{ "dateRequete" : "2022/02/04", "candidat" : "Jean-Luc Mélenchon" , "parti" : "La France insoumise" , "courant" : "Extrême gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UCk-_PEY3iC6DIGJKuoEe9bw": {
        "channel_info": {
            "title": "JEAN-LUC M\u00c9LENCHON",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2012-01-01T15:05:16Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "143284288",
                "subscriberCount": "656000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "1229"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "fkGBa9hCC64": {
                "title": "Le march\u00e9, c'est le chaos ! - Meeting de M\u00e9lenchon \u00e0 Tours",
                "publishedAt": "2022-02-03T20:46:22Z",
                "tags": [
                    "tours",
                    "Ehpad",
                    "sant\u00e9",
                    "\u00e9ducation",
                    "total",
                    "macron",
                    "parcoursup"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fkGBa9hCC64",
                "viewCount": "71508",
                "likeCount": "6064",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "328",
                "duration": "PT1H57M13S"
            },
            "bHNJO-LLxtA": {
                "title": "Allo M\u00e9lenchon #4 : Face \u00e0 Baba, \ud83d\udc22, police, SMIC, Mali, \ud83c\udf35, parrainages, handicap, EHPAD",
                "publishedAt": "2022-02-02T17:26:18Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "face \u00e0 baba",
                    "SMIC",
                    "musulmans",
                    "ou\u00efgours",
                    "mali",
                    "Ehpad",
                    "wesh",
                    "handicap",
                    "cactus",
                    "tortue"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bHNJO-LLxtA",
                "viewCount": "91965",
                "likeCount": "4343",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "931",
                "duration": "PT1H24M31S"
            },
            "pAA4uHEY2e0": {
                "title": "Logement : mon plan pour z\u00e9ro sans-abri",
                "publishedAt": "2022-02-02T15:07:31Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "sans-abri",
                    "sdf",
                    "logement",
                    "abb\u00e9 pierre",
                    "loyers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pAA4uHEY2e0",
                "viewCount": "70342",
                "likeCount": "4720",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "725",
                "duration": "PT27M3S"
            },
            "6kBwy-88Hj0": {
                "title": "Hommage \u00e0 la premi\u00e8re abolition de l'esclavage par la France",
                "publishedAt": "2022-02-02T12:36:36Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "hommage",
                    "esclavage",
                    "Le Mans"
                ],
                "livebroadcast": "upcoming",
                "vidid": "6kBwy-88Hj0",
                "viewCount": "0",
                "likeCount": "184",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "P0D"
            },
            "IN0EOjmZUww": {
                "title": "Je veux une France souveraine et non-align\u00e9e \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2022-01-30T21:42:07Z",
                "tags": [
                    "france",
                    "otan",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "Russie",
                    "chine",
                    "israel",
                    "palestine",
                    "ou\u00efghours",
                    "mali",
                    "sahel",
                    "espace",
                    "mer",
                    "num\u00e9rique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IN0EOjmZUww",
                "viewCount": "238350",
                "likeCount": "8068",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2743",
                "duration": "PT58M58S"
            },
            "2qSA2vufQrI": {
                "title": "Zemmour d\u00e9teste tout le monde - Face \u00e0 Baba",
                "publishedAt": "2022-01-28T16:46:42Z",
                "tags": [
                    "Zemmour",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "sourds",
                    "handicap",
                    "enfants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2qSA2vufQrI",
                "viewCount": "164606",
                "likeCount": "5899",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2471",
                "duration": "PT36S"
            },
            "-NygAeU9sr8": {
                "title": "Melenchon Face \u00e0 Baba - Le replay",
                "publishedAt": "2022-01-28T01:36:58Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "face \u00e0 baba",
                    "Hanouna",
                    "baba",
                    "Zemmour",
                    "Consigny",
                    "Basti\u00e9",
                    "Caron",
                    "garrido",
                    "revel",
                    "ali ben ali",
                    "docteur",
                    "couvait",
                    "police",
                    "r\u00e9publique",
                    "\u00e9cologie",
                    "animaux",
                    "immigration",
                    "islam",
                    "h\u00f4pital",
                    "dette",
                    "SMIC",
                    "retraite"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-NygAeU9sr8",
                "viewCount": "2045670",
                "likeCount": "27871",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17722",
                "duration": "PT3H20M54S"
            },
            "uE3eZ98TU6M": {
                "title": "Pauvret\u00e9, malbouffe : un autre mod\u00e8le alimentaire est possible - Meeting de M\u00e9lenchon \u00e0 Bordeaux",
                "publishedAt": "2022-01-25T18:08:42Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bordeaux",
                    "alimentation",
                    "malbouffe",
                    "agriculture",
                    "animaux",
                    "pauvret\u00e9",
                    "\u00e9cole",
                    "travail",
                    "salaires",
                    "prix"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uE3eZ98TU6M",
                "viewCount": "36420",
                "likeCount": "2315",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "320",
                "duration": "PT1H42M56S"
            },
            "WJqjcJvKxLQ": {
                "title": "[\u26a0\ufe0f VOIR DESCRIPTION] - Meeting de M\u00e9lenchon \u00e0 Bordeaux",
                "publishedAt": "2022-01-24T20:25:58Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bordeaux",
                    "alimentation",
                    "malbouffe",
                    "agriculture",
                    "animaux",
                    "pauvret\u00e9",
                    "\u00e9cole",
                    "travail",
                    "salaires",
                    "prix"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WJqjcJvKxLQ",
                "viewCount": "85382",
                "likeCount": "6160",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "391",
                "duration": "PT1H36M2S"
            },
            "wwxGrY7IIVI": {
                "title": "Je veux augmenter les salaires et bloquer les prix",
                "publishedAt": "2022-01-23T19:36:06Z",
                "tags": [
                    "salaires",
                    "prix",
                    "essence",
                    "alimentation",
                    "\u00e9nergie",
                    "\u00e9oliennes",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "programme",
                    "SMIC",
                    "agriculture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wwxGrY7IIVI",
                "viewCount": "236265",
                "likeCount": "7439",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1832",
                "duration": "PT50M23S"
            },
            "zNXPFgxrqkA": {
                "title": "Docu #8 : Les coulisses de l\u2019envol d\u2019Ariane 5 en Guyane",
                "publishedAt": "2022-01-20T17:23:05Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ariane 5",
                    "guyane",
                    "espace",
                    "allo m\u00e9lenchon",
                    "twitch"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zNXPFgxrqkA",
                "viewCount": "34352",
                "likeCount": "2654",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "245",
                "duration": "PT38M8S"
            },
            "tV57HeCoZzs": {
                "title": "Il faut voter pour agir ! - Meeting de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Strasbourg",
                "publishedAt": "2022-01-20T04:52:00Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "meeting",
                    "strasbourg",
                    "europe",
                    "agriculture",
                    "alimentation",
                    "dette",
                    "trait\u00e9s",
                    "retraites",
                    "banques"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tV57HeCoZzs",
                "viewCount": "156077",
                "likeCount": "9145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "597",
                "duration": "PT2H35M3S"
            },
            "34ipS9pPmYs": {
                "title": "Europe : M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 Macron",
                "publishedAt": "2022-01-19T13:03:06Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "pesticides",
                    "social",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "34ipS9pPmYs",
                "viewCount": "153339",
                "likeCount": "6330",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "579",
                "duration": "PT9M57S"
            },
            "M9HR2-VX8rE": {
                "title": "Europe : conf\u00e9rence de presse de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2022-01-18T17:39:48Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "social",
                    "\u00e9cologie",
                    "macron",
                    "banque",
                    "dette",
                    "opt-out"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "M9HR2-VX8rE",
                "viewCount": "205780",
                "likeCount": "6847",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "737",
                "duration": "PT1H20M13S"
            },
            "vdxHe12lUmI": {
                "title": "Meeting immersif de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Nantes",
                "publishedAt": "2022-01-16T15:05:55Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "Nantes",
                    "espace",
                    "mer",
                    "num\u00e9rique",
                    "6e r\u00e9publique",
                    "SMIC",
                    "retraite",
                    "programme",
                    "francophonie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vdxHe12lUmI",
                "viewCount": "372809",
                "likeCount": "17904",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2690",
                "duration": "PT1H56M44S"
            },
            "_L17-0n9P3Q": {
                "title": "Allo M\u00e9lenchon #3 : Endom\u00e9triose, Blanquer, parrainages, humour en politique, meetings",
                "publishedAt": "2022-01-14T16:06:55Z",
                "tags": [
                    "allo",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "Endom\u00e9triose",
                    "Blanquer",
                    "parrainages",
                    "meetings",
                    "humour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_L17-0n9P3Q",
                "viewCount": "114013",
                "likeCount": "4750",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "454",
                "duration": "PT48M33S"
            },
            "YL-MaUgUoWo": {
                "title": "Urgence sociale : il faut bloquer les prix !",
                "publishedAt": "2022-01-13T11:27:31Z",
                "tags": [
                    "prix",
                    "alimentation",
                    "gaz",
                    "essence",
                    "\u00e9lectricit\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YL-MaUgUoWo",
                "viewCount": "139560",
                "likeCount": "3724",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "526",
                "duration": "PT2H8M41S"
            },
            "pTfvIA_R_YQ": {
                "title": "#RDLS149 : H\u00e9ritage, adoption sociale, meeting de Nantes, abstention",
                "publishedAt": "2022-01-12T16:04:08Z",
                "tags": [
                    "h\u00e9ritage",
                    "adoption",
                    "abstention",
                    "jeunes",
                    "Nantes",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pTfvIA_R_YQ",
                "viewCount": "98137",
                "likeCount": "6930",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "729",
                "duration": "PT34M29S"
            },
            "2xMrZgGgyr4": {
                "title": "Antilles : l'\u00e9chec de Macron est total",
                "publishedAt": "2022-01-12T13:25:25Z",
                "tags": [
                    "antilles",
                    "martinique",
                    "guadeloupe",
                    "covid",
                    "soignants",
                    "vaccins",
                    "h\u00f4pital"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2xMrZgGgyr4",
                "viewCount": "80499",
                "likeCount": "4856",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "706",
                "duration": "PT15M20S"
            },
            "lcZYaSeAJXU": {
                "title": "Non-vaccin\u00e9s : Macron veut fracturer la soci\u00e9t\u00e9",
                "publishedAt": "2022-01-10T18:35:47Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "non-vaccin\u00e9s",
                    "emmerder",
                    "vaccins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lcZYaSeAJXU",
                "viewCount": "170706",
                "likeCount": "4954",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "844",
                "duration": "PT7M47S"
            },
            "W-czJ8bFFe0": {
                "title": "Parrainages, lutte contre l'abstention : nos propositions",
                "publishedAt": "2022-01-10T14:59:43Z",
                "tags": [
                    "parrainages",
                    "maires",
                    "abstention",
                    "police",
                    "bac",
                    "brav"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W-czJ8bFFe0",
                "viewCount": "104798",
                "likeCount": "5363",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "657",
                "duration": "PT53M51S"
            },
            "DGzlFcxYnX4": {
                "title": "H\u00e9ritage : au-del\u00e0 de 12 millions d'euros, je donne tout aux jeunes !",
                "publishedAt": "2022-01-09T12:46:41Z",
                "tags": [
                    "h\u00e9ritage",
                    "jeunes",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "programme",
                    "masques",
                    "ffp2",
                    "parrainages",
                    "primaire",
                    "gauche"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DGzlFcxYnX4",
                "viewCount": "420696",
                "likeCount": "9938",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2413",
                "duration": "PT54M8S"
            },
            "mKmU4BCwwms": {
                "title": "En Cal\u00e9donie, la paix par-dessus de tout",
                "publishedAt": "2022-01-06T18:22:52Z",
                "tags": [
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mKmU4BCwwms",
                "viewCount": "35446",
                "likeCount": "2428",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "331",
                "duration": "PT6M13S"
            },
            "pfr_KRya5cQ": {
                "title": "Pass vaccinal : le contr\u00f4le d'identit\u00e9 permanent !",
                "publishedAt": "2022-01-06T09:15:24Z",
                "tags": [
                    "pass vaccinal",
                    "identit\u00e9",
                    "contr\u00f4le",
                    "restaurant"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pfr_KRya5cQ",
                "viewCount": "131871",
                "likeCount": "6245",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "857",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "hT3s3omHZ_U": {
                "title": "Macron veut emmerder les non-vaccin\u00e9s : une faute r\u00e9publicaine majeure",
                "publishedAt": "2022-01-05T15:40:28Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmerder",
                    "non-vaccin\u00e9s",
                    "vaccin",
                    "castex",
                    "pr\u00e9sident"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hT3s3omHZ_U",
                "viewCount": "523976",
                "likeCount": "16864",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3582",
                "duration": "PT41M28S"
            },
            "hkXYpKeFdF0": {
                "title": "La France s'enfonce dans la pauvret\u00e9 : bloquons les prix !",
                "publishedAt": "2022-01-05T12:15:52Z",
                "tags": [
                    "pauvret\u00e9",
                    "prix",
                    "blocage",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9lectricit\u00e9",
                    "gaz",
                    "logement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hkXYpKeFdF0",
                "viewCount": "21763",
                "likeCount": "1542",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "174",
                "duration": "PT5M8S"
            },
            "h5MaCvodWBA": {
                "title": "Glyphosate : l'empoisonnement des sols et de l'eau est un fait",
                "publishedAt": "2022-01-05T11:07:03Z",
                "tags": [
                    "glyphosate",
                    "agriculture",
                    "sols",
                    "eau",
                    "pollution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h5MaCvodWBA",
                "viewCount": "15522",
                "likeCount": "1514",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "117",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "j8f8iLh3tB8": {
                "title": "Je veux emp\u00eacher le recul de la France \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2022-01-05T10:23:41Z",
                "tags": [
                    "france",
                    "francophonie",
                    "affaires \u00e9trang\u00e8res",
                    "assemblee nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j8f8iLh3tB8",
                "viewCount": "31022",
                "likeCount": "2013",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "220",
                "duration": "PT3M2S"
            },
            "KoTj_WU12Ss": {
                "title": "Omicron : le gouvernement ne ma\u00eetrise rien !",
                "publishedAt": "2022-01-04T15:24:13Z",
                "tags": [
                    "omicron",
                    "variant",
                    "v\u00e9ran",
                    "macron",
                    "masques",
                    "ffp2",
                    "\u00e9cole",
                    "rentr\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KoTj_WU12Ss",
                "viewCount": "133697",
                "likeCount": "6560",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "931",
                "duration": "PT11M25S"
            },
            "nSmDGUstspo": {
                "title": "Pass vaccinal : c'est le chaos et la pagaille !",
                "publishedAt": "2022-01-03T15:24:38Z",
                "tags": [
                    "pass vaccinal",
                    "vaccin",
                    "covid",
                    "tests",
                    "pass sanitaire",
                    "masques",
                    "ffp2"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nSmDGUstspo",
                "viewCount": "647373",
                "likeCount": "29592",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4433",
                "duration": "PT14M49S"
            },
            "-H87-diPNp0": {
                "title": "Je veux restaurer une ambiance de libert\u00e9",
                "publishedAt": "2022-01-03T11:30:11Z",
                "tags": [
                    "gauche",
                    "primaire",
                    "europe",
                    "covid",
                    "vaccin",
                    "traitement",
                    "russie",
                    "cr\u00e9olisation",
                    "otan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-H87-diPNp0",
                "viewCount": "255633",
                "likeCount": "7920",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1763",
                "duration": "PT1H4M13S"
            },
            "ek0OccZ2h2s": {
                "title": "Docu #7 : Les coulisses du d\u00e9bat M\u00e9lenchon VS Zemmour",
                "publishedAt": "2022-01-02T16:32:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ek0OccZ2h2s",
                "viewCount": "88812",
                "likeCount": "4363",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "401",
                "duration": "PT32M43S"
            },
            "hjlnFCdE_rU": {
                "title": "Episode 6 - Documentaire : Les coulisses de la pr\u00e9sidentielle 2022",
                "publishedAt": "2021-12-27T17:53:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hjlnFCdE_rU",
                "viewCount": "68659",
                "likeCount": "3867",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "516",
                "duration": "PT33M38S"
            },
            "L-lA_AYzCxs": {
                "title": "Les balisiers allument la flamme de l'insoumission ! - Hommage \u00e0 Aim\u00e9 C\u00e9saire",
                "publishedAt": "2021-12-19T17:39:35Z",
                "tags": [
                    "aim\u00e9 c\u00e9saire",
                    "martinique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L-lA_AYzCxs",
                "viewCount": "38277",
                "likeCount": "2385",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "353",
                "duration": "PT14M53S"
            },
            "vnXJSTat1zc": {
                "title": "L'autonomie est la cl\u00e9 de la libert\u00e9 et de l'\u00e9galit\u00e9 - Meeting de la Martinique",
                "publishedAt": "2021-12-18T21:24:39Z",
                "tags": [
                    "martinique",
                    "autonomie",
                    "agriculture",
                    "taubira",
                    "chlord\u00e9cone",
                    "eau",
                    "sant\u00e9",
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "outre-mer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vnXJSTat1zc",
                "viewCount": "97521",
                "likeCount": "4038",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "338",
                "duration": "PT1H52M20S"
            },
            "D30s3Yzb4Vc": {
                "title": "Le pass vaccinal va aggraver les tensions - M\u00e9lenchon sur TF1",
                "publishedAt": "2021-12-18T12:30:47Z",
                "tags": [
                    "pass vaccinal",
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "vaccination",
                    "taubira",
                    "hidalgo",
                    "primaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D30s3Yzb4Vc",
                "viewCount": "168110",
                "likeCount": "6224",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1509",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "EKsiLX0Vkp4": {
                "title": "La Martinique peut atteindre l\u2019autonomie alimentaire",
                "publishedAt": "2021-12-18T08:00:11Z",
                "tags": [
                    "martinique",
                    "alimentation",
                    "autonomie",
                    "\u00e9nergie",
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "pass vaccinal",
                    "taubira"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EKsiLX0Vkp4",
                "viewCount": "64427",
                "likeCount": "2754",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "383",
                "duration": "PT20M55S"
            },
            "TW0sEin5Evw": {
                "title": "Alimentation, \u00e9nergie, sant\u00e9 : la France doit retrouver sa souverainet\u00e9 - RCI Martinique",
                "publishedAt": "2021-12-17T19:10:08Z",
                "tags": [
                    "taubira",
                    "martinique",
                    "gauche",
                    "smic",
                    "retraite",
                    "programme",
                    "\u00e9nergie",
                    "alimentation",
                    "g\u00e9othermie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TW0sEin5Evw",
                "viewCount": "35409",
                "likeCount": "2505",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "216",
                "duration": "PT18M19S"
            },
            "I0De73Fy3Iw": {
                "title": "Il faut retrouver notre souverainet\u00e9 alimentaire",
                "publishedAt": "2021-12-17T15:34:48Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "lcp",
                    "\u00e0 table",
                    "alimentation",
                    "souverainet\u00e9",
                    "agriculture",
                    "paysan",
                    "poisson",
                    "souffrance animale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I0De73Fy3Iw",
                "viewCount": "115389",
                "likeCount": "4263",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "617",
                "duration": "PT57M39S"
            },
            "SbGptGos06o": {
                "title": "Abolition de l'esclavage : la libert\u00e9 r\u00e9tablit l'\u00e9galit\u00e9 ! - Discours sur l'esclavage en Guadeloupe",
                "publishedAt": "2021-12-16T19:58:19Z",
                "tags": [
                    "esclavage",
                    "napol\u00e9on",
                    "robespierre",
                    "libert\u00e9",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "fraternit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SbGptGos06o",
                "viewCount": "35888",
                "likeCount": "2331",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "324",
                "duration": "PT18M8S"
            },
            "SfUwt4-VhIg": {
                "title": "D\u00e9chouquez Macron ! - Meeting en Guadeloupe",
                "publishedAt": "2021-12-16T01:24:13Z",
                "tags": [
                    "Guadeloupe",
                    "eau",
                    "chlord\u00e9cone",
                    "lecornu",
                    "alimentation",
                    "covid",
                    "vaccin",
                    "Macron",
                    "Outre-mer",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "CAC 40",
                    "agriculture"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SfUwt4-VhIg",
                "viewCount": "93069",
                "likeCount": "4373",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "417",
                "duration": "PT1H46M5S"
            },
            "-VjPGSdhQoE": {
                "title": "Je condamne la gestion provocatrice de la crise en Guadeloupe",
                "publishedAt": "2021-12-15T19:33:23Z",
                "tags": [
                    "guadeloupe",
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "eau",
                    "chlord\u00e9cone",
                    "fran\u00e7ais",
                    "cr\u00e9ole"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-VjPGSdhQoE",
                "viewCount": "60128",
                "likeCount": "3051",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "419",
                "duration": "PT18M49S"
            },
            "1fvNzFvGQo4": {
                "title": "Guadeloupe : le scandale de l'eau doit cesser !",
                "publishedAt": "2021-12-15T08:30:00Z",
                "tags": [
                    "guadeloupe",
                    "eau",
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "macron",
                    "agriculture",
                    "autonomie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1fvNzFvGQo4",
                "viewCount": "84932",
                "likeCount": "3866",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "441",
                "duration": "PT20M35S"
            },
            "JLG1OXjlAr8": {
                "title": "#RDLS148 - Sp\u00e9ciale r\u00e9f\u00e9rendum en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                "publishedAt": "2021-12-13T17:54:14Z",
                "tags": [
                    "nouvelle-cal\u00e9donie",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum",
                    "noum\u00e9a",
                    "matignon",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JLG1OXjlAr8",
                "viewCount": "58971",
                "likeCount": "4441",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "835",
                "duration": "PT26M47S"
            },
            "r-kUXa8g3Kc": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse sur la campagne de l'Union populaire",
                "publishedAt": "2021-12-13T15:09:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r-kUXa8g3Kc",
                "viewCount": "56071",
                "likeCount": "3277",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "303",
                "duration": "PT1H2M1S"
            },
            "omn5V8bN95U": {
                "title": "La dynamique c'est l'Union populaire",
                "publishedAt": "2021-12-12T13:52:27Z",
                "tags": [
                    "nouvelle-cal\u00e9donie",
                    "russie",
                    "macron",
                    "retraite",
                    "fiscalit\u00e9",
                    "martinique",
                    "guadeloupe",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "union"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "omn5V8bN95U",
                "viewCount": "199618",
                "likeCount": "7286",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1646",
                "duration": "PT50M59S"
            },
            "gyqSRBdebm0": {
                "title": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Pour une France ind\u00e9pendante, souveraine et non-align\u00e9e - Conf\u00e9rence sur la g\u00e9opolitique",
                "publishedAt": "2021-12-09T20:14:35Z",
                "tags": [
                    "france",
                    "souverainet\u00e9",
                    "europe",
                    "mali",
                    "espace",
                    "mer",
                    "d\u00e9fense",
                    "otan",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "chine",
                    "russie",
                    "usa"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gyqSRBdebm0",
                "viewCount": "210188",
                "likeCount": "6253",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "843",
                "duration": "PT2H6M37S"
            },
            "9Gk0Q6ch5KM": {
                "title": "#AlloM\u00e9lenchon 2 : Mali, Agriculture, formation pro, extr\u00eame droite, abstention",
                "publishedAt": "2021-12-09T11:20:32Z",
                "tags": [
                    "agriculture",
                    "extr\u00eame droite",
                    "formation",
                    "genre",
                    "pauvret\u00e9",
                    "abstention",
                    "vote obligatoire",
                    "mali"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9Gk0Q6ch5KM",
                "viewCount": "56043",
                "likeCount": "3181",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "427",
                "duration": "PT1H30M24S"
            },
            "Ppp7V6SAQbk": {
                "title": "La guerre de l'Espace menace notre dissuasion nucl\u00e9aire",
                "publishedAt": "2021-12-07T18:34:37Z",
                "tags": [
                    "le pen",
                    "zemmour",
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "chine",
                    "usa",
                    "mali",
                    "otan",
                    "espace",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ppp7V6SAQbk",
                "viewCount": "81116",
                "likeCount": "3759",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "463",
                "duration": "PT17M38S"
            },
            "jAcx3B3fi0I": {
                "title": "Il faut rompre avec ce monde ! - Meeting de l'Union populaire avec Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Paris",
                "publishedAt": "2021-12-05T15:17:53Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "paris",
                    "la d\u00e9fense",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jAcx3B3fi0I",
                "viewCount": "291040",
                "likeCount": "13847",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2399",
                "duration": "PT1H49M29S"
            },
            "NGXmwIaVDY4": {
                "title": "Conclusion de Jean-Luc M\u00e9lenchon au forum mondial sur les for\u00eats - #ForumForets",
                "publishedAt": "2021-12-03T18:02:37Z",
                "tags": [
                    "foret",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NGXmwIaVDY4",
                "viewCount": "52214",
                "likeCount": "3117",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "341",
                "duration": "PT59M51S"
            },
            "sDWW9PrOY8o": {
                "title": "En 2022, c'est l'heure du peuple ! - M\u00e9lenchon chez Bourdin",
                "publishedAt": "2021-12-03T08:43:03Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bourdin",
                    "macron",
                    "covid",
                    "pass sanitaire",
                    "LR",
                    "meeting",
                    "zemmour",
                    "p\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sDWW9PrOY8o",
                "viewCount": "331342",
                "likeCount": "7951",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1314",
                "duration": "PT20M14S"
            },
            "luNyeDm1PqY": {
                "title": "Le racisme pr\u00e9pare \u00e0 la violence",
                "publishedAt": "2021-12-02T18:30:52Z",
                "tags": [
                    "racisme",
                    "violence",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "haine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "luNyeDm1PqY",
                "viewCount": "56982",
                "likeCount": "3589",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "504",
                "duration": "PT5M31S"
            },
            "EOA-8eFztCE": {
                "title": "Conf\u00e9rence \u00e0 l'\u00e9cole Centrale de Nantes",
                "publishedAt": "2021-11-30T21:15:44Z",
                "tags": [
                    "\u00e9cologie",
                    "nantes",
                    "climat",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "ivg",
                    "genre",
                    "cr\u00e9olisation",
                    "smic",
                    "france",
                    "agriculture",
                    "paysans"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EOA-8eFztCE",
                "viewCount": "121309",
                "likeCount": "5339",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "430",
                "duration": "PT1H52M40S"
            },
            "-XLXIeyi-oQ": {
                "title": "Ta\u00efwan : je refuse la guerre froide avec la Chine",
                "publishedAt": "2021-11-29T18:13:19Z",
                "tags": [
                    "ta\u00efwan",
                    "chine",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-XLXIeyi-oQ",
                "viewCount": "105050",
                "likeCount": "5710",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1327",
                "duration": "PT11M5S"
            },
            "YRFUymOXUlQ": {
                "title": "Je veux plafonner les frais bancaires",
                "publishedAt": "2021-11-28T19:31:07Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "zemmour",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "espace",
                    "femmes",
                    "guadeloupe",
                    "calais",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YRFUymOXUlQ",
                "viewCount": "196861",
                "likeCount": "6554",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "961",
                "duration": "PT53M2S"
            },
            "biAkymA__aA": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon face \u00e0 BFM",
                "publishedAt": "2021-11-26T00:04:37Z",
                "tags": [
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "immigration",
                    "migrants",
                    "calais",
                    "logement",
                    "smic",
                    "isf",
                    "imp\u00f4ts",
                    "police",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "constitution",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "biAkymA__aA",
                "viewCount": "1327959",
                "likeCount": "19521",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4845",
                "duration": "PT2H40M47S"
            },
            "VtRqwnlyNl0": {
                "title": "\u00c9nergie, carburant, alimentation : il faut bloquer les prix !",
                "publishedAt": "2021-11-23T16:29:32Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "prix",
                    "finances"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VtRqwnlyNl0",
                "viewCount": "58459",
                "likeCount": "4114",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "490",
                "duration": "PT9M55S"
            },
            "jcMToZv3zkc": {
                "title": "Guadeloupe : il faut r\u00e9pondre \u00e0 l'exasp\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale de la population",
                "publishedAt": "2021-11-23T13:37:00Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "presse",
                    "guadeloupe",
                    "assembl\u00e9e",
                    "pass sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jcMToZv3zkc",
                "viewCount": "114439",
                "likeCount": "5863",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "894",
                "duration": "PT12M35S"
            },
            "ifEjl4rVjFY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Sciences Po Rennes",
                "publishedAt": "2021-11-22T20:01:24Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "rennes",
                    "sciences po",
                    "guadeloupe",
                    "\u00e9tudiant",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ifEjl4rVjFY",
                "viewCount": "98283",
                "likeCount": "4679",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "478",
                "duration": "PT1H49M49S"
            },
            "J-mDf8-BC2s": {
                "title": "Je vous appelle \u00e0 la mobilisation",
                "publishedAt": "2021-11-18T15:05:18Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J-mDf8-BC2s",
                "viewCount": "100516",
                "likeCount": "8129",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1283",
                "duration": "PT7M57S"
            },
            "bgp_tcxRF8M": {
                "title": "La maltraitance sociale doit cesser ! - #MelenchonTF1",
                "publishedAt": "2021-11-17T19:47:39Z",
                "tags": [
                    "programme",
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "smic",
                    "retraite",
                    "\u00e9tudiants",
                    "prix",
                    "carburants",
                    "entreprises"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bgp_tcxRF8M",
                "viewCount": "109077",
                "likeCount": "6587",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1021",
                "duration": "PT5M43S"
            },
            "qrpf1IJwyhY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'ESSEC",
                "publishedAt": "2021-11-16T21:06:12Z",
                "tags": [
                    "essec",
                    "programme",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "europe",
                    "retraite",
                    "\u00e9conomie",
                    "ric",
                    "opt-out",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qrpf1IJwyhY",
                "viewCount": "128780",
                "likeCount": "5430",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "660",
                "duration": "PT1H42M56S"
            },
            "vOXTryecScA": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lille",
                "publishedAt": "2021-11-15T19:10:49Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "lille",
                    "universit\u00e9",
                    "isf",
                    "jeune",
                    "\u00e9tudiant",
                    "cop26",
                    "\u00e9cologie",
                    "dette"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vOXTryecScA",
                "viewCount": "324337",
                "likeCount": "7145",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "803",
                "duration": "PT1H42M37S"
            },
            "_s0XJDCQWQM": {
                "title": "Pour relocaliser, il faut sortir des trait\u00e9s europ\u00e9ens",
                "publishedAt": "2021-11-14T12:37:32Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "protectionnisme",
                    "pass sanitaire",
                    "retraite",
                    "pologne",
                    "bi\u00e9lorussie",
                    "russie",
                    "edf",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_s0XJDCQWQM",
                "viewCount": "183902",
                "likeCount": "6363",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1551",
                "duration": "PT26M5S"
            },
            "FoyYYOdV5aY": {
                "title": "#RDLS147 : Macron candidat, Pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, Thomas Pesquet",
                "publishedAt": "2021-11-11T17:59:40Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "pesquet",
                    "thomas pesquet",
                    "espace",
                    "froid",
                    "pauvret\u00e9",
                    "pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
                    "ch\u00f4mage",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FoyYYOdV5aY",
                "viewCount": "88347",
                "likeCount": "8633",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "620",
                "duration": "PT38M49S"
            },
            "ANRWMjPpDBI": {
                "title": "Macron est candidat-pr\u00e9sident !",
                "publishedAt": "2021-11-09T21:06:28Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "retraites",
                    "ch\u00f4mage",
                    "vaccin",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "candidat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ANRWMjPpDBI",
                "viewCount": "244635",
                "likeCount": "7049",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1389",
                "duration": "PT22M44S"
            },
            "3rdY5B9pBXg": {
                "title": "#AlloM\u00e9lenchon : \u00c9tudiants, cann\ud83c\udd70\ufe0fbis, nucl\u00e9aire, chasse, soignants, v\u00e9g\u00e9tarisme",
                "publishedAt": "2021-11-09T10:57:41Z",
                "tags": [
                    "\u00e9tudiants",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "soignants",
                    "h\u00f4pital",
                    "chasse",
                    "v\u00e9g\u00e9tarisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3rdY5B9pBXg",
                "viewCount": "143290",
                "likeCount": "5911",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "938",
                "duration": "PT1H53M19S"
            },
            "tWLVGF07tMs": {
                "title": "2022 : Nous voulons faire reculer la r\u00e9signation - #ProgrammeAEC",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:19:51Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "twitch",
                    "twitter",
                    "action populaire",
                    "avenir en commun",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "\u00e9lection"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tWLVGF07tMs",
                "viewCount": "111195",
                "likeCount": "4311",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "668",
                "duration": "PT1H5M18S"
            },
            "3_it7iPcYgc": {
                "title": "Je veux qu'on cesse d'abandonner les pauvres",
                "publishedAt": "2021-11-08T09:14:29Z",
                "tags": [
                    "sdf",
                    "pauvre",
                    "prix",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "essence",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9",
                    "le pen",
                    "zemmour",
                    "montebourg"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3_it7iPcYgc",
                "viewCount": "187431",
                "likeCount": "6860",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1401",
                "duration": "PT44M15S"
            },
            "zpVrtq3Vezk": {
                "title": "Je reproche \u00e0 Macron de mentir",
                "publishedAt": "2021-11-07T14:29:50Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "cop26",
                    "\u00e9conomie",
                    "s\u00e9curit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zpVrtq3Vezk",
                "viewCount": "258409",
                "likeCount": "7537",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1489",
                "duration": "PT40M39S"
            },
            "dn597MTfJU8": {
                "title": "\u00c9conomie : mon programme face aux patrons",
                "publishedAt": "2021-11-04T20:12:02Z",
                "tags": [
                    "\u00e9conomie",
                    "programme",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "entreprises",
                    "patrons",
                    "retraites",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "smic",
                    "recherche",
                    "espace",
                    "isf",
                    "macron",
                    "imp\u00f4ts",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dn597MTfJU8",
                "viewCount": "952317",
                "likeCount": "15226",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4195",
                "duration": "PT1H52M15S"
            },
            "LjGtVz5Z1T0": {
                "title": "Seules les brutes s'habituent au pass sanitaire",
                "publishedAt": "2021-11-04T09:19:37Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "libert\u00e9",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LjGtVz5Z1T0",
                "viewCount": "105422",
                "likeCount": "6047",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "941",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "VM-bm_bk46g": {
                "title": "Pass sanitaire : absurde et dangereux",
                "publishedAt": "2021-11-03T16:28:28Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "covid",
                    "dangereux",
                    "absurde",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VM-bm_bk46g",
                "viewCount": "144865",
                "likeCount": "8016",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1485",
                "duration": "PT5M17S"
            },
            "Kv_Z0T88QUA": {
                "title": "Je d\u00e9fends la langue fran\u00e7aise en Europe",
                "publishedAt": "2021-11-03T10:22:33Z",
                "tags": [
                    "fran\u00e7ais",
                    "anglais",
                    "europe",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Kv_Z0T88QUA",
                "viewCount": "27504",
                "likeCount": "2322",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "484",
                "duration": "PT4M37S"
            },
            "wG2IcNFgPo8": {
                "title": "Pour les jeunes : je propose une allocation d'autonomie de 1.063\u20ac / mois",
                "publishedAt": "2021-11-02T18:41:31Z",
                "tags": [
                    "jeunes",
                    "zemmour",
                    "entreprises",
                    "macron",
                    "cop 26"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wG2IcNFgPo8",
                "viewCount": "89618",
                "likeCount": "5032",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1422",
                "duration": "PT18M23S"
            },
            "vuXu5cd7aBY": {
                "title": "Les p\u00f4les sont un enjeu g\u00e9opolitique pour la France",
                "publishedAt": "2021-10-29T18:14:38Z",
                "tags": [
                    "p\u00f4les",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "p\u00f4le nord",
                    "p\u00f4le sud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vuXu5cd7aBY",
                "viewCount": "40959",
                "likeCount": "2647",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "550",
                "duration": "PT9M58S"
            },
            "RTvbHZ5dUG8": {
                "title": "Essence : bloquons les prix, Total doit payer !",
                "publishedAt": "2021-10-28T12:27:52Z",
                "tags": [
                    "essence",
                    "total",
                    "prix",
                    "salaires",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "cannabis",
                    "smic",
                    "guyane"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RTvbHZ5dUG8",
                "viewCount": "184278",
                "likeCount": "6228",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1324",
                "duration": "PT29M6S"
            },
            "nucZtcaTn-8": {
                "title": "L\u2019\u00e9ducation est la cl\u00e9 de tout en Guyane",
                "publishedAt": "2021-10-26T17:05:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nucZtcaTn-8",
                "viewCount": "46770",
                "likeCount": "2826",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "459",
                "duration": "PT1H3M11S"
            },
            "CZtoClFDtzE": {
                "title": "Je d\u00e9fends la souverainet\u00e9 alimentaire",
                "publishedAt": "2021-10-25T08:10:39Z",
                "tags": [
                    "guyane",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "p\u00eache",
                    "\u00e9cole",
                    "scolarit\u00e9",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CZtoClFDtzE",
                "viewCount": "57627",
                "likeCount": "3402",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "363",
                "duration": "PT7M53S"
            },
            "fdB-uwgH5Dc": {
                "title": "\u00abChaque g\u00e9n\u00e9ration est un peuple nouveau\u00bb - Avec les lyc\u00e9ens de Saint-Laurent-du-Maroni en Guyane",
                "publishedAt": "2021-10-24T18:35:21Z",
                "tags": [
                    "guyane",
                    "\u00e9cole",
                    "zemmour",
                    "lyc\u00e9e",
                    "r\u00e9volution",
                    "r\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fdB-uwgH5Dc",
                "viewCount": "92656",
                "likeCount": "3932",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "674",
                "duration": "PT1H29M24S"
            },
            "7ij46-AySf4": {
                "title": "Intervention de Jean-Luc M\u00e9lenchon devant l'Assembl\u00e9e de Guyane - #MelenchonGuyane",
                "publishedAt": "2021-10-22T18:44:20Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "guyane",
                    "serville",
                    "espace",
                    "ariane",
                    "kourou"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7ij46-AySf4",
                "viewCount": "95682",
                "likeCount": "3999",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "445",
                "duration": "PT1H26M19S"
            },
            "riALjlQ12G4": {
                "title": "Documentaire : Les coulisses de la pr\u00e9sidentielle 2022 - \u00c9pisode 5",
                "publishedAt": "2021-10-20T15:59:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "riALjlQ12G4",
                "viewCount": "72035",
                "likeCount": "4450",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "769",
                "duration": "PT43M27S"
            },
            "ySyRbPCC3Xc": {
                "title": "Macron est le tire-fesses des riches",
                "publishedAt": "2021-10-19T09:12:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ySyRbPCC3Xc",
                "viewCount": "328548",
                "likeCount": "10133",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2562",
                "duration": "PT26M10S"
            },
            "cqSkARumJqQ": {
                "title": "La victoire est possible - Meeting de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Reims",
                "publishedAt": "2021-10-17T10:12:54Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "meeting",
                    "reims",
                    "union populaire",
                    "insoumis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cqSkARumJqQ",
                "viewCount": "210251",
                "likeCount": "9444",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1866",
                "duration": "PT1H55M28S"
            },
            "QHNaP5lVCxI": {
                "title": "EN DIRECT : Suivez la Convention de L'Union Populaire - #ConventionPopulaire",
                "publishedAt": "2021-10-16T17:47:46Z",
                "tags": [
                    "convention",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "reims",
                    "france insoumise",
                    "union populaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QHNaP5lVCxI",
                "viewCount": "46201",
                "likeCount": "2700",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "256",
                "duration": "PT4H43M55S"
            },
            "OSnZzHiefvc": {
                "title": "Essence : il faut bloquer les prix !",
                "publishedAt": "2021-10-15T19:13:14Z",
                "tags": [
                    "essence",
                    "prix",
                    "diesel",
                    "gasoil",
                    "alimentation",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OSnZzHiefvc",
                "viewCount": "39175",
                "likeCount": "2720",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "329",
                "duration": "PT6M1S"
            },
            "u20OBY1vsF0": {
                "title": "Si les milieux populaires votent, nous gagnons !",
                "publishedAt": "2021-10-15T16:44:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "u20OBY1vsF0",
                "viewCount": "156517",
                "likeCount": "6155",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1040",
                "duration": "PT48M23S"
            },
            "mwndE-THyQk": {
                "title": "#RDLS146 - OAS : l'extr\u00eame droite condamn\u00e9e / Sommet Afrique-France",
                "publishedAt": "2021-10-14T16:04:57Z",
                "tags": [
                    "extr\u00eame droite",
                    "macron",
                    "afrique",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mwndE-THyQk",
                "viewCount": "163653",
                "likeCount": "9436",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1031",
                "duration": "PT32M20S"
            },
            "UW1OeYEj9Eo": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Sciences Po Saint-Germain-en-Laye",
                "publishedAt": "2021-10-13T19:34:22Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "saint germain",
                    "sciences po",
                    "conf\u00e9rence",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "europe",
                    "r\u00e8gle verte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UW1OeYEj9Eo",
                "viewCount": "167852",
                "likeCount": "5892",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "692",
                "duration": "PT2H11M40S"
            },
            "pvzNcE9QLi4": {
                "title": "Europe : la France paye pour les \u00c9tats \u00e9go\u00efstes",
                "publishedAt": "2021-10-13T10:53:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pvzNcE9QLi4",
                "viewCount": "39554",
                "likeCount": "2394",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "325",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "vq0vagLR7nE": {
                "title": "Macron a d\u00e9vast\u00e9 le pays",
                "publishedAt": "2021-10-07T07:05:47Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "europe",
                    "OTAN",
                    "zemmour",
                    "france 2",
                    "ONU"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vq0vagLR7nE",
                "viewCount": "304294",
                "likeCount": "9174",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2039",
                "duration": "PT10M30S"
            },
            "UNV272clOLY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Sciences Po Paris",
                "publishedAt": "2021-10-06T19:18:55Z",
                "tags": [
                    "melenchon",
                    "sciences po",
                    "paris",
                    "conf\u00e9rence"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UNV272clOLY",
                "viewCount": "222355",
                "likeCount": "8468",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1077",
                "duration": "PT1H27M6S"
            },
            "hLdMu6RrYBY": {
                "title": "Je propose un d\u00e9bat \u00e0 Macron",
                "publishedAt": "2021-10-02T23:36:59Z",
                "tags": [
                    "zemmour",
                    "religion",
                    "macron",
                    "europe",
                    "agriculture",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hLdMu6RrYBY",
                "viewCount": "553403",
                "likeCount": "13475",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3979",
                "duration": "PT37M49S"
            },
            "ijlD_PtoUDI": {
                "title": "#RDLS145 - D\u00e9bat contre Zemmour / Prix de l\u2019\u00e9nergie / Urgence sociale",
                "publishedAt": "2021-10-01T16:35:03Z",
                "tags": [
                    "zemmour",
                    "d\u00e9bat",
                    "immigration",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ijlD_PtoUDI",
                "viewCount": "162230",
                "likeCount": "11832",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1531",
                "duration": "PT35M56S"
            },
            "QhWFVYGU7K8": {
                "title": "Documentaire : Les coulisses de la pr\u00e9sidentielle 2022 - \u00c9pisode 4",
                "publishedAt": "2021-09-30T16:37:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QhWFVYGU7K8",
                "viewCount": "57915",
                "likeCount": "3426",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "354",
                "duration": "PT33M51S"
            },
            "3C9v0fPLKwE": {
                "title": "Conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 l'ESCP",
                "publishedAt": "2021-09-29T19:20:28Z",
                "tags": [
                    "melenchon",
                    "escp",
                    "zemmour",
                    "immigration",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "\u00e9cologie",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "f\u00e9minicides"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3C9v0fPLKwE",
                "viewCount": "423935",
                "likeCount": "10716",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1617",
                "duration": "PT1H49M44S"
            },
            "IBZZAtCeH0k": {
                "title": "D\u00e9bat M\u00e9lenchon VS Zemmour - Le replay",
                "publishedAt": "2021-09-23T23:32:42Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "zemmour",
                    "d\u00e9bat",
                    "immigration",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "europe",
                    "\u00e9cologie",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "smic",
                    "retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IBZZAtCeH0k",
                "viewCount": "7171625",
                "likeCount": "67566",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22096",
                "duration": "PT2H11M29S"
            },
            "Hy2b7DIbm9c": {
                "title": "S\u00e9curit\u00e9 alimentaire : augmenter les salaires est une mesure \u00e9cologique",
                "publishedAt": "2021-09-20T20:51:21Z",
                "tags": [
                    "zemmour",
                    "agriculture",
                    "otan",
                    "\u00e9tats-unis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hy2b7DIbm9c",
                "viewCount": "159507",
                "likeCount": "5830",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1407",
                "duration": "PT37M19S"
            },
            "Oj_zK2YOAsw": {
                "title": "Rien n'est possible sans les travailleurs - Soutien aux Transdev",
                "publishedAt": "2021-09-15T08:59:15Z",
                "tags": [
                    "M\u00e9lenchon",
                    "transdev",
                    "lutte",
                    "transport",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "vaux le penil",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "salari\u00e9s",
                    "soutien",
                    "france insoumise",
                    "lfi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Oj_zK2YOAsw",
                "viewCount": "58498",
                "likeCount": "3951",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "520",
                "duration": "PT28M10S"
            },
            "-AhD5blwg6E": {
                "title": "L'Europe d\u00e9truit les droits sociaux",
                "publishedAt": "2021-09-14T15:58:31Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "europe",
                    "\u00e9cologie",
                    "francophonie",
                    "afghanistan",
                    "vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-AhD5blwg6E",
                "viewCount": "111192",
                "likeCount": "4647",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "738",
                "duration": "PT42M32S"
            },
            "AS1MFzB0hbw": {
                "title": "Gaz, \u00e9lectricit\u00e9, alimentation : il faut bloquer les prix !",
                "publishedAt": "2021-09-13T11:29:23Z",
                "tags": [
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9",
                    "smic",
                    "cac 40",
                    "police",
                    "bac",
                    "enseignants",
                    "hidalgo",
                    "zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AS1MFzB0hbw",
                "viewCount": "227272",
                "likeCount": "6344",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1601",
                "duration": "PT41M18S"
            },
            "oCOQIa2xo4o": {
                "title": "D\u00e9bat M\u00e9lenchon-Hedebouw : La gauche en Europe face \u00e0 la mont\u00e9e de l'autoritarisme - #ManiFiesta",
                "publishedAt": "2021-09-12T12:00:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oCOQIa2xo4o",
                "viewCount": "142384",
                "likeCount": "5529",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "908",
                "duration": "PT1H21M56S"
            },
            "dExr6KUBNRc": {
                "title": "Pass sanitaire : une atteinte aux libert\u00e9s",
                "publishedAt": "2021-09-10T15:58:26Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "vaccin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dExr6KUBNRc",
                "viewCount": "51297",
                "likeCount": "2683",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "255",
                "duration": "PT1M"
            },
            "0r4ilMvK5ug": {
                "title": "Proc\u00e8s des attentats du 13 novembre 2015 : \u00e9tendre la lumi\u00e8re de la v\u00e9rit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-09-08T08:46:51Z",
                "tags": [
                    "13 novembre",
                    "attentats",
                    "proc\u00e8s",
                    "attentat",
                    "islamiste",
                    "musulmans",
                    "islamisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0r4ilMvK5ug",
                "viewCount": "52973",
                "likeCount": "3743",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "711",
                "duration": "PT19M7S"
            },
            "N38K9U7O6Eg": {
                "title": "Outre-mer : nous rejetons l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire",
                "publishedAt": "2021-09-07T15:57:30Z",
                "tags": [
                    "outre mer",
                    "\u00e9tat d'urgence",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "sanitaire",
                    "covid",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise",
                    "insoumis",
                    "lfi",
                    "chlrod\u00e9cone",
                    "mayotte",
                    "La R\u00e9union",
                    "Guadeloupe",
                    "Guyane",
                    "Vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "Martinique",
                    "eau"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N38K9U7O6Eg",
                "viewCount": "83481",
                "likeCount": "4489",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "587",
                "duration": "PT14M51S"
            },
            "cY2wfTl3_m4": {
                "title": "Marseille : Macron en tourn\u00e9e d\u2019adieux",
                "publishedAt": "2021-09-03T16:00:17Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "marseille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "rtl",
                    "radio",
                    "\u00e9cole",
                    "2022",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "r\u00e9forme",
                    "retraite",
                    "caravane"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cY2wfTl3_m4",
                "viewCount": "89860",
                "likeCount": "4185",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "726",
                "duration": "PT13M5S"
            },
            "I6fYjY7ZUrA": {
                "title": "Marseille : M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 Macron",
                "publishedAt": "2021-09-02T16:54:48Z",
                "tags": [
                    "marseille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I6fYjY7ZUrA",
                "viewCount": "154702",
                "likeCount": "9516",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1239",
                "duration": "PT13M40S"
            },
            "YvPGra8MDKc": {
                "title": "Notre strat\u00e9gie, c'est l'union populaire",
                "publishedAt": "2021-08-31T17:01:50Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "abstention"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YvPGra8MDKc",
                "viewCount": "55141",
                "likeCount": "3681",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1047",
                "duration": "PT4M21S"
            },
            "ctoILiwYF3U": {
                "title": "\u00abL'abstention vote Macron\u00bb - Meeting de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Valence - #AMFIS2021",
                "publishedAt": "2021-08-29T10:04:07Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "abstention",
                    "afghanistan",
                    "police",
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "climat",
                    "zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ctoILiwYF3U",
                "viewCount": "147977",
                "likeCount": "7049",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1237",
                "duration": "PT1H52M43S"
            },
            "uB7HSMpIl3Q": {
                "title": "Documentaire : Les coulisses de la pr\u00e9sidentielle 2022 - \u00c9pisode 3",
                "publishedAt": "2021-08-15T08:00:15Z",
                "tags": [
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "libert\u00e9",
                    "musulmans",
                    "islam",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "religion"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uB7HSMpIl3Q",
                "viewCount": "64951",
                "likeCount": "3995",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "761",
                "duration": "PT36M50S"
            },
            "ocr3pjaVfkg": {
                "title": "Documentaire : Les coulisses de la pr\u00e9sidentielle 2022 - \u00c9pisode 2",
                "publishedAt": "2021-08-08T08:00:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ocr3pjaVfkg",
                "viewCount": "67025",
                "likeCount": "4514",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "883",
                "duration": "PT27M15S"
            },
            "D4oz9nCNIIE": {
                "title": "Documentaire : Les coulisses de la pr\u00e9sidentielle 2022 - \u00c9pisode 1",
                "publishedAt": "2021-08-01T08:00:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D4oz9nCNIIE",
                "viewCount": "132062",
                "likeCount": "7327",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1349",
                "duration": "PT33M9S"
            },
            "wlN-y8vo-fc": {
                "title": "#RDLS144 - Pass sanitaire : la libert\u00e9 sous contr\u00f4le",
                "publishedAt": "2021-07-28T16:06:07Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "libert\u00e9",
                    "vaccin",
                    "contr\u00f4le"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wlN-y8vo-fc",
                "viewCount": "226251",
                "likeCount": "11504",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2114",
                "duration": "PT27M18S"
            },
            "fSuxDBafVXc": {
                "title": "Le pass sanitaire, c'est le pass autoritaire !",
                "publishedAt": "2021-07-25T21:03:07Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "vaccination",
                    "restaurateurs",
                    "macron",
                    "libert\u00e9",
                    "police",
                    "soignants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fSuxDBafVXc",
                "viewCount": "484269",
                "likeCount": "18964",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2973",
                "duration": "PT8M10S"
            },
            "EVuHwe7Rm7A": {
                "title": "Pass sanitaire : absurde, injuste et autoritaire !",
                "publishedAt": "2021-07-24T10:38:50Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "vaccin",
                    "vaccination",
                    "tests",
                    "travail",
                    "salaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EVuHwe7Rm7A",
                "viewCount": "717853",
                "likeCount": "23230",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3932",
                "duration": "PT12M39S"
            },
            "4p84ZsF8mcM": {
                "title": "\u00c0 bas votre loi contre les musulmans !",
                "publishedAt": "2021-07-23T15:48:29Z",
                "tags": [
                    "musulmans",
                    "islam",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "religion",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "voile",
                    "burkini"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4p84ZsF8mcM",
                "viewCount": "193964",
                "likeCount": "8659",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1835",
                "duration": "PT5M28S"
            },
            "pcL5-9a8oDw": {
                "title": "Francophones : ne nous tournons pas le dos ! - Conf\u00e9rence de M\u00e9lenchon \u00e0 Ouagadougou",
                "publishedAt": "2021-07-22T11:52:54Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ouagadougou",
                    "burkina-faso",
                    "souverainet\u00e9",
                    "afrique",
                    "francophonie",
                    "mali",
                    "arm\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pcL5-9a8oDw",
                "viewCount": "1326344",
                "likeCount": "9301",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2353",
                "duration": "PT2H10M53S"
            },
            "mkUpLsH4Gpw": {
                "title": "Thomas Sankara est une figure de l\u2019insoumission",
                "publishedAt": "2021-07-19T16:03:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mkUpLsH4Gpw",
                "viewCount": "190190",
                "likeCount": "5774",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1398",
                "duration": "PT18M46S"
            },
            "cRSouzuFvUk": {
                "title": "Pass sanitaire : la soci\u00e9t\u00e9 du contr\u00f4le permanent",
                "publishedAt": "2021-07-16T13:04:15Z",
                "tags": [
                    "pass sanitaire",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cRSouzuFvUk",
                "viewCount": "660365",
                "likeCount": "19281",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5262",
                "duration": "PT28M23S"
            },
            "CezuengmT-4": {
                "title": "14 juillet 1789 : premi\u00e8re R\u00e9volution citoyenne ? - #14Juillet",
                "publishedAt": "2021-07-14T12:00:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CezuengmT-4",
                "viewCount": "190977",
                "likeCount": "6510",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1513",
                "duration": "PT1H38M44S"
            },
            "shi8JNCOaBk": {
                "title": "\u00abLe peuple est l\u2019acteur de l\u2019Histoire\u00bb - J.-L. M\u00e9lenchon au festival du journalisme",
                "publishedAt": "2021-07-09T17:19:39Z",
                "tags": [
                    "peuple",
                    "r\u00e9volution",
                    "citoyenne",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "gauche",
                    "droite",
                    "oligarchie",
                    "eau",
                    "transport",
                    "r\u00e9seaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "shi8JNCOaBk",
                "viewCount": "89174",
                "likeCount": "4478",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "737",
                "duration": "PT1H12M18S"
            },
            "a0CJJNQGDKU": {
                "title": "\u00ab Nous sommes le camp de la rupture \u00bb - M\u00e9lenchon \u00e0 Ch\u00e2teau-Arnoux",
                "publishedAt": "2021-07-04T19:26:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a0CJJNQGDKU",
                "viewCount": "121573",
                "likeCount": "6282",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1212",
                "duration": "PT1H47M41S"
            },
            "d_kcWiLw5MY": {
                "title": "L\u2019Union Populaire pour 2022 \u2013 Conf\u00e9rence de presse de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2021-07-01T11:03:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d_kcWiLw5MY",
                "viewCount": "157232",
                "likeCount": "6906",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1272",
                "duration": "PT55M23S"
            },
            "Ea-s2zXz8Vk": {
                "title": "#RDLS143 - Blanquer d\u00e9truit le bac / R\u00e9gionales : La R\u00e9union et la Guyane victorieuses !",
                "publishedAt": "2021-06-30T10:30:42Z",
                "tags": [
                    "bac",
                    "baccalaur\u00e9at",
                    "blanquer",
                    "la r\u00e9union",
                    "guyane",
                    "r\u00e9gionales",
                    "insoumission"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ea-s2zXz8Vk",
                "viewCount": "88129",
                "likeCount": "7522",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "647",
                "duration": "PT39M31S"
            },
            "jfQ8JdPRR9A": {
                "title": "La la\u00efcit\u00e9 est le moyen de la souverainet\u00e9 du peuple",
                "publishedAt": "2021-06-28T18:25:48Z",
                "tags": [
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "ath\u00e9isme",
                    "\u00e9tat",
                    "religion",
                    "musulmans",
                    "france",
                    "souverainet\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jfQ8JdPRR9A",
                "viewCount": "60944",
                "likeCount": "4273",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "908",
                "duration": "PT35M55S"
            },
            "5vRGQv6lhLo": {
                "title": "Abstention record : il faut une 6e R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2021-06-27T18:38:14Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "M\u00e9lenchon",
                    "La France insoumise",
                    "lfi",
                    "\u00e9lections r\u00e9gionales",
                    "\u00e9lections d\u00e9partementales",
                    "abstention",
                    "6e R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5vRGQv6lhLo",
                "viewCount": "72289",
                "likeCount": "4890",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1295",
                "duration": "PT5M27S"
            },
            "-E6PCHiZTQQ": {
                "title": "#RDLS142 - Rapport du GIEC / R\u00e9gionales / #EnnemiDeLaR\u00e9publique",
                "publishedAt": "2021-06-24T16:01:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-E6PCHiZTQQ",
                "viewCount": "86709",
                "likeCount": "9122",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1574",
                "duration": "PT26M5S"
            },
            "X61WM8yrsyA": {
                "title": "\u00c9lections juin 2021 : allocution de Jean-Luc M\u00e9lenchon #electionsregionales2021",
                "publishedAt": "2021-06-20T18:21:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X61WM8yrsyA",
                "viewCount": "86612",
                "likeCount": "5238",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1618",
                "duration": "PT5M46S"
            },
            "ls9r7WL7oRQ": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon aux rencontres de l\u2019industrie et de la planification \u00e0 Ingrandes",
                "publishedAt": "2021-06-17T17:09:02Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "cl\u00e9mence guett\u00e9",
                    "Nouvelle-Aquitaine",
                    "industrie",
                    "planification",
                    "ingrandes",
                    "fonderies du poitou",
                    "cop atlantique",
                    "lisi creuset",
                    "verallia"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ls9r7WL7oRQ",
                "viewCount": "49968",
                "likeCount": "2780",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "301",
                "duration": "PT1H24M59S"
            },
            "fReMupt3BNc": {
                "title": "Plan de relance : l'\u00c9tat doit se faire respecter",
                "publishedAt": "2021-06-16T17:55:01Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "plan de relance",
                    "relance",
                    "industrie",
                    "crise",
                    "union europ\u00e9enne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fReMupt3BNc",
                "viewCount": "24699",
                "likeCount": "2186",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "272",
                "duration": "PT5M10S"
            },
            "lV5drgvUV50": {
                "title": "#RDLS141 - Complotisme : le bashing mensonger / G7 : la Chine vis\u00e9e / Retraites : la menace Macron",
                "publishedAt": "2021-06-16T08:04:18Z",
                "tags": [
                    "complotisme",
                    "g7",
                    "chine",
                    "usa",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "russie",
                    "retraites",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lV5drgvUV50",
                "viewCount": "123903",
                "likeCount": "10267",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1583",
                "duration": "PT41M32S"
            },
            "694wbLD9E4Q": {
                "title": "L\u2019extr\u00eame-droite est un danger pour la R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2021-06-13T18:43:33Z",
                "tags": [
                    "extr\u00eame droite",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "le pen",
                    "papacito",
                    "smic",
                    "mali",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "glyphosate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "694wbLD9E4Q",
                "viewCount": "361893",
                "likeCount": "9077",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3235",
                "duration": "PT1H2M2S"
            },
            "svWJ8TTf-Fw": {
                "title": "Il faut un sursaut contre l'extr\u00eame droite - #MarcheDesLibertes",
                "publishedAt": "2021-06-12T15:52:56Z",
                "tags": [
                    "extr\u00eame droite",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "farine",
                    "papacito",
                    "marche",
                    "libert\u00e9s",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "svWJ8TTf-Fw",
                "viewCount": "48535",
                "likeCount": "3397",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1387",
                "duration": "PT6M34S"
            },
            "X_Iv_F08-Ag": {
                "title": "Vous \u00eates indispensables au pays - soutien aux salari\u00e9s de MBF Aluminium",
                "publishedAt": "2021-06-10T13:37:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X_Iv_F08-Ag",
                "viewCount": "42765",
                "likeCount": "4073",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT16M10S"
            },
            "PiXnoVuhxyY": {
                "title": "PMA : les menaces ne me feront pas taire",
                "publishedAt": "2021-06-08T11:00:52Z",
                "tags": [
                    "pma",
                    "gpa",
                    "papacito",
                    "menaces",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PiXnoVuhxyY",
                "viewCount": "64338",
                "likeCount": "3963",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1823",
                "duration": "PT21M38S"
            },
            "JXycA0ruOng": {
                "title": "Intervention de Jean-Luc M\u00e9lenchon apr\u00e8s les menaces de l'extr\u00eame droite - #Papacito",
                "publishedAt": "2021-06-07T13:17:11Z",
                "tags": [
                    "papacito",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "menaces",
                    "extr\u00eame droite",
                    "zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JXycA0ruOng",
                "viewCount": "521460",
                "likeCount": "13883",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5072",
                "duration": "PT9M5S"
            },
            "ICsg4W2OriA": {
                "title": "Biden est un point d'appui pour moi",
                "publishedAt": "2021-06-06T12:17:41Z",
                "tags": [
                    "climat",
                    "police",
                    "silicium",
                    "gauche",
                    "r\u00e9gionales",
                    "souverainet\u00e9",
                    "ind\u00e9pendance",
                    "france",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "biden"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ICsg4W2OriA",
                "viewCount": "146005",
                "likeCount": "5927",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1485",
                "duration": "PT53M26S"
            },
            "y3AcT1qkjuM": {
                "title": "#RDLS140 - Compteur Linky payant / R\u00e9pression \u00e0 Bure / D\u00e9put\u00e9e violent\u00e9e : Castex s'en fiche",
                "publishedAt": "2021-06-03T16:43:36Z",
                "tags": [
                    "linky",
                    "compteur",
                    "bure",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "taurine",
                    "b\u00e9n\u00e9dicte",
                    "d\u00e9put\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y3AcT1qkjuM",
                "viewCount": "99029",
                "likeCount": "9955",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1062",
                "duration": "PT31M43S"
            },
            "MZSQX6YOBb0": {
                "title": "Violences contre des parlementaires : j'interpelle le Premier ministre",
                "publishedAt": "2021-06-01T15:13:12Z",
                "tags": [
                    "taurine",
                    "police",
                    "violences",
                    "premier ministre",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MZSQX6YOBb0",
                "viewCount": "44770",
                "likeCount": "3350",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "682",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "0YOukbcD_o0": {
                "title": "Atteindre le plein emploi - 3e Forum de l'Avenir en commun - #RevuePleinEmploi",
                "publishedAt": "2021-05-31T18:01:49Z",
                "tags": [
                    "emploi",
                    "chomage",
                    "dette",
                    "\u00e9cologie",
                    "fraude fiscale",
                    "\u00e9vasion fiscale",
                    "impots",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0YOukbcD_o0",
                "viewCount": "83285",
                "likeCount": "4248",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "405",
                "duration": "PT1H31M17S"
            },
            "P4fTyefLIsE": {
                "title": "Je veux rassembler le peuple sur un programme",
                "publishedAt": "2021-05-29T12:46:16Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "justice",
                    "vaccin",
                    "pass sanitaire",
                    "covid",
                    "entreprises",
                    "cac 40",
                    "paca",
                    "jadot",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P4fTyefLIsE",
                "viewCount": "139876",
                "likeCount": "6385",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1744",
                "duration": "PT42M6S"
            },
            "R7vACAAXvIc": {
                "title": "#RDLS139 : Suicides de policiers, f\u00e9minicides, mort au travail, burnout, p\u00e9nibilit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-05-27T16:36:05Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "policiers",
                    "suicides",
                    "f\u00e9minicides",
                    "travail",
                    "burnout",
                    "p\u00e9nibilit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R7vACAAXvIc",
                "viewCount": "64247",
                "likeCount": "7502",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "732",
                "duration": "PT34M11S"
            },
            "RchYUp2GGXQ": {
                "title": "Ma r\u00e9ponse au ras-le-bol fiscal",
                "publishedAt": "2021-05-26T18:49:26Z",
                "tags": [
                    "dette",
                    "\u00e9conomie",
                    "imp\u00f4ts",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RchYUp2GGXQ",
                "viewCount": "328005",
                "likeCount": "7968",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2078",
                "duration": "PT42M46S"
            },
            "1rCDsGL3lS0": {
                "title": "#RDLS138 : Manif de policiers / Arctique en danger / Meeting d'Aubin et actions de campagne",
                "publishedAt": "2021-05-21T10:32:03Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "policiers",
                    "manifestation",
                    "arctique",
                    "climat",
                    "aubin",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1rCDsGL3lS0",
                "viewCount": "92377",
                "likeCount": "7009",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1434",
                "duration": "PT36M13S"
            },
            "uJ-ecKvAkRU": {
                "title": "Policiers : une manifestation qui menace les institutions",
                "publishedAt": "2021-05-19T14:48:35Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "manifestation",
                    "manif"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uJ-ecKvAkRU",
                "viewCount": "101741",
                "likeCount": "6590",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1881",
                "duration": "PT22M56S"
            },
            "91VZQ1X4l8U": {
                "title": "Le plein emploi pour r\u00e9parer la France - Meeting \u00e0 Aubin",
                "publishedAt": "2021-05-16T14:25:06Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "emploi",
                    "ch\u00f4mage",
                    "ouvrier",
                    "travail",
                    "salaire",
                    "smic",
                    "aubin",
                    "riches"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "91VZQ1X4l8U",
                "viewCount": "115137",
                "likeCount": "6657",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1311",
                "duration": "PT1H49M48S"
            },
            "Za_wY-caJwA": {
                "title": "Mon nouveau livre, \u00abD\u00e9put\u00e9s du peuple humain\u00bb, est en librairie !",
                "publishedAt": "2021-05-12T15:08:06Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "livre",
                    "d\u00e9put\u00e9s",
                    "peuple",
                    "humain",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Za_wY-caJwA",
                "viewCount": "24177",
                "likeCount": "2503",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "836",
                "duration": "PT7M52S"
            },
            "KpqO9Af0Z1Q": {
                "title": "1981, la r\u00e9volution suspendue - Conf\u00e9rence sur la victoire de Fran\u00e7ois Mitterrand",
                "publishedAt": "2021-05-10T17:06:33Z",
                "tags": [
                    "mitterrand",
                    "1981",
                    "10 mai 1981",
                    "banques",
                    "retraites",
                    "smic",
                    "\u00e9conomie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KpqO9Af0Z1Q",
                "viewCount": "94061",
                "likeCount": "4671",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "969",
                "duration": "PT57M9S"
            },
            "Mqk-TIJv_IE": {
                "title": "Mon objectif c'est le plein emploi",
                "publishedAt": "2021-05-09T12:09:06Z",
                "tags": [
                    "emploi",
                    "militaires",
                    "police",
                    "vaccins",
                    "brevets",
                    "sanofi",
                    "\u00e9cologie",
                    "avignon",
                    "fr\u00e9jus",
                    "m\u00e9rignac"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mqk-TIJv_IE",
                "viewCount": "153491",
                "likeCount": "6101",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2052",
                "duration": "PT42M51S"
            },
            "thmLi2QSjVE": {
                "title": "La proportionnelle pour r\u00e9parer la d\u00e9mocratie",
                "publishedAt": "2021-05-07T16:34:01Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "\u00e9lection",
                    "l\u00e9gislative",
                    "proportionnelle",
                    "niche",
                    "parlementaire",
                    "discours",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "loi",
                    "proposition",
                    "pr\u00e9sident",
                    "la france insoumise",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "thmLi2QSjVE",
                "viewCount": "30913",
                "likeCount": "2475",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "482",
                "duration": "PT11M33S"
            },
            "yP1sL2zxGBM": {
                "title": "#RDLS137 - BTS en lutte / Vaccins en licence libre / Colombie / Gauche obsol\u00e8te ou de rupture",
                "publishedAt": "2021-05-07T08:07:23Z",
                "tags": [
                    "bts",
                    "vaccins",
                    "brevets",
                    "macron",
                    "gauche",
                    "colombie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yP1sL2zxGBM",
                "viewCount": "80362",
                "likeCount": "7635",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1355",
                "duration": "PT45M1S"
            },
            "5ohJ6IspC-M": {
                "title": "Parrainages citoyens : vous avez peur du peuple !",
                "publishedAt": "2021-05-06T08:46:01Z",
                "tags": [
                    "peuple",
                    "macron",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "parrainages",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "citoyens"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5ohJ6IspC-M",
                "viewCount": "57772",
                "likeCount": "3719",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "628",
                "duration": "PT10M59S"
            },
            "KHA0oQyC2Xk": {
                "title": "Allocution de Jean-Luc M\u00e9lenchon - 5 mai 1789 : ouverture des \u00c9tats g\u00e9n\u00e9aux",
                "publishedAt": "2021-05-05T13:38:43Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KHA0oQyC2Xk",
                "viewCount": "87503",
                "likeCount": "5977",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1223",
                "duration": "PT34M1S"
            },
            "uzYxgVD9Iyg": {
                "title": "Nous pouvons construire un tout autre monde - Discours du 1er mai \u00e0 Lille",
                "publishedAt": "2021-05-03T16:32:07Z",
                "tags": [
                    "1er mai",
                    "lille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "social",
                    "travail",
                    "retraite",
                    "salaires"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uzYxgVD9Iyg",
                "viewCount": "36045",
                "likeCount": "3485",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "873",
                "duration": "PT9M41S"
            },
            "7oUOYaETeik": {
                "title": "2022 : je suis le candidat de la question sociale et \u00e9cologique",
                "publishedAt": "2021-05-01T18:03:27Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "1er mai",
                    "social",
                    "ch\u00f4mage",
                    "travail",
                    "vaccins",
                    "brevets",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7oUOYaETeik",
                "viewCount": "125778",
                "likeCount": "5398",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1579",
                "duration": "PT29M12S"
            },
            "oarpqZhRRqg": {
                "title": "1er Mai - Face \u00e0 la crise sociale, s'engager et lutter !",
                "publishedAt": "2021-05-01T11:37:33Z",
                "tags": [
                    "1er mai",
                    "crise",
                    "sociale",
                    "lille",
                    "vaccin",
                    "macron",
                    "\u00e9coles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oarpqZhRRqg",
                "viewCount": "54407",
                "likeCount": "3509",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "906",
                "duration": "PT4M53S"
            },
            "1CHTMssMjBE": {
                "title": "Militaires factieux : une alerte pour notre R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2021-04-26T16:38:33Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9l\u00e9nchon",
                    "france",
                    "militaires",
                    "g\u00e9n\u00e9raux",
                    "putsch"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1CHTMssMjBE",
                "viewCount": "154937",
                "likeCount": "7528",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4230",
                "duration": "PT30M55S"
            },
            "PTMm-yGS-Qo": {
                "title": "Je plaide pour la reconnaissance des biens communs du peuple humain",
                "publishedAt": "2021-04-24T07:31:36Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PTMm-yGS-Qo",
                "viewCount": "48710",
                "likeCount": "3751",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "906",
                "duration": "PT20M2S"
            },
            "kP97Ngw3cWw": {
                "title": "#RDLS136 : Prendre des le\u00e7ons de La Paz (en Bolivie)",
                "publishedAt": "2021-04-22T10:51:20Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kP97Ngw3cWw",
                "viewCount": "101654",
                "likeCount": "6808",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1377",
                "duration": "PT31M35S"
            },
            "62oZIeHLQ1I": {
                "title": "#RDLS135 : Les le\u00e7ons de l'\u00c9quateur / Vaccins : levez les brevets / Combattre le lawfare",
                "publishedAt": "2021-04-15T08:00:01Z",
                "tags": [
                    "\u00e9quateur",
                    "bolivie",
                    "vaccin",
                    "brevets",
                    "am\u00e9rique latine",
                    "am\u00e9rique du sud",
                    "lawfare",
                    "lula",
                    "arrauz",
                    "correa"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "62oZIeHLQ1I",
                "viewCount": "118880",
                "likeCount": "8955",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1299",
                "duration": "PT29M57S"
            },
            "AaEbLU4kF4I": {
                "title": "Meeting sur l'eau : \u00abLa Terre est notre patrie commune\u00bb - #MeetingEau",
                "publishedAt": "2021-04-10T18:25:50Z",
                "tags": [
                    "eau",
                    "for\u00eat",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AaEbLU4kF4I",
                "viewCount": "97221",
                "likeCount": "7883",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1414",
                "duration": "PT1H15M22S"
            },
            "3CFxigFj3Q8": {
                "title": "L\u2019eau est LE sujet des 10 prochaines ann\u00e9es",
                "publishedAt": "2021-04-10T10:29:35Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "Le Pen",
                    "Pantin",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "eau",
                    "europe 1",
                    "radio",
                    "jadot",
                    "extreme droite",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "\u00e9lection"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3CFxigFj3Q8",
                "viewCount": "22163",
                "likeCount": "1922",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "426",
                "duration": "PT9M26S"
            },
            "fDBeqkBTcHs": {
                "title": "Fin de vie : \u00e9tablir une nouvelle libert\u00e9",
                "publishedAt": "2021-04-09T12:19:44Z",
                "tags": [
                    "fin de vie",
                    "euthanasie",
                    "droit \u00e0 mourir dans la dignit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fDBeqkBTcHs",
                "viewCount": "29129",
                "likeCount": "2516",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "511",
                "duration": "PT3M32S"
            },
            "8L63x7ALJuQ": {
                "title": "Occupons-nous de la question sociale !",
                "publishedAt": "2021-04-08T12:02:56Z",
                "tags": [
                    "social",
                    "ch\u00f4mage",
                    "emploi",
                    "vaccins",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "ena",
                    "diners",
                    "diners clandestins",
                    "riches",
                    "pauvres",
                    "blanquer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8L63x7ALJuQ",
                "viewCount": "152086",
                "likeCount": "5658",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1243",
                "duration": "PT27M50S"
            },
            "bEZ7HzBQ0ac": {
                "title": "#RDLS134 - Votation eau, question sociale, unit\u00e9, Jadot, appel aux communistes",
                "publishedAt": "2021-04-07T18:45:43Z",
                "tags": [
                    "eau",
                    "social",
                    "ch\u00f4mage",
                    "licenciements",
                    "emploi",
                    "jadot",
                    "unit\u00e9",
                    "communistes",
                    "air france",
                    "renault",
                    "airbus",
                    "auchan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bEZ7HzBQ0ac",
                "viewCount": "113025",
                "likeCount": "8131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1093",
                "duration": "PT50M29S"
            },
            "5TsT8nCVJ44": {
                "title": "Abstention : je veux remobiliser le peuple",
                "publishedAt": "2021-04-06T19:26:35Z",
                "tags": [
                    "vaccins",
                    "sanofi",
                    "brevets",
                    "europe",
                    "usa",
                    "dette",
                    "abstention",
                    "mali",
                    "bolivie",
                    "\u00e9quateur",
                    "6e R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5TsT8nCVJ44",
                "viewCount": "168474",
                "likeCount": "5892",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1434",
                "duration": "PT48M25S"
            },
            "L0nuhSD6SoY": {
                "title": "Covid : Macron ridiculise la France",
                "publishedAt": "2021-04-01T18:39:08Z",
                "tags": [
                    "covid",
                    "macron",
                    "vaccin",
                    "blanquer",
                    "\u00e9coles",
                    "virus",
                    "qatar",
                    "foot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L0nuhSD6SoY",
                "viewCount": "451984",
                "likeCount": "9461",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2412",
                "duration": "PT26M24S"
            },
            "OICeBHihBPk": {
                "title": "Confinement : M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 Macron",
                "publishedAt": "2021-04-01T08:18:35Z",
                "tags": [
                    "confinement",
                    "macron",
                    "covid",
                    "vaccins",
                    "masques",
                    "tests",
                    "\u00e9cole",
                    "blanquer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OICeBHihBPk",
                "viewCount": "335831",
                "likeCount": "15900",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2204",
                "duration": "PT10M33S"
            },
            "ksm10tUR6mM": {
                "title": "Covid : Macron est irresponsable !",
                "publishedAt": "2021-03-30T19:30:41Z",
                "tags": [
                    "covid",
                    "vaccins",
                    "macron",
                    "confinement",
                    "unef",
                    "strasbourg",
                    "mosqu\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ksm10tUR6mM",
                "viewCount": "391717",
                "likeCount": "8250",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2603",
                "duration": "PT56M18S"
            },
            "CqKa7n9VLk0": {
                "title": "Climat : soyons d\u00e9put\u00e9s du peuple humain tout entier",
                "publishedAt": "2021-03-29T15:55:25Z",
                "tags": [
                    "climat",
                    "loi",
                    "\u00e9cologie",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "planification",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "carbone",
                    "pesticides",
                    "glyphosate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CqKa7n9VLk0",
                "viewCount": "88430",
                "likeCount": "6336",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1190",
                "duration": "PT38M4S"
            },
            "HSSgMovwLwg": {
                "title": "La Commune, c'est le peuple qui prend le pouvoir",
                "publishedAt": "2021-03-27T16:51:02Z",
                "tags": [
                    "commune",
                    "paris",
                    "r\u00e9volution",
                    "1871",
                    "1789",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "robespierre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HSSgMovwLwg",
                "viewCount": "55815",
                "likeCount": "3273",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "707",
                "duration": "PT28M10S"
            },
            "Taf71uHl9LQ": {
                "title": "Mosqu\u00e9e de Strasbourg : abolissez le Concordat !",
                "publishedAt": "2021-03-24T18:27:41Z",
                "tags": [
                    "mosqu\u00e9e",
                    "strasbourg",
                    "concordat",
                    "darmanin",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "turquie",
                    "erdogan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Taf71uHl9LQ",
                "viewCount": "137502",
                "likeCount": "7916",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2015",
                "duration": "PT19M56S"
            },
            "1xqU3jTzV1c": {
                "title": "Dette publique : peur pour rien ?",
                "publishedAt": "2021-03-22T22:04:41Z",
                "tags": [
                    "dette",
                    "bce",
                    "france",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "imp\u00f4ts",
                    "banque",
                    "pib"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1xqU3jTzV1c",
                "viewCount": "56947",
                "likeCount": "4208",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "836",
                "duration": "PT6M11S"
            },
            "exSdD-PjstQ": {
                "title": "L'acc\u00e8s \u00e0 l'eau est le probl\u00e8me n\u00b01 du futur",
                "publishedAt": "2021-03-21T13:38:38Z",
                "tags": [
                    "eau",
                    "for\u00eat",
                    "culture",
                    "jeu-vid\u00e9o",
                    "\u00e9cologie",
                    "unef",
                    "eelv",
                    "pcf",
                    "vaccin",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "exSdD-PjstQ",
                "viewCount": "165313",
                "likeCount": "6069",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1742",
                "duration": "PT52M44S"
            },
            "8HXfaXhiMCw": {
                "title": "#RDLS133 - D\u00e9fendons l\u2019UNEF ! / La culture en lutte : pour une s\u00e9curit\u00e9 sociale professionnelle",
                "publishedAt": "2021-03-19T17:52:17Z",
                "tags": [
                    "unef",
                    "islamogauchisme",
                    "culture",
                    "th\u00e9\u00e2tre",
                    "s\u00e9curit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8HXfaXhiMCw",
                "viewCount": "100421",
                "likeCount": "9039",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1780",
                "duration": "PT35M36S"
            },
            "vvGf8JH2Fec": {
                "title": "Vive la Commune ! --- 18 mars 1871 - 18 mars 2021 : les 150 ans de la Commune de Paris",
                "publishedAt": "2021-03-18T16:19:48Z",
                "tags": [
                    "commune",
                    "paris",
                    "1871",
                    "18 mars"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vvGf8JH2Fec",
                "viewCount": "49689",
                "likeCount": "4956",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "791",
                "duration": "PT9M9S"
            },
            "2vzNruUdeVI": {
                "title": "M\u00e9lenchon : D\u00e9bat \u00e0 HEC - #JLMHEC",
                "publishedAt": "2021-03-17T20:27:52Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2vzNruUdeVI",
                "viewCount": "456933",
                "likeCount": "10213",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1637",
                "duration": "PT2H6M57S"
            },
            "yf2bahrOkns": {
                "title": "2022 : \u00abJe suis le candidat d'un programme\u00bb",
                "publishedAt": "2021-03-15T11:02:34Z",
                "tags": [
                    "programme",
                    "\u00e9cologie",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "le pen",
                    "vaccin",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yf2bahrOkns",
                "viewCount": "119860",
                "likeCount": "6318",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1588",
                "duration": "PT29M35S"
            },
            "4w4QISb4ves": {
                "title": "La planification \u00e9cologique - Forum de L\u2019Avenir en commun - #ForumEcologie",
                "publishedAt": "2021-03-12T19:57:12Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "programme",
                    "\u00e9cologie",
                    "planification",
                    "avenir en commun",
                    "AEC"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4w4QISb4ves",
                "viewCount": "125051",
                "likeCount": "5320",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "594",
                "duration": "PT2H38M4S"
            },
            "xbx4nXiiWZg": {
                "title": "Vaccins : Macron, c'est l'improvisation et la pagaille !",
                "publishedAt": "2021-03-07T12:53:53Z",
                "tags": [
                    "vaccins",
                    "soignants",
                    "macron",
                    "justice",
                    "sarkozy",
                    "le pen",
                    "r\u00e9gionales",
                    "climat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xbx4nXiiWZg",
                "viewCount": "220997",
                "likeCount": "7228",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1794",
                "duration": "PT27M26S"
            },
            "CvPxN-FYvg4": {
                "title": "#RDLS132 - Le duo Macron-Le Pen / L'assurance ch\u00f4mage en danger / 500.000 abonn\u00e9s \ud83c\udf89",
                "publishedAt": "2021-03-05T11:50:24Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "le pen",
                    "ch\u00f4mage",
                    "assurance",
                    "emploi",
                    "abonn\u00e9s",
                    "ch\u00f4meurs"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CvPxN-FYvg4",
                "viewCount": "141073",
                "likeCount": "15547",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2692",
                "duration": "PT26M41S"
            },
            "d5MAAUojV6k": {
                "title": "Mali : qui finance les djihadistes ?",
                "publishedAt": "2021-03-04T10:46:41Z",
                "tags": [
                    "mali",
                    "sahel",
                    "tchad",
                    "guerre",
                    "djihadistes",
                    "terrorisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d5MAAUojV6k",
                "viewCount": "936499",
                "likeCount": "16506",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3139",
                "duration": "PT5M45S"
            },
            "uM-1IyTIOWM": {
                "title": "Vaccins : Big Pharma vole le travail de l'humanit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-03-03T16:37:52Z",
                "tags": [
                    "vaccins",
                    "big pharma",
                    "brevets",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "covid-19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uM-1IyTIOWM",
                "viewCount": "69795",
                "likeCount": "4570",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "587",
                "duration": "PT5M32S"
            },
            "v5u6mLqk-ho": {
                "title": "La France doit choisir le peuple tchadien plut\u00f4t que le sixi\u00e8me mandat d'Idriss D\u00e9by",
                "publishedAt": "2021-03-02T19:09:51Z",
                "tags": [
                    "tchad",
                    "mali",
                    "d\u00e9by",
                    "dillo",
                    "france",
                    "G5",
                    "sahel",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "v5u6mLqk-ho",
                "viewCount": "43210",
                "likeCount": "2475",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "511",
                "duration": "PT3M34S"
            },
            "gfd-pKk1E-U": {
                "title": "Macron veut une police de la pens\u00e9e",
                "publishedAt": "2021-02-18T20:54:01Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "vidal",
                    "islamogochisme",
                    "police",
                    "universit\u00e9",
                    "mars",
                    "vaccin",
                    "perseverance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gfd-pKk1E-U",
                "viewCount": "377119",
                "likeCount": "8942",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2709",
                "duration": "PT35M50S"
            },
            "kPwZR2FU3nc": {
                "title": "#RDLS131 : Macron-Vidal : le nouvel obscurantisme d'\u00c9tat",
                "publishedAt": "2021-02-17T18:09:55Z",
                "tags": [
                    "islamogauchisme",
                    "vidal",
                    "darmanin",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "universit\u00e9",
                    "recherche",
                    "islam",
                    "musulmans"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kPwZR2FU3nc",
                "viewCount": "181089",
                "likeCount": "15492",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2113",
                "duration": "PT35M"
            },
            "ovZd9OtsP3U": {
                "title": "Froid, faim, pauvret\u00e9 : l'urgence de fraternit\u00e9",
                "publishedAt": "2021-02-09T15:58:52Z",
                "tags": [
                    "froid",
                    "faim",
                    "pauvres",
                    "pauvret\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "logement",
                    "ministre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ovZd9OtsP3U",
                "viewCount": "32511",
                "likeCount": "2803",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "590",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "F2G2HIhLA6U": {
                "title": "Les Forums de L\u2019Avenir en commun : 6e R\u00e9publique - \u00c9mission interactive - #JLMProgramme",
                "publishedAt": "2021-02-07T17:44:21Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "F2G2HIhLA6U",
                "viewCount": "183028",
                "likeCount": "6072",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "645",
                "duration": "PT2H49M51S"
            },
            "m5EqOoPVyhU": {
                "title": "#RDLS130 : Facebook censure, Covid et vaccins, la\u00efques hypocrites",
                "publishedAt": "2021-02-04T19:42:56Z",
                "tags": [
                    "covid-19",
                    "vaccins",
                    "facebook",
                    "censure",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "r\u00e9publique",
                    "islam"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m5EqOoPVyhU",
                "viewCount": "137339",
                "likeCount": "11032",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1351",
                "duration": "PT34M15S"
            },
            "5T-U-PfJgY0": {
                "title": "Pour la paix civile : pas de guerres de religions !",
                "publishedAt": "2021-02-03T19:57:28Z",
                "tags": [
                    "islamisme",
                    "islam",
                    "voile",
                    "indig\u00e9nisme",
                    "genre",
                    "religions",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "universit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5T-U-PfJgY0",
                "viewCount": "49182",
                "likeCount": "3608",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "926",
                "duration": "PT9M12S"
            },
            "Ydx7c_iMOQg": {
                "title": "Vous stigmatisez les musulmans avec une loi inutile et dangereuse",
                "publishedAt": "2021-02-01T17:02:34Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ydx7c_iMOQg",
                "viewCount": "429146",
                "likeCount": "13202",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3178",
                "duration": "PT37M18S"
            },
            "ifTvhzBPq74": {
                "title": "Il faut imaginer une autre fa\u00e7on de vivre - M\u00e9lenchon \u00e0 \u00ab On est en direct \u00bb",
                "publishedAt": "2021-01-31T10:31:46Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "covid-19",
                    "animaux",
                    "\u00e9tudiants",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "programme",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ifTvhzBPq74",
                "viewCount": "536005",
                "likeCount": "10781",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2455",
                "duration": "PT43M59S"
            },
            "kyngwaf7u_E": {
                "title": "Notre programme pour 2022 : la participation populaire pour sortir de la r\u00e9signation",
                "publishedAt": "2021-01-27T18:19:59Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "programme",
                    "2022",
                    "d\u00e9mocratie",
                    "macron",
                    "covid-19",
                    "pand\u00e9mie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kyngwaf7u_E",
                "viewCount": "123063",
                "likeCount": "4379",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "984",
                "duration": "PT1H19M50S"
            },
            "K1hQ9qCVYc0": {
                "title": "Maltraitance des animaux : stop \u00e0 la barbarie",
                "publishedAt": "2021-01-26T20:40:31Z",
                "tags": [
                    "animaux",
                    "maltraitance",
                    "poussins",
                    "viande",
                    "vaches",
                    "poulets",
                    "poules",
                    "\u00e9levage",
                    "broyage",
                    "\u00e9lectronarcose"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K1hQ9qCVYc0",
                "viewCount": "42305",
                "likeCount": "4433",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1008",
                "duration": "PT16M20S"
            },
            "3N9OtV_mnUc": {
                "title": "#RDLS129 : D\u00e9sarmement nucl\u00e9aire / Vivre avec la pand\u00e9mie",
                "publishedAt": "2021-01-22T17:49:55Z",
                "tags": [
                    "nucl\u00e9aire",
                    "trait\u00e9",
                    "pand\u00e9mie",
                    "covid-19",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "france",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "europe",
                    "tian"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3N9OtV_mnUc",
                "viewCount": "96097",
                "likeCount": "8461",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "889",
                "duration": "PT28M24S"
            },
            "IOuQOPDHWhE": {
                "title": "Il faut s'occuper des jeunes !",
                "publishedAt": "2021-01-16T20:03:48Z",
                "tags": [
                    "vaccin",
                    "pfizer",
                    "coronavirus",
                    "macron",
                    "jeunes",
                    "jeunesse",
                    "\u00e9tudiants",
                    "entraide"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IOuQOPDHWhE",
                "viewCount": "139144",
                "likeCount": "5612",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1563",
                "duration": "PT35M22S"
            },
            "tAF1NKPjDFI": {
                "title": "La censure priv\u00e9e menace la libert\u00e9 d\u2019informer - Voeux de J.-L. M\u00e9lenchon \u00e0 la presse",
                "publishedAt": "2021-01-14T16:12:51Z",
                "tags": [
                    "presse",
                    "libert\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assange",
                    "social",
                    "\u00e9cologie",
                    "gafam",
                    "trump"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tAF1NKPjDFI",
                "viewCount": "86408",
                "likeCount": "5324",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "956",
                "duration": "PT1H18S"
            },
            "yJSHPF_DMCc": {
                "title": "La pauvret\u00e9 disloque la patrie !",
                "publishedAt": "2021-01-12T21:09:34Z",
                "tags": [
                    "pauvret\u00e9",
                    "sdf",
                    "covid",
                    "coronavirus",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "riches",
                    "logement",
                    "eau",
                    "nourriture",
                    "associations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yJSHPF_DMCc",
                "viewCount": "44937",
                "likeCount": "3789",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "765",
                "duration": "PT6M2S"
            },
            "n1_LnBurhVY": {
                "title": "Vaccin : l'effondrement de l'\u00c9tat rend la France impuissante",
                "publishedAt": "2021-01-10T20:10:00Z",
                "tags": [
                    "vaccin",
                    "covid 19",
                    "pfizer",
                    "marseille",
                    "arn",
                    "trump",
                    "capitole",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n1_LnBurhVY",
                "viewCount": "456545",
                "likeCount": "8117",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2722",
                "duration": "PT1H1M58S"
            },
            "QM2FFFIn0rs": {
                "title": "#RDLS128 : Sp\u00e9ciale USA : Trump et l'attaque du Capitole",
                "publishedAt": "2021-01-07T19:30:19Z",
                "tags": [
                    "trump",
                    "capitole",
                    "congr\u00e8s",
                    "biden",
                    "usa",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QM2FFFIn0rs",
                "viewCount": "185538",
                "likeCount": "12452",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2117",
                "duration": "PT41M18S"
            },
            "RTNXJhbdSo8": {
                "title": "La libert\u00e9 est une conqu\u00eate, pas un don ! - Vlog \u00e0 La R\u00e9union",
                "publishedAt": "2020-12-24T11:23:55Z",
                "tags": [
                    "esclavage",
                    "libert\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bello",
                    "la r\u00e9union",
                    "abolition",
                    "noirs",
                    "esclaves"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RTNXJhbdSo8",
                "viewCount": "33953",
                "likeCount": "2459",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "600",
                "duration": "PT27M41S"
            },
            "j0F-uvH0VWM": {
                "title": "\u00abJe chante avec toi libert\u00e9\u00bb - Discours sur l'abolition de l'esclavage \u00e0 La R\u00e9union",
                "publishedAt": "2020-12-20T14:00:59Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j0F-uvH0VWM",
                "viewCount": "72196",
                "likeCount": "4243",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1072",
                "duration": "PT32M41S"
            },
            "6yAweLkUJU0": {
                "title": "Climat, pauvret\u00e9, dette : la France doit faire face",
                "publishedAt": "2020-12-13T12:56:41Z",
                "tags": [
                    "climat",
                    "pauvret\u00e9",
                    "dette",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "covid-19",
                    "vaccin",
                    "police",
                    "policiers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6yAweLkUJU0",
                "viewCount": "221790",
                "likeCount": "6998",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1913",
                "duration": "PT40M22S"
            },
            "-mBsnElcMeI": {
                "title": "Le changement climatique est commenc\u00e9",
                "publishedAt": "2020-12-12T09:00:02Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-mBsnElcMeI",
                "viewCount": "29161",
                "likeCount": "4063",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "463",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "0Ve_Sh3BtQE": {
                "title": "#RDLS127 : La\u00efcit\u00e9 : les hypocrites, Service citoyen, meeting en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9",
                "publishedAt": "2020-12-04T11:28:53Z",
                "tags": [
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "islam",
                    "musulmans",
                    "service",
                    "militaire",
                    "citoyen",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0Ve_Sh3BtQE",
                "viewCount": "137032",
                "likeCount": "10596",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1689",
                "duration": "PT38M24S"
            },
            "GgAP7wox7Cg": {
                "title": "Vous ciblez ENCORE l'islam : hypocrites de la la\u00efcit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2020-12-03T11:52:05Z",
                "tags": [
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "djihadisme",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "religion",
                    "musulmans",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GgAP7wox7Cg",
                "viewCount": "225994",
                "likeCount": "13621",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2896",
                "duration": "PT5M33S"
            },
            "907ff1fG2ZQ": {
                "title": "Meeting pour les libert\u00e9s publiques en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-11-28T21:22:06Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "libert\u00e9s",
                    "violences",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "globale",
                    "macron",
                    "darmanin",
                    "police",
                    "policiers",
                    "film"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "907ff1fG2ZQ",
                "viewCount": "237199",
                "likeCount": "15169",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1821",
                "duration": "PT1H20M20S"
            },
            "J3CDFVwLwK8": {
                "title": "La France est une nation m\u00e9diterran\u00e9enne",
                "publishedAt": "2020-11-26T19:03:47Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9diterran\u00e9e",
                    "france",
                    "alg\u00e9rie",
                    "maroc",
                    "tunisie",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J3CDFVwLwK8",
                "viewCount": "50276",
                "likeCount": "3236",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "632",
                "duration": "PT4M51S"
            },
            "Q5cajKqWUuE": {
                "title": "S\u00e9curit\u00e9 globale : vous mettez la France en cage !",
                "publishedAt": "2020-11-24T17:30:36Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "globale",
                    "darmanin",
                    "police",
                    "macron",
                    "filmer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q5cajKqWUuE",
                "viewCount": "64602",
                "likeCount": "6652",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "989",
                "duration": "PT5M22S"
            },
            "BFxK7DNEyxM": {
                "title": "J'abrogerai la loi s\u00e9curit\u00e9 globale en 2022",
                "publishedAt": "2020-11-22T12:54:11Z",
                "tags": [
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "globale",
                    "macron",
                    "vaccin",
                    "covid",
                    "pasteur",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "blanquer",
                    "commerce",
                    "confinement",
                    "dette",
                    "autoritarisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BFxK7DNEyxM",
                "viewCount": "177059",
                "likeCount": "8484",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2255",
                "duration": "PT29M20S"
            },
            "Lk_djZMFr0Y": {
                "title": "#RDLS126 : Autoritarisme macronien, Chine VS USA, universit\u00e9 menac\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-11-19T12:18:53Z",
                "tags": [
                    "autoritaire",
                    "autoritarisme",
                    "police",
                    "filmer",
                    "policiers",
                    "universit\u00e9",
                    "recherche",
                    "chine",
                    "usa",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Lk_djZMFr0Y",
                "viewCount": "203402",
                "likeCount": "16685",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1685",
                "duration": "PT36M49S"
            },
            "QZ336QuOnEo": {
                "title": "La premi\u00e8re des s\u00e9curit\u00e9s, c'est la libert\u00e9",
                "publishedAt": "2020-11-17T20:43:17Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "s\u00e9curit\u00e9 globale",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "macron",
                    "libert\u00e9s",
                    "globale",
                    "policiers",
                    "filmer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QZ336QuOnEo",
                "viewCount": "197467",
                "likeCount": "12355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2034",
                "duration": "PT15M37S"
            },
            "3qHqPceAbrs": {
                "title": "Je veux \u00e9radiquer la pauvret\u00e9 - M\u00e9lenchon face \u00e0 BFM",
                "publishedAt": "2020-11-13T00:05:39Z",
                "tags": [
                    "melenchon",
                    "bfm",
                    "face",
                    "pauvret\u00e9",
                    "musulmans",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "\u00e9cologie",
                    "paix",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "avenir en commun"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3qHqPceAbrs",
                "viewCount": "1259412",
                "likeCount": "17556",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6805",
                "duration": "PT2H8M55S"
            },
            "XFCUjtQkXH8": {
                "title": "#RDLS125\u00a0: Pr\u00e9sidentielle 2022, \u00e9lections aux USA, solidarit\u00e9 marseillaise",
                "publishedAt": "2020-11-11T19:50:53Z",
                "tags": [
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "biden",
                    "trump",
                    "usa",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "marseille",
                    "\u00e9lections",
                    "\u00e9lection"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XFCUjtQkXH8",
                "viewCount": "123637",
                "likeCount": "12092",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1518",
                "duration": "PT29M53S"
            },
            "Rd_GGFHi-x0": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 : \u00abJe propose ma candidature\u00bb",
                "publishedAt": "2020-11-09T09:33:19Z",
                "tags": [
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "candidat",
                    "nous sommes pour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Rd_GGFHi-x0",
                "viewCount": "153099",
                "likeCount": "7651",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2846",
                "duration": "PT6M22S"
            },
            "GJ3y-Z3HiyI": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 : je r\u00e9ponds \u00e0 vos questions - #JLMDirect",
                "publishedAt": "2020-11-08T21:57:48Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "candidat",
                    "nous sommes pour",
                    "campagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GJ3y-Z3HiyI",
                "viewCount": "196794",
                "likeCount": "10706",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1573",
                "duration": "PT1H15M4S"
            },
            "tCkKXYUzsFo": {
                "title": "#RDLS124 - Confinement, \u00e9tat d'urgence : le r\u00e9gime autoritaire",
                "publishedAt": "2020-11-05T09:44:49Z",
                "tags": [
                    "confinement",
                    "autoritaire",
                    "macron",
                    "v\u00e9ran",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "\u00e9tat d'urgence"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tCkKXYUzsFo",
                "viewCount": "220055",
                "likeCount": "14312",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2223",
                "duration": "PT28M55S"
            },
            "rPugMF0SORo": {
                "title": "Il faut des alternatives au confinement g\u00e9n\u00e9ral",
                "publishedAt": "2020-11-03T18:20:10Z",
                "tags": [
                    "confinement",
                    "commerces",
                    "macron",
                    "covid",
                    "covid 19",
                    "conseil"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rPugMF0SORo",
                "viewCount": "64972",
                "likeCount": "4328",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "899",
                "duration": "PT5M12S"
            },
            "SK_KSlzuwJc": {
                "title": "Confinement 2 : \u00abNous n'avons pas confiance\u00bb",
                "publishedAt": "2020-10-29T10:08:23Z",
                "tags": [
                    "confinement",
                    "macron",
                    "nice",
                    "coronavirus",
                    "h\u00f4pital",
                    "notre-dame",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SK_KSlzuwJc",
                "viewCount": "158075",
                "likeCount": "8041",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1681",
                "duration": "PT8M42S"
            },
            "8PjGiYTN8ho": {
                "title": "For\u00eat : vous d\u00e9truisez tout en d\u00e9mantelant l'\u00c9tat !",
                "publishedAt": "2020-10-28T15:34:02Z",
                "tags": [
                    "for\u00eat",
                    "\u00e9tat",
                    "eau",
                    "onf",
                    "priv\u00e9",
                    "public"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8PjGiYTN8ho",
                "viewCount": "26608",
                "likeCount": "2355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "398",
                "duration": "PT10M29S"
            },
            "FAhold4VgOU": {
                "title": "Tout pour les riches, rien pour les pauvres !",
                "publishedAt": "2020-10-26T19:31:00Z",
                "tags": [
                    "pauvret\u00e9",
                    "pauvres",
                    "riches",
                    "macron",
                    "rsa",
                    "robespierre",
                    "relance",
                    "m\u00e9lanchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FAhold4VgOU",
                "viewCount": "37098",
                "likeCount": "3819",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "592",
                "duration": "PT4M54S"
            },
            "vhI4I8pRB_o": {
                "title": "Blanquer, son projet : la destruction de l'\u00e9cole publique et de ses professeur\u00b7es",
                "publishedAt": "2020-10-26T13:42:51Z",
                "tags": [
                    "blanquer",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "covid 19",
                    "2e vague",
                    "terrorisme",
                    "erdogan",
                    "turquie",
                    "islamisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vhI4I8pRB_o",
                "viewCount": "91227",
                "likeCount": "5210",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1122",
                "duration": "PT23M54S"
            },
            "CSbN8TKOZiU": {
                "title": "VLOG - Ils d\u00e9truisent la for\u00eat",
                "publishedAt": "2020-10-25T18:46:41Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CSbN8TKOZiU",
                "viewCount": "43739",
                "likeCount": "4003",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "659",
                "duration": "PT26M39S"
            },
            "IY94lS-FyiU": {
                "title": "#RDLS123 : Samuel Paty, terrorisme, Bolivie, 18\u20ac aux urgences",
                "publishedAt": "2020-10-21T18:20:46Z",
                "tags": [
                    "samuel",
                    "paty",
                    "terrorisme",
                    "islamiste",
                    "terroriste",
                    "islamisme",
                    "islam",
                    "bolivie",
                    "chili",
                    "urgences"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IY94lS-FyiU",
                "viewCount": "124033",
                "likeCount": "13373",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2009",
                "duration": "PT27M23S"
            },
            "hEFFfZ5KgLw": {
                "title": "18\u20ac pour aller aux urgences ? - L'alerte de M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2020-10-21T08:53:49Z",
                "tags": [
                    "urgences",
                    "h\u00f4pital",
                    "forfait",
                    "18 euros",
                    "18 \u20ac",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "sant\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hEFFfZ5KgLw",
                "viewCount": "63141",
                "likeCount": "4362",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "853",
                "duration": "PT4M23S"
            },
            "WdeTTgMccnw": {
                "title": "C'est la paix civile qui est en jeu",
                "publishedAt": "2020-10-20T14:37:28Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "paty",
                    "samuel",
                    "islamiste",
                    "islamisme",
                    "conflans",
                    "hommage",
                    "enseignant",
                    "caricature"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WdeTTgMccnw",
                "viewCount": "33953",
                "likeCount": "2444",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "822",
                "duration": "PT2M4S"
            },
            "YWu1C5135N8": {
                "title": "Europe : vous pr\u00e9parez la d\u00e9route de la France",
                "publishedAt": "2020-10-19T18:15:27Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "france",
                    "contribution",
                    "budget",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YWu1C5135N8",
                "viewCount": "85764",
                "likeCount": "3842",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1197",
                "duration": "PT10M32S"
            },
            "Sz5tu6OZQpU": {
                "title": "\u00c9radiquer le terrorisme islamiste, c'est possible",
                "publishedAt": "2020-10-18T18:08:18Z",
                "tags": [
                    "terrorisme",
                    "islamiste",
                    "islamisme",
                    "islam",
                    "conflans",
                    "samuel paty",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "police",
                    "tch\u00e9tch\u00e8nes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Sz5tu6OZQpU",
                "viewCount": "343983",
                "likeCount": "7579",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3840",
                "duration": "PT59M22S"
            },
            "CguXFlYkNnA": {
                "title": "Conflans : la riposte du peuple de France, c'est l'unit\u00e9",
                "publishedAt": "2020-10-17T13:52:44Z",
                "tags": [
                    "conflans",
                    "samuel paty",
                    "histoire",
                    "islamisme",
                    "terroriste",
                    "terrorisme",
                    "islam",
                    "conflans-saint-honorine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CguXFlYkNnA",
                "viewCount": "75439",
                "likeCount": "3619",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2175",
                "duration": "PT8M35S"
            },
            "eRi4owrwxf8": {
                "title": "\u00ab Il faut une majorit\u00e9 d'adh\u00e9sion \u00bb - M\u00e9lenchon \u00e0 l'universit\u00e9 Paris Dauphine",
                "publishedAt": "2020-10-14T17:02:31Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "dauphine",
                    "eau",
                    "europe",
                    "allemagne",
                    "otan",
                    "capitalisme",
                    "argent",
                    "climat",
                    "france",
                    "nation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eRi4owrwxf8",
                "viewCount": "167320",
                "likeCount": "5251",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1064",
                "duration": "PT1H34M15S"
            },
            "Cg_33lfsfcw": {
                "title": "VLOG - Ces bassines perturbent le cycle de l'eau",
                "publishedAt": "2020-10-13T16:21:10Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "deux s\u00e8vres",
                    "eau",
                    "niort",
                    "bassines"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Cg_33lfsfcw",
                "viewCount": "34592",
                "likeCount": "3839",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "532",
                "duration": "PT23M21S"
            },
            "pZY-heiUHvc": {
                "title": "Reconqu\u00e9rir le temps long : planification et d\u00e9mocratie !",
                "publishedAt": "2020-10-10T15:38:00Z",
                "tags": [
                    "temps",
                    "changement climatique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "planification",
                    "inondation",
                    "s\u00e9cheresse",
                    "eau",
                    "veolia",
                    "suez"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pZY-heiUHvc",
                "viewCount": "100485",
                "likeCount": "4600",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "916",
                "duration": "PT1H1M50S"
            },
            "ZLewH3zRSFU": {
                "title": "N\u00e9onicotino\u00efdes : l'empoisonnement volontaire",
                "publishedAt": "2020-10-05T14:45:21Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "n\u00e9onicotino\u00efdes",
                    "abeilles",
                    "pesticides",
                    "agriculture",
                    "betterave",
                    "puceron",
                    "eau"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZLewH3zRSFU",
                "viewCount": "67780",
                "likeCount": "5496",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "804",
                "duration": "PT12M5S"
            },
            "05mGHxiQzDs": {
                "title": "VLOG - Une rivi\u00e8re... sans eau !",
                "publishedAt": "2020-10-04T11:04:13Z",
                "tags": [
                    "rivi\u00e8re",
                    "eau",
                    "doubs",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "s\u00e9cheresse",
                    "vlog"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "05mGHxiQzDs",
                "viewCount": "79135",
                "likeCount": "6263",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1466",
                "duration": "PT22M42S"
            },
            "-K-evwiKR5c": {
                "title": "#RDLS122 - Covid-19 : Macron d\u00e9pass\u00e9 / cadeaux fiscaux / cr\u00e9olisation",
                "publishedAt": "2020-09-25T16:22:22Z",
                "tags": [
                    "covid-19",
                    "covid",
                    "19",
                    "coronavirus",
                    "macron",
                    "veran",
                    "cr\u00e9olisation",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-K-evwiKR5c",
                "viewCount": "112158",
                "likeCount": "7681",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1896",
                "duration": "PT18M54S"
            },
            "4nNP1g5_6-M": {
                "title": "\u00abLa R\u00e9publique n'est pas un r\u00e9gime neutre\u00bb - Lancement de l'institut La Bo\u00e9tie",
                "publishedAt": "2020-09-21T20:45:25Z",
                "tags": [
                    "r\u00e9publique",
                    "droits",
                    "homme",
                    "citoyen",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "libert\u00e9",
                    "fraternit\u00e9",
                    "souverainet\u00e9",
                    "peuple",
                    "france",
                    "cr\u00e9olisation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4nNP1g5_6-M",
                "viewCount": "91415",
                "likeCount": "4594",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1065",
                "duration": "PT1H35M56S"
            },
            "2ZbsqRlOAoI": {
                "title": "Covid-19 : Macron n'a pas pr\u00e9par\u00e9 la 2e vague",
                "publishedAt": "2020-09-20T11:57:59Z",
                "tags": [
                    "covid 19",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "eau",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "cice",
                    "mayotte",
                    "guadeloupe",
                    "martinique",
                    "masques",
                    "voile",
                    "la\u00efcit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2ZbsqRlOAoI",
                "viewCount": "292986",
                "likeCount": "6704",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2102",
                "duration": "PT39M25S"
            },
            "1N3iBbpAN0g": {
                "title": "Bataille de Valmy \u2013 La R\u00e9publique est n\u00e9e !",
                "publishedAt": "2020-09-19T07:56:51Z",
                "tags": [
                    "valmy",
                    "bataille",
                    "r\u00e9publique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "r\u00e9volution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1N3iBbpAN0g",
                "viewCount": "49277",
                "likeCount": "4401",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1305",
                "duration": "PT17M15S"
            },
            "TxLMWTImJkA": {
                "title": "#RDLS121 - S\u00e9curit\u00e9, Covid19, \u00e9coles ferm\u00e9es, eau en Guadeloupe, incendies, tensions en M\u00e9diterran\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-09-16T08:12:17Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TxLMWTImJkA",
                "viewCount": "94277",
                "likeCount": "9450",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "819",
                "duration": "PT35M44S"
            },
            "t7IUT-zmqWs": {
                "title": "S\u00e9curit\u00e9 : il faut refonder la police",
                "publishedAt": "2020-09-14T17:22:42Z",
                "tags": [
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "cannabis",
                    "police",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "darmanin",
                    "trafic",
                    "ensauvagement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "t7IUT-zmqWs",
                "viewCount": "122915",
                "likeCount": "5820",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1221",
                "duration": "PT1H7S"
            },
            "H2Ryz8Pnqz4": {
                "title": "Le mois de la R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2020-09-01T16:30:11Z",
                "tags": [
                    "r\u00e9publique",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "r\u00e9volution",
                    "1789",
                    "1792",
                    "1870",
                    "septembre",
                    "france",
                    "nation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H2Ryz8Pnqz4",
                "viewCount": "77683",
                "likeCount": "5689",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1260",
                "duration": "PT40M51S"
            },
            "msu1alFW44Y": {
                "title": "Rentr\u00e9e scolaire : je lance l'alerte !",
                "publishedAt": "2020-08-30T13:44:18Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "planification",
                    "obono",
                    "valeurs actuelles",
                    "ensauvagement",
                    "racisation",
                    "masques",
                    "relance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "msu1alFW44Y",
                "viewCount": "159498",
                "likeCount": "5621",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1244",
                "duration": "PT53M22S"
            },
            "7Mz-V3IcIwM": {
                "title": "Eh, M. Roux de B\u00e9zieux (MEDEF), vous nous menez dans le mur !",
                "publishedAt": "2020-08-27T15:13:26Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "medef",
                    "roux",
                    "b\u00e9zieux",
                    "35h",
                    "retraites",
                    "travail",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7Mz-V3IcIwM",
                "viewCount": "80487",
                "likeCount": "6126",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "797",
                "duration": "PT13M55S"
            },
            "gWHG9JKSh9g": {
                "title": "\u00abNous proposons des causes communes\u00bb - J.-L.M\u00e9lenchon \u00e0 Valence",
                "publishedAt": "2020-08-23T10:57:22Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "Valence",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "2022",
                    "coronavirus",
                    "covid19",
                    "climat",
                    "r\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gWHG9JKSh9g",
                "viewCount": "103928",
                "likeCount": "5089",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1290",
                "duration": "PT2H9M51S"
            },
            "YOyefGNG1a0": {
                "title": "M\u00e9lenchon-Piolle : \u00abOn ne changera pas le pays avec les 10% les plus riches\u00bb",
                "publishedAt": "2020-08-21T12:26:33Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "piolle",
                    "france insoumise",
                    "universit\u00e9s",
                    "\u00e9t\u00e9",
                    "valence",
                    "riches"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YOyefGNG1a0",
                "viewCount": "90615",
                "likeCount": "4152",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "886",
                "duration": "PT17M6S"
            },
            "QfWzNkLTnjo": {
                "title": "Bio\u00e9thique : \u00ab Nous sommes les h\u00e9ritiers du futur \u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2020-07-31T15:23:24Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "bio\u00e9thique",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QfWzNkLTnjo",
                "viewCount": "107622",
                "likeCount": "5490",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1210",
                "duration": "PT14M"
            },
            "XMlREtcaGYk": {
                "title": "#RDLS119 - Mali : r\u00e9volution citoyenne / Europe : la d\u00e9faite de Macron / Covid-19 : masques gratuits",
                "publishedAt": "2020-07-24T12:10:21Z",
                "tags": [
                    "mali",
                    "europe",
                    "masques",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "covid-19",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XMlREtcaGYk",
                "viewCount": "301008",
                "likeCount": "17909",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2247",
                "duration": "PT47M39S"
            },
            "PvM4Xa7OiME": {
                "title": "Le capitalisme de bons \u00e0 rien : \u00e7a suffit !",
                "publishedAt": "2020-07-23T10:50:30Z",
                "tags": [
                    "dette",
                    "relance",
                    "europe",
                    "jeunes",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "rabais",
                    "investissement",
                    "capitalisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PvM4Xa7OiME",
                "viewCount": "228579",
                "likeCount": "9375",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2376",
                "duration": "PT10M32S"
            },
            "Lumgbnd5Knk": {
                "title": "Europe : \u00abNous sommes les dindons de la farce\u00bb",
                "publishedAt": "2020-07-21T15:42:29Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "rabais",
                    "frugaux",
                    "dette",
                    "merkel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Lumgbnd5Knk",
                "viewCount": "115094",
                "likeCount": "5477",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1297",
                "duration": "PT3M4S"
            },
            "A103OeSggjU": {
                "title": "Castex et Jupiter : aucune confiance !",
                "publishedAt": "2020-07-15T16:23:07Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "castex",
                    "macron",
                    "discours",
                    "relance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A103OeSggjU",
                "viewCount": "237423",
                "likeCount": "9810",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1619",
                "duration": "PT10M31S"
            },
            "FbMdZN9AJUQ": {
                "title": "Plan de relance - J'alerte : il y a danger !",
                "publishedAt": "2020-07-15T08:39:58Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "plan",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "relance",
                    "coronavirus",
                    "guyane",
                    "police",
                    "employ\u00e9",
                    "tuileries"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FbMdZN9AJUQ",
                "viewCount": "262012",
                "likeCount": "7017",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1844",
                "duration": "PT23M11S"
            },
            "Ihc6sj-uwCs": {
                "title": "Industrie : il faut planifier !",
                "publishedAt": "2020-07-10T18:41:15Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "industrie",
                    "airbus",
                    "planifier",
                    "tiktok",
                    "twitch",
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "sant\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ihc6sj-uwCs",
                "viewCount": "77380",
                "likeCount": "3729",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "744",
                "duration": "PT22M46S"
            },
            "JEB6DqonrtY": {
                "title": "Remaniement Castex : le r\u00e9gime ultrapr\u00e9sidentiel - Conf\u00e9rence de presse de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2020-07-07T10:57:21Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "castex",
                    "remaniement",
                    "macron",
                    "dupond-moretti",
                    "pompili",
                    "darmanin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JEB6DqonrtY",
                "viewCount": "200742",
                "likeCount": "7248",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1317",
                "duration": "PT46M48S"
            },
            "tkkobY6epik": {
                "title": "Macron a d\u00e9clar\u00e9 la guerre sociale \u00e0 la France",
                "publishedAt": "2020-07-05T10:51:09Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "meeting",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tkkobY6epik",
                "viewCount": "138095",
                "likeCount": "7129",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1078",
                "duration": "PT1H16M11S"
            },
            "KdvC1T_7_ak": {
                "title": "#RDLS118 - L'eau en danger / Municipales : tsunami d'abstention / Justice macronis\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-07-03T08:55:15Z",
                "tags": [
                    "eau",
                    "municipales",
                    "abstention",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "justice",
                    "verts",
                    "pesticides",
                    "plastiques"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KdvC1T_7_ak",
                "viewCount": "106907",
                "likeCount": "9784",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1247",
                "duration": "PT45M46S"
            },
            "B1AJkZfqCDg": {
                "title": "La justice manipul\u00e9e, \u00e7a suffit !",
                "publishedAt": "2020-07-01T18:38:57Z",
                "tags": [
                    "justice",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "abus de confiance",
                    "recel",
                    "enqu\u00eate",
                    "belloubet",
                    "champrenault"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B1AJkZfqCDg",
                "viewCount": "213948",
                "likeCount": "6319",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1421",
                "duration": "PT20M3S"
            },
            "6BCcjyG1uqM": {
                "title": "Face \u00e0 la crise, il faut un \u00c9tat strat\u00e8ge !",
                "publishedAt": "2020-06-29T17:25:39Z",
                "tags": [
                    "crise",
                    "ch\u00f4mage",
                    "emploi",
                    "eurobonds",
                    "dette",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "finances",
                    "relance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6BCcjyG1uqM",
                "viewCount": "71306",
                "likeCount": "4632",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "658",
                "duration": "PT11M35S"
            },
            "SVdHSp5gj_Q": {
                "title": "ABSTENTION \u2013 Une \u00abinsurrection froide contre toutes les institutions du pays\u00bb - #Municipales2020",
                "publishedAt": "2020-06-28T18:55:24Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "municipale",
                    "\u00e9lection",
                    "paris",
                    "bordeaux",
                    "toulouse",
                    "lyon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SVdHSp5gj_Q",
                "viewCount": "75552",
                "likeCount": "4186",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "833",
                "duration": "PT5M3S"
            },
            "5YXoWu4DSjQ": {
                "title": "\u00c9conomie, \u00e9cologie : l'urgence, c'est la planification",
                "publishedAt": "2020-06-21T18:14:33Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "racisme",
                    "retraites",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "justice",
                    "fillon",
                    "climat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5YXoWu4DSjQ",
                "viewCount": "180376",
                "likeCount": "5936",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1214",
                "duration": "PT1H3M19S"
            },
            "wF8kbejAmlE": {
                "title": "BIFURCATIONS - Faire face \u00e0 l'affolement du monde - Entretien avec J.-L. M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2020-06-17T18:40:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wF8kbejAmlE",
                "viewCount": "220449",
                "likeCount": "6018",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1421",
                "duration": "PT2H16M55S"
            },
            "I2VCfbrahos": {
                "title": "DIJON - Police, renseignement : comment agir",
                "publishedAt": "2020-06-16T18:24:16Z",
                "tags": [
                    "dijon",
                    "police",
                    "tch\u00e9tch\u00e8nes",
                    "soignants",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "castaner",
                    "lallement",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I2VCfbrahos",
                "viewCount": "75270",
                "likeCount": "3789",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "875",
                "duration": "PT8M53S"
            },
            "FhA34XRw8hY": {
                "title": "Marche Adama Traor\u00e9 : soyons nombreux contre le racisme",
                "publishedAt": "2020-06-12T18:52:15Z",
                "tags": [
                    "police",
                    "racisme",
                    "adama",
                    "traore",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "castaner",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FhA34XRw8hY",
                "viewCount": "55057",
                "likeCount": "3322",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1348",
                "duration": "PT9M16S"
            },
            "PuA3GVI8v8Q": {
                "title": "#RDLS116 - Dangers du r\u00e9gime macroniste, police, racisme, Adama Traore",
                "publishedAt": "2020-06-11T17:19:46Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "police",
                    "racisme",
                    "adama",
                    "traore",
                    "violences",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PuA3GVI8v8Q",
                "viewCount": "153502",
                "likeCount": "10481",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1939",
                "duration": "PT34M39S"
            },
            "AaBykVZeKSQ": {
                "title": "Violences, racisme : indigne de la police r\u00e9publicaine",
                "publishedAt": "2020-06-07T12:50:06Z",
                "tags": [
                    "racisme",
                    "violences",
                    "police",
                    "polici\u00e8res",
                    "floyd",
                    "castaner",
                    "\u00e9conomie",
                    "chouviat",
                    "traore"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AaBykVZeKSQ",
                "viewCount": "256231",
                "likeCount": "7963",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2462",
                "duration": "PT42M43S"
            },
            "sjqgc6U8qr4": {
                "title": "#RDLS115 - Racisme, police, industrie, planification, Medef, Twitch",
                "publishedAt": "2020-06-06T07:34:30Z",
                "tags": [
                    "racisme",
                    "police",
                    "violences polici\u00e8res",
                    "adama traore",
                    "george floyd",
                    "automobile",
                    "industrie",
                    "medef",
                    "twitch"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sjqgc6U8qr4",
                "viewCount": "160505",
                "likeCount": "14909",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1711",
                "duration": "PT33M58S"
            },
            "Tpaf64kJNlg": {
                "title": "DETTE - Une seule solution : l'annulation !",
                "publishedAt": "2020-06-04T16:17:49Z",
                "tags": [
                    "dette",
                    "annulation",
                    "annuler",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bce",
                    "\u00e9tat",
                    "banque centrale",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Tpaf64kJNlg",
                "viewCount": "91087",
                "likeCount": "5022",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "756",
                "duration": "PT10M54S"
            },
            "WJlPf3Xn_wU": {
                "title": "StopCovid : inefficace, dangereux, totalitaire",
                "publishedAt": "2020-05-27T14:56:45Z",
                "tags": [
                    "stop covid",
                    "stopcovid",
                    "coronavirus",
                    "totalitaire",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "captcha",
                    "big data",
                    "bluetooth"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WJlPf3Xn_wU",
                "viewCount": "210966",
                "likeCount": "11478",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1792",
                "duration": "PT10M43S"
            },
            "j81SCJl593A": {
                "title": "D\u00e9confinement \u00e9conomique : Macron marchand de voitures ?",
                "publishedAt": "2020-05-27T09:30:14Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "renault",
                    "stopcovid",
                    "ruffin",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j81SCJl593A",
                "viewCount": "113020",
                "likeCount": "4879",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "795",
                "duration": "PT9M39S"
            },
            "jY52Jf2oBwc": {
                "title": "Macron-Merkel : de quel droit ?",
                "publishedAt": "2020-05-19T16:32:34Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "merkel",
                    "souverainet\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "coronavirus",
                    "europe",
                    "dette",
                    "france",
                    "bce"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jY52Jf2oBwc",
                "viewCount": "199943",
                "likeCount": "8356",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1041",
                "duration": "PT5M38S"
            },
            "8zSkcOMLMgw": {
                "title": "CORONAVIRUS - Aucune confiance en Macron",
                "publishedAt": "2020-05-17T18:12:08Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "macron",
                    "covid-19",
                    "masques",
                    "tests",
                    "medef",
                    "sanofi",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8zSkcOMLMgw",
                "viewCount": "351730",
                "likeCount": "9845",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2249",
                "duration": "PT52M30S"
            },
            "IcMnJn62Qp0": {
                "title": "#RDLS113 - Coronavirus, Sanofi, loi Avia, dette, 6e R\u00e9publique, \u00e9cole, d\u00e9confinement, Mayotte",
                "publishedAt": "2020-05-14T19:15:16Z",
                "tags": [
                    "sanofi",
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "avia",
                    "dette",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "d\u00e9confinement",
                    "\u00e9cole",
                    "mayotte",
                    "bitcoins",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IcMnJn62Qp0",
                "viewCount": "254664",
                "likeCount": "13841",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1574",
                "duration": "PT1H53M9S"
            },
            "MX0J_RWql1c": {
                "title": "11 mai, d\u00e9confinement : \u00abJe suis tr\u00e8s inquiet\u00bb",
                "publishedAt": "2020-05-10T13:21:42Z",
                "tags": [
                    "11 mai",
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "dette",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9conomie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MX0J_RWql1c",
                "viewCount": "211962",
                "likeCount": "6864",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2454",
                "duration": "PT50M47S"
            },
            "oMFnC9pYYxM": {
                "title": "Coronavirus - Une fois de plus, le grand n'importe quoi !",
                "publishedAt": "2020-05-09T17:18:18Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement",
                    "11 mai",
                    "covid-19",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "masques",
                    "tests"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oMFnC9pYYxM",
                "viewCount": "305661",
                "likeCount": "10473",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2156",
                "duration": "PT11M42S"
            },
            "_D7BtUt9pdA": {
                "title": "D\u00e9confinement : les conditions ne sont pas r\u00e9unies",
                "publishedAt": "2020-05-07T10:44:55Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "11 mai",
                    "\u00e9coles",
                    "m\u00e9lanchon",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_D7BtUt9pdA",
                "viewCount": "122904",
                "likeCount": "4997",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1208",
                "duration": "PT22M9S"
            },
            "EFNcZc7ffuo": {
                "title": "CORONAVIRUS - Macron ne contr\u00f4le pas la situation",
                "publishedAt": "2020-05-01T19:31:25Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "masques",
                    "tests"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EFNcZc7ffuo",
                "viewCount": "359901",
                "likeCount": "10580",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3063",
                "duration": "PT8M33S"
            },
            "xR-xE76sQ8I": {
                "title": "D\u00e9confinement le 11 mai : le plan n'est pas s\u00e9rieux !",
                "publishedAt": "2020-04-28T20:11:45Z",
                "tags": [
                    "11 mai",
                    "d\u00e9confinement",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "philippe",
                    "coronavirus",
                    "covid-19",
                    "masques",
                    "tests"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xR-xE76sQ8I",
                "viewCount": "267558",
                "likeCount": "6839",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1580",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "Z8NUVgI_WTk": {
                "title": "CORONAVIRUS - Macron : l'odieuse injonction",
                "publishedAt": "2020-04-28T14:52:06Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "covid-19",
                    "philippe",
                    "macron",
                    "gouvernement",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z8NUVgI_WTk",
                "viewCount": "414560",
                "likeCount": "14186",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2345",
                "duration": "PT11M27S"
            },
            "ePJA1Zx3aZs": {
                "title": "CORONAVIRUS - 11 mai : l'imposture du gouvernement",
                "publishedAt": "2020-04-26T12:50:50Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "11 mai",
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "plan",
                    "masques",
                    "tests",
                    "macron",
                    "philippe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ePJA1Zx3aZs",
                "viewCount": "352495",
                "likeCount": "9455",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2882",
                "duration": "PT15M16S"
            },
            "rhOOR7ZoOEs": {
                "title": "CORONAVIRUS - 11 mai : un d\u00e9confinement non planifi\u00e9 est hasardeux",
                "publishedAt": "2020-04-19T13:48:49Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rhOOR7ZoOEs",
                "viewCount": "324012",
                "likeCount": "6413",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2241",
                "duration": "PT42M35S"
            },
            "wK6lPBhtTqU": {
                "title": "CORONAVIRUS - \u00ab Il faut annuler la dette \u00bb",
                "publishedAt": "2020-04-11T19:09:28Z",
                "tags": [
                    "dette",
                    "chloroquine",
                    "didier raoult",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement",
                    "coronavirus",
                    "covid 19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wK6lPBhtTqU",
                "viewCount": "234978",
                "likeCount": "7362",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2392",
                "duration": "PT21M13S"
            },
            "2BpaRe10snQ": {
                "title": "#RDLS110 - Coronavirus : USA, masques, tests, confinement, tracking, \u00e9cologie, #PlusJamaisCa",
                "publishedAt": "2020-04-09T11:01:59Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "confinement",
                    "usa",
                    "masques",
                    "tests",
                    "d\u00e9confinement",
                    "tracking",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9dicaments",
                    "covid19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2BpaRe10snQ",
                "viewCount": "171769",
                "likeCount": "13888",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1816",
                "duration": "PT31M40S"
            },
            "yYktxJ_M4-0": {
                "title": "CORONAVIRUS - Le tracking, un danger pour la libert\u00e9",
                "publishedAt": "2020-04-08T11:07:16Z",
                "tags": [
                    "tracking",
                    "coronavirus",
                    "covid19",
                    "masques",
                    "tests",
                    "cammionneurs",
                    "caissiers",
                    "caissi\u00e8res",
                    "gr\u00e8ve"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yYktxJ_M4-0",
                "viewCount": "75180",
                "likeCount": "3532",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "878",
                "duration": "PT23M17S"
            },
            "YKXn-kVQMwI": {
                "title": "CORONAVIRUS - \u00abJe crois \u00e0 l'\u00c9tat et aux solutions collectives\u00bb - #LeGrandJury",
                "publishedAt": "2020-04-05T14:02:17Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "covid19",
                    "\u00e9tat",
                    "nationalisation",
                    "r\u00e9quisition",
                    "d\u00e9confinement",
                    "luxfer",
                    "famar",
                    "masques",
                    "tests",
                    "respirateurs",
                    "oxyg\u00e8ne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YKXn-kVQMwI",
                "viewCount": "183396",
                "likeCount": "5769",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2132",
                "duration": "PT55M22S"
            },
            "5hBBEuQ1Fos": {
                "title": "CORONAVIRUS : \u00abPas de sortie de crise sans planification\u00bb",
                "publishedAt": "2020-04-01T09:55:16Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "covid 19",
                    "confinement",
                    "d\u00e9confinement",
                    "nationalisation",
                    "planification",
                    "r\u00e9quisitions",
                    "masques",
                    "respirateurs",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "crise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5hBBEuQ1Fos",
                "viewCount": "113853",
                "likeCount": "4183",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "801",
                "duration": "PT23M16S"
            },
            "kCOHV3DuEJA": {
                "title": "CORONAVIRUS - \u00abLe d\u00e9confinement doit \u00eatre planifi\u00e9 maintenant\u00bb",
                "publishedAt": "2020-03-29T17:32:25Z",
                "tags": [
                    "d\u00e9confinement",
                    "confinement",
                    "coronavirus",
                    "covid",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "gouvernement",
                    "raoult"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kCOHV3DuEJA",
                "viewCount": "268248",
                "likeCount": "7191",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1908",
                "duration": "PT26M28S"
            },
            "1llR4p5Cxss": {
                "title": "CORONAVIRUS - Masques, tests, respirateurs : r\u00e9quisitions, nationalisations !",
                "publishedAt": "2020-03-26T19:24:33Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "masques",
                    "tests",
                    "respirateurs",
                    "r\u00e9quisitions",
                    "nationalisations",
                    "raoult",
                    "didier",
                    "chloroquine",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1llR4p5Cxss",
                "viewCount": "88942",
                "likeCount": "4142",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "637",
                "duration": "PT11M37S"
            },
            "uaKvMKisyiQ": {
                "title": "CORONAVIRUS : \u00abIl faut une planification de la mobilisation sanitaire\u00bb",
                "publishedAt": "2020-03-24T09:09:02Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "covid 19",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "planification",
                    "luxfer",
                    "sanitaire",
                    "masques",
                    "oxyg\u00e8ne",
                    "respirateurs"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uaKvMKisyiQ",
                "viewCount": "104350",
                "likeCount": "5000",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1177",
                "duration": "PT19M31S"
            },
            "ui8wtqA24ow": {
                "title": "CORONAVIRUS : Qui refuse l'ISF ne peut confisquer les cong\u00e9s pay\u00e9s !",
                "publishedAt": "2020-03-21T10:15:59Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "covid 19",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "masques",
                    "oxyg\u00e8ne",
                    "assembl\u00e9e",
                    "insoumis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ui8wtqA24ow",
                "viewCount": "211502",
                "likeCount": "7563",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1557",
                "duration": "PT5M14S"
            },
            "PZP-lX1_Xgc": {
                "title": "#RDLS109 - Lancement de linsoumission.fr, coronavirus \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-03-18T09:00:43Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "assembl\u00e9e",
                    "insoumission",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9dia",
                    "covid19",
                    "confinement",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PZP-lX1_Xgc",
                "viewCount": "163092",
                "likeCount": "12273",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1428",
                "duration": "PT29M13S"
            },
            "Mbifdvkt5NE": {
                "title": "CORONAVIRUS : confinement et solidarit\u00e9 ! - R\u00e9action de J.-L. M\u00e9lenchon \u00e0 l'allocution d'E. Macron",
                "publishedAt": "2020-03-16T20:19:57Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "entraide",
                    "solidarit\u00e9",
                    "masques",
                    "service public",
                    "allocution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mbifdvkt5NE",
                "viewCount": "182830",
                "likeCount": "8944",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1575",
                "duration": "PT9M1S"
            },
            "WGKHNEYd1Ro": {
                "title": "EN DIRECT - Municipales : D\u00e9claration de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2020-03-15T19:34:52Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "municipales",
                    "\u00e9lections",
                    "France insoumise",
                    "coronavirus",
                    "vote",
                    "15 maris 2020",
                    "insoumis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WGKHNEYd1Ro",
                "viewCount": "45733",
                "likeCount": "2512",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "207",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "Rp0zpboFA3I": {
                "title": "CORONAVIRUS : L'entraide doit \u00eatre notre \u00e9tendard",
                "publishedAt": "2020-03-12T19:48:47Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "coronavirus",
                    "covid19",
                    "coronnavirus",
                    "virus",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Rp0zpboFA3I",
                "viewCount": "108770",
                "likeCount": "6395",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "784",
                "duration": "PT13M28S"
            },
            "yKeR5lj1kj4": {
                "title": "Les 15 et 22 mars, votez pour des listes citoyennes et insoumises !",
                "publishedAt": "2020-03-07T09:12:45Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "insoumis",
                    "15 mars",
                    "22 mars",
                    "france",
                    "municipales"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yKeR5lj1kj4",
                "viewCount": "31353",
                "likeCount": "3658",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "533",
                "duration": "PT2M5S"
            },
            "h34acq02rKQ": {
                "title": "#RDLS108 - Polanski, Coronavirus, 49-3... On se l\u00e8ve. Et on se barre.",
                "publishedAt": "2020-03-06T10:33:26Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "retraites",
                    "polansky",
                    "polanski",
                    "ad\u00e8le haenel",
                    "haenel",
                    "c\u00e9sars"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h34acq02rKQ",
                "viewCount": "175386",
                "likeCount": "15140",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1389",
                "duration": "PT27M1S"
            },
            "Qlm_3R4whuM": {
                "title": "Pour la macronie : 49.3 ! Pour les insoumis : RIC et 6e R\u00e9publique !",
                "publishedAt": "2020-03-05T09:23:18Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ric",
                    "article",
                    "49.3",
                    "r\u00e9publique",
                    "constitution",
                    "retraites",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Qlm_3R4whuM",
                "viewCount": "149834",
                "likeCount": "4982",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1067",
                "duration": "PT59M21S"
            },
            "Gzhv0ylYuwY": {
                "title": "ARTICLE 49.3 : \u00abVous ne viendrez jamais \u00e0 bout de nous\u00bb - Motion de censure contre le gouvernement",
                "publishedAt": "2020-03-03T18:23:41Z",
                "tags": [
                    "retraite",
                    "49.3",
                    "article",
                    "article 49.3",
                    "motion",
                    "censure",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "gouvernement",
                    "retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Gzhv0ylYuwY",
                "viewCount": "180029",
                "likeCount": "12382",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2102",
                "duration": "PT10M50S"
            },
            "4pDrh4-eFZY": {
                "title": "Article 49.3 : l'objectif reste le retrait du texte",
                "publishedAt": "2020-03-02T11:03:27Z",
                "tags": [
                    "49.3",
                    "article",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "obstruction",
                    "amendements",
                    "coronavirus",
                    "syrie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4pDrh4-eFZY",
                "viewCount": "56312",
                "likeCount": "3299",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "663",
                "duration": "PT12M16S"
            },
            "jpXSJ4vZ7hg": {
                "title": "ARTICLE 49.3 : il faut une riposte populaire",
                "publishedAt": "2020-03-01T20:32:23Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "retraites",
                    "coronavirus",
                    "49.3",
                    "article",
                    "article 49.3",
                    "philippe",
                    "macron",
                    "h\u00f4pital"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jpXSJ4vZ7hg",
                "viewCount": "169592",
                "likeCount": "6324",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1399",
                "duration": "PT47M2S"
            },
            "s4ZwdTOcZWc": {
                "title": "#RDLS107 - Coronavirus, 49.3, retraites, avocats",
                "publishedAt": "2020-02-28T16:32:55Z",
                "tags": [
                    "coronavirus",
                    "49.3",
                    "49-3",
                    "retraites",
                    "avocats",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s4ZwdTOcZWc",
                "viewCount": "133956",
                "likeCount": "13044",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "865",
                "duration": "PT36M36S"
            },
            "Ye3TDlOFJkU": {
                "title": "#MeetingIvry : Contre la r\u00e9forme des retraites - Jean-Luc M\u00e9lenchon et Mathilde Panot",
                "publishedAt": "2020-02-27T21:27:09Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "retraite",
                    "retraites",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ye3TDlOFJkU",
                "viewCount": "45319",
                "likeCount": "2603",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "140",
                "duration": "PT2H18M5S"
            },
            "jEbTcG8OWPg": {
                "title": "RETRAITES : \u00abTenez bon, ne l\u00e2chez rien\u00bb - Meeting M\u00e9lenchon-Bompard \u00e0 Toulouse",
                "publishedAt": "2020-02-21T04:00:18Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "retraite",
                    "retraites",
                    "bompard",
                    "r\u00e9forme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jEbTcG8OWPg",
                "viewCount": "73932",
                "likeCount": "4032",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "334",
                "duration": "PT2H28M27S"
            },
            "OH2wsQQKDlA": {
                "title": "Communautarisme, s\u00e9paratisme, la\u00efcit\u00e9 : M\u00e9lenchon r\u00e9pond \u00e0 Macron",
                "publishedAt": "2020-02-18T18:13:17Z",
                "tags": [
                    "communautarisme",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "islam",
                    "islamisme",
                    "musulmans",
                    "r\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OH2wsQQKDlA",
                "viewCount": "98585",
                "likeCount": "5089",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "691",
                "duration": "PT12M27S"
            },
            "yvKnKz9la94": {
                "title": "RETRAITES  : notre lutte sera implacable.",
                "publishedAt": "2020-02-17T17:04:26Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "lutte",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "retraite",
                    "amendements",
                    "obstruction"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yvKnKz9la94",
                "viewCount": "51125",
                "likeCount": "3639",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "524",
                "duration": "PT8M53S"
            },
            "yjTp0QiGiwc": {
                "title": "RETRAITES\u00a0: Macron doit c\u00e9der.",
                "publishedAt": "2020-02-16T20:19:57Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "communautarisme",
                    "islam",
                    "musulmans",
                    "violence",
                    "amendements",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yjTp0QiGiwc",
                "viewCount": "248908",
                "likeCount": "5657",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1842",
                "duration": "PT1H19M57S"
            },
            "sjeuQCGCR_A": {
                "title": "#RDLS106 - Retraites en bazar, communautarisme, Bernie Sanders, censure",
                "publishedAt": "2020-02-13T18:23:29Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "communautarisme",
                    "bernie",
                    "sanders",
                    "censure",
                    "mont-blanc",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sjeuQCGCR_A",
                "viewCount": "101864",
                "likeCount": "9878",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "684",
                "duration": "PT30M54S"
            },
            "b6xTmL04YDQ": {
                "title": "RETRAITES : Ce revenu moyen par t\u00eate qui... n'existe pas !",
                "publishedAt": "2020-02-11T11:19:21Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "revenu",
                    "moyen",
                    "t\u00eate",
                    "insee",
                    "insoumis",
                    "commission",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b6xTmL04YDQ",
                "viewCount": "174229",
                "likeCount": "6265",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1432",
                "duration": "PT33M33S"
            },
            "GV7H-mH5LK4": {
                "title": "RETRAITES : La loi BlackRock !",
                "publishedAt": "2020-02-10T17:54:58Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "blackrock",
                    "retraite",
                    "retraites",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GV7H-mH5LK4",
                "viewCount": "111879",
                "likeCount": "4792",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "525",
                "duration": "PT8M56S"
            },
            "IBE4mjj2Utk": {
                "title": "#RDLS105 : Bataille des retraites, ordonnances, arme nucl\u00e9aire, souverainet\u00e9 du peuple",
                "publishedAt": "2020-02-07T16:38:05Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "ordonnances",
                    "dissuasion",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "arme",
                    "peuple",
                    "conseil constitutionnel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IBE4mjj2Utk",
                "viewCount": "93940",
                "likeCount": "9024",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "774",
                "duration": "PT45M41S"
            },
            "fgWjr1NXr9s": {
                "title": "Retrait ou r\u00e9f\u00e9rendum !",
                "publishedAt": "2020-02-06T10:36:24Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum",
                    "macron",
                    "r\u00e9forme",
                    "points"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fgWjr1NXr9s",
                "viewCount": "77283",
                "likeCount": "4630",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "777",
                "duration": "PT9M39S"
            },
            "jtPuwYXOofc": {
                "title": "RETRAITES : Les insoumis m\u00e8nent la lutte \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
                "publishedAt": "2020-02-05T16:54:44Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "retraites",
                    "insoumis",
                    "assembl\u00e9e",
                    "amendements",
                    "loi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jtPuwYXOofc",
                "viewCount": "39256",
                "likeCount": "3931",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "352",
                "duration": "PT22M14S"
            },
            "E6NKj2QcVR4": {
                "title": "LA FRANCE EST UNE PUISSANCE MARITIME",
                "publishedAt": "2020-02-04T19:27:27Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "maritime",
                    "mer",
                    "oc\u00e9ans",
                    "plastiques",
                    "biodiversit\u00e9",
                    "pollution",
                    "transport",
                    "sous-marins"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E6NKj2QcVR4",
                "viewCount": "20613",
                "likeCount": "1897",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "132",
                "duration": "PT5M41S"
            },
            "_xwhZ5ot7aY": {
                "title": "EN DIRECT : Meeting Retraites avec Jean-Luc M\u00e9lenchon et Adrien Quatennens - #MeetingLille",
                "publishedAt": "2020-01-30T21:11:42Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "retraites",
                    "r\u00e9forme",
                    "macron",
                    "quatenens"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_xwhZ5ot7aY",
                "viewCount": "191852",
                "likeCount": "5070",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "637",
                "duration": "PT2H17M57S"
            },
            "ZPubtDu-fF8": {
                "title": "\ud83d\udd34 EN DIRECT - Voeux de Jean-Luc M\u00e9lenchon - #VoeuxJLM",
                "publishedAt": "2020-01-24T19:46:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "voeux",
                    "macron",
                    "retraites",
                    "r\u00e9forme",
                    "direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZPubtDu-fF8",
                "viewCount": "57063",
                "likeCount": "4069",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "424",
                "duration": "PT1H16M41S"
            },
            "p1BHBP-rtKA": {
                "title": "CLIMAT - Je lance l'alerte : le temps est compt\u00e9 !",
                "publishedAt": "2020-01-21T18:03:13Z",
                "tags": [
                    "climat",
                    "changement",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "publicit\u00e9",
                    "\u00e9cologie",
                    "d\u00e9chets",
                    "plastiques",
                    "garanties"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p1BHBP-rtKA",
                "viewCount": "59295",
                "likeCount": "4729",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "833",
                "duration": "PT10M25S"
            },
            "V5SnXUjhc9w": {
                "title": "\u00abLes gens voient Macron comme un monarque arrogant\u00bb",
                "publishedAt": "2020-01-19T19:48:04Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "r\u00e9volution",
                    "retraites",
                    "gr\u00e8ve",
                    "r\u00e9forme",
                    "mali",
                    "iran"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V5SnXUjhc9w",
                "viewCount": "199349",
                "likeCount": "7477",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1500",
                "duration": "PT51M6S"
            },
            "4mSsqea-QGA": {
                "title": "Retraites : Meeting M\u00e9lenchon-Ruffin \u00e0 Amiens",
                "publishedAt": "2020-01-17T18:48:26Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ruffin",
                    "communes",
                    "amiens"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4mSsqea-QGA",
                "viewCount": "27339",
                "likeCount": "1549",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "155",
                "duration": "PT2H12M24S"
            },
            "mqkq2vmKUF4": {
                "title": "R\u00e9forme des retraites : une agression contre la R\u00e9publique sociale",
                "publishedAt": "2020-01-15T20:31:25Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "retraites",
                    "r\u00e9forme",
                    "r\u00e9publique",
                    "points"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mqkq2vmKUF4",
                "viewCount": "89875",
                "likeCount": "4605",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1170",
                "duration": "PT29M4S"
            },
            "P5U1NJZKq7o": {
                "title": "Retraites : \u00abNous sommes au service de la lutte\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-12-24T10:10:35Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "gr\u00e8ve",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9coles",
                    "h\u00f4pitaux",
                    "sncf",
                    "ratp",
                    "ric",
                    "syndicats"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P5U1NJZKq7o",
                "viewCount": "100812",
                "likeCount": "4799",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "962",
                "duration": "PT25M27S"
            },
            "9I5rsGncfh8": {
                "title": "RETRAITES : Le ras-le-bol est g\u00e9n\u00e9ral.",
                "publishedAt": "2019-12-22T19:50:20Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9I5rsGncfh8",
                "viewCount": "172390",
                "likeCount": "5540",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1611",
                "duration": "PT39M21S"
            },
            "UqtXvGs66iw": {
                "title": "Lawfare : Le cas M\u00e9lenchon (Documentaire)",
                "publishedAt": "2019-12-20T21:10:15Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "melenchon",
                    "melanchon",
                    "jlm",
                    "lfi",
                    "france insoumise",
                    "lawfare",
                    "lula",
                    "perquisition",
                    "chikirou"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UqtXvGs66iw",
                "viewCount": "163509",
                "likeCount": "6554",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "533",
                "duration": "PT3H14M22S"
            },
            "Wu6OdrgQQ5U": {
                "title": "#RDLS102 : Cellule Demeter, souffrance animale, COP 25, pesticides dans l'air, retraites",
                "publishedAt": "2019-12-19T18:27:32Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "cop 25",
                    "\u00e9cologie",
                    "castaner",
                    "cellule",
                    "demeter",
                    "animaux",
                    "pesticides",
                    "agriculture",
                    "souffrance animale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Wu6OdrgQQ5U",
                "viewCount": "87503",
                "likeCount": "9953",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "814",
                "duration": "PT23M53S"
            },
            "EE1qMZ0D3ts": {
                "title": "Retraites : Meeting de J.-L M\u00e9lenchon contre la r\u00e9forme de Macron.",
                "publishedAt": "2019-12-18T21:54:39Z",
                "tags": [
                    "M\u00e9lenchon",
                    "retraite",
                    "retraites",
                    "gr\u00e8ve",
                    "macron",
                    "r\u00e9forme",
                    "r\u00e9forme des retraites",
                    "points"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EE1qMZ0D3ts",
                "viewCount": "117933",
                "likeCount": "6656",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "690",
                "duration": "PT1H59M46S"
            },
            "HtsywV_3Ybs": {
                "title": "Macron, pr\u00e9sident des riches : 43 milliards \u20ac de cadeaux pour les plus fortun\u00e9s !",
                "publishedAt": "2019-12-16T17:17:02Z",
                "tags": [
                    "riches",
                    "macron",
                    "finances",
                    "retraites",
                    "milliards",
                    "imp\u00f4ts"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HtsywV_3Ybs",
                "viewCount": "99012",
                "likeCount": "5779",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1004",
                "duration": "PT10M22S"
            },
            "KkfHMwRDsNI": {
                "title": "Macron veut la retraite \u00e0 64 ans !",
                "publishedAt": "2019-12-11T20:00:22Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "macron",
                    "philippe",
                    "64 ans",
                    "retraite",
                    "points",
                    "proc\u00e8s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KkfHMwRDsNI",
                "viewCount": "137818",
                "likeCount": "4861",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1778",
                "duration": "PT22M52S"
            },
            "m1O931HwaeU": {
                "title": "Je sonne l'alerte ! L'hiver est l\u00e0. Des gens ont faim et froid !",
                "publishedAt": "2019-12-10T12:06:15Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "pauvret\u00e9",
                    "hiver",
                    "froid",
                    "faim",
                    "gaz",
                    "\u00e9lectricit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m1O931HwaeU",
                "viewCount": "51734",
                "likeCount": "3700",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "686",
                "duration": "PT5M41S"
            },
            "Lyh0CAZY4VM": {
                "title": "\u00abC'est un jugement politique\u00bb - M\u00e9lenchon apr\u00e8s le jugement \u00e0 Bobigny",
                "publishedAt": "2019-12-09T10:30:58Z",
                "tags": [
                    "bobigny",
                    "jugement",
                    "proc\u00e8s",
                    "prison",
                    "amende",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "tribunal",
                    "condamnation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Lyh0CAZY4VM",
                "viewCount": "63043",
                "likeCount": "4672",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1200",
                "duration": "PT9M59S"
            },
            "m3wmzkgjhWg": {
                "title": "RETRAITES : \u00abLe gouvernement doit retirer son projet\u00bb",
                "publishedAt": "2019-12-06T20:01:54Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "gouvernement",
                    "macron",
                    "points",
                    "gr\u00e8ve",
                    "d\u00e9cembre",
                    "manifestations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m3wmzkgjhWg",
                "viewCount": "78698",
                "likeCount": "4041",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "808",
                "duration": "PT16M20S"
            },
            "i6iwRtzoBbo": {
                "title": "#RDLS101 : gr\u00e8ve, retraites, manifestations, m\u00e9dias, police, Macron, salaires",
                "publishedAt": "2019-12-05T19:10:32Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "retraites",
                    "5 d\u00e9cembre",
                    "gr\u00e8ve",
                    "macron",
                    "m\u00e9dias",
                    "police",
                    "manifestations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i6iwRtzoBbo",
                "viewCount": "102982",
                "likeCount": "9900",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "703",
                "duration": "PT1H5M42S"
            },
            "iebNBgVzgNI": {
                "title": "Retraites : je souhaite que Macron connaisse un \u00e9chec",
                "publishedAt": "2019-12-04T07:52:41Z",
                "tags": [
                    "retraites",
                    "5 d\u00e9cembre",
                    "macron",
                    "gr\u00e8ve",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iebNBgVzgNI",
                "viewCount": "108487",
                "likeCount": "5249",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "934",
                "duration": "PT8M39S"
            },
            "KLoBfQwhnTg": {
                "title": "#RDLS100 - Mali, retraites, 5 d\u00e9cembre, Sanders, Alg\u00e9rie, YouTube, m\u00e9dias, Assange, Am\u00e9rique latine",
                "publishedAt": "2019-11-26T19:03:56Z",
                "tags": [
                    "revue",
                    "semaine",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KLoBfQwhnTg",
                "viewCount": "136374",
                "likeCount": "13734",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1251",
                "duration": "PT1H24M7S"
            },
            "mPgLBGnzK7E": {
                "title": "\u00ab Il faut dire merci aux Gilets jaunes  ! \u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-11-17T13:17:15Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "gilets jaunes",
                    "un an",
                    "anniversaire",
                    "macron",
                    "gilet",
                    "jaune",
                    "paris",
                    "musulmans",
                    "islamophobie",
                    "balkany",
                    "ric",
                    "castaner"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mPgLBGnzK7E",
                "viewCount": "121691",
                "likeCount": "5360",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1307",
                "duration": "PT27M39S"
            },
            "kx2DC6mC7OM": {
                "title": "Visite au CERN : le LHC, plus grand acc\u00e9l\u00e9rateur de particules du monde !",
                "publishedAt": "2019-11-12T18:23:30Z",
                "tags": [
                    "cern",
                    "lhc",
                    "particules",
                    "physique",
                    "gen\u00e8ve",
                    "boson",
                    "higgs",
                    "proton",
                    "hydrog\u00e8ne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kx2DC6mC7OM",
                "viewCount": "83244",
                "likeCount": "5433",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1011",
                "duration": "PT24M19S"
            },
            "q-gEw57rByA": {
                "title": "Le probl\u00e8me c'est l'actionnaire, pas l'immigr\u00e9 ni le retrait\u00e9",
                "publishedAt": "2019-11-04T15:41:48Z",
                "tags": [
                    "actionnaire",
                    "voile",
                    "musulmans",
                    "retrait\u00e9",
                    "immigr\u00e9",
                    "france",
                    "r\u00e9publique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "ruffin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q-gEw57rByA",
                "viewCount": "149394",
                "likeCount": "5371",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1554",
                "duration": "PT53M2S"
            },
            "GQBRhw58dMs": {
                "title": "Les R\u00e9volutions citoyennes - Arr\u00eat sur images avec M\u00e9lenchon et Godin",
                "publishedAt": "2019-10-31T16:26:48Z",
                "tags": [
                    "r\u00e9volutions",
                    "arr\u00eats",
                    "images",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "godin",
                    "chili",
                    "liban",
                    "\u00e9quateur",
                    "france",
                    "gilets",
                    "jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GQBRhw58dMs",
                "viewCount": "91275",
                "likeCount": "4874",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "667",
                "duration": "PT1H16M2S"
            },
            "fBuyhVbAdIg": {
                "title": "\u00abUn moment qui fait honneur \u00e0 la France\u00bb - L'Assembl\u00e9e condamne l'attaque d'Erdogan en Syrie",
                "publishedAt": "2019-10-30T17:32:16Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "syrie",
                    "turquie",
                    "kurdes",
                    "damas",
                    "irak",
                    "bagdad"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fBuyhVbAdIg",
                "viewCount": "18847",
                "likeCount": "1915",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "282",
                "duration": "PT5M39S"
            },
            "FADE2UBXYhI": {
                "title": "\u00abL'attentat contre la mosqu\u00e9e de Bayonne est un terrible signal pour la France\u00bb",
                "publishedAt": "2019-10-29T14:16:51Z",
                "tags": [
                    "bayonne",
                    "mosqu\u00e9e",
                    "attaque",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "musulmans",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "r\u00e9publique",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FADE2UBXYhI",
                "viewCount": "77864",
                "likeCount": "3513",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1181",
                "duration": "PT6M30S"
            },
            "iOs9J5J2i5c": {
                "title": "VID\u00c9O - Le probl\u00e8me de la France c'est le social, pas le voile",
                "publishedAt": "2019-10-23T18:26:12Z",
                "tags": [
                    "voile",
                    "5 d\u00e9cembre",
                    "social",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "2022",
                    "musulmans",
                    "municipales",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "chirac"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iOs9J5J2i5c",
                "viewCount": "151406",
                "likeCount": "5686",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1839",
                "duration": "PT30M22S"
            },
            "vVtEn-zGZX8": {
                "title": "#RDLS98 : Voile, la\u00efcit\u00e9, pompiers, police, Ibrahima, Syrie, Turquie, Russie, OTAN",
                "publishedAt": "2019-10-18T10:05:17Z",
                "tags": [
                    "voile",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "pompiers",
                    "police",
                    "ibrahima",
                    "syrie",
                    "turquie",
                    "russie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vVtEn-zGZX8",
                "viewCount": "95524",
                "likeCount": "12768",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1163",
                "duration": "PT31M54S"
            },
            "tYt3IANfPhk": {
                "title": "EUROPE : La France doit faire pression par le budget",
                "publishedAt": "2019-10-16T19:19:01Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "budget",
                    "pression",
                    "ue",
                    "france",
                    "allemagne",
                    "merkel",
                    "d\u00e9ficit",
                    "contribution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tYt3IANfPhk",
                "viewCount": "24863",
                "likeCount": "2174",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "294",
                "duration": "PT14M38S"
            },
            "VnyqN6NZMKI": {
                "title": "PMA : \u00abNous donnons une le\u00e7on d'humanisme et de Lumi\u00e8res\u00bb",
                "publishedAt": "2019-10-16T10:54:14Z",
                "tags": [
                    "pma",
                    "bio\u00e9thique",
                    "lesbiennes",
                    "femmes",
                    "couples",
                    "procr\u00e9ation",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VnyqN6NZMKI",
                "viewCount": "12263",
                "likeCount": "1113",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "665",
                "duration": "PT5M5S"
            },
            "ZGrcqV0cELA": {
                "title": "#RLDS95 :  Nouveau livre, \u00ab\u00a0barbares\u00a0\u00bb, Greta Thunberg, PMA, Chirac, Lubrizol",
                "publishedAt": "2019-09-28T07:18:23Z",
                "tags": [
                    "rouen",
                    "lubrizol",
                    "chirac",
                    "pma",
                    "barbares",
                    "police",
                    "alliance",
                    "thunberg",
                    "greta thunberg",
                    "lubrisol"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZGrcqV0cELA",
                "viewCount": "112023",
                "likeCount": "13574",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1162",
                "duration": "PT34M38S"
            },
            "JscjZiEKnik": {
                "title": "\u00abLe genre est une construction sociale\u00bb - D\u00e9bat sur la PMA",
                "publishedAt": "2019-09-26T15:20:33Z",
                "tags": [
                    "pma",
                    "genre",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "masculin",
                    "f\u00e9minin",
                    "gpa",
                    "lesbiennes",
                    "couple lesbien",
                    "femmes seules",
                    "m\u00e8re c\u00e9libataire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JscjZiEKnik",
                "viewCount": "51484",
                "likeCount": "3326",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "745",
                "duration": "PT14M48S"
            },
            "StaTn_sBA5I": {
                "title": "PMA : \u00abIl n'y a pas de v\u00e9rit\u00e9 biologique dans la filiation\u00bb",
                "publishedAt": "2019-09-25T15:51:15Z",
                "tags": [
                    "pma",
                    "gpa",
                    "filiation",
                    "bio\u00e9thique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise",
                    "lesbiennes",
                    "homosexuels",
                    "patriarcat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "StaTn_sBA5I",
                "viewCount": "66525",
                "likeCount": "3119",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "946",
                "duration": "PT7M22S"
            },
            "XcH9dqGRELA": {
                "title": "Proc\u00e8s politique : \u00abPersonne ne m'intimide\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-09-14T06:45:23Z",
                "tags": [
                    "proc\u00e8s",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "proc\u00e8s politique",
                    "proc\u00e8s m\u00e9lenchon",
                    "livre",
                    "retraites",
                    "h\u00f4pital",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XcH9dqGRELA",
                "viewCount": "154757",
                "likeCount": "4726",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1180",
                "duration": "PT46M1S"
            },
            "vH2NXZNAR3Q": {
                "title": "TRANSPORTS : les privatisations et la concurrence co\u00fbtent plus cher que le service public",
                "publishedAt": "2019-09-13T13:20:13Z",
                "tags": [
                    "transports",
                    "mobilit\u00e9",
                    "privatisations",
                    "priv\u00e9",
                    "concurrence",
                    "service public",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vH2NXZNAR3Q",
                "viewCount": "29581",
                "likeCount": "2404",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "310",
                "duration": "PT38M12S"
            },
            "8iIWE2hihlk": {
                "title": "\u00abEt ainsi de suite. Un proc\u00e8s politique en France\u00bb - Conf de presse de J.-L.M\u00e9lenchon sur son livre",
                "publishedAt": "2019-09-12T13:36:37Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "et ainsi de suite",
                    "proc\u00e8s",
                    "proc\u00e8s politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8iIWE2hihlk",
                "viewCount": "52507",
                "likeCount": "4123",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "493",
                "duration": "PT1H1M41S"
            },
            "y7SU2opG8zQ": {
                "title": "VLOG MEXIQUE #1 - La R\u00e9volution citoyenne victorieuse (Mexico)",
                "publishedAt": "2019-07-26T16:24:53Z",
                "tags": [
                    "vlog",
                    "mexique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "mexico",
                    "amlo",
                    "r\u00e9volution",
                    "r\u00e9volution citoyenne",
                    "\u00e8re du peuple",
                    "morena",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y7SU2opG8zQ",
                "viewCount": "54667",
                "likeCount": "4214",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "548",
                "duration": "PT1H23M58S"
            },
            "cA5O5S5v-ik": {
                "title": "5 MINUTES POUR COMPRENDRE LE CETA",
                "publishedAt": "2019-07-15T17:44:52Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "ceta",
                    "\u00e9cologie",
                    "climatique",
                    "crise",
                    "urgence",
                    "mercosur",
                    "tafta",
                    "canada",
                    "libre \u00e9change"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cA5O5S5v-ik",
                "viewCount": "48473",
                "likeCount": "4244",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "354",
                "duration": "PT5M54S"
            },
            "rfPJZ9K6hrk": {
                "title": "\u00abMERS ET OC\u00c9ANS : QUELLE STRAT\u00c9GIE POUR LA FRANCE ?\u00bb - Interventions de J.-L. M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-06-19T15:25:25Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "son-forget",
                    "mer",
                    "oc\u00e9an",
                    "mers",
                    "oc\u00e9ans",
                    "rapport",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rfPJZ9K6hrk",
                "viewCount": "39012",
                "likeCount": "2750",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "524",
                "duration": "PT38M46S"
            },
            "sukH3NYUgVQ": {
                "title": "LES RICHES CO\u00dbTENT TROP CHER !",
                "publishedAt": "2019-06-17T16:52:26Z",
                "tags": [
                    "riches",
                    "cour des comptes",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "fraude fiscale",
                    "\u00e9vasion fiscale",
                    "didier migaud",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sukH3NYUgVQ",
                "viewCount": "131927",
                "likeCount": "6930",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1156",
                "duration": "PT10M55S"
            },
            "qjVPF1TB5jQ": {
                "title": "\u00abVOUS COMBATTRE, C'EST FAIRE NOTRE DEVOIR\u00bb - M\u00e9lenchon r\u00e9pond au Premier ministre",
                "publishedAt": "2019-06-12T16:01:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "edouard philippe",
                    "politique g\u00e9n\u00e9rale",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise",
                    "philippe",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qjVPF1TB5jQ",
                "viewCount": "102871",
                "likeCount": "6852",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1085",
                "duration": "PT10M46S"
            },
            "AmTINO2gNCo": {
                "title": "DIMANCHE 26 MAI, DONNEZ DE LA FORCE \u00c0 LA FRANCE INSOUMISE !",
                "publishedAt": "2019-05-24T21:10:21Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "Europe",
                    "\u00e9cologie",
                    "Parlement europ\u00e9en",
                    "parlementaires de combat",
                    "Manon Aubry"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AmTINO2gNCo",
                "viewCount": "31841",
                "likeCount": "2632",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "204",
                "duration": "PT2H30M35S"
            },
            "WJQ2qlSJsmo": {
                "title": "#RDLS93 - SP\u00c9CIALE EUROP\u00c9ENNES : 26 MAI, CAMPAGNE, VOTE, ATTAQUES M\u00c9DIATIQUES",
                "publishedAt": "2019-05-18T08:00:04Z",
                "tags": [
                    "europ\u00e9ennes",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes",
                    "26 mai",
                    "vote",
                    "campagne",
                    "m\u00e9diatiques",
                    "m\u00e9dias",
                    "parti m\u00e9diatique",
                    "europe",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "aubry",
                    "macron",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WJQ2qlSJsmo",
                "viewCount": "91246",
                "likeCount": "8062",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1037",
                "duration": "PT29M31S"
            },
            "VorQgM8Tt90": {
                "title": "\ud83d\udd34 MEETING #RouenFi avec Manon Aubry, Jean-Luc M\u00e9lenchon et Fran\u00e7ois Ruffin",
                "publishedAt": "2019-05-16T21:11:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "Europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VorQgM8Tt90",
                "viewCount": "121034",
                "likeCount": "2971",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "232",
                "duration": "PT2H52M42S"
            },
            "K1O02kCP5UY": {
                "title": "CLIMAT : L'\u00c8RE DE L'INTERET G\u00c9N\u00c9RAL - Meeting de Besan\u00e7on avec JL. M\u00e9lenchon, M. Aubry, A. Corbi\u00e8re",
                "publishedAt": "2019-05-16T09:09:01Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9cologie",
                    "besan\u00e7on",
                    "climat",
                    "aubry",
                    "alstom",
                    "verts",
                    "coalition",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes",
                    "liste",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K1O02kCP5UY",
                "viewCount": "22501",
                "likeCount": "1834",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "256",
                "duration": "PT2H29M1S"
            },
            "uF_dJhTVLuI": {
                "title": "CLIP OFFICIEL DE LA FRANCE INSOUMISE POUR LES \u00c9LECTIONS EUROP\u00c9ENNES - #ClipFi",
                "publishedAt": "2019-05-13T12:30:30Z",
                "tags": [
                    "france insoumise",
                    "clip",
                    "clip officiel",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "aubry",
                    "manon aubry",
                    "france",
                    "insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uF_dJhTVLuI",
                "viewCount": "37522",
                "likeCount": "4152",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "451",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "3et13YQvvfU": {
                "title": "\ud83d\udd34 MEETING INTERNATIONAL #MaintenantLePeuple avec JL. M\u00e9lenchon et Manon Aubry \u00e0 Marseille",
                "publishedAt": "2019-05-11T18:28:22Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3et13YQvvfU",
                "viewCount": "83592",
                "likeCount": "3049",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "371",
                "duration": "PT2H55M11S"
            },
            "KIpiTt1FIjw": {
                "title": "\ud83d\udd34 MEETING #LimogesFi avec JL. M\u00e9lenchon, M. Aubry, PE. Pialat et Le\u00efla Chaibi #LimogesFi",
                "publishedAt": "2019-05-09T22:05:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KIpiTt1FIjw",
                "viewCount": "80970",
                "likeCount": "2592",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "135",
                "duration": "PT2H47M20S"
            },
            "KyIxlU42-ao": {
                "title": "LE 26 MAI, NE PAS VOTER, C'EST LAISSER GAGNER MACRON",
                "publishedAt": "2019-05-05T20:13:55Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "gilets jaunes",
                    "climat",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "europ\u00e9ennes",
                    "20h",
                    "ric",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KyIxlU42-ao",
                "viewCount": "97636",
                "likeCount": "4611",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1101",
                "duration": "PT5M44S"
            },
            "KLaea7QKSVw": {
                "title": "1ER MAI : CASTANER EST INCOMP\u00c9TENT",
                "publishedAt": "2019-05-01T18:21:12Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KLaea7QKSVw",
                "viewCount": "96378",
                "likeCount": "4430",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "687",
                "duration": "PT5M58S"
            },
            "ikzbq11az50": {
                "title": "VLOG \u00c0 LISBONNE - LA R\u00c9VOLUTION DES OEILLETS A 45 ANS !",
                "publishedAt": "2019-04-28T08:00:10Z",
                "tags": [
                    "lisbonne",
                    "r\u00e9volution des oeillets",
                    "portugal",
                    "r\u00e9volution",
                    "oeillets",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "hi\u00e9ronymites",
                    "podemos",
                    "bloco de esquerda",
                    "maintenant le peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ikzbq11az50",
                "viewCount": "45250",
                "likeCount": "3525",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "429",
                "duration": "PT29M57S"
            },
            "7ZODj5fK1Ls": {
                "title": "\u00ab MACRON A PARL\u00c9 POUR NE RIEN DIRE \u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-04-26T18:50:59Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "castaner",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "imp\u00f4t",
                    "retraites",
                    "annonces"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7ZODj5fK1Ls",
                "viewCount": "282778",
                "likeCount": "7479",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1556",
                "duration": "PT30M9S"
            },
            "Y3eqF5PltlI": {
                "title": "LE 26 MAI, METTONS LA RACL\u00c9E \u00c0 MACRON ! - Meeting M\u00e9lenchon, Aubry, Ruffin, Becker \u00e0 Amiens",
                "publishedAt": "2019-04-10T21:06:00Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ruffin",
                    "aubry",
                    "amiens",
                    "france insoumise",
                    "goodyear",
                    "fran\u00e7ois ruffin",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y3eqF5PltlI",
                "viewCount": "132440",
                "likeCount": "4529",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "347",
                "duration": "PT2H43M39S"
            },
            "SL45R080Da4": {
                "title": "#RDLS90 : FINACTIONS, MORTS DE LA RUE, PARACHUTE DOR\u00c9 DE TOM ENDERS, LOI BLANQUER",
                "publishedAt": "2019-04-02T19:04:29Z",
                "tags": [
                    "finactions",
                    "morts de la rue",
                    "parcahute dor\u00e9",
                    "tom enders",
                    "airbus",
                    "eads",
                    "a380",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SL45R080Da4",
                "viewCount": "109524",
                "likeCount": "16611",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1026",
                "duration": "PT29M56S"
            },
            "qQKZ42CJkrM": {
                "title": "LE 26 MAI, PAS D\u2019ABSTENTION POUR LE R\u00c9F\u00c9RENDUM ANTI-MACRON - Meeting M\u00e9lenchon-Aubry \u00e0 Saint-Brieuc",
                "publishedAt": "2019-03-28T21:26:35Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "saint brieuc",
                    "bretagne",
                    "meeting"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qQKZ42CJkrM",
                "viewCount": "62351",
                "likeCount": "3862",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "348",
                "duration": "PT2H19M12S"
            },
            "AJ_ns6wJIdw": {
                "title": "#RDLS89 : GILETS JAUNES, ASSURANCES, LREM, EELV, GENEVI\u00c8VE LEGAY, \u00c9COLOGIE",
                "publishedAt": "2019-03-27T18:02:43Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "genevi\u00e8ve legay",
                    "assurances",
                    "eelv",
                    "lrem",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "legay",
                    "genevi\u00e8ve",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AJ_ns6wJIdw",
                "viewCount": "111705",
                "likeCount": "13945",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1005",
                "duration": "PT32M57S"
            },
            "oRyfUm0XN_M": {
                "title": "MACRON D\u00c9TRUIT L'\u00c9TAT, LA POLICE ET L'ARM\u00c9E",
                "publishedAt": "2019-03-25T13:37:59Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "macron",
                    "retraites",
                    "castaner"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oRyfUm0XN_M",
                "viewCount": "131776",
                "likeCount": "5632",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1249",
                "duration": "PT45M49S"
            },
            "tRJxerGHsjU": {
                "title": "D\u00e9bat BFM TV - La crise, et apr\u00e8s ? - Avec Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-03-21T12:13:40Z",
                "tags": [
                    "d\u00e9bat",
                    "bfm",
                    "bfmtv",
                    "d\u00e9bat bfm",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "crise et apres",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "isf",
                    "imp\u00f4t",
                    "giec",
                    "\u00e9cologie",
                    "csg",
                    "bayrou",
                    "le pen",
                    "gu\u00e9rini",
                    "faure"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tRJxerGHsjU",
                "viewCount": "552399",
                "likeCount": "4495",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1748",
                "duration": "PT2H25M23S"
            },
            "ieTcBqQ0jbQ": {
                "title": "SI LE CLIMAT \u00c9TAIT UNE BANQUE, IL SERAIT D\u00c9J\u00c0 SAUV\u00c9 !",
                "publishedAt": "2019-03-12T20:44:49Z",
                "tags": [
                    "climat",
                    "banque",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "allemagne",
                    "europe",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "gilets jaunes",
                    "cdu",
                    "union europ\u00e9enne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ieTcBqQ0jbQ",
                "viewCount": "74425",
                "likeCount": "4854",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "662",
                "duration": "PT26M10S"
            },
            "EXeSR0_ExCI": {
                "title": "EUROPE : L'ALLEMAGNE N'A PAS \u00c0 NOUS RAPPELER \u00c0 L'ORDRE",
                "publishedAt": "2019-03-11T15:56:20Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "merkel",
                    "allemagne",
                    "france",
                    "politique",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EXeSR0_ExCI",
                "viewCount": "46531",
                "likeCount": "3489",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "289",
                "duration": "PT12M14S"
            },
            "lRSSjXNmw-0": {
                "title": "LUTTE CONTRE LE RACISME ET L\u2019ANTIS\u00c9MITISME - Conf\u00e9rence de presse - #ConfPresseFi",
                "publishedAt": "2019-02-19T10:40:19Z",
                "tags": [
                    "antis\u00e9mitisme",
                    "racisme",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "politique",
                    "en marche",
                    "extr\u00eame droite"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lRSSjXNmw-0",
                "viewCount": "60435",
                "likeCount": "3939",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "816",
                "duration": "PT21M1S"
            },
            "8ySXJ8RRo_0": {
                "title": "JEFTA : IL FAUT UN PROTECTIONNISME SOLIDAIRE",
                "publishedAt": "2019-02-18T18:04:11Z",
                "tags": [
                    "jefta",
                    "japon",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "commission europ\u00e9enne",
                    "protectionnisme",
                    "libre-\u00e9change"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8ySXJ8RRo_0",
                "viewCount": "28006",
                "likeCount": "2672",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "297",
                "duration": "PT10M23S"
            },
            "qEVmjJl27LM": {
                "title": "LUXEMBOURG : LES VOLEURS DU FISC NOUS RUINENT - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-02-14T11:57:17Z",
                "tags": [
                    "luxembourg",
                    "fraude fiscale",
                    "\u00e9vasion fiscale",
                    "amazon",
                    "axa",
                    "apple",
                    "mc donald",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qEVmjJl27LM",
                "viewCount": "96478",
                "likeCount": "6354",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "761",
                "duration": "PT29M46S"
            },
            "pcuU730R9aM": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse apr\u00e8s la perquisition chez Manuel Bompard - #ConfPresseFi",
                "publishedAt": "2019-02-07T16:09:16Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "manuel bompard",
                    "bompard",
                    "perquisition",
                    "mediapart"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pcuU730R9aM",
                "viewCount": "98377",
                "likeCount": "6186",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1114",
                "duration": "PT29M33S"
            },
            "lLFK48pqtps": {
                "title": "\u00abIL FAUT UNE ASSEMBL\u00c9E CONSTITUANTE\u00bb - M\u00e9lenchon \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e",
                "publishedAt": "2019-02-06T22:55:54Z",
                "tags": [
                    "assembl\u00e9e constituante",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9lys\u00e9e",
                    "macron",
                    "venezuela",
                    "syrie",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "dissolution",
                    "tscg",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lLFK48pqtps",
                "viewCount": "60209",
                "likeCount": "3623",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "699",
                "duration": "PT9M1S"
            },
            "tTlhPG-t2nY": {
                "title": "#RDLS84 : D\u00c9RIVE AUTORITAIRE, R\u00c9PRESSION DES GILETS JAUNES, 5 F\u00c9VRIER, CONSTITUANTE",
                "publishedAt": "2019-01-30T19:38:11Z",
                "tags": [
                    "autoritaire",
                    "gilets jaunes",
                    "r\u00e9pression",
                    "castaner",
                    "d\u00e9mission",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "rdls",
                    "revue de la semaine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tTlhPG-t2nY",
                "viewCount": "137408",
                "likeCount": "15099",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1477",
                "duration": "PT29M25S"
            },
            "JroM97r7zQE": {
                "title": "\u00abLE GRAND D\u00c9BAT EST UNE MASCARADE\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2019-01-27T14:36:00Z",
                "tags": [
                    "grand d\u00e9bat",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "aix-la-chapelle",
                    "venezuela",
                    "macron",
                    "castaner"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JroM97r7zQE",
                "viewCount": "177396",
                "likeCount": "6282",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1461",
                "duration": "PT27M7S"
            },
            "HhTgLx3oVGA": {
                "title": "EN DIRECT - Voeux de M\u00e9lenchon \u00e0 Marseille - #VoeuxJLM",
                "publishedAt": "2019-01-18T18:32:59Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "marseille",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "macron",
                    "acte X",
                    "acte 10"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HhTgLx3oVGA",
                "viewCount": "70214",
                "likeCount": "4414",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "400",
                "duration": "PT1H32M54S"
            },
            "p9zALGxmIEQ": {
                "title": "LE GRAND D\u00c9BAT EST UNE SUPERCHERIE - M\u00e9lenchon au 20H",
                "publishedAt": "2019-01-16T20:29:58Z",
                "tags": [
                    "grand d\u00e9bat",
                    "macron",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "europ\u00e9ennes",
                    "europe",
                    "fraude fiscale",
                    "violences"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p9zALGxmIEQ",
                "viewCount": "254014",
                "likeCount": "6968",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1384",
                "duration": "PT8M23S"
            },
            "slBilbyZ02M": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - ENTRETIEN AVEC R\u00c9MY BUISINE POUR BRUT",
                "publishedAt": "2019-01-12T07:50:35Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "buisine",
                    "r\u00e9my buisine",
                    "brut",
                    "violences",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "ric",
                    "constituante",
                    "m\u00e9dias",
                    "dettinger",
                    "benalla",
                    "boxeur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "slBilbyZ02M",
                "viewCount": "456698",
                "likeCount": "8755",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1059",
                "duration": "PT2H43M5S"
            },
            "pS_iiZhU_Nk": {
                "title": "GILETS JAUNES : LE PEUPLE DEMANDE L'\u00c9GALIT\u00c9",
                "publishedAt": "2018-12-20T16:39:56Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "macron",
                    "france insoumise",
                    "direct an",
                    "france",
                    "ric"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pS_iiZhU_Nk",
                "viewCount": "125414",
                "likeCount": "8173",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1355",
                "duration": "PT31M53S"
            },
            "jRIjboP8LRs": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - Discours sur le BREXIT \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2018-12-10T15:57:47Z",
                "tags": [
                    "brexit",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "europe",
                    "royaume-uni"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jRIjboP8LRs",
                "viewCount": "69144",
                "likeCount": "3517",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "570",
                "duration": "PT15M49S"
            },
            "HB2herIlHt0": {
                "title": "\u00abLES GILETS JAUNES OUVRENT L'\u00c8RE DU PEUPLE\u00bb - M\u00e9lenchon \u00e0 la #ConvFi2018",
                "publishedAt": "2018-12-08T19:06:58Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "convention france insoumise",
                    "convention",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HB2herIlHt0",
                "viewCount": "134175",
                "likeCount": "7181",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1111",
                "duration": "PT1H2M24S"
            },
            "WXc5-NX-fF8": {
                "title": "GILETS JAUNES : C'EST L'HISTOIRE DE FRANCE QUI SE JOUE",
                "publishedAt": "2018-12-05T15:51:33Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "assembl\u00e9 nationale",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "carburants",
                    "taxes",
                    "imp\u00f4ts"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WXc5-NX-fF8",
                "viewCount": "181619",
                "likeCount": "9511",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1278",
                "duration": "PT10M2S"
            },
            "B0a5Cc30R00": {
                "title": "GILETS JAUNES : LA SOLUTION C'EST LE PEUPLE",
                "publishedAt": "2018-12-03T22:36:45Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "peuple",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "macron",
                    "france",
                    "politique",
                    "carburants",
                    "taxes",
                    "champs-\u00e9lys\u00e9es"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B0a5Cc30R00",
                "viewCount": "449990",
                "likeCount": "5298",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2148",
                "duration": "PT1H10M47S"
            },
            "zNV-FLMekq8": {
                "title": "GILETS JAUNES : MACRON DOIT C\u00c9DER OU REVENIR AUX URNES",
                "publishedAt": "2018-12-02T15:19:03Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "macron",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "taxe",
                    "carburants",
                    "isf",
                    "champs \u00e9lys\u00e9es",
                    "france insoumise",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zNV-FLMekq8",
                "viewCount": "257236",
                "likeCount": "6305",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1512",
                "duration": "PT48M6S"
            },
            "fQp-VWe5Blk": {
                "title": "GILETS JAUNES : LA MACRONIE EST PERDUE",
                "publishedAt": "2018-11-30T18:24:14Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "champs \u00e9lys\u00e9es",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "marseille",
                    "macronie",
                    "macron",
                    "r\u00e9volution citoyenne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fQp-VWe5Blk",
                "viewCount": "126946",
                "likeCount": "4649",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1029",
                "duration": "PT10M31S"
            },
            "D28wRywvGeE": {
                "title": "GILETS JAUNES : UNE R\u00c9VOLTE G\u00c9N\u00c9RALE CONTRE L'INJUSTICE",
                "publishedAt": "2018-11-29T17:18:29Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "politique",
                    "france insoumise",
                    "taxes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D28wRywvGeE",
                "viewCount": "235036",
                "likeCount": "5321",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1232",
                "duration": "PT9M3S"
            },
            "p4PY0MMn7fA": {
                "title": "#RDL78 : GILETS JAUNES, MACRON, \u00c9COLOGIE, INSIGHT, MARS",
                "publishedAt": "2018-11-28T18:22:20Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "mars",
                    "insight",
                    "\u00e9cologie",
                    "macron",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p4PY0MMn7fA",
                "viewCount": "107518",
                "likeCount": "10589",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1349",
                "duration": "PT29M17S"
            },
            "cn-uE6EKWk8": {
                "title": "GILETS JAUNES : MACRON JOUE AVEC LE FEU",
                "publishedAt": "2018-11-26T15:56:00Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "gilets jaunes",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise",
                    "boycott",
                    "\u00e9cologie",
                    "carburants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cn-uE6EKWk8",
                "viewCount": "126713",
                "likeCount": "4378",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "682",
                "duration": "PT5M52S"
            },
            "zUPGqsM3urs": {
                "title": "#RDLS77 : SP\u00c9CIALE GILETS JAUNES ET 24 NOVEMBRE",
                "publishedAt": "2018-11-21T17:43:30Z",
                "tags": [
                    "gilets jaunes",
                    "24 novembre",
                    "concorde",
                    "paris",
                    "gilets",
                    "jaunes",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "carburants",
                    "essence",
                    "taxes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zUPGqsM3urs",
                "viewCount": "120081",
                "likeCount": "12559",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1041",
                "duration": "PT26M42S"
            },
            "IGinPvzdUag": {
                "title": "24 NOVEMBRE : PERMETTEZ LA MANIFESTATION DES GILETS JAUNES !",
                "publishedAt": "2018-11-20T15:43:24Z",
                "tags": [
                    "24 novembre",
                    "gilets jaunes",
                    "manifestation",
                    "concorde",
                    "paris",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique",
                    "carburants",
                    "essence",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IGinPvzdUag",
                "viewCount": "46632",
                "likeCount": "2786",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "281",
                "duration": "PT2M5S"
            },
            "LPpEniqhXwA": {
                "title": "\u00abVOICI LA NOUVELLE FRANCE\u00bb - M\u00e9lenchon \u00e0 \u00c9pinay-sur-Seine",
                "publishedAt": "2018-11-18T15:42:32Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9pinay",
                    "17 novembre",
                    "gilets jaunes",
                    "\u00e9pinay-sur-seine",
                    "france",
                    "loi elan",
                    "logement",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LPpEniqhXwA",
                "viewCount": "115502",
                "likeCount": "6548",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1148",
                "duration": "PT40M7S"
            },
            "E7DhwKleO-s": {
                "title": "Meeting avec Farida Amrani \u00e0 Corbeil-Esssonnes",
                "publishedAt": "2018-11-15T20:34:17Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "amrani",
                    "farida amrani",
                    "essonne",
                    "corbeil-essonne",
                    "evry",
                    "valls",
                    "manuel valls"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E7DhwKleO-s",
                "viewCount": "63605",
                "likeCount": "4806",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "414",
                "duration": "PT1H47M17S"
            },
            "a0spXrXW6HQ": {
                "title": "EN DIRECT - Meeting M\u00e9lenchon-Maurel \u00e0 Pau - #JLMMaurelPau",
                "publishedAt": "2018-11-08T21:34:34Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "pau",
                    "maurel",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "emmanuel maurel",
                    "france insoumise",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a0spXrXW6HQ",
                "viewCount": "137692",
                "likeCount": "4873",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "599",
                "duration": "PT2H30M29S"
            },
            "CF63VdtTuwA": {
                "title": "EN DIRECT - Meeting de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Lille - #JLMLille",
                "publishedAt": "2018-10-30T20:20:34Z",
                "tags": [
                    "lille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "quatennens",
                    "fraude fiscale",
                    "\u00e9vasion fiscale",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CF63VdtTuwA",
                "viewCount": "190833",
                "likeCount": "9406",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1092",
                "duration": "PT1H54M50S"
            },
            "XFC5rI4GUaw": {
                "title": "PERQUISITIONS : \u00abIL Y A UNE VOLONT\u00c9 D\u2019INTIMIDATION\u00bb",
                "publishedAt": "2018-10-17T08:23:31Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "perquisition",
                    "perquisitions",
                    "assistants parlementaires",
                    "macron",
                    "castaner",
                    "police",
                    "justice"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XFC5rI4GUaw",
                "viewCount": "361362",
                "likeCount": "7630",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2219",
                "duration": "PT20M7S"
            },
            "uso2cP9jvU8": {
                "title": "MACRON C'EST LE CHAOS",
                "publishedAt": "2018-10-14T15:17:30Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "collomb",
                    "g\u00e9rard collomb",
                    "benalla",
                    "retraites",
                    "hulot",
                    "maurel",
                    "lienneman",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "europ\u00e9ennes",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uso2cP9jvU8",
                "viewCount": "164170",
                "likeCount": "5519",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1112",
                "duration": "PT44M"
            },
            "KChshqGlE5c": {
                "title": "\u00c9COLOGIE : MACRON EST UN MENTEUR",
                "publishedAt": "2018-09-30T17:17:50Z",
                "tags": [
                    "\u00e9cologie",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "aquarius",
                    "immigration",
                    "cuba",
                    "nouvelle-cal\u00e9donie",
                    "valls",
                    "horticulteur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KChshqGlE5c",
                "viewCount": "78774",
                "likeCount": "4127",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "675",
                "duration": "PT27M31S"
            },
            "4rIRnTNmCl0": {
                "title": "L'ENTREPRISE, VICTIME DE LA FINANCE",
                "publishedAt": "2018-09-26T15:04:14Z",
                "tags": [
                    "entreprise",
                    "finance",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "industrie",
                    "capitalisme",
                    "nature",
                    "humanit\u00e9",
                    "hommes",
                    "salaires"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4rIRnTNmCl0",
                "viewCount": "44900",
                "likeCount": "3953",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "504",
                "duration": "PT24M41S"
            },
            "elKzVLoXoJg": {
                "title": "#RDLS72 : GLYPHOSATE, BENALLA, TRAVERSER LA ROUTE, VERROU DE BERCY",
                "publishedAt": "2018-09-20T16:08:49Z",
                "tags": [
                    "glyphosate",
                    "benalla",
                    "alexandre benalla",
                    "verrou de bercy",
                    "traverser la route",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "europe",
                    "luxembourg",
                    "mc donald"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "elKzVLoXoJg",
                "viewCount": "103481",
                "likeCount": "11567",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1045",
                "duration": "PT37M58S"
            },
            "HwlcxEqsNgQ": {
                "title": "#RDLS71 : CYCLONES, D\u00c9CHETS, PAUVRET\u00c9, V\u00c9LIB, MACRON \u00c0 MARSEILLE",
                "publishedAt": "2018-09-14T16:15:02Z",
                "tags": [
                    "cyclones",
                    "d\u00e9chets",
                    "pauvret\u00e9",
                    "v\u00e9lib",
                    "macron",
                    "marseille",
                    "m\u00e9lenchon macron marseille",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HwlcxEqsNgQ",
                "viewCount": "95405",
                "likeCount": "11057",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1008",
                "duration": "PT34M46S"
            },
            "HQw_GIiqIDM": {
                "title": "PLASTIQUE : LA MER EN SURSIS",
                "publishedAt": "2018-09-10T16:34:47Z",
                "tags": [
                    "plastique",
                    "plastiques",
                    "mer",
                    "oc\u00e9ans",
                    "pollution",
                    "cash investigation",
                    "france 2"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HQw_GIiqIDM",
                "viewCount": "31317",
                "likeCount": "3925",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "446",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "gNvRSS6MXio": {
                "title": "MACRON DIT OUI \u00c0 TOUT CE QUE MERKEL DEMANDE",
                "publishedAt": "2018-09-07T18:20:31Z",
                "tags": [
                    "merkel",
                    "macron",
                    "angela merkel",
                    "emmanuel macron",
                    "europe",
                    "immigration",
                    "\u00e9cologie",
                    "marseille",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gNvRSS6MXio",
                "viewCount": "72853",
                "likeCount": "3537",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "531",
                "duration": "PT11M23S"
            },
            "407rz29uIBM": {
                "title": "LE LIB\u00c9RALISME ET L'\u00c9COLOGIE SONT INCOMPATIBLES - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-09-02T18:59:46Z",
                "tags": [
                    "lib\u00e9ralisme",
                    "\u00e9cologie",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "hulot",
                    "nicolas hulot",
                    "glyphosate",
                    "griveaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "407rz29uIBM",
                "viewCount": "187367",
                "likeCount": "6246",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1107",
                "duration": "PT43M13S"
            },
            "D4fTjODcllU": {
                "title": "Discours de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Marseille aux #AmFis2018",
                "publishedAt": "2018-08-25T18:02:08Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "marseille",
                    "amfis",
                    "france insoumise",
                    "changement climatique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D4fTjODcllU",
                "viewCount": "156020",
                "likeCount": "7095",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1126",
                "duration": "PT1H48M9S"
            },
            "3xye7rkpkO8": {
                "title": "LE PEUPLE LUI-M\u00caME DOIT \u00caTRE CONSTITUANT - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-07-11T14:20:41Z",
                "tags": [
                    "constitution",
                    "r\u00e9publique",
                    "france",
                    "institutions",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "politique",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3xye7rkpkO8",
                "viewCount": "28714",
                "likeCount": "2773",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "257",
                "duration": "PT14M48S"
            },
            "TvqJ2Pp1zSs": {
                "title": "VERSAILLES : MACRON N'ASSUME PLUS SA POLITIQUE",
                "publishedAt": "2018-07-09T21:17:38Z",
                "tags": [
                    "versailles",
                    "congr\u00e8s",
                    "macron",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "europe",
                    "europ\u00e9enne",
                    "plan a",
                    "plan b",
                    "migrants",
                    "aquarius"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TvqJ2Pp1zSs",
                "viewCount": "142303",
                "likeCount": "4052",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "950",
                "duration": "PT39M48S"
            },
            "xtRG5N4F32Q": {
                "title": "MACRON, C'EST LA MONARCHIE PR\u00c9SIDENTIELLE ABSOLUE",
                "publishedAt": "2018-07-08T18:02:07Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "monarchie pr\u00e9sidentielle",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "migrants",
                    "aquarius",
                    "nantes",
                    "policier",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xtRG5N4F32Q",
                "viewCount": "95739",
                "likeCount": "3703",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "754",
                "duration": "PT39M20S"
            },
            "NYOa6J5XpDI": {
                "title": "EN DIRECT - Un an d'insoumission - #JLM1AN",
                "publishedAt": "2018-07-05T18:40:50Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "marseille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "1 an",
                    "insoumis",
                    "france",
                    "politique",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NYOa6J5XpDI",
                "viewCount": "29986",
                "likeCount": "2883",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "210",
                "duration": "PT1H18M"
            },
            "ICbRbHN7mkc": {
                "title": "VLOG - \u00c0 Madrid avec Pablo Iglesias",
                "publishedAt": "2018-07-04T18:30:55Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "madrid",
                    "podemos",
                    "europe",
                    "vlog",
                    "espagne",
                    "maintenant",
                    "le peuple",
                    "mouvement",
                    "europ\u00e9en",
                    "pablo iglesias",
                    "iglesias"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ICbRbHN7mkc",
                "viewCount": "37033",
                "likeCount": "3093",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "360",
                "duration": "PT21M57S"
            },
            "VRcIXQgDFKQ": {
                "title": "\u00abMACRON EST UN EXTR\u00caME-LIB\u00c9RAL\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-06-17T13:51:34Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "europe",
                    "france",
                    "politique",
                    "lib\u00e9ralisme",
                    "extr\u00eame droite",
                    "aquarius",
                    "sncf"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VRcIXQgDFKQ",
                "viewCount": "115817",
                "likeCount": "5746",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "940",
                "duration": "PT47M23S"
            },
            "TLxpybmmhaA": {
                "title": "CONTRE LA MACHINE \u00c0 FAIRE DES GHETTOS - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-05-31T09:57:12Z",
                "tags": [
                    "logement",
                    "hlm",
                    "elan",
                    "ghettos",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "fondation abb\u00e9 pierre",
                    "politique",
                    "france",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TLxpybmmhaA",
                "viewCount": "29951",
                "likeCount": "2575",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "291",
                "duration": "PT34M37S"
            },
            "oRs1aQARnks": {
                "title": "26 MAI : CE QUI EST EN JEU, C'EST UNE VISION DU MONDE - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-05-20T12:26:20Z",
                "tags": [
                    "royal wedding",
                    "26 mai",
                    "grand jury",
                    "sncf",
                    "macron",
                    "front populaire",
                    "italie",
                    "venezuela",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oRs1aQARnks",
                "viewCount": "125632",
                "likeCount": "4724",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "963",
                "duration": "PT52M38S"
            },
            "yaYILI3V9VQ": {
                "title": "JEAN-LUC M\u00c9LENCHON \u00c0 L'\u00c9MISSION POLITIQUE - 17 mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-18T07:53:59Z",
                "tags": [
                    "\u00e9mission politique",
                    "france 2",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "sncf",
                    "privatisation",
                    "iran",
                    "usa",
                    "russie",
                    "glyphosate",
                    "ceta",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "otan",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yaYILI3V9VQ",
                "viewCount": "166756",
                "likeCount": "5589",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "633",
                "duration": "PT19M23S"
            },
            "C783NB84Y00": {
                "title": "\u00abLES VIOLENCES SEXUELLES ET SEXISTES CONTAMINENT LA VIE EN SOCI\u00c9T\u00c9\u00bb",
                "publishedAt": "2018-05-17T14:26:59Z",
                "tags": [
                    "sexisme",
                    "violences",
                    "violences sexuelles",
                    "violences sexistes",
                    "france",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C783NB84Y00",
                "viewCount": "14680",
                "likeCount": "1642",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "182",
                "duration": "PT5M29S"
            },
            "sbWgTPfSksI": {
                "title": "JT DU 5 MAI - \u00abVOUS VOUDRIEZ QUE NOUS SOYONS SOUMIS\u00bb",
                "publishedAt": "2018-05-06T10:57:45Z",
                "tags": [
                    "jt",
                    "5 mai",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "soumis",
                    "macron",
                    "f\u00eate \u00e0 macron",
                    "france",
                    "politique",
                    "stop macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sbWgTPfSksI",
                "viewCount": "68081",
                "likeCount": "5174",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "834",
                "duration": "PT4M14S"
            },
            "CypLwKVltrM": {
                "title": "\u00abMACRON FAIT DU THATCHER\u00bb - M\u00e9lenchon chez Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2018-05-02T14:02:22Z",
                "tags": [
                    "thatcher",
                    "macron",
                    "comptes de campagne",
                    "gl events",
                    "extr\u00eame droite",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "emmanuel macron",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CypLwKVltrM",
                "viewCount": "121637",
                "likeCount": "4616",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "663",
                "duration": "PT22M6S"
            },
            "xBVfZ5k_Alo": {
                "title": "#JLMFAQ3 - \u00c9COLOGIE, M\u00c9DIAS, EUROPE, JEUX VID\u00c9O, YOUTUBE, LA\u00cfCIT\u00c9, LUTTES, V\u00c9GANISME, NDDL",
                "publishedAt": "2018-04-20T15:45:59Z",
                "tags": [
                    "faq",
                    "\u00e9cologie",
                    "m\u00e9dias",
                    "europe",
                    "jeux vid\u00e9o",
                    "youtube",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "v\u00e9ganisme",
                    "\u00e9ducation",
                    "nddl"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xBVfZ5k_Alo",
                "viewCount": "116708",
                "likeCount": "7547",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "958",
                "duration": "PT1H45M1S"
            },
            "qO0qcvOhib8": {
                "title": "SYRIE : \u00abNOUS SOMMES POUR UN MONDE ORDONN\u00c9\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-04-16T17:01:47Z",
                "tags": [
                    "syrie",
                    "onu",
                    "france",
                    "macron",
                    "chimiques",
                    "armes chimiques",
                    "bachar el assad",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "emmanuel macron",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qO0qcvOhib8",
                "viewCount": "60365",
                "likeCount": "3855",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "360",
                "duration": "PT10M38S"
            },
            "I0BcFvjI5UY": {
                "title": "R\u00e9ponse \u00e0 Macron : \u00abLa France est la\u00efque, la France le restera\u00bb",
                "publishedAt": "2018-04-10T15:19:59Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "\u00e9v\u00eaques",
                    "\u00e9glises",
                    "catholique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I0BcFvjI5UY",
                "viewCount": "63465",
                "likeCount": "7518",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "828",
                "duration": "PT7M4S"
            },
            "yiNsLx6Gpuw": {
                "title": "MARCHE STOP MACRON - Samedi 14 avril \u00e0 14h au Vieux-Port de Marseille",
                "publishedAt": "2018-04-09T17:43:55Z",
                "tags": [
                    "stop macron",
                    "macron",
                    "marseille",
                    "vieux-port",
                    "politique",
                    "france",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "cgt",
                    "sud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yiNsLx6Gpuw",
                "viewCount": "25923",
                "likeCount": "3314",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "260",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "ekmvW0Vr6Ok": {
                "title": "SNCF : Macron applique la feuille de route de la Commission europ\u00e9enne",
                "publishedAt": "2018-04-08T17:30:59Z",
                "tags": [
                    "sncf",
                    "macron",
                    "europe",
                    "commission europ\u00e9enne",
                    "isra\u00ebl",
                    "gr\u00e8ves",
                    "facult\u00e9s",
                    "otan",
                    "france",
                    "politique",
                    "rail"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ekmvW0Vr6Ok",
                "viewCount": "70506",
                "likeCount": "4095",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "503",
                "duration": "PT40M39S"
            },
            "XsRDNjYTeXM": {
                "title": "#RDLS59 : ARNAUD BELTRAME, SOCIAL, EXTR\u00caME DROITE, OISEAUX, EAU",
                "publishedAt": "2018-03-28T16:41:01Z",
                "tags": [
                    "arnaud beltrame",
                    "beltrame",
                    "wankil studio",
                    "laink",
                    "terracid",
                    "social",
                    "extr\u00eame droite",
                    "oiseaux",
                    "eau",
                    "sols",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XsRDNjYTeXM",
                "viewCount": "227402",
                "likeCount": "19217",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "883",
                "duration": "PT27M47S"
            },
            "wXUX9bsWrKo": {
                "title": "\u00abFACE \u00c0 MACRON, IL FAUT CR\u00c9ER UN RAPPORT DE FORCE\u00bb - M\u00e9lenchon chez Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2018-03-22T11:01:09Z",
                "tags": [
                    "bourdin",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "manifestation",
                    "gr\u00e8ve",
                    "22 mars",
                    "cheminots",
                    "sncf",
                    "service public",
                    "macron",
                    "marche",
                    "politique",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wXUX9bsWrKo",
                "viewCount": "61893",
                "likeCount": "3984",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "441",
                "duration": "PT21M21S"
            },
            "lGynKhXDu30": {
                "title": "EN DIRECT - Discours de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Montargis - #JLMMontargis",
                "publishedAt": "2018-03-13T20:12:58Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "montargis",
                    "l\u00e9gislative",
                    "loiret"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lGynKhXDu30",
                "viewCount": "52157",
                "likeCount": "4892",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "272",
                "duration": "PT1H43M33S"
            },
            "lSIyJsR9PQA": {
                "title": "\u00abLES PRIVATISATIONS SONT UN VRAI PILLAGE\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-03-11T19:57:05Z",
                "tags": [
                    "privatisations",
                    "sncf",
                    "protectionnisme",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "europe",
                    "fn",
                    "ps",
                    "m\u00e9dias",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bure",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lSIyJsR9PQA",
                "viewCount": "50875",
                "likeCount": "3429",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "376",
                "duration": "PT27M33S"
            },
            "-t06JnsTWsI": {
                "title": "EN DIRECT - Discours de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Saint-Gaudens - #JLMSaintGaudens",
                "publishedAt": "2018-02-21T21:09:17Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "saint gaudens",
                    "haute-garonne",
                    "politique",
                    "france",
                    "l\u00e9gislatives",
                    "gimenez"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-t06JnsTWsI",
                "viewCount": "67415",
                "likeCount": "5406",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "336",
                "duration": "PT1H41M37S"
            },
            "Plu27NN57g0": {
                "title": "COMPTE DE CAMPAGNE : \u00abLE MONDE\u00bb MENT",
                "publishedAt": "2018-02-14T21:23:57Z",
                "tags": [
                    "compte de campagne",
                    "comptes de campagne",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "le monde",
                    "france insoumise",
                    "attaques",
                    "ment",
                    "mensonge",
                    "diffamation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Plu27NN57g0",
                "viewCount": "95040",
                "likeCount": "8797",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1047",
                "duration": "PT25M6S"
            },
            "ldRCYl3uL18": {
                "title": "#RDLS53 : MAL-LOGEMENT, SCANDALE VOLKSWAGEN, L\u00c9GISLATIVES PARTIELLES, \u00abLA TOMATE\u00bb",
                "publishedAt": "2018-01-31T20:48:12Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "l\u00e9gislatives",
                    "partielles",
                    "mal-logement",
                    "fondation abb\u00e9 pierre",
                    "monkeygate",
                    "volkswagen",
                    "la tomate",
                    "revue de la semaine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ldRCYl3uL18",
                "viewCount": "93452",
                "likeCount": "11996",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "739",
                "duration": "PT43M56S"
            },
            "Ul4NIXqLUd0": {
                "title": "\u00ab VOUS AVEZ TORT DE D\u00c9SARMER L'\u00c9TAT \u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-01-23T18:43:55Z",
                "tags": [
                    "\u00e9tat",
                    "fonctionnaires",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ul4NIXqLUd0",
                "viewCount": "10839",
                "likeCount": "922",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "K-Pm8pHZyjw": {
                "title": "L'UNION EUROP\u00c9ENNE EST EN TRAIN DE SE DISLOQUER - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2018-01-14T18:40:09Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "die linke",
                    "europe",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "\u00e9cologie",
                    "pauvret\u00e9",
                    "plan b",
                    "tunisie",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique",
                    "allemagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K-Pm8pHZyjw",
                "viewCount": "67924",
                "likeCount": "5396",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "575",
                "duration": "PT34M"
            },
            "tqUAvQcQV_g": {
                "title": "LE M\u00c9DIA D\u00c9VOILE SA R\u00c9DACTION",
                "publishedAt": "2017-12-10T19:36:00Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "media"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tqUAvQcQV_g",
                "viewCount": "52480",
                "likeCount": "4004",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "278",
                "duration": "PT1H59M41S"
            },
            "uCPuiSWRq8I": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 L'\u00c9mission politique le 30 novembre 2017",
                "publishedAt": "2017-12-01T11:21:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "emission politique",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "islam",
                    "france insoumise",
                    "l\u00e9a salam\u00e9",
                    "glyphosate",
                    "violences faites aux femmes",
                    "pme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uCPuiSWRq8I",
                "viewCount": "1111545",
                "likeCount": "9785",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2087",
                "duration": "PT2H12M12S"
            },
            "tV7XejbiZfc": {
                "title": "DRAPEAU EUROP\u00c9EN : IL N'EST JAMAIS D\u00c9RISOIRE DE D\u00c9BATTRE DE SYMBOLES",
                "publishedAt": "2017-11-27T22:43:17Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "europe",
                    "drapeau europ\u00e9en",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tV7XejbiZfc",
                "viewCount": "24904",
                "likeCount": "1757",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "103",
                "duration": "PT1M44S"
            },
            "Z4NxFxN7ULg": {
                "title": "\u00abL'EUROPE EST MENAC\u00c9E D'UN EMBRASEMENT G\u00c9N\u00c9RAL\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-11-18T08:56:53Z",
                "tags": [
                    "europe",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "macron",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "mediapart",
                    "charlie hebdo",
                    "islamisme",
                    "syndicats"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z4NxFxN7ULg",
                "viewCount": "101324",
                "likeCount": "5180",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "638",
                "duration": "PT40M55S"
            },
            "tFsSn3rgGrM": {
                "title": "#RDLS44 : INSECTES, GLYPHOSATE, TRAVAIL D\u00c9TACH\u00c9, S\u00c9CURIT\u00c9 SOCIALE, NUCL\u00c9AIRE",
                "publishedAt": "2017-10-26T16:06:58Z",
                "tags": [
                    "insectes",
                    "glyphosate",
                    "europe",
                    "travail d\u00e9tach\u00e9",
                    "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s",
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tFsSn3rgGrM",
                "viewCount": "119108",
                "likeCount": "18229",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "991",
                "duration": "PT26M30S"
            },
            "4MF2TjMTvw4": {
                "title": "D\u00c9FENSE : LA FRANCE DOIT \u00caTRE IND\u00c9PENDANTE - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-10-25T15:59:50Z",
                "tags": [
                    "d\u00e9fense",
                    "france",
                    "militaire",
                    "otan",
                    "\u00e9tats-unis",
                    "europe",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "usa",
                    "ind\u00e9pendance",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4MF2TjMTvw4",
                "viewCount": "38703",
                "likeCount": "2599",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "261",
                "duration": "PT14M54S"
            },
            "cwWurYC8q0Y": {
                "title": "\u00abMACRON DONNE BEAUCOUP D'ARGENT AUX PLUS RICHES\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-10-16T07:12:11Z",
                "tags": [
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "europe",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "ruissellement",
                    "riches",
                    "airbus",
                    "la\u00efcit\u00e9",
                    "r\u00e9publique",
                    "industrie",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cwWurYC8q0Y",
                "viewCount": "130019",
                "likeCount": "5826",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "816",
                "duration": "PT51M34S"
            },
            "Mu_xp-aM4co": {
                "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon face \u00e0 \u00c9douard Philippe dans L'\u00c9mission politique",
                "publishedAt": "2017-09-29T09:51:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "\u00e9douard philippe",
                    "l'\u00e9mission politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "philippe",
                    "premier ministre",
                    "macron",
                    "\u00e9mission politique",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mu_xp-aM4co",
                "viewCount": "1500737",
                "likeCount": "15693",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2345",
                "duration": "PT24M6S"
            },
            "kUkgOmOc5O8": {
                "title": "Marche du 23 septembre contre le coup d'\u00c9tat social",
                "publishedAt": "2017-09-23T15:53:41Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "coup d'\u00e9tat social",
                    "marche",
                    "23 septembre",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "manifestation",
                    "loi travail",
                    "macron",
                    "ordonnances"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kUkgOmOc5O8",
                "viewCount": "155699",
                "likeCount": "9788",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1444",
                "duration": "PT1H6M15S"
            },
            "bnd6ZS_bIC4": {
                "title": "\u00abMACRON S'EN PREND \u00c0 TOUS CEUX QUI R\u00c9SISTENT \u00c0 SA POLITIQUE\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-09-10T11:29:26Z",
                "tags": [
                    "ouragan",
                    "irma",
                    "emmanuel macron",
                    "marine le pen",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "23 septembre",
                    "rsi",
                    "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s",
                    "europe",
                    "france",
                    "politique",
                    "macron",
                    "le pen",
                    "m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bnd6ZS_bIC4",
                "viewCount": "141797",
                "likeCount": "6031",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "732",
                "duration": "PT28M4S"
            },
            "3GKa_hrSaho": {
                "title": "LE 23 SEPTEMBRE, MARCHONS CONTRE LE COUP D'\u00c9TAT SOCIAL - M\u00e9lenchon chez Bourdin",
                "publishedAt": "2017-09-05T11:34:39Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "23 septembre",
                    "12 septembre",
                    "CGT",
                    "coup d'\u00e9tat social",
                    "macron",
                    "venezuela",
                    "apl",
                    "isf",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3GKa_hrSaho",
                "viewCount": "128212",
                "likeCount": "5742",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "833",
                "duration": "PT24M54S"
            },
            "ndR2HBPeb8Y": {
                "title": "RASSEMBLEMENT LE 23 SEPTEMBRE \u00c0 PARIS CONTRE LE COUP D'\u00c9TAT SOCIAL - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-07-17T19:36:11Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "23 septembre",
                    "paris",
                    "code du travail",
                    "loi travail",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "bastille",
                    "ceta",
                    "taxe d'habitation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ndR2HBPeb8Y",
                "viewCount": "56488",
                "likeCount": "4261",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "280",
                "duration": "PT4M30S"
            },
            "X4k7Kn1Gzew": {
                "title": "\u00abNOUS NE VOULONS PAS DE VOTRE MONDE\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-07-13T20:47:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "monde",
                    "r\u00e9volte",
                    "code du travail",
                    "ordonnances",
                    "macron",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "travail",
                    "politique",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X4k7Kn1Gzew",
                "viewCount": "67378",
                "likeCount": "5382",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "278",
                "duration": "PT4M17S"
            },
            "pnqInAJctxQ": {
                "title": "\u00abNOUS CONFRONTONS DES PHILOSOPHIES POLITIQUES\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-07-11T13:17:21Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "en marche",
                    "corbiere",
                    "travail",
                    "droit du travail",
                    "code du travail",
                    "muriel p\u00e9nicaud",
                    "politique",
                    "france",
                    "assembl\u00e9e nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pnqInAJctxQ",
                "viewCount": "25641",
                "likeCount": "1576",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "104",
                "duration": "PT10M24S"
            },
            "lFxQthPJz8E": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00abNOUS N'IRONS PAS AU CONGR\u00c8S DE VERSAILLES\u00bb",
                "publishedAt": "2017-06-29T14:44:33Z",
                "tags": [
                    "congr\u00e8s",
                    "versailles",
                    "macron",
                    "emmanuel marcon",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "assembl\u00e9e"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lFxQthPJz8E",
                "viewCount": "95384",
                "likeCount": "6991",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "637",
                "duration": "PT16M14S"
            },
            "c75IgfQhRjY": {
                "title": "MACRON MENACE LE CODE DU TRAVAIL ET LES LIBERT\u00c9S PUBLIQUES - M\u00e9lenchon chez Bourdin",
                "publishedAt": "2017-06-09T09:17:02Z",
                "tags": [
                    "code du travail",
                    "libert\u00e9s publiques",
                    "\u00e9tat d'urgence",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "l\u00e9gislatives",
                    "bourdin",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "c75IgfQhRjY",
                "viewCount": "93528",
                "likeCount": "5135",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "415",
                "duration": "PT20M19S"
            },
            "06Uquq80zWw": {
                "title": "\u00abMONSIEUR MACRON PR\u00c9PARE UN CHOC SOCIAL\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-06-02T08:39:15Z",
                "tags": [
                    "richard ferrand",
                    "ferrand",
                    "macron",
                    "bayrou",
                    "trump",
                    "marseille",
                    "moralisation de la vie politique",
                    "fran\u00e7ois bayrou",
                    "emmanuel macron",
                    "donald trump",
                    "accord climat",
                    "climat",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "06Uquq80zWw",
                "viewCount": "83202",
                "likeCount": "5884",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "353",
                "duration": "PT11M17S"
            },
            "4uASG9KtO-g": {
                "title": "L\u00c9GISLATIVES : \u00abNOUS POUVONS \u00caTRE AU SECOND TOUR DANS 78% DES CIRCONSCRIPTIONS\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-05-19T14:26:52Z",
                "tags": [
                    "l\u00e9gislatives",
                    "circonscriptions",
                    "macron",
                    "emmanuel macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4uASG9KtO-g",
                "viewCount": "101129",
                "likeCount": "7738",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "640",
                "duration": "PT20M39S"
            },
            "pZQfccTuVLo": {
                "title": "L\u00c9GISLATIVES : \u00abNOUS SOMMES EN CAMPAGNE POUR GAGNER\u00bb - M\u00e9lenchon",
                "publishedAt": "2017-05-10T13:00:51Z",
                "tags": [
                    "l\u00e9gislatives",
                    "\u00e9lections l\u00e9gislatives",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "benoit hamon",
                    "arnaud montebourg",
                    "parti socialiste",
                    "ps",
                    "hamon",
                    "montebourg",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pZQfccTuVLo",
                "viewCount": "138756",
                "likeCount": "11412",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1009",
                "duration": "PT21M41S"
            },
            "baViQ_RTNhk": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : C'EST L'HEURE DU PEUPLE - #LaForceDuPeuple",
                "publishedAt": "2017-04-21T22:15:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "LaForceDuPeuple",
                    "France insoumise",
                    "Pr\u00e9sidentielle2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "baViQ_RTNhk",
                "viewCount": "205635",
                "likeCount": "14605",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1121",
                "duration": "PT5H17M36S"
            },
            "39aF26wokkA": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - \u00abFRAN\u00c7AIS, CHOISISSEZ\u00bb",
                "publishedAt": "2017-04-21T20:33:06Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "23 avril",
                    "premier tour",
                    "pour qui voter",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "fran\u00e7ais"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "39aF26wokkA",
                "viewCount": "221477",
                "likeCount": "16190",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1547",
                "duration": "PT10M59S"
            },
            "R1URSNQAFyM": {
                "title": "NOTRE FEUILLE DE ROUTE : LIBERT\u00c9, \u00c9GALIT\u00c9, FRATERNIT\u00c9",
                "publishedAt": "2017-04-21T08:15:54Z",
                "tags": [
                    "terrorisme",
                    "champs \u00e9lys\u00e9e",
                    "terroriste",
                    "islamisme",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique",
                    "r\u00e9publique",
                    "libert\u00e9",
                    "\u00e9galit\u00e9",
                    "fraternit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R1URSNQAFyM",
                "viewCount": "33509",
                "likeCount": "3967",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "249",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "dUvzxC6rTcU": {
                "title": "LES SERVICES PUBLICS - UN AN APR\u00c8S | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:34:51Z",
                "tags": [
                    "force du peuple",
                    "\u00e9lection",
                    "police",
                    "canabis",
                    "France",
                    "sante",
                    "melanchon",
                    "JLM2017",
                    "maisons de sante",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "service de police de proximite",
                    "depenalisation",
                    "politique",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "clip officiel",
                    "JLM",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "securite"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dUvzxC6rTcU",
                "viewCount": "10172",
                "likeCount": "1207",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT1M46S"
            },
            "2jVH7x9I9_k": {
                "title": "L'\u00c9GALIT\u00c9 FEMMES/HOMMES - UN AN APR\u00c8S | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:35:03Z",
                "tags": [
                    "force du peuple",
                    "egalite des sexes",
                    "politique",
                    "France",
                    "egalite H/F",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "\u00e9lection",
                    "JLM2017",
                    "egalite femmes hommes",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "clip officiel",
                    "recrutement",
                    "discriminations",
                    "JLM",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "melanchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2jVH7x9I9_k",
                "viewCount": "8876",
                "likeCount": "1135",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT1M36S"
            },
            "ALhF0qL2mfg": {
                "title": "L'\u00c9DUCATION - UN AN APR\u00c8S | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:35:37Z",
                "tags": [
                    "France",
                    "JLM2017",
                    "reforme de l'ecole",
                    "ecole",
                    "college",
                    "lycee",
                    "force du peuple",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "clip officiel",
                    "politique",
                    "education",
                    "JLM",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "\u00e9lection",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "melanchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ALhF0qL2mfg",
                "viewCount": "14005",
                "likeCount": "1485",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "63",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "PGg07mvYPP4": {
                "title": "LA R\u00c9VOLUTION NUM\u00c9RIQUE - UN AN APR\u00c8S | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:35:14Z",
                "tags": [
                    "clip officiel",
                    "ecologie",
                    "JLM2017",
                    "France",
                    "100% renouvelables",
                    "force du peuple",
                    "num\u00e9rique",
                    "\u00e9lection",
                    "melanchon",
                    "JLM",
                    "politique",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "regle verte",
                    "neutralit\u00e9 du net",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "nouvelle frontiere de l'humanite",
                    "pr\u00e9sidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PGg07mvYPP4",
                "viewCount": "8161",
                "likeCount": "1017",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "HMNc2gst13c": {
                "title": "L'EMPLOI POUR TOUS - UN AN APR\u00c8S | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:35:27Z",
                "tags": [
                    "chomage",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "JLM",
                    "temps de travail",
                    "securite sociale integrale",
                    "logemant",
                    "politique",
                    "JLM2017",
                    "scop",
                    "clip officiel",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "rtt",
                    "cooperatives",
                    "emploi pour tous",
                    "emploi",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "sante",
                    "etat employeur",
                    "dal",
                    "France",
                    "melanchon",
                    "\u00e9lection",
                    "force du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HMNc2gst13c",
                "viewCount": "11943",
                "likeCount": "1390",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT1M32S"
            },
            "uGiy1WWRRXk": {
                "title": "LES NOUVELLES FRONTIERES DE L'HUMANIT\u00c9 | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:34:10Z",
                "tags": [
                    "JLM",
                    "\u00e9lection",
                    "force du peuple",
                    "JLM2017",
                    "France",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "politique",
                    "Clip officiel",
                    "m\u00e9lanchon",
                    "pr\u00e9sidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uGiy1WWRRXk",
                "viewCount": "8853",
                "likeCount": "1513",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "DLFy28BLWM8": {
                "title": "LA PAIX | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:34:39Z",
                "tags": [
                    "force du peuple",
                    "JLM",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "JLM2017",
                    "France",
                    "m\u00e9lanchon",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "\u00e9lection",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "politique",
                    "Clip officiel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DLFy28BLWM8",
                "viewCount": "27071",
                "likeCount": "2864",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "117",
                "duration": "PT3M21S"
            },
            "FI4QiI00Qj4": {
                "title": "L'EUROPE | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:34:22Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lanchon",
                    "\u00e9lection",
                    "JLM",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "JLM2017",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "France",
                    "Clip officiel",
                    "politique",
                    "force du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FI4QiI00Qj4",
                "viewCount": "12315",
                "likeCount": "1470",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "86",
                "duration": "PT3M21S"
            },
            "syq0UW-lrUA": {
                "title": "LE PROGRES HUMAIN | CLIP OFFICIEL JLM2017",
                "publishedAt": "2017-04-20T18:33:54Z",
                "tags": [
                    "JLM2017",
                    "politique",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "JLM",
                    "\u00e9lection",
                    "France",
                    "m\u00e9lanchon",
                    "un an apr\u00e8s",
                    "force du peuple",
                    "Clip officiel",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "syq0UW-lrUA",
                "viewCount": "14206",
                "likeCount": "1293",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT3M25S"
            },
            "Z6wIDOUDkao": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - CLIP OFFICIEL : 1 AN APR\u00c8S L'\u00c9LECTION, CE QUI A CHANG\u00c9",
                "publishedAt": "2017-04-18T12:39:07Z",
                "tags": [
                    "M\u00e9lenchon",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "clip officiel",
                    "clip de campagne",
                    "clip",
                    "clip m\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "Politique",
                    "Force du peuple"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z6wIDOUDkao",
                "viewCount": "131155",
                "likeCount": "12029",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1127",
                "duration": "PT7M24S"
            },
            "O6aRT3Z6hIM": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00ab POUR LA S\u00c9PARATION DE L'\u00c9TAT ET DE L'ARGENT\u00bb - #DemainPresident",
                "publishedAt": "2017-04-14T20:22:50Z",
                "tags": [
                    "cannabis",
                    "argent",
                    "\u00e9tat",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "constitution",
                    "ivg",
                    "suicide assist\u00e9",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O6aRT3Z6hIM",
                "viewCount": "262225",
                "likeCount": "13752",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1787",
                "duration": "PT20M33S"
            },
            "ifEhkqG3Vzw": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : Meeting \u00e0 Lille - #JLMLille",
                "publishedAt": "2017-04-12T19:53:29Z",
                "tags": [
                    "lille",
                    "#JLMLille",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ifEhkqG3Vzw",
                "viewCount": "654617",
                "likeCount": "25623",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2966",
                "duration": "PT2H12M53S"
            },
            "zxkp5LOWp74": {
                "title": "JEAN-LUC M\u00c9LENCHON \u00c0 ON N'EST PAS COUCH\u00c9 - 8 AVRIL 2017 - #ONPC",
                "publishedAt": "2017-04-10T13:25:49Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "onpc",
                    "on n'est pas couch\u00e9",
                    "immigration",
                    "europe",
                    "g\u00e9opolitique",
                    "france",
                    "francophonie",
                    "imp\u00f4t",
                    "smic",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zxkp5LOWp74",
                "viewCount": "188694",
                "likeCount": "7674",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "834",
                "duration": "PT54M"
            },
            "yrjWwsV4zS4": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : Meeting pour la paix \u00e0 Marseille - #JLMMarseille",
                "publishedAt": "2017-04-09T13:54:52Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "Marseille",
                    "Meeting",
                    "Pr\u00e9sidentielles",
                    "Election",
                    "Paix",
                    "International",
                    "g\u00e9opolitique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yrjWwsV4zS4",
                "viewCount": "675306",
                "likeCount": "25495",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4323",
                "duration": "PT1H18S"
            },
            "X2M5kEm60Vc": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - Meeeting sur la sant\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teauroux (complet) - #JLMChateauroux",
                "publishedAt": "2017-04-03T16:19:07Z",
                "tags": [
                    "sant\u00e9",
                    "ch\u00e2teauroux",
                    "d\u00e9serts m\u00e9dicaux",
                    "h\u00f4pital",
                    "m\u00e9dicaments",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X2M5kEm60Vc",
                "viewCount": "718986",
                "likeCount": "6976",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "650",
                "duration": "PT1H54M20S"
            },
            "3fURZPZJawM": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : Meeting sur la sant\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teauroux (incomplet - voir en description)",
                "publishedAt": "2017-04-02T17:49:19Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3fURZPZJawM",
                "viewCount": "277385",
                "likeCount": "14493",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1372",
                "duration": "PT2H4M7S"
            },
            "JeXZwEIxMus": {
                "title": "D\u00c9FIL\u00c9 POUR LA 6E R\u00c9PUBLIQUE LE 18 MARS 2017",
                "publishedAt": "2017-04-01T12:04:27Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "18 mars",
                    "18 mars 2017",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "monarchie presidentielle",
                    "constituante",
                    "M6R",
                    "bastille",
                    "r\u00e9publique",
                    "nuit debout",
                    "JLM",
                    "JLM2017",
                    "melanchon",
                    "cin\u00e9ma",
                    "art",
                    "scope",
                    "film",
                    "belle vid\u00e9o",
                    "musique classique",
                    "cinemascope",
                    "2.35:1"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JeXZwEIxMus",
                "viewCount": "69909",
                "likeCount": "8366",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1528",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "RUUS-SF23D0": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - Meeting \u00e0 Rennes - #JLMRennes",
                "publishedAt": "2017-03-26T16:09:13Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "rennes",
                    "smic",
                    "fillon",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "guyane",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RUUS-SF23D0",
                "viewCount": "460550",
                "likeCount": "15790",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1450",
                "duration": "PT2H27M33S"
            },
            "KtNRZCEfMUI": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - LE GRAND D\u00c9BAT DE LA PR\u00c9SIDENTIELLE",
                "publishedAt": "2017-03-21T16:06:04Z",
                "tags": [
                    "grand d\u00e9bat",
                    "otan",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "marine le pen",
                    "emmanuel macron",
                    "fran\u00e7ois fillon",
                    "benoit hamon",
                    "nucl\u00e9aire",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "\u00e9ducation",
                    "d\u00e9linquance",
                    "imp\u00f4ts",
                    "RSI",
                    "sant\u00e9",
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "col blanc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KtNRZCEfMUI",
                "viewCount": "4098301",
                "likeCount": "21351",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4546",
                "duration": "PT3H10M50S"
            },
            "eAxg4zOAtOU": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - LE 18 MARS CONTRE LA MONARCHIE PR\u00c9SIDENTIELLE",
                "publishedAt": "2017-03-16T14:13:50Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "18 mars",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "bastille",
                    "place de la bastille",
                    "place de la R\u00e9publique",
                    "france",
                    "politique",
                    "monarchie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eAxg4zOAtOU",
                "viewCount": "35034",
                "likeCount": "3644",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "323",
                "duration": "PT12M55S"
            },
            "FlFxvge2AKw": {
                "title": "M\u00c9LENCHON \u00c0 ON N'EST PAS COUCH\u00c9 LE 11 MARS 2017 - #ONPC",
                "publishedAt": "2017-03-14T16:11:00Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "onpc",
                    "on n'est pas couch\u00e9",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "h\u00e9ritage",
                    "smic",
                    "france",
                    "politique",
                    "bastille",
                    "sant\u00e9",
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FlFxvge2AKw",
                "viewCount": "75108",
                "likeCount": "3253",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "365",
                "duration": "PT52M35S"
            },
            "pFlHwR-OYLk": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00abLA CONSTITUTION DE LA 5E R\u00c9PUBLIQUE EST DANGEREUSE\u00bb",
                "publishedAt": "2017-03-13T20:44:01Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "5e R\u00e9publique",
                    "18 mars",
                    "Fillon",
                    "Le Pen",
                    "Macron",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "bastille",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pFlHwR-OYLk",
                "viewCount": "159727",
                "likeCount": "6801",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "981",
                "duration": "PT50M25S"
            },
            "C1gERgeC0eo": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : Esprit de Campagne sp\u00e9cial 18 mars (Version non compl\u00e8te) - #18mars2017",
                "publishedAt": "2017-03-12T17:49:00Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "esprit de campagne",
                    "18 mars",
                    "bastille",
                    "6e R\u00e9publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C1gERgeC0eo",
                "viewCount": "32101",
                "likeCount": "2961",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "78",
                "duration": "PT9M36S"
            },
            "oBk63rLd7kE": {
                "title": "M\u00c9LENCHON \u00c0 ON N'EST PAS COUCH\u00c9 LE 11 MARS 2017 (Extrait) - #ONPC",
                "publishedAt": "2017-03-12T10:58:01Z",
                "tags": [
                    "M\u00e9lenchon",
                    "ONPC",
                    "On n'est pas couch\u00e9",
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "h\u00e9ritage",
                    "smic",
                    "france",
                    "politique",
                    "Bastille",
                    "sant\u00e9",
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oBk63rLd7kE",
                "viewCount": "171931",
                "likeCount": "7596",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1276",
                "duration": "PT28M22S"
            },
            "lOP70Zytja0": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00abLE 18 MARS, MARCHONS POUR LA 6E R\u00c9PUBLIQUE\u00bb",
                "publishedAt": "2017-03-05T14:25:36Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "18 mars",
                    "bastille",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "retraite",
                    "sant\u00e9",
                    "\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes",
                    "Ve R\u00e9publique",
                    "ivg",
                    "fran\u00e7ois fillon",
                    "marine le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lOP70Zytja0",
                "viewCount": "105434",
                "likeCount": "6815",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "890",
                "duration": "PT28M27S"
            },
            "GSxTrpViZno": {
                "title": "JEAN-LUC M\u00c9LENCHON INVIT\u00c9 DE L\u2019\u00c9MISSION POLITIQUE - #LEmissionPolitique",
                "publishedAt": "2017-02-24T18:47:37Z",
                "tags": [
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique",
                    "david pujadas",
                    "l'\u00e9mission politique",
                    "l\u00e9a salam\u00e9",
                    "fran\u00e7ois lenglet",
                    "immigration",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "nucl\u00e9aire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GSxTrpViZno",
                "viewCount": "904833",
                "likeCount": "10246",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2338",
                "duration": "PT2H15M3S"
            },
            "oDFyiX49MaU": {
                "title": "EMISSION SP\u00c9CIALE CHIFFRAGE : LES QUESTIONS DES JOURNALISTES - #EDCC16",
                "publishedAt": "2017-02-21T17:43:35Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "journalistes",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "politique",
                    "france",
                    "\u00e9conomie",
                    "chiffrage",
                    "programme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oDFyiX49MaU",
                "viewCount": "39466",
                "likeCount": "2365",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "249",
                "duration": "PT1H9M28S"
            },
            "8fF40FiZ36c": {
                "title": "FAIRE LA R\u00c9VOLUTION FISCALE - #EDCC15",
                "publishedAt": "2017-02-21T17:10:24Z",
                "tags": [
                    "r\u00e9volution fiscale",
                    "fiscalit\u00e9",
                    "imp\u00f4ts",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8fF40FiZ36c",
                "viewCount": "8155",
                "likeCount": "910",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "61",
                "duration": "PT19M31S"
            },
            "ax1567_W7gU": {
                "title": "COMMERCER ET PROT\u00c9GER - PROTECTIONNISME SOLIDAIRE - #EDCC14",
                "publishedAt": "2017-02-21T16:59:24Z",
                "tags": [
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "protectionnisme",
                    "protectionnisme solidaire",
                    "europe",
                    "politique",
                    "france insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ax1567_W7gU",
                "viewCount": "5950",
                "likeCount": "768",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT14M59S"
            },
            "vvYm0jmnkG0": {
                "title": "PROGR\u00c8S HUMAIN : SANT\u00c9 - #EDCC11",
                "publishedAt": "2017-02-21T16:18:13Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vvYm0jmnkG0",
                "viewCount": "4050",
                "likeCount": "588",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT11M35S"
            },
            "ZnESvmyQD8k": {
                "title": "PROGR\u00c8S HUMAIN : \u00c9DUCATION - #EDCC10",
                "publishedAt": "2017-02-21T15:56:04Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "Education",
                    "Recherche",
                    "ESR",
                    "Enseignement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZnESvmyQD8k",
                "viewCount": "8850",
                "likeCount": "722",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "43",
                "duration": "PT12M45S"
            },
            "Nu3wfTDXI7Q": {
                "title": "L'AVENIR EN COMMUN : LES CHIFFRES CL\u00c9S - #EDCC2",
                "publishedAt": "2017-02-21T13:44:54Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "budget",
                    "programme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Nu3wfTDXI7Q",
                "viewCount": "55829",
                "likeCount": "2994",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "187",
                "duration": "PT22M32S"
            },
            "aNw579fuoXM": {
                "title": "L'AVENIR EN COMMUN : COMBIEN \u00c7A CO\u00dbTE ? - #EDCC1",
                "publishedAt": "2017-02-21T13:23:05Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "chiffre",
                    "programme",
                    "France insoumise",
                    "JLM2017",
                    "M\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aNw579fuoXM",
                "viewCount": "57095",
                "likeCount": "2474",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "197",
                "duration": "PT1M43S"
            },
            "7am2L_ur41E": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00ab2017 EST UNE \u00c9LECTION COUP DE BALAI\u00bb",
                "publishedAt": "2017-02-18T09:00:39Z",
                "tags": [
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "coup de balai",
                    "casseroles",
                    "fran\u00e7ois fillon",
                    "fillon",
                    "benoit hamon",
                    "marine le pen",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "assembl\u00e9e constituante",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7am2L_ur41E",
                "viewCount": "93171",
                "likeCount": "6528",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "735",
                "duration": "PT23M6S"
            },
            "EDC1-D4qYV8": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00ab MON BULLETIN DE VOTE EST UN COUP DE BALAI \u00bb",
                "publishedAt": "2017-02-03T22:02:14Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "caste",
                    "coup de balai",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "assembl\u00e9e constituante",
                    "emmanuel macron",
                    "marine le pen",
                    "benoit hamon",
                    "politique",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EDC1-D4qYV8",
                "viewCount": "96162",
                "likeCount": "8997",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1126",
                "duration": "PT7M40S"
            },
            "Rudtj9ZJONo": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - \u00ab IL FAUT SORTIR DU NUCL\u00c9AIRE ET PASSER AU 100% RENOUVELABLE\u00bb",
                "publishedAt": "2017-01-24T13:09:48Z",
                "tags": [
                    "nucl\u00e9aire",
                    "fessenheim",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "primaire de la gauche",
                    "primaire du ps",
                    "benoit hamon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Rudtj9ZJONo",
                "viewCount": "70664",
                "likeCount": "5341",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "917",
                "duration": "PT7M38S"
            },
            "p4WrCjgCbaA": {
                "title": "COMMENT FINANCER LE REMBOURSEMENT \u00c0 100% DES SOINS DE SANT\u00c9 PRESCRITS ?",
                "publishedAt": "2017-01-17T17:03:57Z",
                "tags": [
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "sant\u00e9",
                    "remboursement \u00e0 100%",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "politique",
                    "france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p4WrCjgCbaA",
                "viewCount": "44223",
                "likeCount": "3805",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "435",
                "duration": "PT4M37S"
            },
            "7Q9oWk0yxB4": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00abJE PROPOSE LA S\u00c9CURIT\u00c9 SOCIALE INT\u00c9GRALE\u00bb",
                "publishedAt": "2017-01-15T15:26:26Z",
                "tags": [
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale int\u00e9grale",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "immigration",
                    "imp\u00f4t",
                    "emmanuel macron",
                    "france",
                    "politique",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7Q9oWk0yxB4",
                "viewCount": "135919",
                "likeCount": "7761",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1297",
                "duration": "PT48M42S"
            },
            "bdcMbUVfWRA": {
                "title": "PAS VU \u00c0 LA T\u00c9L\u00c9 #8 : LA PAUVRET\u00c9 - CHRISTOPHE ROBERT - FONDATION ABB\u00c9 PIERRE",
                "publishedAt": "2016-12-17T09:00:01Z",
                "tags": [
                    "fondation abb\u00e9 pierre",
                    "abb\u00e9 pierre",
                    "pauvret\u00e9",
                    "christophe robert",
                    "pr\u00e9carit\u00e9",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "Jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "france",
                    "politique",
                    "\u00e9conomie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bdcMbUVfWRA",
                "viewCount": "80089",
                "likeCount": "5777",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "472",
                "duration": "PT1H3M36S"
            },
            "Amho_XB73iw": {
                "title": "[TEASER] - PVTV #8 : LA PAUVRET\u00c9 - INVIT\u00c9 : CHRISTOPHE ROBERT, FONDATION ABB\u00c9 PIERRE",
                "publishedAt": "2016-12-16T10:52:03Z",
                "tags": [
                    "pauvret\u00e9",
                    "france",
                    "fondation abb\u00e9 pierre",
                    "abb\u00e9 pierre",
                    "pr\u00e9carit\u00e9",
                    "christophe robert",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Amho_XB73iw",
                "viewCount": "21809",
                "likeCount": "2273",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "104",
                "duration": "PT3M37S"
            },
            "jj1_Ow5jrlo": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - \u00abIL Y A UN INT\u00c9R\u00caT G\u00c9N\u00c9RAL HUMAIN\u00bb",
                "publishedAt": "2016-12-11T17:26:38Z",
                "tags": [
                    "int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
                    "assembl\u00e9e constituante",
                    "6e R\u00e9publique",
                    "Syrie",
                    "Irak",
                    "Nucl\u00e9aire",
                    "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "france",
                    "politique",
                    "m\u00e9lenchon",
                    "jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "rsi",
                    "r\u00e9chauffement climatique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jj1_Ow5jrlo",
                "viewCount": "951458",
                "likeCount": "10720",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1529",
                "duration": "PT1H23M14S"
            },
            "kv7EdO6GdP4": {
                "title": "M\u00c9LENCHON : \u00abFRAN\u00c7OIS FILLON VEUT D\u00c9TRUIRE L'\u00c9TAT\u00bb",
                "publishedAt": "2016-12-04T13:30:55Z",
                "tags": [
                    "fran\u00e7ois fillon",
                    "fillon",
                    "service public",
                    "fonctionnaires",
                    "\u00e9tat",
                    "emmanuel macron",
                    "primaire ps",
                    "nicolas hulot",
                    "hulot",
                    "macron",
                    "hollande",
                    "politics",
                    "politique",
                    "news"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kv7EdO6GdP4",
                "viewCount": "192144",
                "likeCount": "6646",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1278",
                "duration": "PT27M19S"
            },
            "Uu-PtBsmSUc": {
                "title": "PAS VU \u00c0 LA T\u00c9L\u00c9 7 - L'\u00c9CONOMIE DE LA MER - JEAN-MARIE BIETTE",
                "publishedAt": "2016-11-24T17:52:08Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "mer",
                    "oc\u00e9an",
                    "pas vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9",
                    "\u00e9cologie",
                    "politics",
                    "news"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Uu-PtBsmSUc",
                "viewCount": "52231",
                "likeCount": "3818",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "263",
                "duration": "PT1H4M58S"
            },
            "uSUGLX7DtkI": {
                "title": "JUPP\u00c9, FILLON -  SUPPRIMER L'ISF : LA POLITIQUE DES RICHES",
                "publishedAt": "2016-11-23T17:28:03Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "politics",
                    "fran\u00e7ois fillon",
                    "fillon",
                    "alain jupp\u00e9",
                    "droite",
                    "isf",
                    "imp\u00f4t sur la fortune"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uSUGLX7DtkI",
                "viewCount": "39776",
                "likeCount": "2367",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "448",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "kUdVpA5W6t8": {
                "title": "[TEASER] PAS VU \u00c0 LA T\u00c9L\u00c9 7 - L'\u00c9CONOMIE DE LA MER - JEAN-MARIE BIETTE",
                "publishedAt": "2016-11-23T11:43:04Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "politics",
                    "jean-marie biette",
                    "\u00e9conomie de la mer",
                    "mer",
                    "maritime"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kUdVpA5W6t8",
                "viewCount": "16381",
                "likeCount": "1254",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "70",
                "duration": "PT5M11S"
            },
            "Y_V0k4fDnuw": {
                "title": "M\u00c9LENCHON - LA CASTE, LES PRIMAIRES ET LA SOUVERAINET\u00c9 DU PEUPLE",
                "publishedAt": "2016-11-20T15:43:22Z",
                "tags": [
                    "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
                    "France",
                    "politique",
                    "politics",
                    "donald trump",
                    "bernie sanders",
                    "primaires",
                    "hilary clinton",
                    "caste",
                    "oligarchie",
                    "peuple",
                    "souverainet\u00e9",
                    "agriculture",
                    "paysannerie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y_V0k4fDnuw",
                "viewCount": "77634",
                "likeCount": "3042",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "346",
                "duration": "PT27M34S"
            }
        }
    }
}}