{ "dateRequete" : "2022/02/04", "candidat" : "Marine Le Pen" , "parti" : "Rassemblement national" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCU3z3px1_RCqYBwrs8LJVWg": {
        "channel_info": {
            "title": "Marine Le Pen",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2016-07-12T13:10:14Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "5847842",
                "subscriberCount": "54300",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "242"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "vLkRdzNCXi0": {
                "title": "Avec Marine Le Pen, pour une politique de logement aux services des Fran\u00e7ais ! |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-02-03T13:01:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vLkRdzNCXi0",
                "viewCount": "2294",
                "likeCount": "316",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "79",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "YWR9jFgcYyg": {
                "title": "MINUTE BALLARD #06 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-03T12:22:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YWR9jFgcYyg",
                "viewCount": "486",
                "likeCount": "89",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT2M10S"
            },
            "8HrNTKYtA-g": {
                "title": "Marine Le Pen r\u00e9tablira la s\u00e9curit\u00e9 partout et pour tous ! | M La France",
                "publishedAt": "2022-02-02T16:50:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8HrNTKYtA-g",
                "viewCount": "3357",
                "likeCount": "322",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "97",
                "duration": "PT1M26S"
            },
            "DXnc6bejxN8": {
                "title": "MINUTE BALLARD #05 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-02T08:29:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DXnc6bejxN8",
                "viewCount": "1118",
                "likeCount": "163",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22",
                "duration": "PT2M51S"
            },
            "vg1ZC9ib0to": {
                "title": "MINUTE BALLARD #04 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-02T08:29:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vg1ZC9ib0to",
                "viewCount": "404",
                "likeCount": "67",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "B7smqqrGchw": {
                "title": "R\u00e9tablir la s\u00e9curit\u00e9 partout et pour tous ! | Marine Le Pen \u00e0 Brest | M La France",
                "publishedAt": "2022-02-01T15:11:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B7smqqrGchw",
                "viewCount": "4363",
                "likeCount": "333",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "86",
                "duration": "PT25M1S"
            },
            "FbsXF-zK_ag": {
                "title": "MINUTE BALLARD #03 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-01T10:31:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FbsXF-zK_ag",
                "viewCount": "1008",
                "likeCount": "103",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "Ofb8C3147-0": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #03 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-01-31T18:15:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ofb8C3147-0",
                "viewCount": "1309",
                "likeCount": "143",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT1M42S"
            },
            "xkrx7tUW4tU": {
                "title": "Marine Le Pen au sommet de Madrid | M la France",
                "publishedAt": "2022-01-31T18:14:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xkrx7tUW4tU",
                "viewCount": "4119",
                "likeCount": "282",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "52",
                "duration": "PT2M29S"
            },
            "kBkeQEFegGI": {
                "title": "Marine Le Pen \u00e0 Madrid pour b\u00e2tir l'Europe des Nations | M la France",
                "publishedAt": "2022-01-31T16:30:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kBkeQEFegGI",
                "viewCount": "2553",
                "likeCount": "239",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "53",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "9q4F4KqpZCk": {
                "title": "Marine Le Pen \u00e0 Madrid avec les patriotes europ\u00e9ens |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-30T18:32:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9q4F4KqpZCk",
                "viewCount": "3929",
                "likeCount": "353",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "74",
                "duration": "PT5M9S"
            },
            "H9KuIoiJ5x4": {
                "title": "Marine Le Pen pr\u00e9sente son projet aux chefs d'entreprises |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-27T19:29:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H9KuIoiJ5x4",
                "viewCount": "9606",
                "likeCount": "610",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "153",
                "duration": "PT26M42S"
            },
            "m1tRGWrt9W4": {
                "title": "MINUTE BALLARD #02 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-01-26T12:50:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m1tRGWrt9W4",
                "viewCount": "1600",
                "likeCount": "146",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT1M5S"
            },
            "fzLSzI_t0zI": {
                "title": "Voeux de Marine Le Pen \u00e0 la presse |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-26T10:18:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fzLSzI_t0zI",
                "viewCount": "6349",
                "likeCount": "397",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "95",
                "duration": "PT13M33S"
            },
            "pcDhp-Av_s0": {
                "title": "Marine Le Pen s'engage \u00e0 baisser le prix de votre facture d'\u00e9nergie ! | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-25T18:34:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pcDhp-Av_s0",
                "viewCount": "4909",
                "likeCount": "554",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "149",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "IPUZRLs-Fsk": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #02 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-01-25T17:00:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IPUZRLs-Fsk",
                "viewCount": "1682",
                "likeCount": "146",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "32",
                "duration": "PT1M47S"
            },
            "swbUVJcJyjQ": {
                "title": "MINUTE BALLARD #01 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-01-25T16:51:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "swbUVJcJyjQ",
                "viewCount": "1948",
                "likeCount": "167",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "KC3cyPOwSdM": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #01 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-01-23T17:34:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KC3cyPOwSdM",
                "viewCount": "3012",
                "likeCount": "258",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "57",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "EoEqzvzbMu4": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen sur la Sant\u00e9 |\u00a0Fr\u00e9jus |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-20T14:00:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EoEqzvzbMu4",
                "viewCount": "4955",
                "likeCount": "406",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "112",
                "duration": "PT13M12S"
            },
            "b3NGVy5u4BE": {
                "title": "Marine Le Pen : la candidate qui d\u00e9fend les agriculteurs |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-20T09:50:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b3NGVy5u4BE",
                "viewCount": "4415",
                "likeCount": "378",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "102",
                "duration": "PT4M54S"
            },
            "5JD_ZTtDahI": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse : Pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du Conseil de l'Union europ\u00e9enne |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-18T10:37:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5JD_ZTtDahI",
                "viewCount": "14134",
                "likeCount": "806",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "252",
                "duration": "PT24M3S"
            },
            "t7SzNnYzVVc": {
                "title": "Marine Le Pen mettra fin \u00e0 l\u2019invasion des \u00e9oliennes | Erquy | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-17T18:15:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "t7SzNnYzVVc",
                "viewCount": "3967",
                "likeCount": "390",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "66",
                "duration": "PT7M19S"
            },
            "5Kzpifg-bzo": {
                "title": "Marine Le Pen baissera la facture d'\u00e9lectricit\u00e9 des Fran\u00e7ais | M La France | Bretagne (14/01/2022)",
                "publishedAt": "2022-01-16T11:59:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5Kzpifg-bzo",
                "viewCount": "5868",
                "likeCount": "494",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "114",
                "duration": "PT21M20S"
            },
            "l7Tp8gtUSEs": {
                "title": "D\u00e9claration du Louvre | Faites l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ! | M la France",
                "publishedAt": "2022-01-15T11:00:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l7Tp8gtUSEs",
                "viewCount": "48893",
                "likeCount": "2333",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "838",
                "duration": "PT3M33S"
            },
            "FOjqwnzme9E": {
                "title": "Marine Le Pen, la candidate qui contr\u00f4le l'immigration | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-12T18:26:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FOjqwnzme9E",
                "viewCount": "6596",
                "likeCount": "535",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "124",
                "duration": "PT2M51S"
            },
            "jBVBFzRCMIE": {
                "title": "Marine Le Pen : la candidate qui valorise le tourisme en France | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:45:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jBVBFzRCMIE",
                "viewCount": "3198",
                "likeCount": "286",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "64",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "jD-CL0MqLzA": {
                "title": "Reprendre le contr\u00f4le de l'immigration : conf\u00e9rence de presse \u00e0 Perpignan (08/01/2021) | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-10T15:59:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jD-CL0MqLzA",
                "viewCount": "11022",
                "likeCount": "650",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "139",
                "duration": "PT20M3S"
            },
            "xTvfIHjidPc": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse sur le tourisme \u00e0 Carcassonne (10/01/2021) | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-10T12:26:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xTvfIHjidPc",
                "viewCount": "3558",
                "likeCount": "318",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT20M8S"
            },
            "5b5fzIxcfGM": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen \u00e0 B\u00e9ziers avec Robert M\u00e9nard (07/01/2021) | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-08T10:02:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5b5fzIxcfGM",
                "viewCount": "14505",
                "likeCount": "752",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "233",
                "duration": "PT13M6S"
            },
            "clI2uLjbXpU": {
                "title": "Voeux de Marine Le Pen aux Fran\u00e7ais pour 2022 | M la France",
                "publishedAt": "2021-12-31T11:00:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "clI2uLjbXpU",
                "viewCount": "32574",
                "likeCount": "1635",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "388",
                "duration": "PT3M12S"
            },
            "NVqz4OO1ep8": {
                "title": "Retour sur mon d\u00e9placement \u00e0 La R\u00e9union |\u00a0M La France",
                "publishedAt": "2021-12-29T13:05:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NVqz4OO1ep8",
                "viewCount": "7033",
                "likeCount": "481",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "107",
                "duration": "PT3M2S"
            },
            "pPEj4il19GQ": {
                "title": "Joyeux No\u00ebl !\u00a0| M La France",
                "publishedAt": "2021-12-24T11:01:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pPEj4il19GQ",
                "viewCount": "21482",
                "likeCount": "1646",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "326",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "HBQUcwAP_QA": {
                "title": "Retour sur mon d\u00e9placement \u00e0 Mayotte | M La France",
                "publishedAt": "2021-12-22T21:00:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HBQUcwAP_QA",
                "viewCount": "12927",
                "likeCount": "693",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "141",
                "duration": "PT8M9S"
            },
            "xXILVt-Dc1c": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse en direct : Pr\u00e9sentation du projet pour l'Outre-mer |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-12-14T10:19:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xXILVt-Dc1c",
                "viewCount": "5413",
                "likeCount": "355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT18M36S"
            },
            "C_Rd4s_wBSQ": {
                "title": "Retour sur le d\u00e9placement de Varsovie pour b\u00e2tir l'Europe des Nations | M La France",
                "publishedAt": "2021-12-10T12:02:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C_Rd4s_wBSQ",
                "viewCount": "4606",
                "likeCount": "418",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "79",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "HrWZKMvpFOA": {
                "title": "M l'entretien #05 | 09/12/2021 | M La France",
                "publishedAt": "2021-12-09T17:00:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HrWZKMvpFOA",
                "viewCount": "14457",
                "likeCount": "840",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "162",
                "duration": "PT29M36S"
            },
            "9iEdTjvfoeY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse en direct : Chiffrage des mesures pour stopper la submersion migratoire",
                "publishedAt": "2021-12-02T14:11:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9iEdTjvfoeY",
                "viewCount": "8703",
                "likeCount": "562",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "98",
                "duration": "PT16M18S"
            },
            "QTkCilhA4Ps": {
                "title": "Vive la Nouvelle-Cal\u00e9donie fran\u00e7aise ! | M La France",
                "publishedAt": "2021-12-01T18:01:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QTkCilhA4Ps",
                "viewCount": "5672",
                "likeCount": "451",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "88",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "EzWxbhjbXuQ": {
                "title": "Mon discours devant la F\u00e9d\u00e9ration nationale de l\u2019immobilier (FNAIM) | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-30T14:40:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EzWxbhjbXuQ",
                "viewCount": "5970",
                "likeCount": "435",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "96",
                "duration": "PT14M21S"
            },
            "_5exPuKvlhI": {
                "title": "Vous rendre la France ! | Foire de la Sainte-Catherine \u00e0 Vesoul | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-28T16:08:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_5exPuKvlhI",
                "viewCount": "8379",
                "likeCount": "640",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "121",
                "duration": "PT1M15S"
            },
            "7n88A8qPxnI": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Vesoul | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-26T16:48:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7n88A8qPxnI",
                "viewCount": "10138",
                "likeCount": "675",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "101",
                "duration": "PT32M50S"
            },
            "400Ji56Wlro": {
                "title": "Journ\u00e9e internationale de lutte contre les violences faites aux femmes | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-25T18:00:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "400Ji56Wlro",
                "viewCount": "3338",
                "likeCount": "406",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "70",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "9RxwfmP5Xno": {
                "title": "Marseille : je ferai la guerre aux voyous ! | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-22T17:08:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9RxwfmP5Xno",
                "viewCount": "8036",
                "likeCount": "572",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "104",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "cTyBRmKm6qc": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Marseille | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-22T16:17:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cTyBRmKm6qc",
                "viewCount": "18268",
                "likeCount": "887",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "189",
                "duration": "PT22M40S"
            },
            "rsrUYFDDRwU": {
                "title": "M l'entretien #04 | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-17T16:59:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rsrUYFDDRwU",
                "viewCount": "13399",
                "likeCount": "794",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "178",
                "duration": "PT36M11S"
            },
            "0WGuvSx97dw": {
                "title": "Vive l'industrie fran\u00e7aise ! | Visite au Salon du Made in France | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-16T18:00:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0WGuvSx97dw",
                "viewCount": "4922",
                "likeCount": "430",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT9M32S"
            },
            "1UlKmDMZOz4": {
                "title": "Bayeux : hommage au Lib\u00e9rateur de la France | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-14T11:19:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1UlKmDMZOz4",
                "viewCount": "2126",
                "likeCount": "236",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT50S"
            },
            "7X9NxJsUTDQ": {
                "title": "Message pour les six ans de l'attentat du Bataclan | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-13T09:48:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7X9NxJsUTDQ",
                "viewCount": "5581",
                "likeCount": "552",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "139",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "ZVH9HJoSfjg": {
                "title": "C\u00e9r\u00e9monies du 11 novembre \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont | Allocution de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-11-12T07:23:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZVH9HJoSfjg",
                "viewCount": "2909",
                "likeCount": "294",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT7M55S"
            },
            "7SU5kyuWmVI": {
                "title": "Allocution de Marine Le Pen \u00e0 Bayeux (09/11/2021) |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-11-09T13:57:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7SU5kyuWmVI",
                "viewCount": "9281",
                "likeCount": "586",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "197",
                "duration": "PT15M25S"
            },
            "mGE0-Glh0MU": {
                "title": "M l'entretien #03 | 04/11/2021 | M la France",
                "publishedAt": "2021-11-04T17:00:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mGE0-Glh0MU",
                "viewCount": "18486",
                "likeCount": "943",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "274",
                "duration": "PT33M24S"
            },
            "gQ9oqMDmRLE": {
                "title": "Sauvegardons et valorisons notre patrimoine ! | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-31T17:53:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gQ9oqMDmRLE",
                "viewCount": "4067",
                "likeCount": "405",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "59",
                "duration": "PT2M52S"
            },
            "C9Cm8pkXhMQ": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen \u00e0 Alen\u00e7on (28/10/2021) | M la France",
                "publishedAt": "2021-10-30T17:14:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C9Cm8pkXhMQ",
                "viewCount": "3623",
                "likeCount": "334",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "cUe3UebuXg8": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse | Marine Le Pen et Viktor Orb\u00e1n | Budapest - 26/10/2021 |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-27T17:40:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cUe3UebuXg8",
                "viewCount": "13254",
                "likeCount": "666",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "161",
                "duration": "PT43M23S"
            },
            "jk65uXPrfYE": {
                "title": "Ensemble pour la France ! Foire agricole de Poussay (88) | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-27T09:20:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jk65uXPrfYE",
                "viewCount": "4466",
                "likeCount": "416",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "84",
                "duration": "PT50S"
            },
            "O9aPW5LUnEM": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Bruxelles : soutien \u00e0 la Pologne et \u00e0 la Hongrie | Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-22T18:24:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O9aPW5LUnEM",
                "viewCount": "9272",
                "likeCount": "653",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "301",
                "duration": "PT26M38S"
            },
            "wzqN_rJ7bug": {
                "title": "CONTRE LA PROLONGATION DU PASS SANITAIRE ! |\u00a0Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-20T17:11:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wzqN_rJ7bug",
                "viewCount": "13983",
                "likeCount": "1358",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "330",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "qwblKznQOg8": {
                "title": "M l'entretien #02 |\u00a020/10/2021 |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-20T16:05:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qwblKznQOg8",
                "viewCount": "10556",
                "likeCount": "712",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "192",
                "duration": "PT23M42S"
            },
            "z9F3AlM9beY": {
                "title": "La s\u00e9curit\u00e9 est la premi\u00e8re des libert\u00e9s ! |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-19T15:38:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z9F3AlM9beY",
                "viewCount": "3526",
                "likeCount": "383",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "62",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "iC6HKnqemEw": {
                "title": "Je veux rendre du pouvoir d'achat aux Fran\u00e7ais !\u00a0|\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-19T13:52:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iC6HKnqemEw",
                "viewCount": "3596",
                "likeCount": "407",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "82",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "MneK2MjfAQ4": {
                "title": "Hommage \u00e0 Samuel Paty |\u00a0Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-15T10:02:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MneK2MjfAQ4",
                "viewCount": "5403",
                "likeCount": "582",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "103",
                "duration": "PT2M41S"
            },
            "zGQy6G4r0dk": {
                "title": "Mon message pour la Journ\u00e9e mondiale du Handicap | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-09T10:50:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zGQy6G4r0dk",
                "viewCount": "4654",
                "likeCount": "449",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "110",
                "duration": "PT3M24S"
            },
            "rXf3eY-_0ho": {
                "title": "Ma visite au Sommet de l'Elevage de Cournon | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-08T19:18:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rXf3eY-_0ho",
                "viewCount": "7658",
                "likeCount": "443",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "84",
                "duration": "PT3M58S"
            },
            "NccAp0dUbk4": {
                "title": "\ud83d\udd34 M l'entretien #01 | 06/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-06T16:29:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NccAp0dUbk4",
                "viewCount": "17915",
                "likeCount": "1013",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "480",
                "duration": "PT26M52S"
            },
            "-gmCxL_Nzfk": {
                "title": "Face \u00e0 l'Alg\u00e9rie, il faut faire respecter la France !",
                "publishedAt": "2021-10-04T16:38:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-gmCxL_Nzfk",
                "viewCount": "80512",
                "likeCount": "1614",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1027",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "HTE6WCSJ8ps": {
                "title": "\ud83e\uddd1\u200d\ud83d\ude92 Soutien total \u00e0 nos sapeurs-pompiers !",
                "publishedAt": "2021-10-02T13:58:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HTE6WCSJ8ps",
                "viewCount": "4306",
                "likeCount": "448",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "52",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "ogWP4Aw-LYM": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen en Gironde | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-02T08:49:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ogWP4Aw-LYM",
                "viewCount": "4725",
                "likeCount": "353",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "79",
                "duration": "PT4M28S"
            },
            "-RR4fX2Tz9Y": {
                "title": "\ud83d\udd34 \u00ab Immigration : c'est \u00e0 vous de choisir ! \u00bb |\u00a0Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen |\u00a0M La France",
                "publishedAt": "2021-09-28T13:25:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-RR4fX2Tz9Y",
                "viewCount": "14641",
                "likeCount": "769",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT18M36S"
            },
            "GoexJqFTTt4": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen en Moselle |\u00a0M La France",
                "publishedAt": "2021-09-24T17:31:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GoexJqFTTt4",
                "viewCount": "6796",
                "likeCount": "550",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "136",
                "duration": "PT5M16S"
            },
            "jPPXOHhlvLM": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen en Is\u00e8re |\u00a0M La France",
                "publishedAt": "2021-09-23T07:54:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jPPXOHhlvLM",
                "viewCount": "5619",
                "likeCount": "523",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "169",
                "duration": "PT5M28S"
            },
            "SKJRLVtm8jk": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 : le temps est venu !",
                "publishedAt": "2021-09-14T17:18:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SKJRLVtm8jk",
                "viewCount": "6753",
                "likeCount": "622",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "212",
                "duration": "PT56S"
            },
            "KbvDa-sHATk": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Fr\u00e9jus",
                "publishedAt": "2021-09-13T08:33:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KbvDa-sHATk",
                "viewCount": "19777",
                "likeCount": "818",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "211",
                "duration": "PT39M56S"
            },
            "7nCEYttU0kY": {
                "title": "Le Passe Sanitaire est une atteinte aux libert\u00e9s et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre les citoyens !",
                "publishedAt": "2021-07-21T09:20:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7nCEYttU0kY",
                "viewCount": "116084",
                "likeCount": "6119",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3136",
                "duration": "PT4M25S"
            },
            "d0lNOns-jME": {
                "title": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Bon 14 juillet \u00e0 tous ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2021-07-14T11:06:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d0lNOns-jME",
                "viewCount": "20325",
                "likeCount": "1438",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M19S"
            },
            "MC81t8ci4uU": {
                "title": "\ud83d\udd34 Retrouvez le discours de Marine Le Pen au XVIIe Congr\u00e8s du Rassemblement National \u00e0 Perpignan \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2021-07-04T14:03:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MC81t8ci4uU",
                "viewCount": "32295",
                "likeCount": "1571",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT50M25S"
            },
            "XOWmIEoFGms": {
                "title": "LE RASSEMBLEMENT DES PATRIOTES EUROP\u00c9ENS EST LANC\u00c9 !",
                "publishedAt": "2021-07-02T10:14:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XOWmIEoFGms",
                "viewCount": "6829",
                "likeCount": "689",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "323",
                "duration": "PT2M53S"
            },
            "bRIwWibySWE": {
                "title": "\ud83d\udd34 Second tour des \u00e9lections r\u00e9gionales : Marine Le Pen vous appelle \u00e0 la MOBILISATION ce dimanche !",
                "publishedAt": "2021-06-24T16:08:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bRIwWibySWE",
                "viewCount": "7401",
                "likeCount": "920",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "485",
                "duration": "PT1M23S"
            },
            "5eY6Bo7AMRY": {
                "title": "Comm\u00e9morations du 8 mai |\u00a0Discours de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-05-08T13:31:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5eY6Bo7AMRY",
                "viewCount": "12359",
                "likeCount": "1113",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "373",
                "duration": "PT3M43S"
            },
            "2hxl0Us3_s8": {
                "title": "Candidature aux \u00e9lections d\u00e9partementales 2021 |\u00a0H\u00e9nin-Beaumont 2",
                "publishedAt": "2021-05-05T15:43:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2hxl0Us3_s8",
                "viewCount": "16347",
                "likeCount": "1448",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "470",
                "duration": "PT6M12S"
            },
            "i1AlLFLDyhw": {
                "title": "Bicentenaire de la mort de Napol\u00e9on : la vocation de la France est la grandeur !",
                "publishedAt": "2021-05-05T10:49:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i1AlLFLDyhw",
                "viewCount": "18407",
                "likeCount": "2660",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M1S"
            },
            "-anq_hBqF1I": {
                "title": "1er mai en ligne 2021 : discours de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-05-01T09:42:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-anq_hBqF1I",
                "viewCount": "59526",
                "likeCount": "3522",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1415",
                "duration": "PT15M27S"
            },
            "JE5mSAHqNEA": {
                "title": "Ins\u00e9curit\u00e9 : stop au double langage permanent d'Emmanuel Macron !",
                "publishedAt": "2021-04-19T16:08:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JE5mSAHqNEA",
                "viewCount": "38930",
                "likeCount": "2664",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "822",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "3agK_xPpOz0": {
                "title": "Participez aux \u00e9lections d\u00e9partementales avec nous !",
                "publishedAt": "2021-04-15T16:12:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3agK_xPpOz0",
                "viewCount": "10208",
                "likeCount": "1140",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "413",
                "duration": "PT2M34S"
            },
            "3qjV21bptf8": {
                "title": "COVID19 : ce qu'il faut faire pour gagner la guerre sanitaire !",
                "publishedAt": "2021-04-01T11:56:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3qjV21bptf8",
                "viewCount": "10304",
                "likeCount": "701",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "176",
                "duration": "PT5M29S"
            },
            "iUM0e0PYYAg": {
                "title": "\ud83c\udf3f Faisons de l'\u00e9cologie un d\u00e9sir et un combat f\u00e9d\u00e9rateur !",
                "publishedAt": "2021-03-30T06:50:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iUM0e0PYYAg",
                "viewCount": "5120",
                "likeCount": "486",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "164",
                "duration": "PT5M16S"
            },
            "ElI2Q2tPvg0": {
                "title": "Ma premi\u00e8re mesure de pr\u00e9sidente ? Ma\u00eetriser l'immigration et r\u00e9former le Code de la nationalit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-02-05T10:00:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ElI2Q2tPvg0",
                "viewCount": "21934",
                "likeCount": "1377",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "842",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "IT7HY1fjG6w": {
                "title": "Mon intervention dans le d\u00e9bat sur le projet de loi \"confortant les principes r\u00e9publicains\"",
                "publishedAt": "2021-02-05T08:20:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IT7HY1fjG6w",
                "viewCount": "11528",
                "likeCount": "783",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "221",
                "duration": "PT5M3S"
            },
            "441UbyEijRo": {
                "title": "Mes v\u0153ux \u00e0 la presse (2021)",
                "publishedAt": "2021-01-25T14:16:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "441UbyEijRo",
                "viewCount": "12699",
                "likeCount": "840",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "376",
                "duration": "PT9M58S"
            },
            "_3ZSxg3_dPQ": {
                "title": "Nos grandes libert\u00e9s sont en tr\u00e8s grave danger !",
                "publishedAt": "2021-01-22T11:46:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_3ZSxg3_dPQ",
                "viewCount": "15256",
                "likeCount": "1158",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "432",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "UF0xb0waj2c": {
                "title": "Visite de soutien \u00e0 Andr\u00e9 Ventura, candidat patriote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle portugaise",
                "publishedAt": "2021-01-13T09:00:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UF0xb0waj2c",
                "viewCount": "12519",
                "likeCount": "896",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "192",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "vASpqOwoje0": {
                "title": "\ud83c\udf89 Je vous souhaite une bonne ann\u00e9e !",
                "publishedAt": "2020-12-31T16:06:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vASpqOwoje0",
                "viewCount": "28418",
                "likeCount": "1922",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "590",
                "duration": "PT4M"
            },
            "1ed_HNcI3Iw": {
                "title": "\u2764\ufe0f Je vous souhaite, \u00e0 tous, \u00e0 un tr\u00e8s Joyeux No\u00ebl !",
                "publishedAt": "2020-12-24T15:59:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1ed_HNcI3Iw",
                "viewCount": "24423",
                "likeCount": "2105",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "597",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "RcUf2ecf4eE": {
                "title": "MA REPONSE A M. DUPOND-MORETTI...",
                "publishedAt": "2020-12-12T13:55:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RcUf2ecf4eE",
                "viewCount": "25241",
                "likeCount": "1286",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "225",
                "duration": "PT1M34S"
            },
            "i-IqAiRsicA": {
                "title": "D\u00c9LINQUANCE DES MINEURS : ABAISSONS LA MAJORIT\u00c9 P\u00c9NALE \u00c0 16 ANS !",
                "publishedAt": "2020-12-10T16:44:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i-IqAiRsicA",
                "viewCount": "6799",
                "likeCount": "627",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "176",
                "duration": "PT4M56S"
            },
            "Mxa7jJyQfWE": {
                "title": "A l'Assembl\u00e9e nationale, je d\u00e9fends la S\u00c9CURIT\u00c9 pour TOUS ! (17/11/2020)",
                "publishedAt": "2020-11-18T09:20:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mxa7jJyQfWE",
                "viewCount": "11441",
                "likeCount": "932",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M21S"
            },
            "_JvwzLNQjwA": {
                "title": "Gisements de gaz du Mozambique : oui au projet de base arri\u00e8re de Total \u00e0 Mayotte !",
                "publishedAt": "2020-11-17T11:20:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_JvwzLNQjwA",
                "viewCount": "10199",
                "likeCount": "676",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "DoeWbiOgY28": {
                "title": "Anniversaire des Accords de Lancaster House",
                "publishedAt": "2020-11-12T18:36:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DoeWbiOgY28",
                "viewCount": "6756",
                "likeCount": "676",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M50S"
            },
            "Oc2njYQXtwI": {
                "title": "Hommage de Marine Le Pen aux soldats de la Grande Guerre (11/11/2020)",
                "publishedAt": "2020-11-11T17:07:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Oc2njYQXtwI",
                "viewCount": "8163",
                "likeCount": "929",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT7M36S"
            },
            "2GqCHIx6xlo": {
                "title": "FACE \u00c0 L\u2019ISLAMISME, SOLIDARIT\u00c9 AVEC LE PEUPLE AUTRICHIEN !",
                "publishedAt": "2020-11-03T22:15:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2GqCHIx6xlo",
                "viewCount": "15102",
                "likeCount": "1244",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M51S"
            },
            "re4DmyR8KuI": {
                "title": "NE PLUS JAMAIS RIEN C\u00c9DER \u00c0 L'ISLAMISME !",
                "publishedAt": "2020-10-22T08:09:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "re4DmyR8KuI",
                "viewCount": "110111",
                "likeCount": "4116",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT8M1S"
            },
            "ebTr2LSh_p4": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce le poids exorbitant de la contribution fran\u00e7aise au budget de l'UE",
                "publishedAt": "2020-10-20T07:04:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ebTr2LSh_p4",
                "viewCount": "35228",
                "likeCount": "1856",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M56S"
            },
            "mWqIf8_zegk": {
                "title": "Marine Le Pen appelle au grand sursaut contre l'islamisme (19/10/2020)",
                "publishedAt": "2020-10-19T13:47:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mWqIf8_zegk",
                "viewCount": "79536",
                "likeCount": "3511",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT15M2S"
            },
            "CbR_Wl79CFI": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9taille les carences du plan de relance de la majorit\u00e9",
                "publishedAt": "2020-10-13T15:24:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CbR_Wl79CFI",
                "viewCount": "16858",
                "likeCount": "1103",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M39S"
            },
            "Y3P5X1k1dng": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse contre le \"Pacte pour la migration et l'asile\" de la Commission europ\u00e9enne",
                "publishedAt": "2020-10-09T12:19:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y3P5X1k1dng",
                "viewCount": "17323",
                "likeCount": "1342",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT15M41S"
            },
            "os26todJhso": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend la souverainet\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2020-10-08T07:50:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "os26todJhso",
                "viewCount": "23683",
                "likeCount": "946",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M57S"
            },
            "_9hLaoOjT-g": {
                "title": "\ud83d\udd34 Discours de rentr\u00e9e de Marine Le Pen \u00e0 Fr\u00e9jus - 06/09/2020",
                "publishedAt": "2020-09-06T13:56:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_9hLaoOjT-g",
                "viewCount": "45132",
                "likeCount": "2096",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT46M53S"
            },
            "8kBvY2bHa1A": {
                "title": "150\u00e8me anniversaire de la R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2020-09-04T15:30:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8kBvY2bHa1A",
                "viewCount": "11888",
                "likeCount": "1012",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M39S"
            },
            "btlZArdBg3M": {
                "title": "MARINE LE PEN VEUT R\u00c9TABLIR LA S\u00c9CURIT\u00c9 POUR LES FRAN\u00c7AIS !",
                "publishedAt": "2020-07-28T12:18:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "btlZArdBg3M",
                "viewCount": "55869",
                "likeCount": "2822",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M5S"
            },
            "Fc3KzX-SPPE": {
                "title": "14 juillet : mon message aux Arm\u00e9es et au secteur de la D\u00e9fense",
                "publishedAt": "2020-07-13T15:57:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fc3KzX-SPPE",
                "viewCount": "30753",
                "likeCount": "1763",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT17M55S"
            },
            "cOBvKh2j0wQ": {
                "title": "Hommage aux h\u00e9ros de la France libre !",
                "publishedAt": "2020-06-19T14:23:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cOBvKh2j0wQ",
                "viewCount": "8265",
                "likeCount": "776",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT52S"
            },
            "KaInxKSzAqQ": {
                "title": "\u00c9MEUTES URBAINES ET INTER-ETHNIQUES \u00c0 DIJON : MARINE LE PEN R\u00c9CLAME L'ORDRE !",
                "publishedAt": "2020-06-17T10:40:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KaInxKSzAqQ",
                "viewCount": "44227",
                "likeCount": "2476",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M11S"
            },
            "YB41J41Xa-4": {
                "title": "REFUSONS LE COMMUNAUTARISME ET LA REPENTANCE : VIVE LA NATION !",
                "publishedAt": "2020-06-12T16:26:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YB41J41Xa-4",
                "viewCount": "27398",
                "likeCount": "2158",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT6M15S"
            },
            "diuJclfdkPg": {
                "title": "PROT\u00c9GEONS LES TRAVAILLEURS FRAN\u00c7AIS : INSTAURONS LA PRIORIT\u00c9 NATIONALE !",
                "publishedAt": "2020-05-19T14:54:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "diuJclfdkPg",
                "viewCount": "16218",
                "likeCount": "1279",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "wX1WCFow-ow": {
                "title": "NON \u00c0 LA LOI AVIA QUI D\u00c9TRUIT LA LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION SUR INTERNET !",
                "publishedAt": "2020-05-13T15:03:00Z",
                "tags": [
                    "LAETITIA AVIA",
                    "LOI AVIA",
                    "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION",
                    "LIBERT\u00c9S NUM\u00c9RIQUES",
                    "ASSEMBL\u00c9E NATIONALE"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wX1WCFow-ow",
                "viewCount": "99057",
                "likeCount": "5165",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2011",
                "duration": "PT2M30S"
            },
            "Sxk9qtIEDzo": {
                "title": "PORT DU MASQUE : MARINE LE PEN REMET EN PLACE UN JOURNALISTE BFM TV !",
                "publishedAt": "2020-05-04T15:33:04Z",
                "tags": [
                    "BFMTV",
                    "CORONAVIRUS",
                    "COVID19",
                    "CONFINEMENT",
                    "D\u00c9CONFINEMENT",
                    "MASQUE"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Sxk9qtIEDzo",
                "viewCount": "132391",
                "likeCount": "3272",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M8S"
            },
            "4n0hKF6SKrU": {
                "title": "COVID19 : J'AI ALERT\u00c9 LE GOUVERNEMENT : ILS N'ONT PAS \u00c9COUT\u00c9...",
                "publishedAt": "2020-05-04T12:31:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4n0hKF6SKrU",
                "viewCount": "14239",
                "likeCount": "1141",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "eUg5o8lVo0E": {
                "title": "\ud83d\udd34 1er mai en ligne | Rassemblement National \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2020-05-01T10:40:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eUg5o8lVo0E",
                "viewCount": "23849",
                "likeCount": "1339",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "217",
                "duration": "PT1H5M46S"
            },
            "T-3X8TAZZCc": {
                "title": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Allocution du 1er mai 2020 | Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2020-05-01T10:23:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T-3X8TAZZCc",
                "viewCount": "131473",
                "likeCount": "4951",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT23M41S"
            },
            "0Lxx-688xeU": {
                "title": "Marine r\u00e9pond \u00e0 vos questions ! #3",
                "publishedAt": "2020-04-30T10:36:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0Lxx-688xeU",
                "viewCount": "75172",
                "likeCount": "4098",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT23M26S"
            },
            "V_U4uOwT8zI": {
                "title": "COVID19 : le coup de gueule de Marine \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale !",
                "publishedAt": "2020-04-17T19:12:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V_U4uOwT8zI",
                "viewCount": "160328",
                "likeCount": "4365",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M3S"
            },
            "EC_zxPhcSXw": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen sur les mesures \u00e9conomiques pour contrer le COVID19",
                "publishedAt": "2020-04-17T13:47:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EC_zxPhcSXw",
                "viewCount": "55622",
                "likeCount": "1332",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M10S"
            },
            "Prq3dPTlNmQ": {
                "title": "Marine r\u00e9pond \u00e0 vos questions #02 ! (16/04/2020)",
                "publishedAt": "2020-04-17T08:40:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Prq3dPTlNmQ",
                "viewCount": "70452",
                "likeCount": "3215",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT37M51S"
            },
            "gQwgUsghcHQ": {
                "title": "Marine r\u00e9pond \u00e0 vos questions #01 ! (06/04/2020)",
                "publishedAt": "2020-04-06T16:58:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gQwgUsghcHQ",
                "viewCount": "91895",
                "likeCount": "3836",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT37M58S"
            },
            "7G4FMTILdWY": {
                "title": "\ud83d\udd34 NOUS AVONS BESOIN DE VOUS : FACE AUX ATTAQUES DU POUVOIR, SAUVEZ LA D\u00c9MOCRATIE, AIDEZ-NOUS !",
                "publishedAt": "2020-03-18T17:27:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7G4FMTILdWY",
                "viewCount": "12139",
                "likeCount": "836",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "6H2y8c07Ge8": {
                "title": "R\u00c9FORME DES RETRAITES : IL FAUT SANCTIONNER MACRON !",
                "publishedAt": "2020-03-05T12:51:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6H2y8c07Ge8",
                "viewCount": "5544",
                "likeCount": "576",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M58S"
            },
            "BzkHmaDahdE": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen contre la r\u00e9forme des retraites.",
                "publishedAt": "2020-03-04T14:08:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BzkHmaDahdE",
                "viewCount": "12639",
                "likeCount": "853",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT9M43S"
            },
            "Br3-JatmkyI": {
                "title": "L'EUROPE VIT UNE TENTATIVE D'INVASION !",
                "publishedAt": "2020-03-04T11:27:34Z",
                "tags": [
                    "Turquie",
                    "Erdogan",
                    "Migrants",
                    "Crise migratoire",
                    "Union europ\u00e9enne",
                    "Gr\u00e8ce",
                    "Lesbos"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Br3-JatmkyI",
                "viewCount": "44156",
                "likeCount": "2343",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M10S"
            },
            "Ey5lODo0uX4": {
                "title": "Marine Le Pen en commission d'enqu\u00eate parlementaire sur l'attentat \u00e0 la Pr\u00e9fecture de Paris",
                "publishedAt": "2020-02-28T16:35:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ey5lODo0uX4",
                "viewCount": "11304",
                "likeCount": "556",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M56S"
            },
            "Pm0iSLJ7ZW8": {
                "title": "Livre Blanc sur la s\u00e9curit\u00e9 : conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2020-02-26T16:26:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pm0iSLJ7ZW8",
                "viewCount": "16211",
                "likeCount": "974",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT22M47S"
            },
            "LNAQukoUGm0": {
                "title": "Marine Le Pen interroge la Ministre de la Sant\u00e9 (11/02/2020)",
                "publishedAt": "2020-02-11T19:20:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LNAQukoUGm0",
                "viewCount": "20558",
                "likeCount": "975",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "i1HCMXpPTRY": {
                "title": "MARINE LE PEN D\u00c9FEND LA LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION SUR INTERNET ET CONDAMNE LA LOI AVIA !",
                "publishedAt": "2020-01-23T10:44:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i1HCMXpPTRY",
                "viewCount": "30173",
                "likeCount": "1589",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "Hu6VdWxSY64": {
                "title": "Marine Le Pen pr\u00e9sente ses voeux \u00e0 la presse (16/012020)",
                "publishedAt": "2020-01-16T19:13:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hu6VdWxSY64",
                "viewCount": "9509",
                "likeCount": "541",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT13M44S"
            },
            "o5cw3_kLIDI": {
                "title": "Vent de r\u00e9volte contre les \u00e9oliennes - Reportage du groupe ID",
                "publishedAt": "2020-01-16T14:46:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o5cw3_kLIDI",
                "viewCount": "1431",
                "likeCount": "192",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT23M18S"
            },
            "OutonRCm_eY": {
                "title": "MARINE LE PEN VOUS SOUHAITE UN JOYEUX NO\u00cbL !",
                "publishedAt": "2019-12-24T12:57:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OutonRCm_eY",
                "viewCount": "26231",
                "likeCount": "1619",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "PctVRt7LG7M": {
                "title": "Marine Le Pen soutient les agriculteurs \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale (03/12/2019)",
                "publishedAt": "2019-12-05T15:16:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PctVRt7LG7M",
                "viewCount": "3460",
                "likeCount": "378",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M"
            },
            "AmVxJX7TAyk": {
                "title": "Marine Le Pen s'oppose \u00e0 la r\u00e9forme des retraites ! (05/11/2019)",
                "publishedAt": "2019-11-05T16:22:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AmVxJX7TAyk",
                "viewCount": "11924",
                "likeCount": "681",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "TIyBDf_A5QA": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen dans le d\u00e9bat sur l'immigration \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2019-10-07T17:24:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TIyBDf_A5QA",
                "viewCount": "67606",
                "likeCount": "1803",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M11S"
            },
            "Ik84e30PTEc": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale (07/10/19)",
                "publishedAt": "2019-10-07T16:07:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ik84e30PTEc",
                "viewCount": "29890",
                "likeCount": "1231",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT18M7S"
            },
            "jMhwcG9iigk": {
                "title": "Marine Le Pen appelle \u00e0 la mobilisation pour les Municipales 2020 !",
                "publishedAt": "2019-09-26T16:08:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jMhwcG9iigk",
                "viewCount": "12218",
                "likeCount": "791",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M58S"
            },
            "5z2cpE34X0U": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen sur la loi de bio\u00e9thique 2019",
                "publishedAt": "2019-09-25T08:27:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5z2cpE34X0U",
                "viewCount": "18142",
                "likeCount": "742",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M3S"
            },
            "6v4Sq_dTrsM": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen en cl\u00f4ture de l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du RN \u00e0 Fr\u00e9jus",
                "publishedAt": "2019-09-15T17:08:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6v4Sq_dTrsM",
                "viewCount": "24781",
                "likeCount": "954",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT40M38S"
            },
            "5BvIHA9VyWQ": {
                "title": "Marine Le Pen demande la fermet\u00e9 de l'Etat face aux \"supporters\" alg\u00e9riens",
                "publishedAt": "2019-07-19T12:27:18Z",
                "tags": [
                    "Alg\u00e9rie",
                    "coupe d'afrique des nations",
                    "mahrez",
                    "s\u00e9n\u00e9gal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5BvIHA9VyWQ",
                "viewCount": "77842",
                "likeCount": "1986",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "5lNukN-CSrM": {
                "title": "Marine Le Pen s'oppose au trait\u00e9 de libre-\u00e9change CANADA/UE : le CETA !",
                "publishedAt": "2019-07-17T16:36:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5lNukN-CSrM",
                "viewCount": "22533",
                "likeCount": "1253",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M26S"
            },
            "nVdHa0mTHpI": {
                "title": "Marine Le Pen au soutien de nos territoires d'Outre-mer",
                "publishedAt": "2019-07-11T11:30:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nVdHa0mTHpI",
                "viewCount": "5161",
                "likeCount": "375",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M17S"
            },
            "PkKS8w7u1no": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce la loi Avia et la restriction des libert\u00e9s publiques",
                "publishedAt": "2019-07-10T16:50:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PkKS8w7u1no",
                "viewCount": "44940",
                "likeCount": "2805",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "z-Mrf1jUUfM": {
                "title": "Marine Le Pen \u00e0 propos de la strat\u00e9gie de la France pour les mers et oc\u00e9ans (19/06/19)",
                "publishedAt": "2019-06-19T10:42:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z-Mrf1jUUfM",
                "viewCount": "3571",
                "likeCount": "305",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M28S"
            },
            "PUKGCQ525cg": {
                "title": "Marine Le Pen appelle \u00e0 signer la p\u00e9tition pour exiger un r\u00e9f\u00e9rendum sur la privatisation d'ADP !",
                "publishedAt": "2019-06-18T16:20:48Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "ADP",
                    "Emmanuel Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PUKGCQ525cg",
                "viewCount": "11663",
                "likeCount": "1010",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "WEVqSxqlkxU": {
                "title": "Grande r\u00e9union publique \u00e0 Milan avec Matteo Salvini : discours de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2019-05-18T17:25:15Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Matteo Salvini",
                    "Lega",
                    "Rassemblement National",
                    "Milano",
                    "Milan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WEVqSxqlkxU",
                "viewCount": "8463",
                "likeCount": "585",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT10M53S"
            },
            "kC5qanLZcOE": {
                "title": "R\u00e9union publique \u00e0 Milan le 18 mai : allocution de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2019-05-15T11:21:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kC5qanLZcOE",
                "viewCount": "2131",
                "likeCount": "251",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT58S"
            },
            "-9igCEumeSg": {
                "title": "Cl\u00f4ture du \"Grand D\u00e9bat\", Marine Le Pen r\u00e9pond au Premier ministre",
                "publishedAt": "2019-04-10T12:43:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-9igCEumeSg",
                "viewCount": "8038",
                "likeCount": "543",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "ddw4lLKQQAw": {
                "title": "Emprunt patriotique : l\u2019appel de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2019-04-08T06:02:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ddw4lLKQQAw",
                "viewCount": "7468",
                "likeCount": "486",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "129",
                "duration": "PT1M56S"
            },
            "YHGUjT0DHeI": {
                "title": "Elections provinciales en Nouvelle-Cal\u00e9donie le 12 mai",
                "publishedAt": "2019-03-25T17:00:35Z",
                "tags": [
                    "marine",
                    "le pen",
                    "rassemblement",
                    "national",
                    "outre mer",
                    "dom",
                    "tom",
                    "nouvelle",
                    "caledonie",
                    "election",
                    "elections"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YHGUjT0DHeI",
                "viewCount": "6795",
                "likeCount": "293",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M48S"
            },
            "tyo-YcNGtnE": {
                "title": "L'Outre-mer au coeur de l'Alliance Europ\u00e9enne des Nations. Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2019-03-12T14:30:51Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Rassemblement National",
                    "Presse",
                    "Outre-mer",
                    "Elections Europ\u00e9ennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tyo-YcNGtnE",
                "viewCount": "2286",
                "likeCount": "219",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT6M54S"
            },
            "eGdt1Pj5H0A": {
                "title": "Marine Le Pen oppos\u00e9e au trait\u00e9 europ\u00e9iste et mondialiste d'Aix-la-Chapelle",
                "publishedAt": "2019-02-15T17:11:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eGdt1Pj5H0A",
                "viewCount": "24851",
                "likeCount": "825",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT7M7S"
            },
            "Dy9bv9VlfUA": {
                "title": "MARINE LE PEN ALERTE LES FRAN\u00c7AIS SUR LE TRAIT\u00c9 D'AIX-LA-CHAPELLE : \"UNE TRAHISON\" !",
                "publishedAt": "2019-01-18T10:15:21Z",
                "tags": [
                    "Rassemblement National",
                    "Marine Le Pen",
                    "Trait\u00e9-d'Aix-la-Chapelle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Dy9bv9VlfUA",
                "viewCount": "49739",
                "likeCount": "1962",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M52S"
            },
            "-U31S3A1HbU": {
                "title": "Voeux de Marine Le Pen \u00e0 la presse",
                "publishedAt": "2019-01-17T14:31:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-U31S3A1HbU",
                "viewCount": "4667",
                "likeCount": "372",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT13M35S"
            },
            "g4P34IQV72o": {
                "title": "Marine Le Pen pr\u00e9sente ses voeux pour l'ann\u00e9e 2019",
                "publishedAt": "2018-12-21T16:13:58Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "voeux 2019",
                    "Rassemblement",
                    "National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g4P34IQV72o",
                "viewCount": "37225",
                "likeCount": "1755",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M54S"
            },
            "ovqnokXgd68": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen en commission : \"Nous risquons de perdre Mayotte !\"",
                "publishedAt": "2018-12-12T11:28:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ovqnokXgd68",
                "viewCount": "34750",
                "likeCount": "1115",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "AnVf_lObzs4": {
                "title": "Marine Le Pen intervient sur la r\u00e9forme de la justice",
                "publishedAt": "2018-11-20T09:31:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AnVf_lObzs4",
                "viewCount": "11810",
                "likeCount": "612",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "kOeTWjoO0qY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen \u00e0 Sofia (Bulgarie) (16/11/2018)",
                "publishedAt": "2018-11-16T17:23:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kOeTWjoO0qY",
                "viewCount": "14308",
                "likeCount": "664",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT10M13S"
            },
            "8V4iWhEFTAM": {
                "title": "Marine Le Pen comm\u00e9more le centenaire de la victoire de 1918 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2018-11-15T16:44:40Z",
                "tags": [
                    "verdun",
                    "fleury devant les douaumont",
                    "douaumont",
                    "poilus",
                    "cimetiere militaire",
                    "14 18",
                    "14-18",
                    "premi\u00e8re guerre mondiale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8V4iWhEFTAM",
                "viewCount": "16078",
                "likeCount": "645",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "154",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "iVEZhK6fivI": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend la suppression de l'AME r\u00e9serv\u00e9e aux clandestins !",
                "publishedAt": "2018-11-12T10:16:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iVEZhK6fivI",
                "viewCount": "13225",
                "likeCount": "782",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M17S"
            },
            "eDdU4fmn3g0": {
                "title": "\ud83d\udd34Centenaire de la victoire de 1\u00e8re Guerre Mondiale \u00e0 Verdun : discours de Marine Le Pen \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2018-11-10T15:09:04Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "brachay",
                    "rentr\u00e9e politique",
                    "haute marne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eDdU4fmn3g0",
                "viewCount": "14452",
                "likeCount": "768",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "371",
                "duration": "PT27M15S"
            },
            "4Uurq0KNrYQ": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend la francophonie en Commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
                "publishedAt": "2018-10-31T16:27:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4Uurq0KNrYQ",
                "viewCount": "5286",
                "likeCount": "352",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M43S"
            },
            "iSBu7PPQ8Sg": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen sur les ravages du chlord\u00e9cone aux Antilles",
                "publishedAt": "2018-10-31T16:25:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iSBu7PPQ8Sg",
                "viewCount": "4058",
                "likeCount": "207",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M44S"
            },
            "BBXwJdWcpRk": {
                "title": "Marine Le Pen sur Sud Radio",
                "publishedAt": "2018-10-31T13:41:37Z",
                "tags": [
                    "rn",
                    "rassemblement",
                    "national",
                    "marine",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BBXwJdWcpRk",
                "viewCount": "92211",
                "likeCount": "1867",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT27M11S"
            },
            "YnhsdGjc0ps": {
                "title": "Agir contre l'ensauvagement en milieu scolaire (25/10/2018)",
                "publishedAt": "2018-10-25T19:33:00Z",
                "tags": [
                    "RASSEMBLEMENTNATIONAL MLP"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YnhsdGjc0ps",
                "viewCount": "9939",
                "likeCount": "573",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT22M57S"
            },
            "MKRLtICEz4U": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Cublac",
                "publishedAt": "2018-10-15T11:30:40Z",
                "tags": [
                    "rn",
                    "rassemblement",
                    "national",
                    "marine",
                    "le pen",
                    "cublac",
                    "correze"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MKRLtICEz4U",
                "viewCount": "10644",
                "likeCount": "587",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT29M52S"
            },
            "fFoHujWhihc": {
                "title": "Marine Le Pen au Mondial de l'Auto",
                "publishedAt": "2018-10-06T17:45:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fFoHujWhihc",
                "viewCount": "7606",
                "likeCount": "407",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M39S"
            },
            "p-v5KSIF0Y4": {
                "title": "\u00ab Les Nations vont sauver l'Europe \u00bb : discours de Marine Le Pen \u00e0 Fr\u00e9jus (16/09/2018)",
                "publishedAt": "2018-09-17T17:24:35Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Fr\u00e9jus",
                    "Rassemblement National",
                    "Elections europ\u00e9ennes",
                    "Matteo Salvini",
                    "Viktor Orban"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p-v5KSIF0Y4",
                "viewCount": "17748",
                "likeCount": "664",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT50M52S"
            },
            "uWVXSQluXFk": {
                "title": "MARINE LE PEN \u00c0 CH\u00c2TEAUDOUBLE",
                "publishedAt": "2018-09-13T10:37:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uWVXSQluXFk",
                "viewCount": "7029",
                "likeCount": "359",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M34S"
            },
            "y6URt8PQTbw": {
                "title": "Du bassin minier \u00e0 l'Europe, la reconqu\u00eate continue",
                "publishedAt": "2018-09-10T09:22:53Z",
                "tags": [
                    "rassemblement",
                    "national"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y6URt8PQTbw",
                "viewCount": "3018",
                "likeCount": "206",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT8M8S"
            },
            "_eoMiLYJHpk": {
                "title": "Handicap, maladies de DYS : pour une scolarit\u00e9 adapt\u00e9e",
                "publishedAt": "2018-09-07T09:02:11Z",
                "tags": [
                    "marine",
                    "le pen",
                    "rassemblement",
                    "national",
                    "handicap"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_eoMiLYJHpk",
                "viewCount": "2925",
                "likeCount": "220",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M11S"
            },
            "7NvNt-PnHvw": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9voile un grave mensonge de l'Elys\u00e9e dans l'affaire Benalla",
                "publishedAt": "2018-07-24T09:58:32Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Alexandre Benalla",
                    "Alain Gibelin",
                    "Affaire Benalla",
                    "Assembl\u00e9e Nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7NvNt-PnHvw",
                "viewCount": "125257",
                "likeCount": "1687",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "oekw93BptNI": {
                "title": "Marine Le Pen intervient \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sur l'affaire Benalla",
                "publishedAt": "2018-07-23T13:12:34Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Alexandre Benalla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oekw93BptNI",
                "viewCount": "14761",
                "likeCount": "546",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT9M20S"
            },
            "ICYoajPPM0Q": {
                "title": "Marine Le Pen interroge G\u00e9rard Collomb en commission d'enqu\u00eate parlementaire",
                "publishedAt": "2018-07-23T13:13:50Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "G\u00e9rard Collomb",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Alexandre Benalla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ICYoajPPM0Q",
                "viewCount": "22566",
                "likeCount": "417",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M42S"
            },
            "IXBGDM8421A": {
                "title": "Affaire Benalla : pour une vraie commission d''enqu\u00eate parlementaire !",
                "publishedAt": "2018-07-23T10:21:37Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Alexandre Benalla",
                    "Affaire Benalla",
                    "Emmanuel Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IXBGDM8421A",
                "viewCount": "6885",
                "likeCount": "267",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M27S"
            },
            "6PyvEsVtR58": {
                "title": "L'affaire Benalla, une affaire d'\u00e9tat",
                "publishedAt": "2018-07-20T17:50:20Z",
                "tags": [
                    "rn",
                    "rassemblement",
                    "national",
                    "marine",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "benalla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6PyvEsVtR58",
                "viewCount": "31661",
                "likeCount": "968",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "IhZLJ9W8SPY": {
                "title": "Visite de Marine Le Pen au Salon International  \"D\u00e9fense et  S\u00e9curit\u00e9\" \u00e0 Villepinte",
                "publishedAt": "2018-06-15T09:49:36Z",
                "tags": [
                    "Villepinte",
                    "Eurosatory",
                    "Rassemblement",
                    "National",
                    "marine",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IhZLJ9W8SPY",
                "viewCount": "3363",
                "likeCount": "167",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M40S"
            },
            "6MxQwXKHH3k": {
                "title": "Marine Le Pen annonce le lancement du Forum D\u00e9fendre et Prot\u00e9ger (14/06/2018)",
                "publishedAt": "2018-06-15T07:17:31Z",
                "tags": [
                    "Rassemblement National",
                    "Marine Le Pen",
                    "S\u00e9curit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6MxQwXKHH3k",
                "viewCount": "2036",
                "likeCount": "228",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT10M57S"
            },
            "HWLtMlQlPmw": {
                "title": "Rejoignez le Rassemblement National !",
                "publishedAt": "2018-06-12T13:05:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HWLtMlQlPmw",
                "viewCount": "4742",
                "likeCount": "350",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "LTvhMKIx0Zg": {
                "title": "\ud83d\udd34 Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen et annonce des r\u00e9sultats du vote des adh\u00e9rents ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2018-06-01T18:19:28Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "brachay",
                    "rentr\u00e9e politique",
                    "haute marne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LTvhMKIx0Zg",
                "viewCount": "7870",
                "likeCount": "339",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT16M15S"
            },
            "VhQ6co9IYOk": {
                "title": "Plan banlieues : conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale (23/05/2018)",
                "publishedAt": "2018-05-23T15:31:43Z",
                "tags": [
                    "plan borloo",
                    "plan banlieues",
                    "banlieues",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "mai 2018",
                    "stephane ravier",
                    "cyril nauth",
                    "marseille",
                    "la busserine",
                    "commando la busserine",
                    "attaque commando marseille"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VhQ6co9IYOk",
                "viewCount": "3740",
                "likeCount": "282",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT14M53S"
            },
            "kPnLhgmCNp8": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen lors de la F\u00eate des Nations \u00e0 Nice (01/05/2018)",
                "publishedAt": "2018-05-03T14:46:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kPnLhgmCNp8",
                "viewCount": "5613",
                "likeCount": "249",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT26M4S"
            },
            "6sgpYxul0XY": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce la pr\u00e9f\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re et d\u00e9fend la priorit\u00e9 nationale",
                "publishedAt": "2018-04-25T08:54:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6sgpYxul0XY",
                "viewCount": "7674",
                "likeCount": "400",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "RKarLNGkk3s": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen sur l'acquisition automatique de la nationalit\u00e9",
                "publishedAt": "2018-04-25T08:50:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RKarLNGkk3s",
                "viewCount": "4359",
                "likeCount": "193",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M8S"
            },
            "MaMH6EiWAng": {
                "title": "Marine Le Pen alerte une nouvelle fois sur le sentiment d'abandon et de douleur des Mahorais",
                "publishedAt": "2018-04-25T08:38:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MaMH6EiWAng",
                "viewCount": "3690",
                "likeCount": "185",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "6H2ZmE0TjsA": {
                "title": "Marine Le Pen \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale : Mayotte vit notre futur !",
                "publishedAt": "2018-04-23T14:00:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6H2ZmE0TjsA",
                "viewCount": "6549",
                "likeCount": "232",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M16S"
            },
            "RK7eZBEgzjA": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale avant le vote de la Loi Asile et Immigration",
                "publishedAt": "2018-04-23T10:50:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RK7eZBEgzjA",
                "viewCount": "5243",
                "likeCount": "206",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "lB6z1jh2k_c": {
                "title": "Marine Le Pen sur l'immigration par quotas, qui ne peut fonctionner dans le cas de la France",
                "publishedAt": "2018-04-23T10:47:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lB6z1jh2k_c",
                "viewCount": "2192",
                "likeCount": "106",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "3BYNPvMl3qo": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce la facilitation de l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail pour les demandeurs d'asile",
                "publishedAt": "2018-04-23T10:45:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3BYNPvMl3qo",
                "viewCount": "2042",
                "likeCount": "108",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "D1zoaMdD4m8": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce la fumisterie que constitue le projet de loi Asile et Immigration",
                "publishedAt": "2018-04-21T16:06:46Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Immigration",
                    "Front National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D1zoaMdD4m8",
                "viewCount": "5809",
                "likeCount": "238",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M19S"
            },
            "2hMFy5_2tz8": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce l'hypocrisie et l'inconscience des d\u00e9put\u00e9s de La France Insoumise",
                "publishedAt": "2018-04-20T19:46:52Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Front National",
                    "Asile",
                    "Immigration",
                    "France Insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2hMFy5_2tz8",
                "viewCount": "4200",
                "likeCount": "228",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M16S"
            },
            "tYNpQhvEfhc": {
                "title": "Marine Le Pen lors des d\u00e9bats relatifs au projet de loi Asile et Immigration",
                "publishedAt": "2018-04-20T10:17:06Z",
                "tags": [
                    "Front National",
                    "Marine Le Pen",
                    "Asile et Immigration",
                    "PJL Asile et Immigration",
                    "Immigration",
                    "Clandestins",
                    "Asile",
                    "Demandeurs d'Asile"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tYNpQhvEfhc",
                "viewCount": "4388",
                "likeCount": "221",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "d0YXr_NQuEo": {
                "title": "Marine Le Pen interroge la Ministre des Arm\u00e9es sur la prise en charge des bless\u00e9s de guerre",
                "publishedAt": "2018-04-17T14:25:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d0YXr_NQuEo",
                "viewCount": "6078",
                "likeCount": "265",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M52S"
            },
            "4B2qTyxFkkc": {
                "title": "Irak, Libye : ne recommen\u00e7ons pas en Syrie !",
                "publishedAt": "2018-04-13T14:23:13Z",
                "tags": [
                    "irak",
                    "Libye",
                    "Marine",
                    "Le Pen",
                    "syrie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4B2qTyxFkkc",
                "viewCount": "6597",
                "likeCount": "349",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M55S"
            },
            "g0O2mr_fZac": {
                "title": "Marine Le Pen aupr\u00e8s des professionnels de la logistique et du transport (22/03/2018)",
                "publishedAt": "2018-03-23T09:09:49Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "MLP",
                    "FN",
                    "Front National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g0O2mr_fZac",
                "viewCount": "3870",
                "likeCount": "181",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "NBdW2Onm3o0": {
                "title": "Marine Le Pen sur la consultation pr\u00e9vue en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                "publishedAt": "2018-03-15T16:57:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NBdW2Onm3o0",
                "viewCount": "2530",
                "likeCount": "168",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M49S"
            },
            "GRoQXNdIOeY": {
                "title": "Marine Le Pen rencontre l\u2019association des journalistes parlementaires \u00e0 Assembl\u00e9e Nationale",
                "publishedAt": "2018-03-15T08:50:17Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Journalisme",
                    "Journalistes",
                    "Front National",
                    "Rassemblement National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GRoQXNdIOeY",
                "viewCount": "10216",
                "likeCount": "294",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H14M56S"
            },
            "pYVx9ltR8mM": {
                "title": "Clip r\u00e9trospectif de la pr\u00e9sidence de Marine Le Pen \u00e0 la t\u00eate du FN",
                "publishedAt": "2018-03-12T13:34:47Z",
                "tags": [
                    "congr\u00e8s de lille",
                    "marine le pen",
                    "steve bannon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pYVx9ltR8mM",
                "viewCount": "27306",
                "likeCount": "918",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "S-p8_smvLhw": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen au Congr\u00e8s du Front National \u00e0 Lille - 11/03/2018 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2018-03-11T16:25:14Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Lille",
                    "rassemblement national",
                    "EN",
                    "Front National",
                    "Steve Bannon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S-p8_smvLhw",
                "viewCount": "38294",
                "likeCount": "873",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "380",
                "duration": "PT1H24M13S"
            },
            "_G5JxNmpmBY": {
                "title": "\ud83d\udd34Intervention de Steve Bannon et de Marine Le Pen - Gala du congr\u00e8s du FN \u00e0 Lille 10/03/2018 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2018-03-10T21:10:22Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "brachay",
                    "rentr\u00e9e politique",
                    "haute marne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_G5JxNmpmBY",
                "viewCount": "3614",
                "likeCount": "170",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21",
                "duration": "PT9M8S"
            },
            "64v2LNauXxk": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend les territoires d'outre-mer",
                "publishedAt": "2018-02-22T15:21:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "64v2LNauXxk",
                "viewCount": "2941",
                "likeCount": "145",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "kzkmHZ_yzlk": {
                "title": "Marine Le Pen alerte sur le renforcement de la place de la CEDH",
                "publishedAt": "2018-02-15T15:28:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kzkmHZ_yzlk",
                "viewCount": "2626",
                "likeCount": "166",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M26S"
            },
            "VQ5UNrRxIZ8": {
                "title": "Marine Le Pen alerte les Fran\u00e7ais sur la privatisation de la police",
                "publishedAt": "2018-02-15T09:50:25Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Police",
                    "Policiers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VQ5UNrRxIZ8",
                "viewCount": "16597",
                "likeCount": "605",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M27S"
            },
            "0bSATfBsz14": {
                "title": "Marine Le Pen s'insurge contre une forme de privatisation de la police",
                "publishedAt": "2018-02-14T16:09:26Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0bSATfBsz14",
                "viewCount": "8669",
                "likeCount": "308",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M55S"
            },
            "dZIRPiTgVig": {
                "title": "Marine Le Pen et la protection des donn\u00e9es personnelles",
                "publishedAt": "2018-02-08T11:18:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dZIRPiTgVig",
                "viewCount": "2382",
                "likeCount": "206",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M53S"
            },
            "doTcCJbYsns": {
                "title": "Marine Le Pen intervient sur Mayotte en commission",
                "publishedAt": "2018-02-02T16:41:29Z",
                "tags": [
                    "Mayotte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "doTcCJbYsns",
                "viewCount": "9249",
                "likeCount": "358",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M40S"
            },
            "WjXes7NjyDE": {
                "title": "Marine Le Pen plaide pour le \"droit \u00e0 l'erreur\" pour les agriculteurs",
                "publishedAt": "2018-01-24T15:33:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WjXes7NjyDE",
                "viewCount": "4039",
                "likeCount": "183",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M38S"
            },
            "fpNbMIgmwY0": {
                "title": "Lancement du Forum Route Nationale",
                "publishedAt": "2018-01-18T19:45:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fpNbMIgmwY0",
                "viewCount": "3271",
                "likeCount": "235",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT16M14S"
            },
            "_QWCK3ou2Lo": {
                "title": "Marine Le Pen en visite au centre de r\u00e9tention administrative de Vincennes",
                "publishedAt": "2018-01-17T10:53:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_QWCK3ou2Lo",
                "viewCount": "8894",
                "likeCount": "243",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "GyyDMIwhsF0": {
                "title": "Voeux de Marine Le Pen \u00e0 la presse",
                "publishedAt": "2018-01-16T14:26:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GyyDMIwhsF0",
                "viewCount": "1770",
                "likeCount": "176",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT19M20S"
            },
            "OvRcXnVch7Q": {
                "title": "Marine Le Pen aupr\u00e8s du personnel p\u00e9nitentiaire de Vendin-le-Vieil",
                "publishedAt": "2018-01-14T12:10:25Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Vendin-le-Vieil",
                    "Prison",
                    "Bruno Bilde",
                    "Islamisme",
                    "Islamistes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OvRcXnVch7Q",
                "viewCount": "4711",
                "likeCount": "330",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "q_5-y5zIoEM": {
                "title": "Contre la pers\u00e9cution des automobilistes signez notre p\u00e9tition ! \u26d4  \ud83d\ude98  \u2712\ufe0f",
                "publishedAt": "2018-01-09T19:34:06Z",
                "tags": [
                    "automobiliste",
                    "autoroute",
                    "motards",
                    "diesel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q_5-y5zIoEM",
                "viewCount": "7588",
                "likeCount": "494",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "3L0KH3oL0gc": {
                "title": "Marine Le Pen pre\u0301sente ses v\u0153ux pour l'ann\u00e9e 2018",
                "publishedAt": "2017-12-31T10:49:31Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Front National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3L0KH3oL0gc",
                "viewCount": "25786",
                "likeCount": "799",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M"
            },
            "ZGtSwcpuvuw": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Prague pour le rassemblement du MENL",
                "publishedAt": "2017-12-17T09:53:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZGtSwcpuvuw",
                "viewCount": "3244",
                "likeCount": "235",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M1S"
            },
            "fo9FoxBBwak": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend quatre amendements pour prot\u00e9ger le droit fran\u00e7ais",
                "publishedAt": "2017-12-13T13:27:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fo9FoxBBwak",
                "viewCount": "1757",
                "likeCount": "150",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT6M28S"
            },
            "pg4aFLlwSBY": {
                "title": "Marine Le Pen intervient sur la r\u00e9forme du droit des contrats",
                "publishedAt": "2017-12-12T13:47:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pg4aFLlwSBY",
                "viewCount": "2104",
                "likeCount": "148",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M4S"
            },
            "sOnzDxRPiF8": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend le bassin minier \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2017-12-07T17:03:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sOnzDxRPiF8",
                "viewCount": "1692",
                "likeCount": "121",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "Xukvk0NQeYA": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend les travailleurs ind\u00e9pendants !",
                "publishedAt": "2017-11-30T09:45:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Xukvk0NQeYA",
                "viewCount": "2317",
                "likeCount": "142",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "unIAkeh2__Y": {
                "title": "Marine Le Pen intervient sur le PLFSS2018",
                "publishedAt": "2017-11-29T10:04:22Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "FN",
                    "Front National",
                    "PLFSS2018"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "unIAkeh2__Y",
                "viewCount": "3512",
                "likeCount": "210",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M23S"
            },
            "_GvSzSzhcXg": {
                "title": "Marine Le Pen demande la gratuit\u00e9 des autoroutes pour les secours",
                "publishedAt": "2017-11-14T09:30:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_GvSzSzhcXg",
                "viewCount": "4820",
                "likeCount": "286",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "Fr6fpbdti5Y": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend le renseignement de terrain",
                "publishedAt": "2017-11-14T09:29:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fr6fpbdti5Y",
                "viewCount": "1354",
                "likeCount": "134",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "mgY-W0nhsv4": {
                "title": "Marine Le Pen \u00e0 Calais : \u00ab Expulser, c'est prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais ! \u00bb",
                "publishedAt": "2017-11-03T17:18:37Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "calais",
                    "migrants",
                    "grande synthe",
                    "viol"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mgY-W0nhsv4",
                "viewCount": "10975",
                "likeCount": "589",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "ZFtXZn3MGUI": {
                "title": "D\u00e9fendons notre drapeau !",
                "publishedAt": "2017-10-24T16:12:22Z",
                "tags": [
                    "fn",
                    "front",
                    "national",
                    "marine",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZFtXZn3MGUI",
                "viewCount": "4368",
                "likeCount": "301",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M58S"
            },
            "E6Ph8E4dK4A": {
                "title": "Le projet de loi sur le terrorisme : conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen (03/10/2017)",
                "publishedAt": "2017-10-03T09:57:40Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "front national",
                    "terrorisme",
                    "islamisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E6Ph8E4dK4A",
                "viewCount": "11170",
                "likeCount": "467",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M32S"
            },
            "fyty5HSaAx0": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 la journ\u00e9e des \u00e9lus FN au Futuroscope de Poitiers \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2017-10-01T15:12:05Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "poitiers",
                    "fn"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fyty5HSaAx0",
                "viewCount": "7645",
                "likeCount": "389",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT33M22S"
            },
            "DcN4NHyCUiQ": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend l'armement des anciens policiers, douaniers, gendarmes et militaires",
                "publishedAt": "2017-09-29T08:34:08Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Front National",
                    "Terrosime",
                    "Islamisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DcN4NHyCUiQ",
                "viewCount": "3810",
                "likeCount": "188",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M9S"
            },
            "4nSz9DXtj60": {
                "title": "Marine Le Pen rappelle l'int\u00e9r\u00eat de l'article 411-4 du Code p\u00e9nal face au terrorisme (28/09/2017)",
                "publishedAt": "2017-09-29T08:25:44Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Terrorisme",
                    "Islamisme",
                    "Code P\u00e9nal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4nSz9DXtj60",
                "viewCount": "1901",
                "likeCount": "118",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "-M5XxLHasdg": {
                "title": "Marine Le Pen intervient \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sur le fondamentalisme islamiste (26/09/2017)",
                "publishedAt": "2017-09-27T11:49:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-M5XxLHasdg",
                "viewCount": "5074",
                "likeCount": "244",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M8S"
            },
            "HthWuTM6fFQ": {
                "title": "Projet de loi de lutte contre le terrorisme : Intervention de Marine Le Pen (25/09/2017)",
                "publishedAt": "2017-09-26T09:52:47Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Front National",
                    "Terrorisme",
                    "Islamisme",
                    "Assembl\u00e9e Nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HthWuTM6fFQ",
                "viewCount": "3811",
                "likeCount": "186",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M27S"
            },
            "1z_LbM5_LNw": {
                "title": "Projet de loi de lutte contre le terrorisme  : Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen (25/09/2017)",
                "publishedAt": "2017-09-25T13:35:23Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "S\u00e9bastien Chenu",
                    "Bruno Bilde",
                    "Front National",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Terrorisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1z_LbM5_LNw",
                "viewCount": "5963",
                "likeCount": "270",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT15M43S"
            },
            "ktp4ouf5h64": {
                "title": "Brachay : En avant pour un nouveau Front avec Marine !",
                "publishedAt": "2017-09-11T12:22:10Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Brachay",
                    "Front National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ktp4ouf5h64",
                "viewCount": "4281",
                "likeCount": "267",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M40S"
            },
            "W3dRcxXL8mk": {
                "title": "Rentr\u00e9e politique : discours de Marine Le Pen \u00e0 Brachay (09/09/2017)",
                "publishedAt": "2017-09-09T17:46:48Z",
                "tags": [
                    "Brachay",
                    "Marine Le Pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W3dRcxXL8mk",
                "viewCount": "15000",
                "likeCount": "383",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT43M2S"
            },
            "N6t5qjd01qA": {
                "title": "Clip de campagne officiel du 2nd tour | Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-05-04T15:10:59Z",
                "tags": [
                    "pr\u00e9sidentielles 2017",
                    "marine le pen",
                    "marine 2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N6t5qjd01qA",
                "viewCount": "128102",
                "likeCount": "2901",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "Z7LclzSJdTI": {
                "title": "Conf\u00e9rence pr\u00e9sidentielle n\u00b04 : \u00ab La citoyennet\u00e9 \u00bb | Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-03-13T20:27:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z7LclzSJdTI",
                "viewCount": "6119",
                "likeCount": "233",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT47M1S"
            },
            "BoFYTCQz214": {
                "title": "Confe\u0301rence pre\u0301sidentielle : \u00ab Le r\u00f4le de l'Etat dans l'\u00e9conomie \u00bb |\u00a0Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-03-03T12:07:43Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "economie",
                    "Etat",
                    "presidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BoFYTCQz214",
                "viewCount": "7759",
                "likeCount": "279",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT46M30S"
            },
            "KfDD8fnm6bE": {
                "title": "\u00ab J'ai besoin de Marine \u00bb |\u00a0Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-02-26T16:04:26Z",
                "tags": [
                    "Marine 2017",
                    "Au Nom Du Peuple",
                    "Marine Le Pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KfDD8fnm6bE",
                "viewCount": "130334",
                "likeCount": "3496",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "p2qm0nybjIY": {
                "title": "Confe\u0301rence pre\u0301sidentielle : politique internationale de la France dans un monde multipolaire",
                "publishedAt": "2017-02-24T08:09:00Z",
                "tags": [
                    "marine 2017",
                    "marine le pen",
                    "politique internationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p2qm0nybjIY",
                "viewCount": "14325",
                "likeCount": "381",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT55M32S"
            },
            "FYWnuQc5mYA": {
                "title": "Clip de campagne officiel |\u00a0Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-02-05T16:57:36Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "marine 2017",
                    "presidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FYWnuQc5mYA",
                "viewCount": "1391219",
                "likeCount": "23307",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "diHcfDk9pOA": {
                "title": "Conf\u00e9rence pr\u00e9sidentielle n\u00b01 : \u00ab La France durable \u00bb |\u00a0Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-01-28T11:57:11Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "marine 2017",
                    "presidentielles",
                    "2017",
                    "devellopement durable",
                    "principe de precaution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "diHcfDk9pOA",
                "viewCount": "17616",
                "likeCount": "636",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT47M41S"
            },
            "0kCOz-Dy0N8": {
                "title": "Marine Le Pen au chevet des Mahorais et contre l'ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Mayotte !",
                "publishedAt": "2016-12-06T16:11:32Z",
                "tags": [
                    "securit\u00e9 mayotte",
                    "insecurit\u00e9 mayotte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0kCOz-Dy0N8",
                "viewCount": "61148",
                "likeCount": "1106",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT6M8S"
            }
        }
    }
}}