{ "dateRequete" : "2022/02/04", "candidat" : "Nathalie Arthaud" , "parti" : "Lutte ouvrière" , "courant" : "Extrême gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UCZsh-MrJftAOP_-ZgRgLScw": {
        "channel_info": {
            "title": "Nathalie Arthaud",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2012-03-26T19:50:32Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "308096",
                "subscriberCount": "2470",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "407"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "5O85ycJbJ0k": {
                "title": "Aucun politicien de gauche ne nous prot\u00e9gera",
                "publishedAt": "2022-02-01T11:59:03Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5O85ycJbJ0k",
                "viewCount": "291",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M56S"
            },
            "pkgn5Jt__HE": {
                "title": "Le scandale des Ehpad, produit d'un capitalisme o\u00f9 tout doit rapporter du profit",
                "publishedAt": "2022-02-01T11:56:11Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pkgn5Jt__HE",
                "viewCount": "212",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M59S"
            },
            "O_R7lqGO3YQ": {
                "title": "Face \u00e0 l'augmentation des prix, il faut imposer l'augmentation automatique des salaires",
                "publishedAt": "2022-01-29T17:09:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O_R7lqGO3YQ",
                "viewCount": "256",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M4S"
            },
            "XBnKtdeFI4o": {
                "title": "On a besoin de 2000 \u20ac, il faut le mettre en avant",
                "publishedAt": "2022-01-29T15:45:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XBnKtdeFI4o",
                "viewCount": "184",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M33S"
            },
            "ZBRzOxgBg4c": {
                "title": "Dans la manifestation lyonnaise pour les salaires",
                "publishedAt": "2022-01-27T16:02:20Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZBRzOxgBg4c",
                "viewCount": "209",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "_iuuexbY2eg": {
                "title": "Les salaires doivent passer avant les profits, les retraites avant les dividendes",
                "publishedAt": "2022-01-27T15:40:43Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_iuuexbY2eg",
                "viewCount": "182",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M39S"
            },
            "fwazOyaDv6Y": {
                "title": "Les travailleurs ne demandent pas des miettes ! On veut vivre dignement de notre travail.",
                "publishedAt": "2022-01-27T15:16:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fwazOyaDv6Y",
                "viewCount": "233",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT59S"
            },
            "Ej4xrue_5S4": {
                "title": "Interview lors avant le meeting de Saint \u00c9tienne",
                "publishedAt": "2022-01-27T09:19:28Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ej4xrue_5S4",
                "viewCount": "162",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M57S"
            },
            "Y7zACsVQBNQ": {
                "title": "Interview sur France 24",
                "publishedAt": "2022-01-25T18:47:06Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y7zACsVQBNQ",
                "viewCount": "882",
                "likeCount": "65",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT41M23S"
            },
            "VdSdaxFSR1g": {
                "title": "Les prix explosent : il ne faut pas moins de 2000 \u20ac net - et prendre l'argent sur les profits !",
                "publishedAt": "2022-01-24T22:32:25Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VdSdaxFSR1g",
                "viewCount": "433",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT7M26S"
            },
            "XL2WznzoKg8": {
                "title": "Reportage sur le meeting de Nancy",
                "publishedAt": "2022-01-24T17:38:18Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XL2WznzoKg8",
                "viewCount": "235",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT57S"
            },
            "wNo3WSJd5UM": {
                "title": "Extraits de mon interview sur Le Media",
                "publishedAt": "2022-01-18T17:29:08Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gr\u00e8ve",
                    "enseignement",
                    "blanquer"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wNo3WSJd5UM",
                "viewCount": "569",
                "likeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT37M46S"
            },
            "MgWwYmilYaI": {
                "title": "Reportage sur le meeting de Nathalie Arthaud \u00e0 Limoges",
                "publishedAt": "2022-01-17T16:51:30Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MgWwYmilYaI",
                "viewCount": "343",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "Orro01ReZa4": {
                "title": "Interview de Nathalie Arthaud sur France Inter",
                "publishedAt": "2022-01-17T16:45:59Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Orro01ReZa4",
                "viewCount": "594",
                "likeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT15M58S"
            },
            "H3feOLy292A": {
                "title": "Candidats \u00e0 table sur LCP",
                "publishedAt": "2022-01-17T16:44:57Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "couscous"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H3feOLy292A",
                "viewCount": "194",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT55M8S"
            },
            "5Aa9GXVCZ4k": {
                "title": "Quel type de parti faut-il ?",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:29:01Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5Aa9GXVCZ4k",
                "viewCount": "494",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT1M43S"
            },
            "v4fagDDPe3k": {
                "title": "Gauche et droite au service des m\u00eames capitalistes",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:27:33Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "v4fagDDPe3k",
                "viewCount": "188",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M5S"
            },
            "VzpzwkZ_4BU": {
                "title": "La question de l\u2019\u00e9cologie et du climat",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:28:22Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VzpzwkZ_4BU",
                "viewCount": "252",
                "likeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M46S"
            },
            "OsK352r2528": {
                "title": "Libert\u00e9 de circulation",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:25:46Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OsK352r2528",
                "viewCount": "143",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "_YRwy-NvZx4": {
                "title": "Comment lutter contre l'extr\u00eame droite ?",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:24:53Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_YRwy-NvZx4",
                "viewCount": "169",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT55S"
            },
            "O0x283nS3To": {
                "title": "Pourquoi je me r\u00e9clame du camp des travailleurs ?",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:22:46Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O0x283nS3To",
                "viewCount": "94",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "7sgrpgrOY1I": {
                "title": "Pourquoi je suis internationaliste",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:23:52Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7sgrpgrOY1I",
                "viewCount": "118",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M58S"
            },
            "uP6Qog9NAxo": {
                "title": "R\u00e9volutionnaire, pourquoi je suis candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle ?",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:20:35Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uP6Qog9NAxo",
                "viewCount": "145",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "KV0xti3FJUw": {
                "title": "Mon programme de lutte",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:21:38Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KV0xti3FJUw",
                "viewCount": "171",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "ffgPDdxdwfM": {
                "title": "Pourquoi je suis communiste r\u00e9volutionnaire ?",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:16:18Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ffgPDdxdwfM",
                "viewCount": "247",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "162iZPz7nY4": {
                "title": "En 2022, que le camp des travailleurs se fasse entendre !",
                "publishedAt": "2022-01-03T17:24:35Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "162iZPz7nY4",
                "viewCount": "705",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT3M8S"
            },
            "TMmKZqZv1JI": {
                "title": "Le pass vaccinal = de la diversion politique. Le gouvernement dissimule ses propres manquements.",
                "publishedAt": "2021-12-22T15:22:54Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TMmKZqZv1JI",
                "viewCount": "614",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT8M27S"
            },
            "aTP6-mrL7AM": {
                "title": "Il n'y aura pas de bon pr\u00e9sident de gauche. Les \u00e9lections ne changent pas la soci\u00e9t\u00e9.",
                "publishedAt": "2021-12-19T11:03:16Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aTP6-mrL7AM",
                "viewCount": "900",
                "likeCount": "75",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT9M52S"
            },
            "xh6FidUN-Yc": {
                "title": "L'h\u00f4pital en crise permanente : ce n'est pas tant la faute du Covid que du capitalisme !",
                "publishedAt": "2021-12-13T18:33:52Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xh6FidUN-Yc",
                "viewCount": "369",
                "likeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M56S"
            },
            "fhwTzjfuOkg": {
                "title": "Contre l'extr\u00eame droite, vive le camp des travailleurs !",
                "publishedAt": "2021-12-06T19:22:40Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fhwTzjfuOkg",
                "viewCount": "986",
                "likeCount": "88",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT3M35S"
            },
            "feLM0hMcFTw": {
                "title": "Interview sur France Bleu Gironde",
                "publishedAt": "2021-11-29T20:02:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "feLM0hMcFTw",
                "viewCount": "475",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT6M"
            },
            "--y3ref8VcI": {
                "title": "Interview de France3 Aquitaine",
                "publishedAt": "2021-11-29T20:00:07Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "--y3ref8VcI",
                "viewCount": "215",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M21S"
            },
            "D9rUoyz6hFg": {
                "title": "Invit\u00e9e de TV Sud Ouest sur ma campagne",
                "publishedAt": "2021-11-29T19:58:43Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D9rUoyz6hFg",
                "viewCount": "194",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M27S"
            },
            "9DM5kIVsuI4": {
                "title": "27 morts dans la Manche : \u00e0 bas les fronti\u00e8res, libert\u00e9 de circulation et d'installation pour tous !",
                "publishedAt": "2021-11-25T15:53:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9DM5kIVsuI4",
                "viewCount": "249",
                "likeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "5J-aIck0zjg": {
                "title": "Guadeloupe : qui s\u00e8me la mis\u00e8re r\u00e9colte la col\u00e8re !",
                "publishedAt": "2021-11-23T12:38:51Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5J-aIck0zjg",
                "viewCount": "542",
                "likeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M19S"
            },
            "n6NFkI9MtC8": {
                "title": "\u00c0 bas l'Europe forteresse, travailleurs unissons-nous !",
                "publishedAt": "2021-11-15T20:49:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n6NFkI9MtC8",
                "viewCount": "442",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M39S"
            },
            "tWVS2iXjJuc": {
                "title": "Dans cette campagne nous faisons entendre des objectifs de lutte pour les travailleurs.",
                "publishedAt": "2021-11-15T15:27:39Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tWVS2iXjJuc",
                "viewCount": "226",
                "likeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M55S"
            },
            "ZgK0PCtgfl4": {
                "title": "Notre campagne est une campagne militante",
                "publishedAt": "2021-11-12T08:25:10Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZgK0PCtgfl4",
                "viewCount": "252",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M43S"
            },
            "s-8lDqeED-0": {
                "title": "L'\u00e9tat des h\u00f4pitaux est le fruit de la lutte de classe. L'argent a servi \u00e0 arroser les capitalistes",
                "publishedAt": "2021-11-12T08:20:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s-8lDqeED-0",
                "viewCount": "135",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "K4IPWn7TsSU": {
                "title": "\"Racis\u00e9s\" ou non, nous sommes une seule classe ouvri\u00e8re !",
                "publishedAt": "2021-11-12T08:14:53Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "NPA",
                    "R\u00e9volution Permanente",
                    "racis\u00e9s",
                    "Poutou",
                    "Kazib"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K4IPWn7TsSU",
                "viewCount": "298",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M47S"
            },
            "zzAt2VAA9X8": {
                "title": "La soci\u00e9t\u00e9 capitaliste ne peut \u00eatre l'avenir de l'humanit\u00e9 (f\u00eate de Reims)",
                "publishedAt": "2021-11-08T21:30:04Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zzAt2VAA9X8",
                "viewCount": "259",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "0SAO9IV0RIA": {
                "title": "En campagne \u00e0 E\u0301chirolles \u00e0 la f\u00eate grenobloise de Lutte ouvri\u00e8re",
                "publishedAt": "2021-11-08T08:37:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0SAO9IV0RIA",
                "viewCount": "250",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M45S"
            },
            "_cTxvAthuhY": {
                "title": "Ils nous pompent !",
                "publishedAt": "2021-10-25T16:50:42Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "salaires",
                    "prix",
                    "inflation",
                    "pouvoir d'achat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_cTxvAthuhY",
                "viewCount": "675",
                "likeCount": "70",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M25S"
            },
            "24geEW--BEo": {
                "title": "Il faut augmenter les salaires en prenant sur les profits",
                "publishedAt": "2021-10-21T08:59:47Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "24geEW--BEo",
                "viewCount": "646",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT5M17S"
            },
            "AcehK72o2lc": {
                "title": "Hausse des prix : les travailleurs n'ont pas \u00e0 payer la note !",
                "publishedAt": "2021-10-18T18:55:09Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AcehK72o2lc",
                "viewCount": "340",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M18S"
            },
            "giq6XFH03Xo": {
                "title": "Il faut indexer les salaires sur l'inflation r\u00e9elle, sur l'augmentation des prix.",
                "publishedAt": "2021-10-15T22:00:14Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "giq6XFH03Xo",
                "viewCount": "186",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "P89eDQka3iE": {
                "title": "Face \u00e0 la catastrophe \u00e9cologique : renverser le capitalisme",
                "publishedAt": "2021-10-14T22:00:10Z",
                "tags": [
                    "COP26",
                    "climat",
                    "\u00e9cologie",
                    "pollution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P89eDQka3iE",
                "viewCount": "183",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT3M13S"
            },
            "lXV4PGFUwt0": {
                "title": "Les immigr\u00e9s sont dans le camp des exploit\u00e9s. La soci\u00e9t\u00e9 leur appartient autant qu'\u00e0 un Zemmour.",
                "publishedAt": "2021-10-13T22:00:17Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lXV4PGFUwt0",
                "viewCount": "206",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M18S"
            },
            "yc7KvBP9kKc": {
                "title": "Je suis candidate pour d\u00e9fendre la perspective d'une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9barass\u00e9e du capitalisme",
                "publishedAt": "2021-10-12T22:00:32Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yc7KvBP9kKc",
                "viewCount": "194",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M6S"
            },
            "cvFufjPDAVs": {
                "title": "Sur RT France, je r\u00e9affirme mon camp, celui des travailleurs",
                "publishedAt": "2021-10-12T13:56:16Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "retraites",
                    "prix",
                    "inflation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cvFufjPDAVs",
                "viewCount": "187",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT9M23S"
            },
            "TNREg2ONRbI": {
                "title": "Je me pr\u00e9sente pour porter les int\u00e9r\u00eats du monde du travail.",
                "publishedAt": "2021-10-11T22:00:08Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TNREg2ONRbI",
                "viewCount": "135",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M42S"
            },
            "Dq_JKuMtDvg": {
                "title": "Je suis oppos\u00e9e \u00e0 tout recul des retraites. Il faut financer les retraites \u00e0 partir des profits.",
                "publishedAt": "2021-10-10T22:00:08Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Dq_JKuMtDvg",
                "viewCount": "139",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "VNGKrYUcIBs": {
                "title": "Meeting du 9 octobre 2021 - Mon intervention",
                "publishedAt": "2021-10-10T08:26:01Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "pr\u00e9sidentielles",
                    "2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VNGKrYUcIBs",
                "viewCount": "669",
                "likeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT50M19S"
            },
            "h4gqWDU0KAM": {
                "title": "Il faut r\u00e9partir le travail entre tous : certains se tuent au travail et d'autres en sont priv\u00e9s.",
                "publishedAt": "2021-10-09T22:00:12Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h4gqWDU0KAM",
                "viewCount": "118",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M33S"
            },
            "tToYTs5YrXA": {
                "title": "Je suis communiste-r\u00e9volutionnaire, je n'ai rien \u00e0 voir avec ceux qui veulent g\u00e9rer cette soci\u00e9t\u00e9",
                "publishedAt": "2021-10-08T22:00:31Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "union de la gauche"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tToYTs5YrXA",
                "viewCount": "344",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M21S"
            },
            "HyXCW5RbgqM": {
                "title": "Zemmour surfe sur les pr\u00e9jug\u00e9s et les alimente. Moi je le combats.",
                "publishedAt": "2021-10-08T16:02:58Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HyXCW5RbgqM",
                "viewCount": "328",
                "likeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "7KF6ySR797U": {
                "title": "Rassemblement de soutien aux gr\u00e9vistes de Transdev et des transports",
                "publishedAt": "2021-10-05T13:58:59Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Transdev"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7KF6ySR797U",
                "viewCount": "265",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT3M54S"
            },
            "KCEywr6VUAE": {
                "title": "Je combats Zemmour,  Le Pen : ce sont des ennemis des travailleurs, c'est le poison de la division.",
                "publishedAt": "2021-10-04T22:00:10Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KCEywr6VUAE",
                "viewCount": "313",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT47S"
            },
            "eHU2wgO8oqA": {
                "title": "Qu'est-ce qu'\u00eatre communiste-r\u00e9volutionnaire ?",
                "publishedAt": "2021-10-03T22:00:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eHU2wgO8oqA",
                "viewCount": "215",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT59S"
            },
            "EnTT_G6sxpY": {
                "title": "Les migrants sont nos fr\u00e8res de classe : il faut les associer \u00e0 notre combat contre le patronat.",
                "publishedAt": "2021-10-02T22:00:09Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EnTT_G6sxpY",
                "viewCount": "179",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M7S"
            },
            "7Asy38zM2Aw": {
                "title": "Pourquoi le camp des travailleurs ?",
                "publishedAt": "2021-10-01T22:00:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7Asy38zM2Aw",
                "viewCount": "119",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "eVvYGkpwiqE": {
                "title": "La \"r\u00e9industrialisation de la France\", une solution ?",
                "publishedAt": "2021-10-01T08:00:14Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eVvYGkpwiqE",
                "viewCount": "140",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M52S"
            },
            "ovstkXKDDNY": {
                "title": "Pourquoi me pr\u00e9senter si je ne suis pas en position de gagner cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle ?",
                "publishedAt": "2021-09-29T22:00:30Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ovstkXKDDNY",
                "viewCount": "224",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M45S"
            },
            "zQU2zMaLIPw": {
                "title": "Apr\u00e8s les \u00e9lections allemandes, les travailleurs n'ont rien \u00e0 attendre d'une nouvelle coalition !",
                "publishedAt": "2021-09-28T22:00:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zQU2zMaLIPw",
                "viewCount": "128",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT48S"
            },
            "6JQZ3C2LXAg": {
                "title": "#murdelahonte: Qu'on ne prenne pas en charge ces personnes en souffrance, \u00e7a juge notre soci\u00e9t\u00e9.",
                "publishedAt": "2021-09-28T17:45:00Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6JQZ3C2LXAg",
                "viewCount": "124",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M9S"
            },
            "-zdMWybEeTQ": {
                "title": "Avec les attaques contre les soignants et les ch\u00f4meurs, pas \u00e9tonnant que la col\u00e8re s'exprime !",
                "publishedAt": "2021-09-28T15:27:03Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "\u0153uf",
                    "Macron",
                    "col\u00e8re",
                    "pass sanitaire",
                    "passe sanitaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-zdMWybEeTQ",
                "viewCount": "98",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT59S"
            },
            "tZTRMTF8g_M": {
                "title": "Baisse des allocation de ch\u00f4mages, augmentation des prix : il y a de quoi \u00eatre en col\u00e8re",
                "publishedAt": "2021-09-28T13:53:52Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "\u0153uf",
                    "macron",
                    "merkel",
                    "\u00e9lections allemandes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tZTRMTF8g_M",
                "viewCount": "138",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT7M23S"
            },
            "yNUS_fu94L0": {
                "title": "Ce sont les travailleurs qui peuvent changer les choses",
                "publishedAt": "2021-09-27T22:00:22Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yNUS_fu94L0",
                "viewCount": "102",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M2S"
            },
            "nNQ49L3K13A": {
                "title": "Le 5 octobre, saisissons l'occasion pour contester !",
                "publishedAt": "2021-09-27T16:55:23Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nNQ49L3K13A",
                "viewCount": "282",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M33S"
            },
            "tC0z7dwLDFY": {
                "title": "Sur le d\u00e9bat \u00e0 la f\u00eate lilloise de Lutte ouvri\u00e8re le 25 septembre",
                "publishedAt": "2021-09-27T07:47:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tC0z7dwLDFY",
                "viewCount": "157",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M1S"
            },
            "eW6YaVANJwQ": {
                "title": "Quelle diff\u00e9rence entre vous et les candidats de gauche ?",
                "publishedAt": "2021-09-25T22:00:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eW6YaVANJwQ",
                "viewCount": "315",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT3M33S"
            },
            "aBSQhJditxs": {
                "title": "Comment comptez-vous toucher les abstentionnistes ?",
                "publishedAt": "2021-09-25T04:30:00Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aBSQhJditxs",
                "viewCount": "200",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "QQ3UQjIjiTM": {
                "title": "\ufe0f La France a une part de responsabilite\u0301 dans la barbarie du monde",
                "publishedAt": "2021-09-24T05:45:01Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QQ3UQjIjiTM",
                "viewCount": "204",
                "likeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "bSj2Wmlln1E": {
                "title": "Il ne faut pas d'argent pour nationaliser les autoroutes : il faut exproprier !",
                "publishedAt": "2021-09-23T10:51:48Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bSj2Wmlln1E",
                "viewCount": "253",
                "likeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M55S"
            },
            "QqE9xs2zVYk": {
                "title": "Les travailleurs doivent imposer un rapport de force, ils n'ont pas besoin de promesses \u00e9lectorales",
                "publishedAt": "2021-09-23T10:50:30Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QqE9xs2zVYk",
                "viewCount": "85",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT41S"
            },
            "Jsa14VyjoRU": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse annon\u00e7ant ma candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2022",
                "publishedAt": "2021-09-23T10:49:18Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Jsa14VyjoRU",
                "viewCount": "182",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT13M35S"
            },
            "OSp-GWoMe5Y": {
                "title": "Pas de promesses \u00e9lectorales, un plan de combat pour les travailleurs !",
                "publishedAt": "2021-09-20T18:50:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OSp-GWoMe5Y",
                "viewCount": "342",
                "likeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT3M1S"
            },
            "OeVOOHyNWGY": {
                "title": "L'annonce de ma candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2022 \u00e0 LCI",
                "publishedAt": "2021-09-20T15:50:48Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OeVOOHyNWGY",
                "viewCount": "344",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT3M4S"
            },
            "BUhzOXbC_9c": {
                "title": "\ufe0f Passe sanitaire : Je trouve scandaleux de priver quelqu'un de son salaire.",
                "publishedAt": "2021-09-17T18:32:21Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BUhzOXbC_9c",
                "viewCount": "307",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M16S"
            },
            "G2KOO02cH98": {
                "title": "Nathalie Arthaud candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle 2022 pour un programme de lutte !",
                "publishedAt": "2021-09-16T06:33:32Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G2KOO02cH98",
                "viewCount": "916",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT1M55S"
            },
            "IEZMhyWLaW0": {
                "title": "La reprise doit surtout \u00eatre celle des luttes !",
                "publishedAt": "2021-09-06T16:31:34Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IEZMhyWLaW0",
                "viewCount": "407",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT3M23S"
            },
            "pAHAsrc05mE": {
                "title": "Afghanistan, Irak, Mali : \u00e0 bas les interventions imp\u00e9rialistes !",
                "publishedAt": "2021-08-30T18:45:34Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pAHAsrc05mE",
                "viewCount": "483",
                "likeCount": "61",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT3M40S"
            },
            "A1xPeXWjkSg": {
                "title": "Passe sanitaire et vaccination forc\u00e9e, c'est non !",
                "publishedAt": "2021-07-19T17:51:54Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "passe sanitaire",
                    "vaccination",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A1xPeXWjkSg",
                "viewCount": "2355",
                "likeCount": "188",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "56",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "xILKotdBPzc": {
                "title": "Oui \u00e0 l'obligation... de recruter dans les h\u00f4pitaux et d'augmenter les salaires des soignants !",
                "publishedAt": "2021-07-12T16:39:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xILKotdBPzc",
                "viewCount": "829",
                "likeCount": "99",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "24",
                "duration": "PT2M37S"
            },
            "lsSpcqvqJ1o": {
                "title": "\u00c9lections r\u00e9gionales : Notre avenir n'est pas dans les urnes, mais dans les luttes !",
                "publishedAt": "2021-06-28T15:51:50Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lsSpcqvqJ1o",
                "viewCount": "678",
                "likeCount": "72",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT2M18S"
            },
            "Zl7YIQguPyc": {
                "title": "Invit\u00e9e de la matinale sur France Info :",
                "publishedAt": "2021-06-18T17:47:20Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Zl7YIQguPyc",
                "viewCount": "774",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT7M42S"
            },
            "ifVbA6r8pbg": {
                "title": "Malgr\u00e9 le stalinisme, la perspective du communisme",
                "publishedAt": "2021-06-18T17:44:55Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ifVbA6r8pbg",
                "viewCount": "402",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT9M42S"
            },
            "ltO735vNoII": {
                "title": "Mes interventions au d\u00e9bat des t\u00eates de listes en Ile de France sur LCI",
                "publishedAt": "2021-06-15T09:10:59Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ltO735vNoII",
                "viewCount": "1474",
                "likeCount": "84",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT25M40S"
            },
            "l3V4i5jkpo0": {
                "title": "Interview lors du rassemblement festif du 13 juin",
                "publishedAt": "2021-06-14T07:55:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l3V4i5jkpo0",
                "viewCount": "312",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT42S"
            },
            "Flsnw9ZtWNk": {
                "title": "Comment combattre l'extr\u00eame-droite ?",
                "publishedAt": "2021-06-12T08:57:12Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Flsnw9ZtWNk",
                "viewCount": "407",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT6M6S"
            },
            "opBUVKYi-NQ": {
                "title": "Intervention \u00e0 propos d'une remarque sur  \"le manque de combativit\u00e9 des travailleurs\".",
                "publishedAt": "2021-06-12T08:58:29Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "opBUVKYi-NQ",
                "viewCount": "370",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M33S"
            },
            "JA7URqfTcwk": {
                "title": "France 3 Bourgogne Franche-Comt\u00e9 :  Reportage \u00e0 Dijon le 11 Juin 2021",
                "publishedAt": "2021-06-12T08:17:37Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JA7URqfTcwk",
                "viewCount": "203",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "7AzwMZF2BhM": {
                "title": "Interview avant la r\u00e9union publique \u00e0 Lille",
                "publishedAt": "2021-06-11T09:06:16Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7AzwMZF2BhM",
                "viewCount": "214",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT45S"
            },
            "vzeeaTwCx8Y": {
                "title": "Mon interview sur BFMTV Paris",
                "publishedAt": "2021-06-07T19:58:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vzeeaTwCx8Y",
                "viewCount": "715",
                "likeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT14M16S"
            },
            "6bEPKcFcxcw": {
                "title": "R\u00e9union publique \u00e0 Orl\u00e9ans",
                "publishedAt": "2021-05-27T06:52:30Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6bEPKcFcxcw",
                "viewCount": "350",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT20M42S"
            },
            "KteJIW6aqfo": {
                "title": "Pr\u00e9sentation de la liste Lutte ouvri\u00e8re en \u00cele de France.",
                "publishedAt": "2021-05-17T18:14:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KteJIW6aqfo",
                "viewCount": "576",
                "likeCount": "45",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M26S"
            },
            "0QXdsx8FRAM": {
                "title": "Mon intervention au rassemblement en soutien \u00e0 Ahmed Berrahal, militant CGT de la RATP",
                "publishedAt": "2021-05-10T17:31:57Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0QXdsx8FRAM",
                "viewCount": "308",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M25S"
            },
            "nLdwpb0HtLg": {
                "title": "Le 1er mai une journ\u00e9e de lutte internationale des travailleurs, o\u00f9 ils affirment leurs int\u00e9r\u00eats.",
                "publishedAt": "2021-05-01T21:52:21Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nLdwpb0HtLg",
                "viewCount": "306",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M11S"
            },
            "N4G9L_ijEWk": {
                "title": "Avortement:  50 apr\u00e8s le manifeste des 343, le combat continue. Oui \u00e0 l'extension du d\u00e9lai !",
                "publishedAt": "2021-04-14T08:51:28Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "IVG"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N4G9L_ijEWk",
                "viewCount": "337",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M3S"
            },
            "trRYBggOTno": {
                "title": "Covid: la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e des groupes pharmaceutiques freine et limite la vaccination.",
                "publishedAt": "2021-04-14T08:44:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "big pharma",
                    "vaccin",
                    "covid-19",
                    "trusts"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "trRYBggOTno",
                "viewCount": "158",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M54S"
            },
            "cFqcn6O5Cwk": {
                "title": "Commune de Paris : comment la soci\u00e9t\u00e9 pourrait fonctionner avec les travailleurs au pouvoir.",
                "publishedAt": "2021-04-14T08:34:51Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cFqcn6O5Cwk",
                "viewCount": "181",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "IgfOUyWBE1A": {
                "title": "\u00c9radiquer le ch\u00f4mage, oui c'est possible, en imposant la r\u00e9partition du travail entre tous !",
                "publishedAt": "2021-04-14T08:28:57Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IgfOUyWBE1A",
                "viewCount": "138",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M48S"
            },
            "JcNO4WhRDDI": {
                "title": "Embaucher, ralentir les cadences: ce que le gouvernement ne fait pas pour limiter la contagion",
                "publishedAt": "2021-04-14T08:26:51Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "\u00e9cole",
                    "usine",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JcNO4WhRDDI",
                "viewCount": "121",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M"
            },
            "RMvdFrT5Rzw": {
                "title": "Urgence climatique: tant que la classe capitaliste imposera ses choix, on pourra rien r\u00e9aliser",
                "publishedAt": "2021-04-14T08:17:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "COP26"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RMvdFrT5Rzw",
                "viewCount": "156",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "24",
                "duration": "PT9M44S"
            },
            "YfHQJnyInTg": {
                "title": "L'argent pour le patronat et les restriction pour les travailleurs : c'est scandaleux.",
                "publishedAt": "2021-04-06T09:55:17Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Arlette Laguiller",
                    "covid"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YfHQJnyInTg",
                "viewCount": "934",
                "likeCount": "67",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21",
                "duration": "PT50M"
            },
            "8o3yX0_DMjw": {
                "title": "Pand\u00e9mie : le gouvernement impose des interdits pour la population mais rien aux entreprises.",
                "publishedAt": "2021-03-01T09:13:45Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "pand\u00e9mie",
                    "covid-19",
                    "vaccins",
                    "h\u00f4pitaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8o3yX0_DMjw",
                "viewCount": "611",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT26M21S"
            },
            "czBbS4IrRpk": {
                "title": "Vaccins: les gouvernements s'arr\u00eatent devant les brevets, plut\u00f4t que de faire produire partout !",
                "publishedAt": "2021-02-27T07:50:11Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "czBbS4IrRpk",
                "viewCount": "453",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT7M54S"
            },
            "fmn1ADr41rA": {
                "title": "Loi S\u00e9paratisme : Macron fait du Le Pen. Vaccin soumis aux lois du profit sur LCI midi",
                "publishedAt": "2021-02-17T08:24:07Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fmn1ADr41rA",
                "viewCount": "1397",
                "likeCount": "76",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "24",
                "duration": "PT11M6S"
            },
            "nycqFCgx5_8": {
                "title": "Vid\u00e9o de protestation contre la menace d'expulsion d'Abakar Gassama",
                "publishedAt": "2021-02-13T09:54:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nycqFCgx5_8",
                "viewCount": "579",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT55S"
            },
            "B9U7jamweEY": {
                "title": "Extraits de mon entretien avec Crayon media le 9 f\u00e9vrier 2021",
                "publishedAt": "2021-02-10T12:18:33Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B9U7jamweEY",
                "viewCount": "398",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT15M40S"
            },
            "wH2_j1q56Wc": {
                "title": "Dans la manifestation \u00e0 Paris",
                "publishedAt": "2021-02-04T20:22:59Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wH2_j1q56Wc",
                "viewCount": "918",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT2M37S"
            },
            "yAOx-ljv0NU": {
                "title": "Blanquer rajoute la crise \u00e0 la crise sanitaire - dans la manifestation de l'\u00e9ducation nationale 26/1",
                "publishedAt": "2021-01-27T07:41:33Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yAOx-ljv0NU",
                "viewCount": "242",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "q8cgkm2i1JE": {
                "title": "Prise de parole au rassemblement contre la privatisation et l\u2019ouverture \u00e0 la concurrence de la RATP",
                "publishedAt": "2020-12-18T09:47:31Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q8cgkm2i1JE",
                "viewCount": "402",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M35S"
            },
            "vymlNQ2Lsuw": {
                "title": "Manifestations contre le ch\u00f4mage et la pr\u00e9carit\u00e9 et contre la loi S\u00e9curit\u00e9 globale",
                "publishedAt": "2020-12-05T21:15:12Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vymlNQ2Lsuw",
                "viewCount": "465",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "Km1fLz_MqSw": {
                "title": "Aides sociales, retraites contre les attaques que pr\u00e9pare le gouvernement",
                "publishedAt": "2020-12-03T09:07:21Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "retraites",
                    "aides sociales",
                    "crise sanitaire",
                    "LCI",
                    "Brunet Direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Km1fLz_MqSw",
                "viewCount": "501",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT10M36S"
            },
            "BSPUO2_fimE": {
                "title": "Dans la manifestation contre la loi \"s\u00e9curit\u00e9 globale\"",
                "publishedAt": "2020-11-22T08:00:35Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "covid-19",
                    "s\u00e9curitaire",
                    "r\u00e9pression",
                    "violences polici\u00e8res",
                    "autoritaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BSPUO2_fimE",
                "viewCount": "355",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT3M32S"
            },
            "kPHZLb8VT4c": {
                "title": "Dans la manifestation des enseignants \u00e0 Paris",
                "publishedAt": "2020-11-10T18:49:58Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "\u00e9ducation",
                    "sant\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kPHZLb8VT4c",
                "viewCount": "537",
                "likeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "4O-vAb0ZW5Y": {
                "title": "L'\u00c9tat impose le couvre-feu mais nous entasse dans les transports et au travail.",
                "publishedAt": "2020-10-24T14:50:49Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "couvre-feu",
                    "transports",
                    "h\u00f4pitaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4O-vAb0ZW5Y",
                "viewCount": "5857",
                "likeCount": "179",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "58",
                "duration": "PT7M22S"
            },
            "fnQHWzI4Ei0": {
                "title": "Sur LCI le 8 octobre",
                "publishedAt": "2020-10-08T18:35:58Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "incivilit\u00e9s",
                    "ch\u00f4mage",
                    "grand-banditisme",
                    "ensauvagement",
                    "IVG",
                    "m\u00e9rite",
                    "covid",
                    "h\u00f4pital"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fnQHWzI4Ei0",
                "viewCount": "544",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT9M57S"
            },
            "y8LzzgoTcLo": {
                "title": "S\u00e9paratisme: face aux discours d\u00e9magogiques racistes : travailleurs ne nous laissons pas diviser",
                "publishedAt": "2020-10-03T07:35:39Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "s\u00e9paratisme",
                    "racisme",
                    "anti-musulmans",
                    "islam politique",
                    "RN",
                    "Le Pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y8LzzgoTcLo",
                "viewCount": "14342",
                "likeCount": "244",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "109",
                "duration": "PT7M40S"
            },
            "dcXXugSxaIg": {
                "title": "Allocution \u00e0 la f\u00eate lyonnaise de Lutte ouvri\u00e8re le 19 septembre 2020",
                "publishedAt": "2020-09-23T19:31:04Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dcXXugSxaIg",
                "viewCount": "445",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT34M25S"
            },
            "TWXjQ3joAQg": {
                "title": "Voile \u00e0 l'assembl\u00e9e:  propos naus\u00e9abonds de la droite. Crise sanitaire : incurie du gouvernement",
                "publishedAt": "2020-09-21T09:34:57Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TWXjQ3joAQg",
                "viewCount": "1148",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT9M31S"
            },
            "BSigbM6zIMk": {
                "title": "Bridgestone :  Les travailleurs ne peuvent compter que sur leurs propres forces",
                "publishedAt": "2020-09-18T06:32:04Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "manifestation",
                    "17 septembre 2020",
                    "bridgestone",
                    "alin\u00e9a"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BSigbM6zIMk",
                "viewCount": "312",
                "likeCount": "41",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M53S"
            },
            "ME-KiZDptZE": {
                "title": "150 ans de la \"R\u00e9publique\": pour beaucoup, la r\u00e9alit\u00e9 c'est rejet, racisme, z\u00e9ro libert\u00e9 sans argent",
                "publishedAt": "2020-09-04T17:06:00Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ME-KiZDptZE",
                "viewCount": "1235",
                "likeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT12M23S"
            },
            "iaa3l1IWiNo": {
                "title": "Des miettes pour les salaires des soignants, des milliards pour les actionnaires : LCI le 28 ao\u00fbt 20",
                "publishedAt": "2020-08-31T07:25:48Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "retraites",
                    "salaires",
                    "soignants",
                    "d\u00e9localisation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iaa3l1IWiNo",
                "viewCount": "766",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT8M7S"
            },
            "GXD2u44vxoM": {
                "title": "Soutien \u00e0 Anthony Smith.",
                "publishedAt": "2020-07-29T09:03:45Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GXD2u44vxoM",
                "viewCount": "245",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M19S"
            },
            "HRZkG2xtGtM": {
                "title": "Rassemblement de soutien \u00e0 Alex, militant CGT RATP du d\u00e9p\u00f4t bus de Vitry-sur-Seine.",
                "publishedAt": "2020-07-29T09:01:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HRZkG2xtGtM",
                "viewCount": "241",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M17S"
            },
            "hWq-61gRGfI": {
                "title": "80km/h, reconfinement, on n'a pas \u00e0 payer le prix de l'incurie du gouvernement",
                "publishedAt": "2020-07-27T22:01:37Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hWq-61gRGfI",
                "viewCount": "406",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT7M18S"
            },
            "8c9ALWXUnjw": {
                "title": "Surench\u00e8re s\u00e9curitaire :mes interventions  sur LCI le 10/07/2020",
                "publishedAt": "2020-07-11T09:37:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Castex",
                    "migrants",
                    "Bayonne",
                    "violences polici\u00e8res",
                    "Tch\u00e9tch\u00e8nes",
                    "Dijon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8c9ALWXUnjw",
                "viewCount": "1737",
                "likeCount": "63",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT16M43S"
            },
            "3jVY5MZsoUc": {
                "title": "Incurie de l'\u00c9tat dans la gestion dans la crise sanitaire, attaques contre les retraites LCI 2/7/20",
                "publishedAt": "2020-07-03T09:33:33Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "covid-19",
                    "retraites",
                    "crise sanitaire",
                    "ch\u00f4mage",
                    "travailler plus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3jVY5MZsoUc",
                "viewCount": "783",
                "likeCount": "67",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT10M22S"
            },
            "wucaj5N0mcM": {
                "title": "Dans la manifestation 16 juin 2020 : solidarit\u00e9 avec les hospitaliers",
                "publishedAt": "2020-06-17T07:38:32Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wucaj5N0mcM",
                "viewCount": "468",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT2M37S"
            },
            "oQJ_Jya-xrA": {
                "title": "Sur la crise sanitaire et sa gestion pro-patronale par le gouvernement, l'assassinat de G. Floyd.",
                "publishedAt": "2020-06-02T08:00:06Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "covid-19",
                    "racisme",
                    "supr\u00e9macisme",
                    "george floyd",
                    "black lives matter",
                    "Renault",
                    "licenciements",
                    "MCA"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oQJ_Jya-xrA",
                "viewCount": "460",
                "likeCount": "62",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT7M12S"
            },
            "HUK2Jprm8Io": {
                "title": "La situation politique apr\u00e8s la crise du Covid-19 : renverser le capitalisme, une n\u00e9cessit\u00e9 vitale !",
                "publishedAt": "2020-05-28T20:02:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HUK2Jprm8Io",
                "viewCount": "1196",
                "likeCount": "100",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT15M13S"
            },
            "RSeev_hJqh4": {
                "title": "Sur LCI le 1er mai.",
                "publishedAt": "2020-05-02T11:33:21Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RSeev_hJqh4",
                "viewCount": "478",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT9M7S"
            },
            "pDPu7dDq_ZY": {
                "title": "Sur france info ce 1er mai : jour de lutte des travailleurs",
                "publishedAt": "2020-05-01T14:21:44Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pDPu7dDq_ZY",
                "viewCount": "532",
                "likeCount": "58",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT7M36S"
            },
            "gci0PlOVoto": {
                "title": "D\u00e9confinement : les travailleurs n'ont pas \u00e0 faire les frais de la crise actuelle !",
                "publishedAt": "2020-04-21T19:44:43Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gci0PlOVoto",
                "viewCount": "624",
                "likeCount": "75",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT3M40S"
            },
            "RoZaUmVsmOI": {
                "title": "R\u00e9ouverture des \u00e9coles : Macron s'aligne sur la volont\u00e9 du patronat de faire reprendre le travail.",
                "publishedAt": "2020-04-15T11:57:25Z",
                "tags": [
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Covid",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RoZaUmVsmOI",
                "viewCount": "1998",
                "likeCount": "151",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21",
                "duration": "PT3M58S"
            },
            "rF58oGvw4vs": {
                "title": "Scandale des masques : l'incurie du gouvernement et de la bourgeoisie",
                "publishedAt": "2020-04-08T12:58:16Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rF58oGvw4vs",
                "viewCount": "621",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT4M1S"
            },
            "8K9lJoiYgOs": {
                "title": "La faillite sanitaire, cons\u00e9quence de l'organisation capitaliste de la soci\u00e9t\u00e9",
                "publishedAt": "2020-04-02T12:46:49Z",
                "tags": [
                    "Arthaud",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8K9lJoiYgOs",
                "viewCount": "439",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT4M30S"
            },
            "H8L6vyVJ9vk": {
                "title": "Soignants sans moyens, travailleurs sans protection : gouvernement et patronat irresponsables !",
                "publishedAt": "2020-03-27T15:04:18Z",
                "tags": [
                    "communisme",
                    "coronavirus",
                    "h\u00f4pital",
                    "crise sanitaire",
                    "crise \u00e9conomique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H8L6vyVJ9vk",
                "viewCount": "954",
                "likeCount": "110",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT5M12S"
            },
            "JfBRcVrLn1I": {
                "title": "Le virus de la sp\u00e9culation, autrement plus dangereux que le covid-19. (sur FranceTV info)",
                "publishedAt": "2020-02-27T13:47:40Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JfBRcVrLn1I",
                "viewCount": "712",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT12M23S"
            },
            "jIYboJUd0nI": {
                "title": "Casse des retraites, pr\u00e9carit\u00e9. Les riches ne perdent rien, les banques guettent les bonnes affaires",
                "publishedAt": "2020-02-27T08:46:07Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jIYboJUd0nI",
                "viewCount": "538",
                "likeCount": "41",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT5M42S"
            },
            "ONn3E2smQBM": {
                "title": "Les ministres sont interchangeables, le v\u00e9ritable pouvoir est ailleurs, ce midi sur LCI",
                "publishedAt": "2020-02-17T16:57:11Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "buzyn",
                    "ministres",
                    "pouvoir",
                    "griveaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ONn3E2smQBM",
                "viewCount": "934",
                "likeCount": "59",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT9M21S"
            },
            "ASz7dFx0_Nw": {
                "title": "Dans le Grand Soir sur LCI le 10 f\u00e9vrier",
                "publishedAt": "2020-02-14T17:45:30Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ASz7dFx0_Nw",
                "viewCount": "750",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT7M30S"
            },
            "I07hPiq0Tio": {
                "title": "Interview dans la manif du 6/1",
                "publishedAt": "2020-02-09T09:08:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I07hPiq0Tio",
                "viewCount": "231",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "twQ9S7osEho": {
                "title": "Mes intervention dans le d\u00e9bat sur les retraites sur LCI le 4/2",
                "publishedAt": "2020-02-05T17:16:54Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "retraites",
                    "cong\u00e9",
                    "d\u00e9c\u00e8s",
                    "enfant",
                    "LCI"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "twQ9S7osEho",
                "viewCount": "825",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT12M42S"
            },
            "dwII_yV-I9c": {
                "title": "Dans la manif du 29 janvier",
                "publishedAt": "2020-01-29T21:17:28Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Gr\u00e8ve",
                    "Cheminots",
                    "Retra",
                    "Retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dwII_yV-I9c",
                "viewCount": "236",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M25S"
            },
            "PZwC_PvCUto": {
                "title": "Dans le grand soir le 28 janvier.",
                "publishedAt": "2020-01-29T07:22:38Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PZwC_PvCUto",
                "viewCount": "459",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT7M24S"
            },
            "3iddB83XsU0": {
                "title": "Face \u00e0 Bachelot sur LCI le 22 janvier",
                "publishedAt": "2020-01-22T17:42:49Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "retraites",
                    "gr\u00e8ve"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3iddB83XsU0",
                "viewCount": "875",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT8M54S"
            },
            "sYtGzKtrdsU": {
                "title": "Dans la manif du 16 janvier \u00e0 Paris : on continue la gr\u00e8ve pour le retrait de la r\u00e9forme",
                "publishedAt": "2020-01-20T15:28:22Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sYtGzKtrdsU",
                "viewCount": "234",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT3M1S"
            },
            "Otiknfy351k": {
                "title": "Sur LCI le 15/1 : retrait de la r\u00e9forme des retraites, un objectif bien l\u00e9gitime des gr\u00e9vistes !",
                "publishedAt": "2020-01-17T14:13:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "LCI",
                    "gr\u00e8ve",
                    "retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Otiknfy351k",
                "viewCount": "975",
                "likeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT5M24S"
            },
            "m0ncjMKvLUU": {
                "title": "Mon intervention en soutien aux gr\u00e9vistes du d\u00e9p\u00f4t RATP de Vitry menac\u00e9s de sanction le 13/1",
                "publishedAt": "2020-01-13T21:25:10Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m0ncjMKvLUU",
                "viewCount": "442",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT4M44S"
            },
            "hUaBAgWjSQ8": {
                "title": "Mon interview sur RT France le 11 janvier",
                "publishedAt": "2020-01-13T21:23:58Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hUaBAgWjSQ8",
                "viewCount": "573",
                "likeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT8M2S"
            },
            "81OJP2Ry-no": {
                "title": "Mon intervention dans la manifestation du 9 janvier",
                "publishedAt": "2020-01-13T21:19:35Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gr\u00e8ve",
                    "manifestation",
                    "cheminots",
                    "sncf",
                    "ratp"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "81OJP2Ry-no",
                "viewCount": "112",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M24S"
            },
            "HxvchBQlEtE": {
                "title": "Rassemblement de soutien aux gr\u00e9vistes menac\u00e9s de sanction au d\u00e9p\u00f4t RATP de Vitry sur Seine",
                "publishedAt": "2020-01-13T20:39:58Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "ratp",
                    "gr\u00e8ve",
                    "sanctions",
                    "soutien",
                    "retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HxvchBQlEtE",
                "viewCount": "819",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M44S"
            },
            "watT-GYttzQ": {
                "title": "Mes interventions en soutien aux gr\u00e9vistes et \u00e0 leurs actions pour le retrait de la r\u00e9forme.",
                "publishedAt": "2019-12-24T14:38:54Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "watT-GYttzQ",
                "viewCount": "834",
                "likeCount": "73",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT10M8S"
            },
            "5NRVftjze_M": {
                "title": "Intervention \u00e0 l'AG des gr\u00e9vistes gare de Lyon le 23/12",
                "publishedAt": "2019-12-24T09:13:55Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gr\u00e8ve",
                    "ag",
                    "cheminots",
                    "retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5NRVftjze_M",
                "viewCount": "4769",
                "likeCount": "284",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "88",
                "duration": "PT5M5S"
            },
            "6S_q3D2rUDs": {
                "title": "R\u00e9forme des retraites : rien \u00e0 n\u00e9gocier, retrait du projet !",
                "publishedAt": "2019-12-18T11:02:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "retraites",
                    "gr\u00e8ve"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6S_q3D2rUDs",
                "viewCount": "758",
                "likeCount": "63",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT5M7S"
            },
            "nVPk1fOJIZ4": {
                "title": "Travailleurs du priv\u00e9 et du public d\u00e9termin\u00e9s contre la r\u00e9forme des retraites",
                "publishedAt": "2019-12-17T14:39:30Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "retraites",
                    "gr\u00e9ve 17 d\u00e9cembre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nVPk1fOJIZ4",
                "viewCount": "899",
                "likeCount": "52",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT9M39S"
            },
            "CMyNVCwXkeM": {
                "title": "Le plus beau cadeau de No\u00ebl pour ses enfants es de faire retirer cette r\u00e9forme des retraites",
                "publishedAt": "2019-12-15T13:02:54Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CMyNVCwXkeM",
                "viewCount": "1344",
                "likeCount": "91",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22",
                "duration": "PT7M37S"
            },
            "PSVD0y-26A0": {
                "title": "Le mouvement contre la r\u00e9forme des retraites s'installe dans la dur\u00e9e. La d\u00e9termination est l\u00e0.",
                "publishedAt": "2019-12-11T08:06:32Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "retraites",
                    "gr\u00e8ve",
                    "delevoye"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PSVD0y-26A0",
                "viewCount": "537",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT11M34S"
            },
            "nMWEFQAbTyI": {
                "title": "Retraites : il faut le retrait total. L'argent existe, il faut le prendre sur les grandes fortunes.",
                "publishedAt": "2019-12-09T19:04:10Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "retraites",
                    "gr\u00e8ve",
                    "10 d\u00e9cembre",
                    "delevoye"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nMWEFQAbTyI",
                "viewCount": "412",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT11M7S"
            },
            "IViQydv1Kgg": {
                "title": "Apr\u00e8s le 5 d\u00e9cembre, poursuivre et amplifier la mobilisation",
                "publishedAt": "2019-12-08T17:41:59Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IViQydv1Kgg",
                "viewCount": "321",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT11M7S"
            },
            "Cze92QFHVdw": {
                "title": "Contre les attaques sur les retraites ! \u00catre nombreux jeudi 5 d\u00e9cembre en gr\u00e8ve et dans la rue.",
                "publishedAt": "2019-12-05T08:08:18Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Cze92QFHVdw",
                "viewCount": "943",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT12M11S"
            },
            "r1mr6aM-uNI": {
                "title": "\u00catre acteur de la gr\u00e8ve du 5 d\u00e9cembre, + nous serons nombreux en gr\u00e8ve, + le gouvernement reculera.",
                "publishedAt": "2019-12-02T11:05:51Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gr\u00e8ve",
                    "5 d\u00e9cembre",
                    "retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r1mr6aM-uNI",
                "viewCount": "9085",
                "likeCount": "182",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "81",
                "duration": "PT6M59S"
            },
            "o6TePbIPt9w": {
                "title": "Contre le recul sur les retraites, pour que le grand patronat paie de retraites d\u00e9centes pour tous.",
                "publishedAt": "2019-11-28T09:42:54Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "5 d\u00e9cembre",
                    "gr\u00e8ve",
                    "retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o6TePbIPt9w",
                "viewCount": "378",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M53S"
            },
            "y0vXW3ZoEg0": {
                "title": "Solidarit\u00e9 avec les travailleurs de la RATP menac\u00e9s de sanctions",
                "publishedAt": "2019-11-13T07:44:15Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "RATP"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y0vXW3ZoEg0",
                "viewCount": "585",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT4M37S"
            },
            "p89KdQZGuTE": {
                "title": "Manifestation contre les campagnes anti-musulmans",
                "publishedAt": "2019-11-11T07:45:57Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p89KdQZGuTE",
                "viewCount": "24503",
                "likeCount": "1400",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "268",
                "duration": "PT3M16S"
            },
            "CaWHxOewGRM": {
                "title": "Gr\u00e8ve des pompiers, instrumentalisation du voile par le RN : interventions sur LCI le 15/10/19",
                "publishedAt": "2019-10-16T08:07:31Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CaWHxOewGRM",
                "viewCount": "2171",
                "likeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT9M13S"
            },
            "1GB1Y9q3R9s": {
                "title": "\"Soci\u00e9t\u00e9 de la vigilance\", r\u00e9forme des retraites : interventions de Nathalie Arthaud",
                "publishedAt": "2019-10-10T08:03:35Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1GB1Y9q3R9s",
                "viewCount": "695",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT14M19S"
            },
            "THXez5gIGPA": {
                "title": "Les enjeux des municipales, contre la r\u00e9forme des retraites",
                "publishedAt": "2019-09-26T07:22:58Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "THXez5gIGPA",
                "viewCount": "708",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT12M45S"
            },
            "g8fzuYrFWxc": {
                "title": "Contre la r\u00e9forme des retraites sur franceinfoTV",
                "publishedAt": "2019-09-19T09:05:48Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g8fzuYrFWxc",
                "viewCount": "376",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT6M16S"
            },
            "xcr-r_goGBE": {
                "title": "Introduction au d\u00e9bat \u00e0 la f\u00eate de l'Humanit\u00e9",
                "publishedAt": "2019-09-17T11:55:25Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xcr-r_goGBE",
                "viewCount": "321",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT41M32S"
            },
            "vIP2ZtdvpAA": {
                "title": "Violences polici\u00e8res, r\u00e9forme des retraites, gr\u00e8ve \u00e0 la RATP sur LCI",
                "publishedAt": "2019-09-17T11:36:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vIP2ZtdvpAA",
                "viewCount": "396",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT11M40S"
            },
            "LFXNF8UV4p0": {
                "title": "Sur LCI le 2/9 : sur l'agression \u00e0 Villeurbanne",
                "publishedAt": "2019-09-03T06:40:15Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LFXNF8UV4p0",
                "viewCount": "614",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT13M"
            },
            "tPoktm1tPxM": {
                "title": "LCI midi 28 ao\u00fbt 2019",
                "publishedAt": "2019-09-02T07:26:23Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tPoktm1tPxM",
                "viewCount": "380",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT11M53S"
            },
            "U_L-zMR5O-A": {
                "title": "Les travailleurs ont raison de rejeter les partis au service du patronat",
                "publishedAt": "2019-05-23T17:40:21Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U_L-zMR5O-A",
                "viewCount": "410",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M20S"
            },
            "kUXtWTJqLB4": {
                "title": "Mes interventions dans le d\u00e9bat \u00e0 France 2 le 22 mai",
                "publishedAt": "2019-05-23T07:40:36Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kUXtWTJqLB4",
                "viewCount": "960",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT12M46S"
            },
            "3fXX616qHx4": {
                "title": "Que faire au parlement europ\u00e9en ?",
                "publishedAt": "2019-05-22T07:46:15Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3fXX616qHx4",
                "viewCount": "215",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M33S"
            },
            "LZlLZ-3u_J4": {
                "title": "La prostitution : une exploitation inacceptable",
                "publishedAt": "2019-05-22T07:40:03Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LZlLZ-3u_J4",
                "viewCount": "307",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "cN14IcAGMYc": {
                "title": "Sur le temps de parole dans les m\u00e9dias",
                "publishedAt": "2019-05-22T07:37:50Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cN14IcAGMYc",
                "viewCount": "149",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M16S"
            },
            "yHs7jIsmJ3Q": {
                "title": "Le PCF a laiss\u00e9 un champ de ruines",
                "publishedAt": "2019-05-22T06:47:32Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yHs7jIsmJ3Q",
                "viewCount": "272",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M11S"
            },
            "ruHB_9ifNe0": {
                "title": "Quelles revendications pour les travailleurs ?",
                "publishedAt": "2019-05-22T06:46:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ruHB_9ifNe0",
                "viewCount": "100",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M12S"
            },
            "7NMTjVDdRBI": {
                "title": "Mes interventions dans la grande confrontation sur LCI le 20 mai",
                "publishedAt": "2019-05-22T06:40:15Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7NMTjVDdRBI",
                "viewCount": "740",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT15M7S"
            },
            "yHcyk0vClVA": {
                "title": "LCI midi le 13/05",
                "publishedAt": "2019-05-13T20:26:25Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "glyphosate",
                    "otages",
                    "europe",
                    "RN",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yHcyk0vClVA",
                "viewCount": "487",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT16M39S"
            },
            "3yq1AdHGlwk": {
                "title": "Interview avant le meeting du 10 mai",
                "publishedAt": "2019-05-11T15:19:34Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3yq1AdHGlwk",
                "viewCount": "216",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT39S"
            },
            "nffjQa40qTY": {
                "title": "Sur RT France le 6 mai",
                "publishedAt": "2019-05-09T14:00:15Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nffjQa40qTY",
                "viewCount": "441",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18M13S"
            },
            "Z41wq3eGjMI": {
                "title": "Sur RFI le 8 mai",
                "publishedAt": "2019-05-09T13:59:06Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z41wq3eGjMI",
                "viewCount": "174",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT8M40S"
            },
            "J0ev1V-u1mg": {
                "title": "Sur LCI le 6 mai",
                "publishedAt": "2019-05-09T13:59:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J0ev1V-u1mg",
                "viewCount": "133",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT11M33S"
            },
            "7y8mqIxu82M": {
                "title": "La force des travailleurs est dans la lutte consciente, pas dans la casse",
                "publishedAt": "2019-05-02T12:27:14Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "1er mai",
                    "casseurs"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7y8mqIxu82M",
                "viewCount": "200",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT11M2S"
            },
            "bt3lGAQcdIg": {
                "title": "Au-del\u00e0 de Macron, s'en prendre aux profits des capitalistes",
                "publishedAt": "2019-05-01T15:55:00Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "1er mai"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bt3lGAQcdIg",
                "viewCount": "247",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M"
            },
            "l5dwuqpKEuU": {
                "title": "Combattre le nationalisme et les divisions entre les travailleurs dans Soir3",
                "publishedAt": "2019-04-29T06:28:25Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "migrants"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l5dwuqpKEuU",
                "viewCount": "315",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M9S"
            },
            "WURztoLI9lg": {
                "title": "Les gilets jaunes, Loiseau et l'opportunisme des politiciens de gouvernement",
                "publishedAt": "2019-04-25T11:51:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WURztoLI9lg",
                "viewCount": "400",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT16M58S"
            },
            "ILNJEBW7veY": {
                "title": "L'entretien \u00e0 Mediapart",
                "publishedAt": "2019-04-20T14:05:37Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ILNJEBW7veY",
                "viewCount": "451",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT30M24S"
            },
            "pZTsDhcDM9Y": {
                "title": "De l'argent pour les EHPAD, h\u00f4pitaux, on a vu qu'il y en a avec les dons pour Notre Dame",
                "publishedAt": "2019-04-20T14:05:44Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Notre dame",
                    "h\u00f4pitaux",
                    "Notre Dame"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pZTsDhcDM9Y",
                "viewCount": "391",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M25S"
            },
            "cEe7iZmeF_8": {
                "title": "L'argent d\u00e9gouline \u00e0 un p\u00f4le de la soci\u00e9t\u00e9, il faut aller le chercher",
                "publishedAt": "2019-04-20T14:02:07Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "notre dame",
                    "europe"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cEe7iZmeF_8",
                "viewCount": "149",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M42S"
            },
            "TEQkwGrF1os": {
                "title": "D\u00e9bat \u00e0 Villers-Saint-Paul : sur la r\u00e9duction des taxes",
                "publishedAt": "2019-04-13T10:08:56Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "taxes",
                    "imp\u00f4ts"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TEQkwGrF1os",
                "viewCount": "208",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M7S"
            },
            "4ORr36xEUkA": {
                "title": "Les fronti\u00e8res ne prot\u00e8gent pas les travailleurs",
                "publishedAt": "2019-04-11T13:54:09Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "fronti\u00e8res"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4ORr36xEUkA",
                "viewCount": "186",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M9S"
            },
            "X9uaS955n60": {
                "title": "La v\u00e9ritable opposition est dans la rue, dans le rapport de force, pas au s\u00e9nat",
                "publishedAt": "2019-04-10T20:02:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "s\u00e9nat",
                    "rip",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X9uaS955n60",
                "viewCount": "212",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT9M46S"
            },
            "v1HuoaqwOpk": {
                "title": "Prendre sur les profits, plut\u00f4t que de taxer les pauvres",
                "publishedAt": "2019-04-10T06:40:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "grand d\u00e9bat",
                    "impots",
                    "crise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "v1HuoaqwOpk",
                "viewCount": "217",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M17S"
            },
            "ICSlTGY5lkE": {
                "title": "Il faut augmenter les imp\u00f4ts des grands groupes, r\u00e9duire \u00e0 0 l'imp\u00f4t sur les plus pauvres",
                "publishedAt": "2019-04-09T07:41:26Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "ISF",
                    "CICE",
                    "imp\u00f4ts"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ICSlTGY5lkE",
                "viewCount": "388",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT13M19S"
            },
            "XMLNm8-Ydgw": {
                "title": "Le grand d\u00e9bat : une fa\u00e7on d'enterrer la mobilisation des gilets jaunes",
                "publishedAt": "2019-04-09T07:41:17Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes",
                    "grand d\u00e9bat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XMLNm8-Ydgw",
                "viewCount": "883",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT10M24S"
            },
            "6xlgHwZnXdw": {
                "title": "Lutte ouvri\u00e8re pr\u00e9sente la seule liste  aux Europ\u00e9ennes qui parle du point de vue des travailleurs",
                "publishedAt": "2019-04-05T12:01:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "\u00e9lections europ\u00e9ennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6xlgHwZnXdw",
                "viewCount": "699",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT8M4S"
            },
            "lPUBynpuBI0": {
                "title": "Les travailleurs ne se font entendre que dans leurs luttes collectives",
                "publishedAt": "2019-04-05T11:59:10Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "d\u00e9bat france 2",
                    "europ\u00e9ennes",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lPUBynpuBI0",
                "viewCount": "288",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M19S"
            },
            "LP2YGrAZOk4": {
                "title": "Derri\u00e8re la fa\u00e7ade, l'usure due \u00e0 la politique anti-ouvri\u00e8re du gouvernement",
                "publishedAt": "2019-04-01T10:11:35Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LP2YGrAZOk4",
                "viewCount": "335",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT9M14S"
            },
            "Xr07vslvwR4": {
                "title": "Les gilets jaunes mettent les probl\u00e8mes des classes populaires \u00e0 l'avant plan",
                "publishedAt": "2019-03-31T06:49:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Xr07vslvwR4",
                "viewCount": "243",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M44S"
            },
            "X_gaGaT6Bj4": {
                "title": "Au sujet de l'\u00e9cologie lors du d\u00e9bat \u00e0 Li\u00e9vin",
                "publishedAt": "2019-03-26T20:10:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "\u00e9cologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X_gaGaT6Bj4",
                "viewCount": "242",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M50S"
            },
            "CAfGRr5dmQ0": {
                "title": "Pourquoi voter ? Extrait du d\u00e9bat \u00e0 Troyes",
                "publishedAt": "2019-03-26T20:05:21Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "\u00e9lections"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CAfGRr5dmQ0",
                "viewCount": "215",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M38S"
            },
            "kwmaDLNpTHc": {
                "title": "Sur le RIC lors du d\u00e9bat \u00e0 Troyes",
                "publishedAt": "2019-03-26T20:02:30Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "r\u00e9ferendum",
                    "RIC"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kwmaDLNpTHc",
                "viewCount": "163",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M41S"
            },
            "lvHjK7YhwjA": {
                "title": "Gilets jaunes acte XIX : la mobilisation continue",
                "publishedAt": "2019-03-24T08:26:35Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes",
                    "acte XIX",
                    "Fouquets"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lvHjK7YhwjA",
                "viewCount": "269",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT20M14S"
            },
            "TzayaQHwpwc": {
                "title": "sur les violences dans les manifestations sur BFMTV",
                "publishedAt": "2019-03-20T08:17:35Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes",
                    "black blocks"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TzayaQHwpwc",
                "viewCount": "339",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT10M44S"
            },
            "IXujgD7i2j4": {
                "title": "D\u00e9bat sur LCI le 17/03/2019",
                "publishedAt": "2019-03-19T07:19:00Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IXujgD7i2j4",
                "viewCount": "570",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT22M33S"
            },
            "o92Cub62CI0": {
                "title": "Sur RT France le 4 mars 2019",
                "publishedAt": "2019-03-09T13:30:19Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o92Cub62CI0",
                "viewCount": "212",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M43S"
            },
            "sLHpJRmYfvs": {
                "title": "Sur TV8 Mont Blanc lors de la r\u00e9union publique \u00e0 Annecy (6 mars)",
                "publishedAt": "2019-03-08T13:18:06Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Annecy",
                    "Jacques Mattei"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sLHpJRmYfvs",
                "viewCount": "212",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M27S"
            },
            "bwhGEJ5hYmU": {
                "title": "Sur LCI le 1 mars",
                "publishedAt": "2019-03-06T08:29:33Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bwhGEJ5hYmU",
                "viewCount": "348",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT11M36S"
            },
            "Ng0TUnTZZvs": {
                "title": "Live BFMTV 4 mars",
                "publishedAt": "2019-03-06T08:22:09Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes",
                    "Alg\u00e9rie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ng0TUnTZZvs",
                "viewCount": "742",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT8M47S"
            },
            "4ho8-eaYb6k": {
                "title": "Lutte ouvri\u00e8re aux \u00e9lections europ\u00e9ennes",
                "publishedAt": "2019-02-23T12:15:06Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4ho8-eaYb6k",
                "viewCount": "889",
                "likeCount": "55",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT6M20S"
            },
            "z8YFGfSyKj4": {
                "title": "L'Humanit\u00e9 en redressement judiciaire",
                "publishedAt": "2019-02-16T11:05:17Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "PCF",
                    "L'Humanit\u00e9",
                    "presse",
                    "Jaur\u00e8s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z8YFGfSyKj4",
                "viewCount": "327",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "m0Co2tf2o00": {
                "title": "Sur LCI le 5 f\u00e9vrier : sur la loi anti-casseurs, les violences polici\u00e8res, le grand d\u00e9bat",
                "publishedAt": "2019-02-06T08:28:53Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "violences polici\u00e8res",
                    "loi anti-casseurs",
                    "psychiatrie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m0Co2tf2o00",
                "viewCount": "669",
                "likeCount": "31",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT10M18S"
            },
            "RXwf3uk0VUI": {
                "title": "Intervention lors de la manifestation du 5 f\u00e9vrier \u00e0 Paris",
                "publishedAt": "2019-02-06T08:30:08Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "greve5fevrier",
                    "cgt",
                    "giletsjaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RXwf3uk0VUI",
                "viewCount": "345",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M7S"
            },
            "jz6xywTprG4": {
                "title": "Gilets jaunes et \u00e9lections europ\u00e9ennes",
                "publishedAt": "2019-02-02T08:39:06Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Gilets jaunes",
                    "Lutte ouvri\u00e8re",
                    "Europ\u00e9ennes",
                    "Nath"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jz6xywTprG4",
                "viewCount": "416",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M9S"
            },
            "beC1Dc3BTxM": {
                "title": "Grand d\u00e9bat : un grand show macronien... pour noyer les vraies questions",
                "publishedAt": "2019-01-27T21:07:01Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "beC1Dc3BTxM",
                "viewCount": "3497",
                "likeCount": "144",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT6M30S"
            },
            "DWmlfcuPuno": {
                "title": "Violences polici\u00e8res contre les gilets jaunes : une strat\u00e9gie du gouvernement",
                "publishedAt": "2019-01-27T17:40:54Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DWmlfcuPuno",
                "viewCount": "549",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "KtuH4U0tKuc": {
                "title": "Sur FranceInfo le 24/1",
                "publishedAt": "2019-01-25T10:28:09Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "carlos ghosn",
                    "Venezuela",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KtuH4U0tKuc",
                "viewCount": "360",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT6M27S"
            },
            "itv1ArozeDM": {
                "title": "Grand d\u00e9bat et rapport de force sur LCI Midi le 16/1",
                "publishedAt": "2019-01-16T22:31:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Grand d\u00e9bat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "itv1ArozeDM",
                "viewCount": "967",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT10M57S"
            },
            "nAEzLxsbqok": {
                "title": "Grand d\u00e9bat LCI : interventions de Nathalie Arthaud",
                "publishedAt": "2019-01-09T11:08:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nAEzLxsbqok",
                "viewCount": "2312",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT8M33S"
            },
            "yNw1BIkweeQ": {
                "title": "Violences polici\u00e8res, grand d\u00e9bat, RIC : interview sur le mouvement des gilets jaunes",
                "publishedAt": "2019-01-07T07:36:19Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes",
                    "RIC",
                    "violences polici\u00e8res"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yNw1BIkweeQ",
                "viewCount": "1074",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT4M46S"
            },
            "3TLycjZXuxs": {
                "title": "Sur le RIC, les mesures de Macron, et le rapport de force (LCI 17/12)",
                "publishedAt": "2018-12-18T10:17:35Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes",
                    "RIC",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne",
                    "SMIC",
                    "salaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3TLycjZXuxs",
                "viewCount": "1514",
                "likeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT10M49S"
            },
            "RBV8ZsCtT4E": {
                "title": "Apr\u00e8s l'intervention de Macron",
                "publishedAt": "2018-12-12T08:44:03Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RBV8ZsCtT4E",
                "viewCount": "393",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M57S"
            },
            "EeoGVg8gnog": {
                "title": "Construire le rapport de force entre travailleurs et capitalistes",
                "publishedAt": "2018-12-09T17:32:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EeoGVg8gnog",
                "viewCount": "156",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M38S"
            },
            "kgESLuD6ons": {
                "title": "Les gilets jaunes, d\u00e9but d'une r\u00e9volte sociale",
                "publishedAt": "2018-12-09T17:31:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kgESLuD6ons",
                "viewCount": "119",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M27S"
            },
            "ILuu0NBsve4": {
                "title": "La r\u00e9volte sociale est l\u00e9gitime : mes interventions sur LCI le 5/12",
                "publishedAt": "2018-12-07T08:20:48Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes",
                    "salaires",
                    "emploi"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ILuu0NBsve4",
                "viewCount": "247",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M48S"
            },
            "Fdz8W58UBfQ": {
                "title": "Les travailleurs doivent s'engouffrer dans la br\u00e8che et poser le probl\u00e8me des salaires.",
                "publishedAt": "2018-11-23T10:03:01Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fdz8W58UBfQ",
                "viewCount": "498",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT11M27S"
            },
            "NQCI_YQUFoM": {
                "title": "Macron subit la pression : il faut amplifier le mouvement",
                "publishedAt": "2018-11-23T09:43:50Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NQCI_YQUFoM",
                "viewCount": "119",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M59S"
            },
            "k6RjRS-MBws": {
                "title": "Il faut que les salaires suivent les prix pour pr\u00e9server le niveau de vie des travailleurs.",
                "publishedAt": "2018-11-23T09:41:25Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k6RjRS-MBws",
                "viewCount": "107",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M51S"
            },
            "MXgtHNOGSLg": {
                "title": "Ce qui a fait reculer le patronat et le gouvernement en 68 c'est la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale.",
                "publishedAt": "2018-11-23T09:42:29Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MXgtHNOGSLg",
                "viewCount": "83",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "CFbwFwmwwbc": {
                "title": "Gilets jaunes : faire entendre les int\u00e9r\u00eats des travailleurs dans le mouvement !",
                "publishedAt": "2018-11-20T19:15:40Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CFbwFwmwwbc",
                "viewCount": "901",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT10M6S"
            },
            "hCvDR3hjYuc": {
                "title": "F\u00eate de Dijon sur le 17 novembre : les salaires doivent suivre les prix",
                "publishedAt": "2018-11-16T09:33:44Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hCvDR3hjYuc",
                "viewCount": "165",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M47S"
            },
            "26RY1D3HRTk": {
                "title": "Les travailleurs doivent se mobiliser sur leurs propres revendications, sur RTFrance le 7/11",
                "publishedAt": "2018-11-08T10:51:35Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "26RY1D3HRTk",
                "viewCount": "188",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT7M37S"
            },
            "Et19ZSc4aAc": {
                "title": "9 octobre : Interview \u00e0 l'occasion de la manifestation",
                "publishedAt": "2018-10-10T10:33:40Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Et19ZSc4aAc",
                "viewCount": "115",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M34S"
            },
            "LgKPCR0ScqU": {
                "title": "Manifestation du 9 octobre \u00e0 Paris",
                "publishedAt": "2018-10-09T16:41:16Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LgKPCR0ScqU",
                "viewCount": "357",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M34S"
            },
            "Z9bpDkPHEGo": {
                "title": "Sur France3 \u00e0 l'occasion de la f\u00eate de Toulouse",
                "publishedAt": "2018-10-02T06:31:49Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z9bpDkPHEGo",
                "viewCount": "130",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT5M17S"
            },
            "NRm-Xrhari8": {
                "title": "Discours le 22/9 \u00e0 Lyon",
                "publishedAt": "2018-09-26T08:49:55Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NRm-Xrhari8",
                "viewCount": "177",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT23M36S"
            },
            "a6v8hiHoV8k": {
                "title": "\"Qu'est-ce qu'\u00eatre communiste aujourd'hui ?\"  \u00e0 la F\u00eate de l'Huma le 16 septembre",
                "publishedAt": "2018-09-20T06:20:32Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a6v8hiHoV8k",
                "viewCount": "479",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1H10M59S"
            },
            "wDpywNHLLNQ": {
                "title": "Macron culpabilise les ch\u00f4meurs. Ec\u0153urant !",
                "publishedAt": "2018-09-17T07:27:50Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wDpywNHLLNQ",
                "viewCount": "236",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT52S"
            },
            "usG8ZGjLZRA": {
                "title": "Manif du 26, Gr\u00e8ve SNCF, Parcoursup', mes interventions dans le Live politique du 27 mai",
                "publishedAt": "2018-05-31T16:27:57Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Parcoursup",
                    "Gr\u00e8ve SNCF"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "usG8ZGjLZRA",
                "viewCount": "254",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT9M29S"
            },
            "pJ_S7BPOWss": {
                "title": "Discours du 20 mai \u00e0 la f\u00eate de Presles 2018",
                "publishedAt": "2018-05-23T08:53:26Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "f\u00eate de lutte ouvri\u00e8re"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pJ_S7BPOWss",
                "viewCount": "410",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT35M36S"
            },
            "QkMp5of0oHw": {
                "title": "Interview de Nathalie Arthaud sur Radio Orient",
                "publishedAt": "2018-05-04T20:08:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QkMp5of0oHw",
                "viewCount": "494",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT38M39S"
            },
            "7mpTbXxwEPk": {
                "title": "Interview\u00e9e dans la manifestation du 1er mai 2018",
                "publishedAt": "2018-05-01T15:47:52Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "1er mai",
                    "convergence des luttes",
                    "gauche plurielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7mpTbXxwEPk",
                "viewCount": "457",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT33S"
            },
            "yjT0VoZJQUw": {
                "title": "22 mars une d\u00e9monstration de force du monde du travail",
                "publishedAt": "2018-03-22T21:07:17Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "cheminots",
                    "manifestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yjT0VoZJQUw",
                "viewCount": "163",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M"
            },
            "3dwEfqJPPOw": {
                "title": "22 mars : en direct de la manifestation des cheminots sur BFM-TV",
                "publishedAt": "2018-03-22T19:48:41Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "sncf",
                    "manifestation",
                    "gr\u00e8ve",
                    "cheminots"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3dwEfqJPPOw",
                "viewCount": "371",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "oNWme_cQYPA": {
                "title": "22 mars : en direct de la manifestation des cheminots sur CNEWS",
                "publishedAt": "2018-03-22T19:47:09Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "sncf",
                    "cheminots",
                    "22 mars",
                    "manifestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oNWme_cQYPA",
                "viewCount": "162",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M34S"
            },
            "wY_4ysm2SKY": {
                "title": "Dans la manifestation du 8 mars, journ\u00e9e de lutte pour les droits des femmes",
                "publishedAt": "2018-03-19T07:34:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "f\u00e9minisme",
                    "IVG",
                    "#balancetonporc",
                    "#meetoo",
                    "harc\u00e8lement sexuel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wY_4ysm2SKY",
                "viewCount": "64",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M48S"
            },
            "qk2lNqrmYEk": {
                "title": "Les artisans pi\u00e9g\u00e9s par le syst\u00e8me ont des int\u00e9r\u00eats communs avec les salari\u00e9s.",
                "publishedAt": "2018-03-15T15:38:03Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "artisans",
                    "boulanger",
                    "travail du dimanche"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qk2lNqrmYEk",
                "viewCount": "181",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M6S"
            },
            "XR782MxsO1o": {
                "title": "Les r\u00e9seaux sociaux n'ont pas le monopole de la calomnie",
                "publishedAt": "2018-03-15T11:04:37Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "media",
                    "r\u00e9seaux sociaux",
                    "twitter",
                    "facebook"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XR782MxsO1o",
                "viewCount": "194",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M12S"
            },
            "2eLYbbauJsY": {
                "title": "Macron veut sa bataille contre les cheminots ? Rendez-vous le 22 mars !",
                "publishedAt": "2018-03-14T18:41:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "SNCF",
                    "cheminots"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2eLYbbauJsY",
                "viewCount": "134",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "wNMM-nqsOUs": {
                "title": "L'imp\u00e9rialisme responsable de la situation \u00e0 Mayotte",
                "publishedAt": "2018-03-14T10:03:31Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "mayotte",
                    "immigration",
                    "comores"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wNMM-nqsOUs",
                "viewCount": "13525",
                "likeCount": "165",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "50",
                "duration": "PT7M42S"
            },
            "E7CZPxHoUsU": {
                "title": "France Info 13 mars 2018 :L'opinion ouvri\u00e8re doit \u00eatre solidaire des cheminots",
                "publishedAt": "2018-03-14T08:19:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "sncf",
                    "cheminots"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E7CZPxHoUsU",
                "viewCount": "170",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT6M18S"
            },
            "bs649vXeL-s": {
                "title": "Dans la manifestation parisienne pour le droit des femmes du 8 mars",
                "publishedAt": "2018-03-09T10:52:26Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "f\u00e9minisme",
                    "droit des femmes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bs649vXeL-s",
                "viewCount": "156",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M48S"
            },
            "biiKYvn0BBk": {
                "title": "L'enseignement une question de m\u00e9thodes ? Non de moyens !",
                "publishedAt": "2018-02-15T20:05:30Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "enseignement",
                    "\u00e9cole",
                    "Villani",
                    "professeur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "biiKYvn0BBk",
                "viewCount": "367",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M31S"
            },
            "ws7K_x1WGaQ": {
                "title": "Consentement sexuel et violences faites aux femmes",
                "publishedAt": "2018-02-15T19:59:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "viol",
                    "consentement sexuel",
                    "harc\u00e8lement",
                    "#meetoo",
                    "#balancetonporc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ws7K_x1WGaQ",
                "viewCount": "122",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "bfYTWhV5S5Q": {
                "title": "Annonces Name and Shame ? Les patrons n'ont rien \u00e0 craindre du gouvernement.",
                "publishedAt": "2018-02-15T12:58:01Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "name and shame",
                    "#balancetonentreprise",
                    "#nameandshame",
                    "contr\u00f4le ouvrier",
                    "lactalis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bfYTWhV5S5Q",
                "viewCount": "132",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M4S"
            },
            "UJlu0uaBn2g": {
                "title": "Extraits du d\u00e9bat du 13 f\u00e9vrier sur le plateau de la R\u00e9publique (LCI)",
                "publishedAt": "2018-02-14T18:49:20Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "profs",
                    "math\u00e9matiques",
                    "\u00e9cole",
                    "viol",
                    "femmes",
                    "violences",
                    "h\u00e9ritage",
                    "d\u00e9nonciation",
                    "consentement sexuel",
                    "permis",
                    "senior",
                    "lactalis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UJlu0uaBn2g",
                "viewCount": "257",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT39M41S"
            },
            "S9I5Rguf-OA": {
                "title": "Mes interventions le 16 janvier sur LCI",
                "publishedAt": "2018-01-17T21:15:53Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S9I5Rguf-OA",
                "viewCount": "265",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT34M52S"
            },
            "0PODq3gEYmg": {
                "title": "Apr\u00e8s le congr\u00e8s de Lutte Ouvri\u00e8re (2-3 d\u00e9cembre 2017)",
                "publishedAt": "2017-12-07T11:01:08Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "congr\u00e8s",
                    "2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0PODq3gEYmg",
                "viewCount": "273",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT8M24S"
            },
            "7Hzay20mGoQ": {
                "title": "Mon intervention en soutien aux militants de PSA Poissy attaqu\u00e9s en justice",
                "publishedAt": "2017-11-17T15:23:03Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "PSA",
                    "Poissy",
                    "militants CGT"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7Hzay20mGoQ",
                "viewCount": "226",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M25S"
            },
            "67PgC9rqpwA": {
                "title": "Mes interventions sur le travail du dimanche le 7 novembre sur LCI",
                "publishedAt": "2017-11-09T22:00:19Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "travail du dimanche",
                    "accord d'entreprise",
                    "harc\u00e8lement",
                    "loi travail",
                    "syndicats",
                    "repr\u00e9sentation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "67PgC9rqpwA",
                "viewCount": "165",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M42S"
            },
            "ByA8owXlFRU": {
                "title": "Mes interventions dans le d\u00e9bat sur les adolescents terroristes dans La r\u00e9publique LCI du 7 novembre",
                "publishedAt": "2017-11-09T10:18:11Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "terrorisme",
                    "ados terroristes",
                    "daesh"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ByA8owXlFRU",
                "viewCount": "250",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT5M45S"
            },
            "K2eahMxmhF4": {
                "title": "Mes interventions dans le d\u00e9bat sur les finances de l'\u00c9tat dans La r\u00e9publique LCI du 7 novembre",
                "publishedAt": "2017-11-09T08:48:19Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "impots",
                    "tva",
                    "taxe exceptionnelle",
                    "retoquage"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K2eahMxmhF4",
                "viewCount": "617",
                "likeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT10M27S"
            },
            "mVci2idVOC4": {
                "title": "Referendum sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne",
                "publishedAt": "2017-10-31T12:56:32Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Catalogne",
                    "r\u00e9gionalisme",
                    "nationalisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mVci2idVOC4",
                "viewCount": "225",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "MLjKQYzdKvA": {
                "title": "Invit\u00e9e des 4 v\u00e9rit\u00e9s le 19/10",
                "publishedAt": "2017-10-24T11:06:50Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MLjKQYzdKvA",
                "viewCount": "135",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT7M39S"
            },
            "z39IxGwC8QU": {
                "title": "1917-2017, la r\u00e9volution russe - 2e partie (2/2)",
                "publishedAt": "2017-10-22T16:44:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z39IxGwC8QU",
                "viewCount": "874",
                "likeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT40M28S"
            },
            "yhoVNgppsfw": {
                "title": "1917-2017, la r\u00e9volution russe - 1\u00e8re partie (1/2)",
                "publishedAt": "2017-10-22T14:52:39Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yhoVNgppsfw",
                "viewCount": "3352",
                "likeCount": "74",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT41M20S"
            },
            "PyDqJERgHp4": {
                "title": "1917-2017, la r\u00e9volution russe - Introduction par Arlette Laguiller",
                "publishedAt": "2017-10-22T13:30:18Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PyDqJERgHp4",
                "viewCount": "647",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT5M8S"
            },
            "w-wAge8KZdQ": {
                "title": "Dans la manif de la fonction publique contre la politique de Macron",
                "publishedAt": "2017-10-11T12:19:41Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "w-wAge8KZdQ",
                "viewCount": "195",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M51S"
            },
            "p35JcKAG8hw": {
                "title": "Interview dans la manifestation du 21 septembre 2017 \u00e0 Paris",
                "publishedAt": "2017-10-01T19:31:59Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p35JcKAG8hw",
                "viewCount": "230",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "0pSqUYCO9D4": {
                "title": "Manifestation \u00e0 Paris contre les ordonnances Macron",
                "publishedAt": "2017-09-12T18:54:50Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0pSqUYCO9D4",
                "viewCount": "343",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT2M37S"
            },
            "FJYxpdEy5tU": {
                "title": "Se mobiliser massivement le 12 septembre contre les ordonnances Macron !",
                "publishedAt": "2017-09-05T07:16:47Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FJYxpdEy5tU",
                "viewCount": "828",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT12M22S"
            },
            "n2D11WxlDh0": {
                "title": "D\u00e9bat LO-NPA, f\u00eate de LO, 4 juin 2017",
                "publishedAt": "2017-06-06T17:39:33Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n2D11WxlDh0",
                "viewCount": "804",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1H43M1S"
            },
            "-3LMZD9dPR8": {
                "title": "Nathalie Arthaud \u00e0 la f\u00eate de LO, 5 juin 2017",
                "publishedAt": "2017-06-06T17:27:01Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-3LMZD9dPR8",
                "viewCount": "512",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT30M40S"
            },
            "XCDgMT3VynY": {
                "title": "Meeting de Nathalie Arthaud pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives",
                "publishedAt": "2017-06-06T15:43:23Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XCDgMT3VynY",
                "viewCount": "651",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT43M50S"
            },
            "EPL8vjp9E-U": {
                "title": "Construire une opposition ouvri\u00e8re \u00e0 la politique de Macron",
                "publishedAt": "2017-06-04T07:46:19Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EPL8vjp9E-U",
                "viewCount": "387",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT5M9S"
            },
            "70QO_SToYAY": {
                "title": "Faire entendre le camp des travailleurs aux \u00e9lections l\u00e9gislatives",
                "publishedAt": "2017-05-16T07:10:29Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "70QO_SToYAY",
                "viewCount": "317",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT6M49S"
            },
            "rroh09lmHQE": {
                "title": "Manifestation du 1er mai 2017 / Prise de parole",
                "publishedAt": "2017-05-01T20:38:55Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rroh09lmHQE",
                "viewCount": "380",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT5M15S"
            },
            "tY5z8cFnmH8": {
                "title": "D\u00e9claration de Nathalie Arthaud au soir du 1er tour (23/04/17)",
                "publishedAt": "2017-04-23T19:33:11Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tY5z8cFnmH8",
                "viewCount": "5389",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22",
                "duration": "PT23M55S"
            },
            "5bKWRhLEYKM": {
                "title": "Nathalie Arthaud sur Public S\u00e9nat le 21/04 : terrorisme, s\u00e9curit\u00e9, vote utile",
                "publishedAt": "2017-04-21T14:48:33Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5bKWRhLEYKM",
                "viewCount": "205",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT24M7S"
            },
            "9oxJKVlRcU8": {
                "title": "Au sujet du vote Le Pen dans les classes populaires",
                "publishedAt": "2017-04-21T14:45:41Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9oxJKVlRcU8",
                "viewCount": "170",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M6S"
            },
            "OlA6vTegySY": {
                "title": "Au sujet de la \"dynamique M\u00e9lenchon\" (21/04/17)",
                "publishedAt": "2017-04-21T09:29:00Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OlA6vTegySY",
                "viewCount": "1409",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT2M53S"
            },
            "kDPCSMySINg": {
                "title": "15 minutes pour convaincre : Nathalie Arthaud, France 2, 20/04/17",
                "publishedAt": "2017-04-21T06:55:01Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kDPCSMySINg",
                "viewCount": "354",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT17M19S"
            },
            "41poaBPBh0Y": {
                "title": "Aux travailleurs des DOM",
                "publishedAt": "2017-04-21T06:40:40Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "41poaBPBh0Y",
                "viewCount": "74",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M23S"
            },
            "sn00bibcTbA": {
                "title": "Les services publics",
                "publishedAt": "2017-04-19T10:07:33Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sn00bibcTbA",
                "viewCount": "116",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M33S"
            },
            "Eg-a9JvOXok": {
                "title": "Nathalie Arthaud : augmenter les salaires, c'est possible ! (17/04/17)",
                "publishedAt": "2017-04-19T06:28:32Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Eg-a9JvOXok",
                "viewCount": "159",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M2S"
            },
            "oBUqI9G3rqo": {
                "title": "Soutien aux travailleurs de Whirlpool Amiens !",
                "publishedAt": "2017-04-18T15:38:31Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oBUqI9G3rqo",
                "viewCount": "275",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M13S"
            },
            "EVTFcqMPRx0": {
                "title": "D\u00e9noncer les guerres men\u00e9es par les grandes puissances (version courte)",
                "publishedAt": "2017-04-18T13:21:58Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EVTFcqMPRx0",
                "viewCount": "462",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "BvppNXIjXos": {
                "title": "Clip de la campagne officiel : d\u00e9fendre les id\u00e9es communistes",
                "publishedAt": "2017-04-17T15:15:16Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BvppNXIjXos",
                "viewCount": "2774",
                "likeCount": "80",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT3M23S"
            },
            "ZPkp1xpNtEA": {
                "title": "Clip de la campagne officielle : migrants et immigration",
                "publishedAt": "2017-04-17T15:15:19Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZPkp1xpNtEA",
                "viewCount": "991",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M28S"
            },
            "kh8ZhhU1qGY": {
                "title": "Interdiction des licenciements (format long)",
                "publishedAt": "2017-04-15T11:05:55Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kh8ZhhU1qGY",
                "viewCount": "58",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M7S"
            },
            "qBG2EoEh0V8": {
                "title": "D\u00e9noncer l'exploitation capitaliste",
                "publishedAt": "2017-04-15T11:05:55Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qBG2EoEh0V8",
                "viewCount": "227",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M32S"
            },
            "cKJu0mapOB4": {
                "title": "Contr\u00f4ler les comptes des entreprises",
                "publishedAt": "2017-04-15T11:05:55Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cKJu0mapOB4",
                "viewCount": "65",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "p1gVvWvX7tQ": {
                "title": "Interdiction des licenciements (format court)",
                "publishedAt": "2017-04-15T11:05:56Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p1gVvWvX7tQ",
                "viewCount": "81",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M34S"
            },
            "UlpuuD6wH74": {
                "title": "Le contr\u00f4le des entreprises (format court)",
                "publishedAt": "2017-04-15T11:05:55Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UlpuuD6wH74",
                "viewCount": "66",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "Fupm2jg_-Yw": {
                "title": "Nathalie Arthaud dans \"Demain pr\u00e9sident\" sur TF1",
                "publishedAt": "2017-04-14T09:09:42Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fupm2jg_-Yw",
                "viewCount": "12599",
                "likeCount": "148",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT20M22S"
            },
            "ddmL9YOi3RM": {
                "title": "Nathalie Arthaud dans  Bourdin - Entretien d'embauche sur BFM TV le 12 avril 2017",
                "publishedAt": "2017-04-13T15:28:23Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ddmL9YOi3RM",
                "viewCount": "4467",
                "likeCount": "78",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT47M38S"
            },
            "4tWm5j_PtI0": {
                "title": "\"Que dites-vous \u00e0 ceux qui veulent s'abstenir ?\"",
                "publishedAt": "2017-04-11T16:55:18Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4tWm5j_PtI0",
                "viewCount": "189",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M55S"
            },
            "-YLyMbFw9D0": {
                "title": "Pourquoi parler de \"travailleurs\" et non du \"peuple\" ?",
                "publishedAt": "2017-04-11T16:20:59Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-YLyMbFw9D0",
                "viewCount": "227",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "ORgAzfmOMeo": {
                "title": "La situation en Guyane (11/04/17)",
                "publishedAt": "2017-04-11T15:35:11Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ORgAzfmOMeo",
                "viewCount": "57",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "AstFwE3VBKg": {
                "title": "Nathalie Arthaud sur France Info TV, 11 avril 2017",
                "publishedAt": "2017-04-11T08:52:22Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AstFwE3VBKg",
                "viewCount": "564",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT24M55S"
            },
            "saivT0ADU50": {
                "title": "Nathalie Arthaud : augmentation des salaires !",
                "publishedAt": "2017-04-11T08:48:07Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "saivT0ADU50",
                "viewCount": "694",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "yMCXazu0V50": {
                "title": "Le camp des travailleurs (format court)",
                "publishedAt": "2017-04-10T14:41:39Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yMCXazu0V50",
                "viewCount": "140",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M38S"
            },
            "s1acxBS7diY": {
                "title": "Le camp des travailleurs (format long)",
                "publishedAt": "2017-04-10T14:41:39Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s1acxBS7diY",
                "viewCount": "285",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT3M27S"
            },
            "VDvJiD9ZaI4": {
                "title": "Les Etats-Unis socialistes d'Europe",
                "publishedAt": "2017-04-08T16:12:51Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VDvJiD9ZaI4",
                "viewCount": "605",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "3JfEA3X7AI4": {
                "title": "Libert\u00e9 de circulation et d'installation pour tous !",
                "publishedAt": "2017-04-08T15:11:00Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3JfEA3X7AI4",
                "viewCount": "342",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT4M10S"
            },
            "RNWUFEaD8IM": {
                "title": "Meeting de Nathalie Arthaud du 26 mars 2017 (version int\u00e9grale)",
                "publishedAt": "2017-04-08T12:51:40Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RNWUFEaD8IM",
                "viewCount": "556",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2H25M57S"
            },
            "fzCd6yLQdbc": {
                "title": "Nathalie Arthaud soutient la lutte des travailleurs de Vivarte",
                "publishedAt": "2017-04-07T12:06:57Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fzCd6yLQdbc",
                "viewCount": "314",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M29S"
            },
            "ElEOnSffsC8": {
                "title": "Nathalie Arthaud sur le vote d'extr\u00eame droite dans les classes populaires",
                "publishedAt": "2017-04-06T16:42:26Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ElEOnSffsC8",
                "viewCount": "869",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "4wqO8cNQ9UI": {
                "title": "Nathalie Arthaud au grand d\u00e9bat de la pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2017-04-05T10:20:14Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4wqO8cNQ9UI",
                "viewCount": "33192",
                "likeCount": "426",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "276",
                "duration": "PT19M29S"
            },
            "3Yh7A-eS_RM": {
                "title": "D\u00e9bat des 11 candidats, nationalisation de STX, \u00e9lections syndicales",
                "publishedAt": "2017-04-04T07:51:03Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3Yh7A-eS_RM",
                "viewCount": "231",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT8M8S"
            },
            "kLR8JqjHtG0": {
                "title": "Jean-Pierre Mercier, ouvrier dans l'automobile",
                "publishedAt": "2017-04-03T11:56:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kLR8JqjHtG0",
                "viewCount": "264",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT23M1S"
            },
            "BpStfvlDy74": {
                "title": "Nathalie Arthaud, candidate pour faire entendre le camp des travailleurs",
                "publishedAt": "2017-04-03T11:56:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BpStfvlDy74",
                "viewCount": "326",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1H11M16S"
            },
            "sCrj4qY0sKA": {
                "title": "Sebastien Benoit, ouvrier aux chantiers de Saint Nazaire",
                "publishedAt": "2017-04-03T11:56:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sCrj4qY0sKA",
                "viewCount": "136",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT6M14S"
            },
            "3zIfLG-o2Ug": {
                "title": "Arlette Laguiller soutient la candidature de Nathalie Arthaud",
                "publishedAt": "2017-04-03T11:56:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3zIfLG-o2Ug",
                "viewCount": "470",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M41S"
            },
            "1OqFuOm2KSc": {
                "title": "Catherine Van Cauteren, ouvri\u00e8re dans l'a\u00e9ronautique",
                "publishedAt": "2017-04-03T11:56:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1OqFuOm2KSc",
                "viewCount": "121",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M8S"
            },
            "vPUddbr5H6k": {
                "title": "Claire Rocher, infirmi\u00e8re au CHU de Dijon",
                "publishedAt": "2017-04-03T11:56:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vPUddbr5H6k",
                "viewCount": "86",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M26S"
            },
            "m-qIchtTU3Y": {
                "title": "Les in\u00e9galit\u00e9s ont toujours exist\u00e9 ?",
                "publishedAt": "2017-04-03T11:20:20Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m-qIchtTU3Y",
                "viewCount": "141",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M5S"
            },
            "3opopWMwsE4": {
                "title": "La VIe R\u00e9publique et les grands groupes capitalistes",
                "publishedAt": "2017-04-03T11:21:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3opopWMwsE4",
                "viewCount": "84",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT38S"
            },
            "aB7yGOMRcec": {
                "title": "La grande bourgeoisie, qu'est-ce que c'est ?",
                "publishedAt": "2017-04-03T11:18:33Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aB7yGOMRcec",
                "viewCount": "1252",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M9S"
            },
            "xOdEO31OZ10": {
                "title": "Soutien \u00e0 la mobilisation en Guyane (Nathalie Arthaud, France 3, 29/03/17)",
                "publishedAt": "2017-04-03T11:17:25Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xOdEO31OZ10",
                "viewCount": "88",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT43S"
            },
            "dBXeKLyO11o": {
                "title": "Exproprier les banques, pourquoi ?",
                "publishedAt": "2017-04-03T06:16:21Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dBXeKLyO11o",
                "viewCount": "168",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M19S"
            },
            "rweqDxC1Td4": {
                "title": "Nathalie Arthaud : on ne fera pas plier les capitalistes en changeant de R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2017-03-30T09:22:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rweqDxC1Td4",
                "viewCount": "235",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT38S"
            },
            "kyRdC4yITgw": {
                "title": "Nathalie Arthaud, France 3, 29/03",
                "publishedAt": "2017-03-29T12:39:41Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kyRdC4yITgw",
                "viewCount": "194",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M59S"
            },
            "rWp4L78OS1M": {
                "title": "Nathalie Arthaud soutient le mouvement en Guyane",
                "publishedAt": "2017-03-29T11:28:26Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rWp4L78OS1M",
                "viewCount": "101",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT43S"
            },
            "XAJ4mJQxKHU": {
                "title": "Nathalie Arthaud au sujet de Macron : deux ans, \u00e7a nous suffit !",
                "publishedAt": "2017-03-28T05:25:32Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XAJ4mJQxKHU",
                "viewCount": "341",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "2_Zh5_YQdBs": {
                "title": "Nathalie Arthaud sur France Inter : qu'est-ce que la grande bourgeoisie ? (27/03/17)",
                "publishedAt": "2017-03-27T06:53:36Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2_Zh5_YQdBs",
                "viewCount": "560",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M9S"
            },
            "7h-O2zbO4t4": {
                "title": "Interventions de Nathalie Arthaud lors de \"L'Autre D\u00e9bat\" (20/03/17)",
                "publishedAt": "2017-03-21T15:47:31Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7h-O2zbO4t4",
                "viewCount": "1043",
                "likeCount": "35",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT54M46S"
            },
            "XglvRuc9_Qo": {
                "title": "Nathalie Arthaud sur LCI (20/03/2017)",
                "publishedAt": "2017-03-20T11:31:17Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XglvRuc9_Qo",
                "viewCount": "1713",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT30M36S"
            },
            "yMEf33azlTk": {
                "title": "Nathalie Arthaud \u00e0 la manifestation contre les violences polici\u00e8res #19MarsJeMarche",
                "publishedAt": "2017-03-20T11:18:21Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yMEf33azlTk",
                "viewCount": "293",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT5M10S"
            },
            "d9rFwPSYU_4": {
                "title": "Nathalie Arthaud. Revenu universel ou r\u00e9partition du travail entre tous ?",
                "publishedAt": "2017-02-02T14:58:19Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d9rFwPSYU_4",
                "viewCount": "440",
                "likeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M6S"
            },
            "gxOTAFHpCvI": {
                "title": "Nathalie Arthaud interview\u00e9e sur LCP (01/02/17)",
                "publishedAt": "2017-02-01T10:27:10Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gxOTAFHpCvI",
                "viewCount": "3579",
                "likeCount": "60",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21",
                "duration": "PT15M28S"
            },
            "URxfzspVGss": {
                "title": "Nathalie Arthaud : prendre sur les profits pour augmenter les salaires et les pensions !",
                "publishedAt": "2017-01-28T06:24:28Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "URxfzspVGss",
                "viewCount": "223",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M43S"
            },
            "bAo6hR-VR0s": {
                "title": "Nathalie Arthaud : interdiction des licenciements ! #1",
                "publishedAt": "2017-01-24T08:31:08Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bAo6hR-VR0s",
                "viewCount": "196",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M40S"
            },
            "KcbGV8GBb1E": {
                "title": "Nathalie Arthaud : interdiction des licenciements ! #2",
                "publishedAt": "2017-01-24T08:31:21Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KcbGV8GBb1E",
                "viewCount": "326",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT4M27S"
            },
            "fYruDPOaugs": {
                "title": "Nathalie Arthaud candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle (BFMTV, 14/01/17)",
                "publishedAt": "2017-01-19T09:58:41Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fYruDPOaugs",
                "viewCount": "1024",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "gzduwiJ2u1c": {
                "title": "Nathalie Arthaud invit\u00e9e de Menu Pr\u00e9sident sur Num\u00e9ro 23",
                "publishedAt": "2016-11-20T10:24:53Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gzduwiJ2u1c",
                "viewCount": "982",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT26M40S"
            },
            "-tymG9P0KNg": {
                "title": "Reportage sur la f\u00eate de Lutte Ouvri\u00e8re \u00e0 Dijon - interview de Nathalie Arthaud (13/11/16)",
                "publishedAt": "2016-11-14T12:42:51Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-tymG9P0KNg",
                "viewCount": "530",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M"
            },
            "nW1vshXM2GY": {
                "title": "F\u00eate de Lutte Ouvri\u00e8re \u00e0 Grenoble : discours de Nathalie Arthaud (15/10/2016)",
                "publishedAt": "2016-10-19T16:33:58Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nW1vshXM2GY",
                "viewCount": "340",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT34M28S"
            },
            "z-kjmtJDSo8": {
                "title": "Meeting de lancement de campagne de Nathalie Arthaud au Cirque d'hiver",
                "publishedAt": "2016-10-03T11:44:14Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z-kjmtJDSo8",
                "viewCount": "1966",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT52M40S"
            },
            "2wMK2P-ygY4": {
                "title": "\"Qu'on arr\u00eate ces plans de suppression d'emplois : Alstom, SFR, Airbus...\" 4 v\u00e9rit\u00e9s France 2",
                "publishedAt": "2016-09-30T07:03:58Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2wMK2P-ygY4",
                "viewCount": "254",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT8M8S"
            },
            "tBuCRqU7Iv8": {
                "title": "\"J'appelle les travailleurs \u00e0 faire entendre leurs int\u00e9r\u00eats dans cette campagne\" (France 3)",
                "publishedAt": "2016-09-26T13:02:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tBuCRqU7Iv8",
                "viewCount": "96",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "6GWyVNchiPI": {
                "title": "\"On ne d\u00e9sarme pas\" - Manif contre la loi Travail 15/09/2016",
                "publishedAt": "2016-09-15T19:11:01Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "manif",
                    "Paris",
                    "loi travail",
                    "Alstom",
                    "licenciements",
                    "El Khomri"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6GWyVNchiPI",
                "viewCount": "147",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M35S"
            },
            "pkMCKOJS33c": {
                "title": "\"Les travailleurs d'Alstom doivent sauver leur emploi : il y a l'argent pour \u00e7a\" (It\u00e9l\u00e9)",
                "publishedAt": "2016-09-12T18:33:31Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pkMCKOJS33c",
                "viewCount": "128",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M26S"
            },
            "_FankgF-zXw": {
                "title": "\"Les arr\u00eat\u00e9s anti-burkini font partie d'une campagne contre les musulmans et les immigr\u00e9s\"",
                "publishedAt": "2016-08-26T08:44:35Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_FankgF-zXw",
                "viewCount": "1086",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT12M26S"
            },
            "EpJC_UTse10": {
                "title": "\"Nous ne d\u00e9sarmons pas\" - manifestation du 5 juillet contre la loi travail",
                "publishedAt": "2016-07-05T20:41:52Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "manifestation",
                    "loi travail",
                    "El Khomri"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EpJC_UTse10",
                "viewCount": "234",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M36S"
            },
            "tv0_E8OblLs": {
                "title": "\"Tant qu'il reste des dizaines de milliers de personnes dans la rue, rien n'est jou\u00e9 !\"",
                "publishedAt": "2016-06-28T14:51:14Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "loi travail",
                    "Nathalie Arthaud",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re",
                    "Manifestation",
                    "28 juin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tv0_E8OblLs",
                "viewCount": "90",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M"
            },
            "zFJbRF_5vxU": {
                "title": "Nathalie Arthaud \u00e0 la manifestation contre la loi travail (Paris, 23 juin 2016)",
                "publishedAt": "2016-06-23T17:35:13Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zFJbRF_5vxU",
                "viewCount": "245",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M11S"
            },
            "Da3dxi1ATng": {
                "title": "Interview sur BFMTV en direct de la manifestation contre la loi travail du 23 juin 2016 (Paris)",
                "publishedAt": "2016-06-23T17:30:46Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "loi travail",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re",
                    "Nathalie Arthaud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Da3dxi1ATng",
                "viewCount": "328",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M58S"
            },
            "3mOlaRReAlU": {
                "title": "Nathalie Arthaud : \"Tant qu'il y a du monde dans la rue, rien n'est jou\u00e9\" #LoiTravail #14juin",
                "publishedAt": "2016-06-15T07:10:25Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3mOlaRReAlU",
                "viewCount": "154",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M32S"
            },
            "DdPmeImg_IQ": {
                "title": "Nathalie Arthaud sur BFMTV au sujet de la mobilisation contre la loi travail (31 mai 2016)",
                "publishedAt": "2016-06-01T06:59:02Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re",
                    "Nathalie Arthaud",
                    "Loi travail",
                    "El Khomri",
                    "Manifestations",
                    "Gr\u00e8ves"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DdPmeImg_IQ",
                "viewCount": "257",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT17M5S"
            },
            "mxvjCFbU8Bw": {
                "title": "Nathalie Arthaud \u00e0 la manifestation contre la loi travail (26 mai 2016, BFMTV)",
                "publishedAt": "2016-05-26T16:24:44Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mxvjCFbU8Bw",
                "viewCount": "284",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M18S"
            },
            "YuLoo7IS0aI": {
                "title": "Allocution \u00e0 la f\u00eate de Lutte ouvri\u00e8re - lundi 16 mai 2016",
                "publishedAt": "2016-05-18T08:25:52Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Allocution",
                    "F\u00eate",
                    "Discours",
                    "Internationale",
                    "internationalisme",
                    "situation internationale",
                    "pays pauvres",
                    "capitalisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YuLoo7IS0aI",
                "viewCount": "324",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT33M15S"
            },
            "BX8r4GVJDTQ": {
                "title": "Allocution \u00e0 la F\u00eate de Lutte ouvri\u00e8re - dimanche 15 mai",
                "publishedAt": "2016-05-17T22:01:17Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "f\u00eate",
                    "Presles",
                    "Pentec\u00f4te",
                    "capitalisme",
                    "allocution",
                    "discours",
                    "Internationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BX8r4GVJDTQ",
                "viewCount": "1529",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT38M31S"
            },
            "MtQHcJRm_uw": {
                "title": "Mobilisation contre la loi travail : Nathalie Arthaud sur BFM TV le 16 mai 2016",
                "publishedAt": "2016-05-17T11:52:23Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Nathalie Arthaud",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re",
                    "Loi travail",
                    "El Khomri",
                    "Manifestations"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MtQHcJRm_uw",
                "viewCount": "307",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M55S"
            },
            "kalAFofw3U4": {
                "title": "Loi Travail, mobilisations : Nathalie Arthaud invit\u00e9e de Claude Askolovitch (iT\u00e9l\u00e9, 15 mai 2016)",
                "publishedAt": "2016-05-17T11:47:30Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re",
                    "Nathalie Arthaud",
                    "Loi Travail",
                    "El Khomri"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kalAFofw3U4",
                "viewCount": "204",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT9M11S"
            },
            "-Pm5Y056Td0": {
                "title": "Interview de Nathalie Arthaud sur R\u00e9union Premi\u00e8re (29 avril 2016)",
                "publishedAt": "2016-04-30T13:42:37Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-Pm5Y056Td0",
                "viewCount": "167",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "NI4SCfCdLzM": {
                "title": "Nathalie Arthaud sur Antenne R\u00e9union (20 avril 2016)",
                "publishedAt": "2016-04-21T07:11:05Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Nathalie Arthaud",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re",
                    "trotskysme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NI4SCfCdLzM",
                "viewCount": "559",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M2S"
            },
            "PLqH8c2wgWw": {
                "title": "Discours de Nathalie Arthaud \u00e0 la f\u00eate de Lutte Ouvri\u00e8re \u00e0 Montb\u00e9liard (9 avril 2016)",
                "publishedAt": "2016-04-11T09:06:44Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Nathalie Arthaud",
                    "Montb\u00e9liard",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re",
                    "Loi Travail"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PLqH8c2wgWw",
                "viewCount": "251",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT36M45S"
            },
            "BVwPjoMYP7k": {
                "title": "\"Je milite pour que les manifestations se renforcent\" Nathalie Arthaud \u00e0 la manifestation du 9 avril",
                "publishedAt": "2016-04-09T12:29:22Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BVwPjoMYP7k",
                "viewCount": "202",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M55S"
            },
            "80rRiaVcdXk": {
                "title": "Manifestation contre la loi travail (31 mars 2016)",
                "publishedAt": "2016-03-31T15:22:41Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Manifestation",
                    "loi travail",
                    "loi el khomri",
                    "mobilisation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "80rRiaVcdXk",
                "viewCount": "291",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "MFqOFLB9UwU": {
                "title": "Nathalie Arthaud sur France 3 Limousin (mars 2016)",
                "publishedAt": "2016-03-20T15:34:16Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MFqOFLB9UwU",
                "viewCount": "153",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT3M4S"
            },
            "WRRMpyT5Kck": {
                "title": "Nathalie Arthaud \u00e0 la manifestation contre la loi travail du 17/03/16",
                "publishedAt": "2016-03-18T16:30:44Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WRRMpyT5Kck",
                "viewCount": "86",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "FQ0dMM5Vh7Y": {
                "title": "Nathalie Arthaud invit\u00e9e des 4 v\u00e9rit\u00e9s : Loi Travail, Pr\u00e9sidentielle 2017 (mars 2016)",
                "publishedAt": "2016-03-16T07:43:36Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FQ0dMM5Vh7Y",
                "viewCount": "1783",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT7M37S"
            },
            "wUaMnzJc8Z0": {
                "title": "Nathalie Arthaud annonce sa candidature aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles 2017 (it\u00e9l\u00e9 mars 2016)",
                "publishedAt": "2016-03-14T13:05:24Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "pr\u00e9sidentielle",
                    "2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wUaMnzJc8Z0",
                "viewCount": "459",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT6M5S"
            },
            "yDjup6DXqB0": {
                "title": "Nathalie Arthaud au meeting pour les l\u00e9gislatives partielles de Saint-Quentin (9 mars 2016)",
                "publishedAt": "2016-03-10T10:27:37Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yDjup6DXqB0",
                "viewCount": "256",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT27M54S"
            },
            "tMp3CT0ots0": {
                "title": "Manifestation contre la loi travail : Cyril Eldin interroge Nathalie Arthaud pour le Grand Journal",
                "publishedAt": "2016-03-10T09:33:46Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tMp3CT0ots0",
                "viewCount": "3193",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M11S"
            },
            "V9ZXWLWaZfE": {
                "title": "\"Nous pouvons faire plier le gouvernement\" Nathalie Arthaud le 9 mars contre la loi Travail",
                "publishedAt": "2016-03-10T08:50:58Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V9ZXWLWaZfE",
                "viewCount": "37",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT41S"
            },
            "aSKz7W2-534": {
                "title": "Manifestation contre la loi travail \u00e0 Paris",
                "publishedAt": "2016-03-09T18:09:59Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "travail",
                    "el khomri",
                    "manifestation",
                    "paris"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aSKz7W2-534",
                "viewCount": "253",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M57S"
            },
            "vCr6Y_cOACs": {
                "title": "La revue de presse de Nathalie Arthaud (LCI, 5 mars 2016)",
                "publishedAt": "2016-03-05T08:47:45Z",
                "tags": [
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re",
                    "Nathalie Arthaud",
                    "Loi travail",
                    "El Khomri"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vCr6Y_cOACs",
                "viewCount": "322",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT13M23S"
            },
            "pIorGNI3C5E": {
                "title": "Nathalie Arthaud sur la loi El Khomri (mars 2016)",
                "publishedAt": "2016-03-02T15:02:41Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "El Khomri",
                    "Code du travail",
                    "Loi travail",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re",
                    "Nathalie Arthaud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pIorGNI3C5E",
                "viewCount": "381",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT3M23S"
            },
            "DEpHcyf-UBM": {
                "title": "F\u00eate de Lutte ouvri\u00e8re \u00e0 Saint Denis : extrait de l'allocution de Nathalie Arthaud",
                "publishedAt": "2016-02-23T10:18:51Z",
                "tags": [
                    "Code du travail"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DEpHcyf-UBM",
                "viewCount": "88",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M1S"
            },
            "x2x5rea_vkk": {
                "title": "Nathalie Arthaud \u00e0 la f\u00eate de Lutte Ouvri\u00e8re de Maisons Alfort (13 f\u00e9vrier 2016)",
                "publishedAt": "2016-02-15T20:23:07Z",
                "tags": [
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re",
                    "Nathalie Arthaud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x2x5rea_vkk",
                "viewCount": "201",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT29M27S"
            },
            "IBaG7DEd62k": {
                "title": "Discours de Nathalie Arthaud \u00e0 la f\u00eate Lutte ouvri\u00e8re de Metz (f\u00e9vrier 2016)",
                "publishedAt": "2016-02-10T13:44:33Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IBaG7DEd62k",
                "viewCount": "214",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT23M43S"
            },
            "HYJJHoMurEU": {
                "title": "Nathalie Arthaud au rassemblement pour les Goodyear (f\u00e9vrier 2016)",
                "publishedAt": "2016-02-04T20:35:36Z",
                "tags": [
                    "Nathalie Arthaud",
                    "Arthaud",
                    "Lutte ouvri\u00e8re",
                    "LO",
                    "Goodyear"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HYJJHoMurEU",
                "viewCount": "172",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "UG_Nr5ldN9w": {
                "title": "Nathalie Arthaud \u00e0 la manifestation de la Fonction Publique (janvier 2016)",
                "publishedAt": "2016-01-26T21:52:30Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Fonction Publique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UG_Nr5ldN9w",
                "viewCount": "155",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M21S"
            },
            "oBqUfjLuu_I": {
                "title": "Nathalie Arthaud sur la condamnation des travailleurs de Goodyear (janvier 2016)",
                "publishedAt": "2016-01-19T17:54:30Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "goodyear",
                    "sequestration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oBqUfjLuu_I",
                "viewCount": "108",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M55S"
            },
            "HevkvZ7gHKs": {
                "title": "F\u00eate de Lutte Ouvri\u00e8re \u00e0 Argenteuil : discours de Nathalie Arthaud",
                "publishedAt": "2016-01-11T12:20:28Z",
                "tags": [
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "communisme",
                    "LO",
                    "Nathalie Arthaud",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re",
                    "Argenteuil"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HevkvZ7gHKs",
                "viewCount": "520",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT35M20S"
            },
            "5G2NsWAB0yM": {
                "title": "Le PS \u00e0 droite toute",
                "publishedAt": "2016-01-06T16:00:55Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5G2NsWAB0yM",
                "viewCount": "189",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "NgyRYEcYLl0": {
                "title": "\u00c0 la manifestation en soutien aux migrants 19 d\u00e9cembre 2015",
                "publishedAt": "2015-12-20T22:08:07Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "migrants",
                    "manifestation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NgyRYEcYLl0",
                "viewCount": "211",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "hv9WLl6DK3s": {
                "title": "Apr\u00e8s le 1er tour des r\u00e9gionales (d\u00e9cembre 2015)",
                "publishedAt": "2015-12-08T22:12:27Z",
                "tags": [
                    "Nathalie",
                    "Arthaud",
                    "Lutte",
                    "ouvri\u00e8re",
                    "LO",
                    "R\u00e9gionales 2015",
                    "Front national"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hv9WLl6DK3s",
                "viewCount": "255",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M35S"
            },
            "OQD2t4zafwk": {
                "title": "Nathalie Arthaud sur l'\u00e9tat d'urgence et le Front National 02/12/2015",
                "publishedAt": "2015-12-03T20:49:18Z",
                "tags": [
                    "Nathalie Arthaud (Politician)",
                    "Lutte Ouvri\u00e8re (Political Party)"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OQD2t4zafwk",
                "viewCount": "477",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT16M45S"
            }
        }
    }
}}