{ "dateRequete" : "2022/02/04", "candidat" : "Nicolas Dupont-Aignan" , "parti" : "Debout la France" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCfA5DnCDX3Ixy5QOAMGtBlA": {
        "channel_info": {
            "title": "Nicolas Dupont-Aignan",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2007-02-03T19:21:55Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "23608551",
                "subscriberCount": "78900",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "2585"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "kkT56z3R_Fs": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans face \u00e0 la rue sur le march\u00e9 de Bobigny au micro de Morandini 03/02/2022",
                "publishedAt": "2022-02-03T21:38:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kkT56z3R_Fs",
                "viewCount": "3409",
                "likeCount": "367",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "100",
                "duration": "PT1H12M55S"
            },
            "4_IlCpVVPf4": {
                "title": "J'ai combattu dans l\u2019h\u00e9micycle la proposition de Loi voulant mettre en place le vote par internet",
                "publishedAt": "2022-02-03T18:56:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4_IlCpVVPf4",
                "viewCount": "8093",
                "likeCount": "1595",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "228",
                "duration": "PT3M49S"
            },
            "J_FHuKrOKnc": {
                "title": "Gesticulation d\u2019Emmanuel Macron sur l'immigration avec \"un conseil de gouvernance de Schengen\"",
                "publishedAt": "2022-02-02T19:30:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J_FHuKrOKnc",
                "viewCount": "6437",
                "likeCount": "1098",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "134",
                "duration": "PT5M8S"
            },
            "gaix1PT0_ek": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur LCI 29/01/2022",
                "publishedAt": "2022-02-02T17:57:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gaix1PT0_ek",
                "viewCount": "10045",
                "likeCount": "807",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "224",
                "duration": "PT25M51S"
            },
            "0NeEl-DgUVE": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur France Bleu Provence 01/02/2022",
                "publishedAt": "2022-02-02T15:17:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0NeEl-DgUVE",
                "viewCount": "2033",
                "likeCount": "291",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "19",
                "duration": "PT11M34S"
            },
            "IS-fLI0aXMM": {
                "title": "En direct d\u2019un Ephad exemplaire \u00e0 Yerres pour f\u00eater les 100 ans de mon ami Maurice !",
                "publishedAt": "2022-02-01T12:22:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IS-fLI0aXMM",
                "viewCount": "4667",
                "likeCount": "717",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "75",
                "duration": "PT2M27S"
            },
            "pSZ_AREK7L4": {
                "title": "La France ne peut pas \u00eatre le paillasson du Mali",
                "publishedAt": "2022-01-31T18:28:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pSZ_AREK7L4",
                "viewCount": "5448",
                "likeCount": "865",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "258",
                "duration": "PT4M20S"
            },
            "ZYewUZR4f5E": {
                "title": "Nouveau scandale sanitaire !",
                "publishedAt": "2022-01-29T19:07:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZYewUZR4f5E",
                "viewCount": "31689",
                "likeCount": "5003",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "644",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "XnqcMRD3-o4": {
                "title": "Appel aux maires de France. Vous pouvez par votre parrainage donner vie \u00e0 notre d\u00e9mocratie.",
                "publishedAt": "2022-01-28T18:52:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XnqcMRD3-o4",
                "viewCount": "4778",
                "likeCount": "891",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "139",
                "duration": "PT5M22S"
            },
            "FgdhK_FU5rM": {
                "title": "Bon sens sur le terrain dans le Calvados , calomnies politiciennes \u00e0 Paris !",
                "publishedAt": "2022-01-27T19:01:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FgdhK_FU5rM",
                "viewCount": "6059",
                "likeCount": "1102",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "133",
                "duration": "PT3M32S"
            },
            "JZF35qr-wzo": {
                "title": "V\u0153ux et pr\u00e9sentation de notre programme chiffr\u00e9 \u00e0 la presse",
                "publishedAt": "2022-01-27T18:43:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JZF35qr-wzo",
                "viewCount": "2781",
                "likeCount": "369",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "62",
                "duration": "PT50M48S"
            },
            "IsC1eo4h_qQ": {
                "title": "Le saviez-vous ? En Afrique au Cameroun pas de psychose COVID !",
                "publishedAt": "2022-01-27T17:37:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IsC1eo4h_qQ",
                "viewCount": "7909",
                "likeCount": "1013",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "134",
                "duration": "PT4M40S"
            },
            "EFtHPKl8v0o": {
                "title": "Assassin\u00e9 par l\u2019indiff\u00e9rence... Il est temps de retrouver un peu d\u2019humanit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2022-01-26T19:51:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EFtHPKl8v0o",
                "viewCount": "8975",
                "likeCount": "1781",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "288",
                "duration": "PT4M4S"
            },
            "0VUzBzUYe3s": {
                "title": "Scandale et horreur dans un EHPAD priv\u00e9 \u00e0 6000 \u20ac par mois",
                "publishedAt": "2022-01-25T20:09:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0VUzBzUYe3s",
                "viewCount": "10748",
                "likeCount": "1594",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "202",
                "duration": "PT4M56S"
            },
            "VH_dEHbXcNo": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de CNEWS dans la Matinale 26/01/2022",
                "publishedAt": "2022-01-25T09:52:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VH_dEHbXcNo",
                "viewCount": "14213",
                "likeCount": "1159",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "214",
                "duration": "PT15M32S"
            },
            "RF3m4_B4ATs": {
                "title": "\"Si j'\u00e9tais Pr\u00e9sident\" JT de 13h sur France 2 du 24/01/2022",
                "publishedAt": "2022-01-24T07:04:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RF3m4_B4ATs",
                "viewCount": "10044",
                "likeCount": "990",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "175",
                "duration": "PT6M2S"
            },
            "z4GXqlID5g0": {
                "title": "Dernier dimanche de libert\u00e9 avant l\u2019application demain du passe vaccinal de la honte",
                "publishedAt": "2022-01-23T13:02:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z4GXqlID5g0",
                "viewCount": "10612",
                "likeCount": "2231",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "291",
                "duration": "PT2M54S"
            },
            "ra3GOLcDx3g": {
                "title": "Comment concilier alimentation de qualit\u00e9 , bien \u00eatre animal et d\u00e9veloppement de nos terroirs !",
                "publishedAt": "2022-01-21T15:13:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ra3GOLcDx3g",
                "viewCount": "3273",
                "likeCount": "503",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT4M25S"
            },
            "DcM45qW0_-s": {
                "title": "Ce n\u2019est pas d\u2019un all\u00e8gement de charit\u00e9 dont les Francais ont besoin, mais d\u2019un retour \u00e0 la libert\u00e9!",
                "publishedAt": "2022-01-20T19:32:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DcM45qW0_-s",
                "viewCount": "14489",
                "likeCount": "3044",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "495",
                "duration": "PT5M55S"
            },
            "ywGdoLGAfa4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan au micro de Jean-Jacques Bourdin sur BFMTV (20/01/2022)",
                "publishedAt": "2022-01-20T08:42:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ywGdoLGAfa4",
                "viewCount": "22587",
                "likeCount": "1499",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "305",
                "duration": "PT21M1S"
            },
            "mO9tll-tdVo": {
                "title": "L\u2019Europe otage de la politique politicienne Fran\u00e7aise au parlement de Strasbourg !",
                "publishedAt": "2022-01-19T21:41:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mO9tll-tdVo",
                "viewCount": "8374",
                "likeCount": "1547",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "153",
                "duration": "PT5M43S"
            },
            "GrLnoNkd1-M": {
                "title": "Macron devant le Parlement : retrouvez la r\u00e9action RT de Nicolas Dupont-Aignan et de Fran\u00e7ois Poulet",
                "publishedAt": "2022-01-19T14:59:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GrLnoNkd1-M",
                "viewCount": "10870",
                "likeCount": "832",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "206",
                "duration": "PT13M4S"
            },
            "Y6UzQSL2acs": {
                "title": "Le prix de l\u2019essence explose : le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais implose !",
                "publishedAt": "2022-01-18T21:48:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y6UzQSL2acs",
                "viewCount": "9922",
                "likeCount": "1692",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "250",
                "duration": "PT5M5S"
            },
            "2LqMMi_eVOA": {
                "title": "Mes solutions pour sauver EDF et stabiliser les tarifs",
                "publishedAt": "2022-01-17T18:20:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2LqMMi_eVOA",
                "viewCount": "4112",
                "likeCount": "696",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "79",
                "duration": "PT6M54S"
            },
            "l4UqLLUiokk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur Radio France Internationale (17/01/2022)",
                "publishedAt": "2022-01-17T16:17:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l4UqLLUiokk",
                "viewCount": "8487",
                "likeCount": "1032",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "111",
                "duration": "PT8M58S"
            },
            "13GmTvzyOU8": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan \u00e9tait hier matin l'invit\u00e9 de France Inter dans \u00ab Questions Pol\u2019 \u00bb.",
                "publishedAt": "2022-01-16T20:57:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "13GmTvzyOU8",
                "viewCount": "15665",
                "likeCount": "1201",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "299",
                "duration": "PT19M9S"
            },
            "kIEobWQY6UI": {
                "title": "Honneur aux 58 d\u00e9put\u00e9s qui ont su dire NON \u00e0 l\u2019inacceptable ! Maintenant il faut se rassembler !",
                "publishedAt": "2022-01-16T19:06:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kIEobWQY6UI",
                "viewCount": "26467",
                "likeCount": "4886",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "723",
                "duration": "PT8M2S"
            },
            "j9drqD3oYwM": {
                "title": "Jour de la honte pour l\u2019Assembl\u00e9e qui en adoptant le passe vaccinal brise les principes r\u00e9publicains",
                "publishedAt": "2022-01-16T16:19:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "j9drqD3oYwM",
                "viewCount": "20233",
                "likeCount": "3134",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "484",
                "duration": "PT4M14S"
            },
            "pIs9u4ylBM4": {
                "title": "#NDA36 : Pouvoir d'achat, l'oubli\u00e9 de la pr\u00e9sidentielle !",
                "publishedAt": "2022-01-15T16:58:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pIs9u4ylBM4",
                "viewCount": "4381",
                "likeCount": "735",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "104",
                "duration": "PT27M47S"
            },
            "Ycpplt4LvZY": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de T\u00e9l\u00e9 Matin dans les \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" (15/01/2022)",
                "publishedAt": "2022-01-15T15:22:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ycpplt4LvZY",
                "viewCount": "16984",
                "likeCount": "1681",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "279",
                "duration": "PT10M9S"
            },
            "ecLQoBxxULE": {
                "title": "Malgr\u00e9 des heures de d\u00e9bat, le Gouvernement ne r\u00e9pond jamais aux questions des d\u00e9put\u00e9s",
                "publishedAt": "2022-01-15T07:45:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ecLQoBxxULE",
                "viewCount": "18138",
                "likeCount": "2173",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "311",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "OmAbY0fOvD4": {
                "title": "La soci\u00e9t\u00e9 du contr\u00f4le et de la d\u00e9lation de tous par tous est en marche\u2026",
                "publishedAt": "2022-01-15T00:27:26Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OmAbY0fOvD4",
                "viewCount": "11282",
                "likeCount": "2106",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "354",
                "duration": "PT3M34S"
            },
            "h0mgaoE_hyI": {
                "title": "D\u00e9bat surr\u00e9aliste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale en seconde lecture sur le passe vaccinal de la honte",
                "publishedAt": "2022-01-14T19:42:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "h0mgaoE_hyI",
                "viewCount": "20955",
                "likeCount": "3649",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "441",
                "duration": "PT4M48S"
            },
            "csrKqcx1Z8M": {
                "title": "Nicolas Dupont Aignan passe le Grand Oral des Grandes Gueules Moyen-Orient (09/01/2022)",
                "publishedAt": "2022-01-14T13:14:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "csrKqcx1Z8M",
                "viewCount": "6871",
                "likeCount": "464",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "113",
                "duration": "PT48M16S"
            },
            "dpUS5SrUVJo": {
                "title": "Premier jogging post covid delta ! Merci au m\u00e9decin qui m\u2019a soign\u00e9 d\u00e8s les premiers sympt\u00f4mes !",
                "publishedAt": "2022-01-14T11:54:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dpUS5SrUVJo",
                "viewCount": "23632",
                "likeCount": "2451",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "332",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "GdszsXno6Tc": {
                "title": "Jusqu\u2019o\u00f9 ira la violence dans nos banlieues ? Il est urgent de r\u00e9agir pour r\u00e9tablir l\u2019ordre !",
                "publishedAt": "2022-01-13T21:31:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GdszsXno6Tc",
                "viewCount": "6574",
                "likeCount": "1122",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "186",
                "duration": "PT4M38S"
            },
            "cfDieEVopiA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur Radio Notre Dame (13/01/2022)",
                "publishedAt": "2022-01-13T16:00:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cfDieEVopiA",
                "viewCount": "4434",
                "likeCount": "530",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "64",
                "duration": "PT18M51S"
            },
            "jP8sM6tSWlE": {
                "title": "Le navire gouvernemental prend l\u2019eau !",
                "publishedAt": "2022-01-12T18:31:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jP8sM6tSWlE",
                "viewCount": "33641",
                "likeCount": "4940",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M14S"
            },
            "mEUNF_LtJkc": {
                "title": "Curieuse conf\u00e9rence des candidats avec le Premier Ministre \u00e0 3 mois de la pr\u00e9sidentielle",
                "publishedAt": "2022-01-11T21:08:44Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mEUNF_LtJkc",
                "viewCount": "31868",
                "likeCount": "3419",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M18S"
            },
            "uXP-rucBBjE": {
                "title": "Le bon sens d'un chauffeur de poids lourd rencontr\u00e9 \u00e0 la station service",
                "publishedAt": "2022-01-10T20:56:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uXP-rucBBjE",
                "viewCount": "49425",
                "likeCount": "7009",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M4S"
            },
            "fx7pUDZyvio": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur BFMTV (05/01/2022)",
                "publishedAt": "2022-01-09T23:19:44Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fx7pUDZyvio",
                "viewCount": "16588",
                "likeCount": "1165",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT14M9S"
            },
            "3ooiVeYNVIg": {
                "title": "Hommage \u00e0 mon ami Jos\u00e9 \u00c9vrard, un d\u00e9put\u00e9 exceptionnellement courageux",
                "publishedAt": "2022-01-08T18:24:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3ooiVeYNVIg",
                "viewCount": "19959",
                "likeCount": "3446",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M30S"
            },
            "-cQlpCw-aRo": {
                "title": "Nicolas Dupont Aignan sur LCI (05/01/2022)",
                "publishedAt": "2022-01-07T12:29:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-cQlpCw-aRo",
                "viewCount": "39816",
                "likeCount": "2877",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT25M17S"
            },
            "qZ-zdab9E9Y": {
                "title": "Nous avons perdu une bataille mais n\u2019avons pas perdu la guerre. Je rendrai aux Fran\u00e7ais leur libert\u00e9",
                "publishedAt": "2022-01-06T19:21:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qZ-zdab9E9Y",
                "viewCount": "11160",
                "likeCount": "2560",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M25S"
            },
            "OUgjZRoBIHs": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan relaye la p\u00e9tition de 1,2M de signatures contre le passe vaccinal au parlement",
                "publishedAt": "2022-01-06T17:56:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OUgjZRoBIHs",
                "viewCount": "7955",
                "likeCount": "1193",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M12S"
            },
            "WjLADKu_ghQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (6 janvier 2022)",
                "publishedAt": "2022-01-06T14:38:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WjLADKu_ghQ",
                "viewCount": "35718",
                "likeCount": "2500",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT15M4S"
            },
            "q34c9q7LJxQ": {
                "title": "L\u2019Assembl\u00e9e adopte le passe vaccinal  : aucun avantage sanitaire, mais les libert\u00e9s sont pi\u00e9tin\u00e9es !",
                "publishedAt": "2022-01-06T12:56:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q34c9q7LJxQ",
                "viewCount": "7593",
                "likeCount": "1239",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "qoKA1MPuY7c": {
                "title": "L\u2019article 1er instituant le passe vaccinal vient d\u2019\u00eatre vot\u00e9 !",
                "publishedAt": "2022-01-06T12:55:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qoKA1MPuY7c",
                "viewCount": "6714",
                "likeCount": "1286",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M7S"
            },
            "OLEnlDuqlY8": {
                "title": "Un scandale de plus",
                "publishedAt": "2022-01-05T17:31:32Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OLEnlDuqlY8",
                "viewCount": "10906",
                "likeCount": "1889",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M58S"
            },
            "gvzIZMc-89A": {
                "title": "Le Premier ministre a menti devant la repr\u00e9sentation nationale et d\u00e9fendu la logique folle de Macron",
                "publishedAt": "2022-01-05T17:32:33Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gvzIZMc-89A",
                "viewCount": "23489",
                "likeCount": "3927",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M33S"
            },
            "tZBWoRAKzxM": {
                "title": "La s\u00e9ance est lev\u00e9e faute de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2022-01-05T17:30:33Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tZBWoRAKzxM",
                "viewCount": "6635",
                "likeCount": "1353",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "EkjRTI04iLk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (05/01/2022)",
                "publishedAt": "2022-01-05T14:29:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EkjRTI04iLk",
                "viewCount": "104542",
                "likeCount": "3488",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT30M45S"
            },
            "mw7tANH3gdc": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur France Info (29 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2022-01-05T12:02:51Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mw7tANH3gdc",
                "viewCount": "3639",
                "likeCount": "413",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT8M15S"
            },
            "DuFFiqK9GNk": {
                "title": "Suspension de s\u00e9ance apr\u00e8s les propos indignes d\u2019un pr\u00e9sident qui perd la t\u00eate !",
                "publishedAt": "2022-01-04T23:48:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DuFFiqK9GNk",
                "viewCount": "49450",
                "likeCount": "5692",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M9S"
            },
            "jV5zNkv7iKw": {
                "title": "Macron d\u00e9clare la guerre \u00e0 des millions de Fran\u00e7ais pour masquer le fiasco de sa politique sanitaire",
                "publishedAt": "2022-01-04T22:41:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jV5zNkv7iKw",
                "viewCount": "13451",
                "likeCount": "2306",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M45S"
            },
            "vd5aAxbr3yo": {
                "title": "Tragi-com\u00e9die sur le passe sanitaire des mineurs !",
                "publishedAt": "2022-01-04T19:53:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vd5aAxbr3yo",
                "viewCount": "12899",
                "likeCount": "2507",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M31S"
            },
            "5mKc6E_gYWc": {
                "title": "Pas de passe vaccinal pour les moins de 16 ans pour les activit\u00e9s extra scolaires\u2026",
                "publishedAt": "2022-01-04T19:45:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5mKc6E_gYWc",
                "viewCount": "6274",
                "likeCount": "768",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "vI_C9MLya3Q": {
                "title": "Apr\u00e8s un vote serr\u00e9 la s\u00e9ance est suspendue ! En marche a perdu le vote et la majorit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2022-01-04T01:01:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vI_C9MLya3Q",
                "viewCount": "25913",
                "likeCount": "4703",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "oSocf8kJTbw": {
                "title": "Suspension de s\u00e9ance !",
                "publishedAt": "2022-01-04T00:58:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oSocf8kJTbw",
                "viewCount": "18916",
                "likeCount": "1899",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M17S"
            },
            "mbPBcYdZ6aU": {
                "title": "L\u2019Assembl\u00e9e Nationale n\u2019est plus qu\u2019un th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombres et la d\u00e9mocratie une illusion",
                "publishedAt": "2022-01-04T00:49:24Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mbPBcYdZ6aU",
                "viewCount": "5205",
                "likeCount": "704",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "B1XgMZgIFxg": {
                "title": "La plupart des mineurs de plus de 12 ans ne pr\u00e9sentent pas de formes graves !",
                "publishedAt": "2022-01-04T00:39:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B1XgMZgIFxg",
                "viewCount": "3775",
                "likeCount": "457",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "6ySFzh8KJBo": {
                "title": "Plus le Gouvernement \u00e9choue plus il s\u2019acharne le passsanitaire devait tout r\u00e9gler il n\u2019a rien r\u00e9solu",
                "publishedAt": "2022-01-04T00:04:24Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6ySFzh8KJBo",
                "viewCount": "10697",
                "likeCount": "1498",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M46S"
            },
            "eYmKfKOvuKk": {
                "title": "Le Gouvernement d\u00e9signe les non vaccin\u00e9s comme boucs \u00e9missaires",
                "publishedAt": "2022-01-03T19:41:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eYmKfKOvuKk",
                "viewCount": "18420",
                "likeCount": "2259",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "tvTqtJVbifM": {
                "title": "En direct de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale  pour le d\u00e9bat sur le passe vaccinal de la HONTE",
                "publishedAt": "2022-01-03T19:16:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tvTqtJVbifM",
                "viewCount": "22908",
                "likeCount": "3304",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M11S"
            },
            "XTcsmJ71m6k": {
                "title": "V\u0153ux de Nicolas Dupont-Aignan aux fran\u00e7ais. En 2022, lib\u00e9rons-nous !",
                "publishedAt": "2021-12-31T09:31:28Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XTcsmJ71m6k",
                "viewCount": "11022",
                "likeCount": "1868",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M47S"
            },
            "XGcInXJuYsI": {
                "title": "Eteignez votre TV, allumez votre cerveau !",
                "publishedAt": "2021-12-30T21:48:38Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XGcInXJuYsI",
                "viewCount": "11177",
                "likeCount": "2749",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M43S"
            },
            "V32gOC31F08": {
                "title": "Les fran\u00e7ais commencent \u00e0 ouvrir les yeux concernant le projet de loi liberticide du passe vaccinal",
                "publishedAt": "2021-12-29T19:12:27Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V32gOC31F08",
                "viewCount": "16175",
                "likeCount": "4270",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "489",
                "duration": "PT5M27S"
            },
            "_lYyqIWD_Cw": {
                "title": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat se couche devant le gouvernement concernant le passe vaccinal",
                "publishedAt": "2021-12-28T20:21:06Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_lYyqIWD_Cw",
                "viewCount": "15585",
                "likeCount": "3322",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "598",
                "duration": "PT8M3S"
            },
            "GRbmU2MS3E4": {
                "title": "Propagande, manipulation, mensonges : Assez !",
                "publishedAt": "2021-12-27T23:28:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GRbmU2MS3E4",
                "viewCount": "15304",
                "likeCount": "3201",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M46S"
            },
            "7A62uDFl0zw": {
                "title": "Je vous souhaite du fond du c\u0153ur un joyeux No\u00ebl et d'excellentes f\u00eates de fin d'ann\u00e9e",
                "publishedAt": "2021-12-24T16:24:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7A62uDFl0zw",
                "viewCount": "5868",
                "likeCount": "1222",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "rjUyGREmNzw": {
                "title": "Ehpad Le droit de visite doit \u00eatre garanti \u00e0 tous",
                "publishedAt": "2021-12-23T20:08:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rjUyGREmNzw",
                "viewCount": "4498",
                "likeCount": "954",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "210",
                "duration": "PT4M54S"
            },
            "YvG6kIeia0M": {
                "title": "Ils sont devenus fous",
                "publishedAt": "2021-12-22T19:43:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YvG6kIeia0M",
                "viewCount": "18101",
                "likeCount": "4441",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "926",
                "duration": "PT6M47S"
            },
            "5jm6KQIWmtc": {
                "title": "Message de notre Pr\u00e9sident Nicolas Dupont-Aignan",
                "publishedAt": "2021-12-22T17:40:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5jm6KQIWmtc",
                "viewCount": "13055",
                "likeCount": "2209",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M42S"
            },
            "THrrHsYS6Zw": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (21/12/2022)",
                "publishedAt": "2021-12-22T17:15:58Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "THrrHsYS6Zw",
                "viewCount": "26387",
                "likeCount": "1860",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT17M14S"
            },
            "-90GeN2Ehug": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur Radio Courtoisie (08/12/2021)",
                "publishedAt": "2021-12-08T15:06:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-90GeN2Ehug",
                "viewCount": "17796",
                "likeCount": "1835",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "376",
                "duration": "PT23M30S"
            },
            "FW80DIzmaZE": {
                "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : votez pour la France !",
                "publishedAt": "2021-12-07T18:49:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FW80DIzmaZE",
                "viewCount": "5043",
                "likeCount": "732",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "91",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "aAye2kP1oSA": {
                "title": "Le Gouvernement cible nos enfants au lieu de cibler le virus (06/12/2021)",
                "publishedAt": "2021-12-07T10:40:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aAye2kP1oSA",
                "viewCount": "11181",
                "likeCount": "2129",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "361",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "XLhXyEy89tc": {
                "title": "Nicolas Dupont Aignan sur LCI (6 d\u00e9cembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-12-06T10:48:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XLhXyEy89tc",
                "viewCount": "35373",
                "likeCount": "2680",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1334",
                "duration": "PT20M39S"
            },
            "ZVzlw7ePyhY": {
                "title": "#NDA35 : Primaire LR et fausses promesses !",
                "publishedAt": "2021-12-05T17:00:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZVzlw7ePyhY",
                "viewCount": "9926",
                "likeCount": "1649",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "202",
                "duration": "PT30M14S"
            },
            "bBfNt5ejTag": {
                "title": "La petite musique de l\u2019obligation vaccinale se r\u00e9pand ! (02/12/2021)",
                "publishedAt": "2021-12-02T18:42:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bBfNt5ejTag",
                "viewCount": "16560",
                "likeCount": "3563",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "636",
                "duration": "PT5M39S"
            },
            "-tVeKC-8TnM": {
                "title": "La Commission europ\u00e9enne d\u00e9raille : urgence \u00e0 lib\u00e9rer la France ! (01/12/2021)",
                "publishedAt": "2021-12-01T18:48:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-tVeKC-8TnM",
                "viewCount": "20641",
                "likeCount": "2967",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "449",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "K-tzs1I8UdM": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur France Inter (01/12/2021)",
                "publishedAt": "2021-12-01T11:14:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K-tzs1I8UdM",
                "viewCount": "25857",
                "likeCount": "2289",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "894",
                "duration": "PT10M42S"
            },
            "3eYikti691c": {
                "title": "Professeure agress\u00e9e en plein cours ! (30/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-30T19:11:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3eYikti691c",
                "viewCount": "7649",
                "likeCount": "1125",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "156",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "9CeDCYM5HMo": {
                "title": "Discours de Nicolas Dupont-Aignan - Conseil National de Debout la France (27 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-29T19:23:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9CeDCYM5HMo",
                "viewCount": "17810",
                "likeCount": "2083",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "317",
                "duration": "PT29M35S"
            },
            "L4cc6RqfS4c": {
                "title": "100 euros d'essence rien que pour aller travailler... (29/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-29T18:48:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L4cc6RqfS4c",
                "viewCount": "3636",
                "likeCount": "629",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "92",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "Itj9XICWXRM": {
                "title": "#NDA35 : Mon interview en direct !",
                "publishedAt": "2021-11-29T10:40:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Itj9XICWXRM",
                "viewCount": "6027",
                "likeCount": "617",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "122",
                "duration": "PT45M17S"
            },
            "KSZMUeannio": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan au JT de 13h de TF1 (27 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-28T11:04:53Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KSZMUeannio",
                "viewCount": "40641",
                "likeCount": "3257",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "586",
                "duration": "PT4M14S"
            },
            "tmDCxRtD1Ps": {
                "title": "Ce Gouvernement de petits repr\u00e9sentants de commerce de Pfizer veut vacciner les 5-11 ans ! (26/11)",
                "publishedAt": "2021-11-26T18:25:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tmDCxRtD1Ps",
                "viewCount": "22285",
                "likeCount": "3757",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "737",
                "duration": "PT5M15S"
            },
            "LHmuqoNCNS4": {
                "title": "Ce Gouvernement devient fou : le pi\u00e8ge du passe sanitaire se referme sur les Fran\u00e7ais. (25/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-25T13:09:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LHmuqoNCNS4",
                "viewCount": "82249",
                "likeCount": "8386",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1810",
                "duration": "PT5M39S"
            },
            "XDvgoQ9v5r4": {
                "title": "Castex d\u00e9montre l'inutilit\u00e9 du passe sanitaire ! (23/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-24T09:35:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XDvgoQ9v5r4",
                "viewCount": "22412",
                "likeCount": "3984",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "667",
                "duration": "PT5M22S"
            },
            "YWn2nUmp8UA": {
                "title": "Sur les traces de mon grand-p\u00e8re, aviateur de la Grande Guerre (22/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-22T15:45:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YWn2nUmp8UA",
                "viewCount": "4626",
                "likeCount": "827",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "84",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "nHPgZV8Vj_U": {
                "title": "Alexis Villepelet dans 90 Minutes Info (17/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-22T09:46:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nHPgZV8Vj_U",
                "viewCount": "6552",
                "likeCount": "541",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "108",
                "duration": "PT13M40S"
            },
            "97t60x4jxBE": {
                "title": "Maltraitance des soignants ! (20/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-20T18:15:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "97t60x4jxBE",
                "viewCount": "18492",
                "likeCount": "2486",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "399",
                "duration": "PT13M44S"
            },
            "cxA2DbqYsgo": {
                "title": "#NDA34 : 3\u00e8me dose, confinement des non-vaccin\u00e9s... Le grand d\u00e9lire",
                "publishedAt": "2021-11-20T17:00:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cxA2DbqYsgo",
                "viewCount": "30896",
                "likeCount": "4106",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "776",
                "duration": "PT19M53S"
            },
            "eWCN81W8xcU": {
                "title": "Parrainages : je lance un appel solennel aux \u00e9lus de France ! (17/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-17T17:37:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eWCN81W8xcU",
                "viewCount": "9862",
                "likeCount": "1735",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "222",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "LO7okhMGHnE": {
                "title": "Confinement des non-vaccin\u00e9s : ils sont devenus fous ! (15/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-15T20:02:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LO7okhMGHnE",
                "viewCount": "43028",
                "likeCount": "6161",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1261",
                "duration": "PT5M35S"
            },
            "507XkV751tI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (12 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-15T15:50:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "507XkV751tI",
                "viewCount": "12083",
                "likeCount": "1015",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "202",
                "duration": "PT28M41S"
            },
            "E1wpS6RYjBA": {
                "title": "\"Je veux r\u00e9tablir nos fronti\u00e8res !\" : Nicolas Dupont-Aignan sur Europe 1 (12 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-15T11:53:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E1wpS6RYjBA",
                "viewCount": "4535",
                "likeCount": "561",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "123",
                "duration": "PT15M27S"
            },
            "vRtfTUXSN-0": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan face \u00e0 Marianne au salon du Made in France 2021",
                "publishedAt": "2021-11-15T09:21:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vRtfTUXSN-0",
                "viewCount": "8546",
                "likeCount": "720",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "194",
                "duration": "PT24M48S"
            },
            "mZXIgCsTeC4": {
                "title": "R\u00e9v\u00e9lation qui compromet V\u00e9ran ! (12/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-13T12:26:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mZXIgCsTeC4",
                "viewCount": "29710",
                "likeCount": "5071",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "575",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "beZ5IaM-FPU": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans les 4 V\u00e9rit\u00e9s sur France 2 (11 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-12T09:39:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "beZ5IaM-FPU",
                "viewCount": "19985",
                "likeCount": "1756",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "229",
                "duration": "PT9M40S"
            },
            "SJJeJjT4YCo": {
                "title": "Honneur aux morts pour la France : leur sacrifice nous oblige. (11/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-11T14:12:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SJJeJjT4YCo",
                "viewCount": "2745",
                "likeCount": "461",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "59",
                "duration": "PT3M48S"
            },
            "nMZCD3a8QKI": {
                "title": "Emmanuel Macron ment comme un arracheur de dent sur le nucl\u00e9aire ! (10/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-11T07:54:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nMZCD3a8QKI",
                "viewCount": "14169",
                "likeCount": "2599",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "425",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "k_ESe4OyARk": {
                "title": "Imposture d'Emmanuel Macron !! (09/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-09T19:59:32Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k_ESe4OyARk",
                "viewCount": "32887",
                "likeCount": "6197",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1037",
                "duration": "PT3M2S"
            },
            "9FlgGVdDin0": {
                "title": "Ma r\u00e9action \u00e0 l'attaque terroriste de Cannes ! (08/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-08T19:16:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9FlgGVdDin0",
                "viewCount": "7271",
                "likeCount": "1273",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "222",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "pmUfERQq1CE": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (05/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-08T16:55:32Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pmUfERQq1CE",
                "viewCount": "2646",
                "likeCount": "206",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT7M27S"
            },
            "abpi-ly9uDo": {
                "title": "#NDA33 : Olivier V\u00e9ran met en danger les Fran\u00e7ais !",
                "publishedAt": "2021-11-07T16:00:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "abpi-ly9uDo",
                "viewCount": "28753",
                "likeCount": "3951",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "724",
                "duration": "PT30M48S"
            },
            "LHSEd2_IesM": {
                "title": "Passe sanitaire et pleins pouvoirs prolong\u00e9s ! (05/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-05T09:37:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LHSEd2_IesM",
                "viewCount": "12654",
                "likeCount": "2215",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "528",
                "duration": "PT5M37S"
            },
            "npUICvVHnk0": {
                "title": "Policier en civil agress\u00e9 par des voyous dans un train ! (04/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-04T18:45:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "npUICvVHnk0",
                "viewCount": "4407",
                "likeCount": "667",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "127",
                "duration": "PT2M53S"
            },
            "U8XmvkarGnA": {
                "title": "Secret m\u00e9dical de nos enfants enterr\u00e9 par la majorit\u00e9 ! (04/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-04T11:00:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U8XmvkarGnA",
                "viewCount": "4273",
                "likeCount": "809",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "159",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "-w1MXHjR1cQ": {
                "title": "Pleins pouvoirs vot\u00e9s jusqu'\u00e0 juillet 2022 ! (04/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-04T08:55:33Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-w1MXHjR1cQ",
                "viewCount": "12785",
                "likeCount": "2134",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "492",
                "duration": "PT3M46S"
            },
            "cixRx8UndWY": {
                "title": "Mon combat contre le passe sanitaire dans l'h\u00e9micycle ! (04/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-04T08:51:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cixRx8UndWY",
                "viewCount": "4262",
                "likeCount": "881",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "130",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "gBbtqNGwHMo": {
                "title": "A l'Assembl\u00e9e contre la prolongation de l'\u00e9tat d'urgence ! (03/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-03T19:22:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gBbtqNGwHMo",
                "viewCount": "10463",
                "likeCount": "2263",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "310",
                "duration": "PT4M21S"
            },
            "kGWYbCWr5wA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (3 novembre 2021)",
                "publishedAt": "2021-11-03T12:19:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kGWYbCWr5wA",
                "viewCount": "17543",
                "likeCount": "1239",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "284",
                "duration": "PT15M47S"
            },
            "ORp4yd8iUvI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur Public S\u00e9nat (03/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-03T08:45:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ORp4yd8iUvI",
                "viewCount": "4926",
                "likeCount": "597",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "102",
                "duration": "PT21M49S"
            },
            "sjs3xu1PjH0": {
                "title": "Sous-marins : Macron a encore menti ! (02/11/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-02T18:06:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sjs3xu1PjH0",
                "viewCount": "10571",
                "likeCount": "2038",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "308",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "Wihn3R_ViLo": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur les routes de France",
                "publishedAt": "2021-11-02T14:30:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Wihn3R_ViLo",
                "viewCount": "2214",
                "likeCount": "325",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "9c97jpv7RCc": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur BFMTV : \"Je ferai campagne en 2022 pour la libert\u00e9\" (31/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-11-01T10:20:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9c97jpv7RCc",
                "viewCount": "12405",
                "likeCount": "1004",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "302",
                "duration": "PT44M44S"
            },
            "jYMXrfuGyRk": {
                "title": "#NDA32 : Saccage de l\u2019h\u00f4pital public : \u00ab J\u2019accuse Olivier V\u00e9ran ! \u00bb",
                "publishedAt": "2021-10-30T16:00:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jYMXrfuGyRk",
                "viewCount": "9823",
                "likeCount": "1800",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "346",
                "duration": "PT26M25S"
            },
            "Y3IpWN_AQT0": {
                "title": "Des jeunes entrepreneurs en monde rural ! (28/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-28T12:41:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y3IpWN_AQT0",
                "viewCount": "2483",
                "likeCount": "359",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT5M57S"
            },
            "lutbbVcbnJs": {
                "title": "Rencontre avec des professionnels de sant\u00e9 scandalis\u00e9s ! (27/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-28T12:37:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lutbbVcbnJs",
                "viewCount": "9213",
                "likeCount": "1373",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "193",
                "duration": "PT8M6S"
            },
            "g3f_dafBt8I": {
                "title": "Le harc\u00e8lement peut conduire au drame ! (25/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-25T17:14:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g3f_dafBt8I",
                "viewCount": "6534",
                "likeCount": "922",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "155",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "xTKq6cJb_2k": {
                "title": "#NDA31 : Enrayer la perte de pouvoir d'achat et la hausse du carburant !",
                "publishedAt": "2021-10-23T16:00:24Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xTKq6cJb_2k",
                "viewCount": "5653",
                "likeCount": "891",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "197",
                "duration": "PT24M9S"
            },
            "5bwd4mhxgKk": {
                "title": "Racket des Fran\u00e7ais \u00e0 la pompe ! Assez ! (21/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-21T19:00:06Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5bwd4mhxgKk",
                "viewCount": "6808",
                "likeCount": "1327",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "189",
                "duration": "PT3M14S"
            },
            "SzKxln1xOC0": {
                "title": "Terrible soir\u00e9e avec le vote de la prolongation du passe sanitaire ! (21/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-21T07:32:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SzKxln1xOC0",
                "viewCount": "9986",
                "likeCount": "2286",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "479",
                "duration": "PT2M42S"
            },
            "rhbKjtav2kY": {
                "title": "Evanouissement collectif de l\u2019Assembl\u00e9e sur la question de la vaccination des mineurs ! (20/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-20T17:38:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rhbKjtav2kY",
                "viewCount": "12236",
                "likeCount": "3040",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "521",
                "duration": "PT4M35S"
            },
            "pZPgumds_kc": {
                "title": "Bilan de la politique de r\u00e9pression des soignants et des honn\u00eates gens avec V\u00e9ronique Rogez !",
                "publishedAt": "2021-10-20T13:45:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pZPgumds_kc",
                "viewCount": "15067",
                "likeCount": "2058",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "456",
                "duration": "PT8M18S"
            },
            "_TKfvEl7knI": {
                "title": "66 d\u00e9put\u00e9s seulement contre le Passe sanitaire ! (19/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-20T08:12:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_TKfvEl7knI",
                "viewCount": "18085",
                "likeCount": "3431",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "841",
                "duration": "PT2M48S"
            },
            "5aaDqpjGCEg": {
                "title": "En direct de l'Assembl\u00e9e nationale pour combattre la prolongation de l'\u00e9tat d'urgence ! (19/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-19T20:14:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5aaDqpjGCEg",
                "viewCount": "22055",
                "likeCount": "4088",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "568",
                "duration": "PT2M19S"
            },
            "6JdJWO6p2I0": {
                "title": "En Moselle avec le maire le plus ancien de France ! (19/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-19T15:45:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6JdJWO6p2I0",
                "viewCount": "3246",
                "likeCount": "575",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "77",
                "duration": "PT4M48S"
            },
            "JXjuo4cHpkc": {
                "title": "T\u00e9moignage d'un enseignant sur les ambigu\u00eft\u00e9s de l\u2019hommage national rendu \u00e0 Samuel Paty (18/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-18T14:20:58Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JXjuo4cHpkc",
                "viewCount": "4654",
                "likeCount": "714",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "158",
                "duration": "PT9M59S"
            },
            "UlVdHkwaalY": {
                "title": "#NDA30 : \"Le meurtre de Samuel Paty est le miroir de trop nombreuses l\u00e2chet\u00e9s !\"",
                "publishedAt": "2021-10-16T16:00:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UlVdHkwaalY",
                "viewCount": "4377",
                "likeCount": "735",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "161",
                "duration": "PT21M28S"
            },
            "p-UUE1fNols": {
                "title": "Hommage \u00e0 Samuel Paty.",
                "publishedAt": "2021-10-15T18:19:53Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p-UUE1fNols",
                "viewCount": "2748",
                "likeCount": "487",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "92",
                "duration": "PT2M10S"
            },
            "sE2FixsOSdQ": {
                "title": "Prolongation du passe sanitaire jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 ? R\u00e9sistance ! (13/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-13T17:58:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sE2FixsOSdQ",
                "viewCount": "16837",
                "likeCount": "3079",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "605",
                "duration": "PT3M46S"
            },
            "U-P6xPGLhK0": {
                "title": "Lynchage \u00e0 Montgeron : quand allons-nous r\u00e9agir ? (12/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-12T17:44:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U-P6xPGLhK0",
                "viewCount": "7886",
                "likeCount": "1097",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "207",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "PmxsQbOZ0FE": {
                "title": "Pr\u00e9sentation \u00e0 la presse du rapport parlementaire sur la pollution des mers",
                "publishedAt": "2021-10-12T09:15:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PmxsQbOZ0FE",
                "viewCount": "3240",
                "likeCount": "386",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "50",
                "duration": "PT6M48S"
            },
            "dCwxa1c1b2c": {
                "title": "#NDA29 : Emmanuel Macron m\u00e8ne une politique antisanitaire !",
                "publishedAt": "2021-10-09T16:00:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dCwxa1c1b2c",
                "viewCount": "11383",
                "likeCount": "1900",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "480",
                "duration": "PT23M12S"
            },
            "hKNw548CyYM": {
                "title": "En direct du sommet de l\u2019Elevage de Clermont-Ferrand (07/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-07T16:24:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hKNw548CyYM",
                "viewCount": "2003",
                "likeCount": "267",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "54",
                "duration": "PT4M47S"
            },
            "YxzMi3cNfZo": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans les matins de LCI (07/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-07T08:24:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YxzMi3cNfZo",
                "viewCount": "14665",
                "likeCount": "1108",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "624",
                "duration": "PT20M25S"
            },
            "VcXBq_ZolXk": {
                "title": "O\u00f9 va le pognon ? (06/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-06T18:30:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VcXBq_ZolXk",
                "viewCount": "6528",
                "likeCount": "1220",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT4M54S"
            },
            "_F4mdIa2yUA": {
                "title": "Soignants supendus et p\u00e9nurie de soin : ce pouvoir doit rendre des comptes ! (05/10/2021)",
                "publishedAt": "2021-10-05T20:52:29Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_F4mdIa2yUA",
                "viewCount": "14636",
                "likeCount": "2626",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "482",
                "duration": "PT5M6S"
            },
            "b68_nD2ppZc": {
                "title": "Meeting du 3 octobre 2021 au Cirque d'Hiver : tables rondes sur les d\u00e9fis de la France !",
                "publishedAt": "2021-10-05T09:09:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b68_nD2ppZc",
                "viewCount": "2717",
                "likeCount": "291",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "45",
                "duration": "PT56M14S"
            },
            "JxovAO4-fII": {
                "title": "Discours de Nicolas Dupont-Aignan au Cirque d'Hiver",
                "publishedAt": "2021-10-05T09:06:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JxovAO4-fII",
                "viewCount": "5482",
                "likeCount": "556",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "98",
                "duration": "PT1H6M50S"
            },
            "BVpBY_q4YK4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan face \u00e0 Jean-Jacques Bourdin (5 octobre 2021)",
                "publishedAt": "2021-10-05T09:03:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BVpBY_q4YK4",
                "viewCount": "19376",
                "likeCount": "1213",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "363",
                "duration": "PT19M41S"
            },
            "iLGZ0trLIdw": {
                "title": "Discours en direct de Nicolas Dupont-Aignan au Cirque d'Hiver",
                "publishedAt": "2021-10-03T14:26:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iLGZ0trLIdw",
                "viewCount": "21874",
                "likeCount": "1544",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "363",
                "duration": "PT1H34M"
            },
            "iaP2ZyqLXcg": {
                "title": "La justice est-elle vraiment rendue au nom du peuple fran\u00e7ais ?",
                "publishedAt": "2021-10-01T17:17:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iaP2ZyqLXcg",
                "viewCount": "9064",
                "likeCount": "1640",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "290",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "0AEh3qj75ow": {
                "title": "Mobilisation g\u00e9n\u00e9rale contre la prolongation du passe sanitaire ! (29/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-29T17:50:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0AEh3qj75ow",
                "viewCount": "34434",
                "likeCount": "5181",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1056",
                "duration": "PT2M57S"
            },
            "K78NyQkkEAE": {
                "title": "Explosion des tarifs du gaz : retrouvons une politique \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7aise ! (28/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-28T18:17:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K78NyQkkEAE",
                "viewCount": "4698",
                "likeCount": "811",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "123",
                "duration": "PT4M13S"
            },
            "HFwWa3g711w": {
                "title": "Test payant uniquement pour les non-vaccin\u00e9s : ce gouvernement devient fou !! (27/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-27T17:45:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HFwWa3g711w",
                "viewCount": "37642",
                "likeCount": "5242",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1366",
                "duration": "PT3M41S"
            },
            "7IXw4DARDgc": {
                "title": "\"Le couple franco-allemand est un mirage pour les \u00e9lites fran\u00e7aises\" / NDA sur BFM Business (27/09)",
                "publishedAt": "2021-09-27T12:17:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7IXw4DARDgc",
                "viewCount": "11217",
                "likeCount": "958",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "165",
                "duration": "PT14M51S"
            },
            "5y2rtfTyd0s": {
                "title": "#NDA28 : Emmanuel Macron et la d\u00e9b\u00e2cle de la soumission atlantiste",
                "publishedAt": "2021-09-25T16:00:05Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5y2rtfTyd0s",
                "viewCount": "16425",
                "likeCount": "2294",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "369",
                "duration": "PT27M5S"
            },
            "-EXILfN8X0g": {
                "title": "Fatigu\u00e9s des pol\u00e9miques, les Fran\u00e7ais veulent des solutions ! (24/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-24T17:58:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-EXILfN8X0g",
                "viewCount": "11040",
                "likeCount": "1388",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "186",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "4rscmPhmIoA": {
                "title": "R\u00e9compenser le travail agricole pour sauver nos viticulteurs ! (23/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-23T16:59:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4rscmPhmIoA",
                "viewCount": "2631",
                "likeCount": "387",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT3M25S"
            },
            "oPXm-DyOhO8": {
                "title": "950.000 effets secondaires recens\u00e9s par la pharmacovigilance : je demande une commission d'enqu\u00eate !",
                "publishedAt": "2021-09-22T17:54:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oPXm-DyOhO8",
                "viewCount": "121208",
                "likeCount": "11006",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1787",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "uiTrbQ0oDKs": {
                "title": "Contrat de sous-marins : Macron r\u00e9colte malheureusement ce qu'il a sem\u00e9 ! (21/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-21T17:59:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uiTrbQ0oDKs",
                "viewCount": "7648",
                "likeCount": "1231",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "155",
                "duration": "PT5M6S"
            },
            "AAN28AT-e18": {
                "title": "Agissons contre le harc\u00e8lement scolaire ! (20/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-20T18:06:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AAN28AT-e18",
                "viewCount": "4025",
                "likeCount": "657",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "120",
                "duration": "PT3M30S"
            },
            "mxCkPqjn8Sc": {
                "title": "#NDA27 avec Alexandre del Valle : la France dans le monde et la menace islamiste",
                "publishedAt": "2021-09-20T17:10:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mxCkPqjn8Sc",
                "viewCount": "4173",
                "likeCount": "479",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "107",
                "duration": "PT32M1S"
            },
            "5x0u3LUI5wk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans BFMTVSD (19/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-20T07:10:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5x0u3LUI5wk",
                "viewCount": "28972",
                "likeCount": "1558",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "566",
                "duration": "PT43M22S"
            },
            "6ZE0pM5M-Hs": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur LCI (16/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-18T19:30:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6ZE0pM5M-Hs",
                "viewCount": "26334",
                "likeCount": "1582",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "457",
                "duration": "PT34M35S"
            },
            "wOUQYuqe4VM": {
                "title": "Dans le Gard en soutien aux sinistr\u00e9s. (18/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-18T12:00:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wOUQYuqe4VM",
                "viewCount": "3397",
                "likeCount": "517",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "55",
                "duration": "PT5M18S"
            },
            "9FyHAT7oLsY": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur RT France (15/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-16T16:02:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9FyHAT7oLsY",
                "viewCount": "4864",
                "likeCount": "566",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "79",
                "duration": "PT7M49S"
            },
            "MKAH3dFfwXY": {
                "title": "Mobilisation pour la d\u00e9conjugalisation du calcul de l'AAH ! (16/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-16T12:50:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MKAH3dFfwXY",
                "viewCount": "9553",
                "likeCount": "1164",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "256",
                "duration": "PT3M1S"
            },
            "9PHmlGMqhVc": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur France - C \u00e0 dire (14/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-14T16:56:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9PHmlGMqhVc",
                "viewCount": "10581",
                "likeCount": "860",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "218",
                "duration": "PT9M4S"
            },
            "sXoECvGFJdU": {
                "title": "Bagarres communautaires et attaque d'un maire : sc\u00e8nes surr\u00e9alistes en Normandie ! (13/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-13T17:31:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sXoECvGFJdU",
                "viewCount": "27600",
                "likeCount": "2717",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "606",
                "duration": "PT3M34S"
            },
            "y07YU-SUJXM": {
                "title": "#NDA26 : Proc\u00e8s du 13 novembre - O\u00f9 sont les actes pour lutter contre le terrorisme ?",
                "publishedAt": "2021-09-11T16:00:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y07YU-SUJXM",
                "viewCount": "8264",
                "likeCount": "1287",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "185",
                "duration": "PT16M59S"
            },
            "Liwvdu1GLTA": {
                "title": "Proc\u00e8s du Bataclan : des larmes aux actes ? (08/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-08T18:20:29Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Liwvdu1GLTA",
                "viewCount": "6188",
                "likeCount": "908",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "187",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "Do4a1fknt6c": {
                "title": "Vote de l'\u00e9tat d'urgence en Outre-Mer : en direct de l'Assembl\u00e9e nationale ! (07/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-08T12:16:38Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Do4a1fknt6c",
                "viewCount": "21912",
                "likeCount": "2386",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "362",
                "duration": "PT2M36S"
            },
            "xoTqBNugOSE": {
                "title": "\"Arr\u00eatons la folie vaccinale des plus jeunes !\" - Nicolas Dupont-Aignan sur Sud Radio (08/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-08T09:14:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xoTqBNugOSE",
                "viewCount": "12271",
                "likeCount": "1222",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "316",
                "duration": "PT17M50S"
            },
            "EzIgTfUFy-c": {
                "title": "Contre l'\u00e9tat d'urgence en Outre-Mer ! (07/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-07T17:54:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EzIgTfUFy-c",
                "viewCount": "19243",
                "likeCount": "2084",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "386",
                "duration": "PT4M36S"
            },
            "bz_ioi-LBjY": {
                "title": "M\u00e9decins lib\u00e9raux \u00e9vinc\u00e9s par la m\u00e9decine \u00e9tatique : folie totale ! (06/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-06T16:05:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bz_ioi-LBjY",
                "viewCount": "44167",
                "likeCount": "5425",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1170",
                "duration": "PT8M"
            },
            "dJoKYqYBvgA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur LCI - En toute franchise (05/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-06T13:44:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dJoKYqYBvgA",
                "viewCount": "70959",
                "likeCount": "4253",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2298",
                "duration": "PT41M14S"
            },
            "7D8JHNqnWF0": {
                "title": "#NDA25 : Macron s'offre un coup de com avec nos imp\u00f4ts \u00e0 Marseille !",
                "publishedAt": "2021-09-04T16:00:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7D8JHNqnWF0",
                "viewCount": "21780",
                "likeCount": "2643",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "588",
                "duration": "PT24M23S"
            },
            "fvuBEnucK8Q": {
                "title": "Pass sanitaire pour les clubs sportifs de nos ados ! (02/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-02T18:49:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fvuBEnucK8Q",
                "viewCount": "25221",
                "likeCount": "3198",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "671",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "s0Ag6voLjAk": {
                "title": "Bonne rentr\u00e9e \u00e0 tous, malgr\u00e9 l'amateurisme de ce Gouvernement ! (01/09/2021)",
                "publishedAt": "2021-09-01T18:51:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s0Ag6voLjAk",
                "viewCount": "11893",
                "likeCount": "1674",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "234",
                "duration": "PT5M2S"
            },
            "gR8GROSnD0I": {
                "title": "Dernier jour pour Raoult \u00e0 l'AP-HM ! (31/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-31T19:05:38Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gR8GROSnD0I",
                "viewCount": "35677",
                "likeCount": "4690",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "754",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "o2tZKUR9ltI": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur LCI (30 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-31T08:06:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o2tZKUR9ltI",
                "viewCount": "7840",
                "likeCount": "503",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "120",
                "duration": "PT2M51S"
            },
            "XN6MOxzeT60": {
                "title": "30km/h dans Paris : guerre contre les automobilistes ! (30/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-30T17:55:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XN6MOxzeT60",
                "viewCount": "11137",
                "likeCount": "1288",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "361",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "4DufOrnKR-8": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur RT France (30 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-30T15:31:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4DufOrnKR-8",
                "viewCount": "6667",
                "likeCount": "540",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "100",
                "duration": "PT11M57S"
            },
            "U06XGV-D_Mw": {
                "title": "#Manifs28Ao\u00fbt : en direct de Nevers ! (28/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-28T15:09:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U06XGV-D_Mw",
                "viewCount": "46420",
                "likeCount": "4624",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "539",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "VRQkCOdPV7A": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (27 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-28T12:48:33Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VRQkCOdPV7A",
                "viewCount": "8339",
                "likeCount": "466",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "101",
                "duration": "PT10M45S"
            },
            "ERmLrIt_F5M": {
                "title": "Romans-sur-Is\u00e8re : rouvrons le mus\u00e9e de la R\u00e9sistance ! (27/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-27T18:50:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ERmLrIt_F5M",
                "viewCount": "11730",
                "likeCount": "1428",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "231",
                "duration": "PT3M11S"
            },
            "BXgpxXgw_dM": {
                "title": "Et\u00e9 d'abandons pour nos animaux... Merci aux b\u00e9n\u00e9voles dans les refuges ! (26/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-26T18:09:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BXgpxXgw_dM",
                "viewCount": "7127",
                "likeCount": "1204",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "223",
                "duration": "PT2M36S"
            },
            "KS3rNFL7ZnM": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (22 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-26T08:19:51Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KS3rNFL7ZnM",
                "viewCount": "7578",
                "likeCount": "345",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "58",
                "duration": "PT4M23S"
            },
            "6RxCwIpSF6A": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (21 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-25T19:00:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6RxCwIpSF6A",
                "viewCount": "27243",
                "likeCount": "1676",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "589",
                "duration": "PT10M33S"
            },
            "4oSDWM2iqZM": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur LCI (21 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-25T18:16:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4oSDWM2iqZM",
                "viewCount": "13592",
                "likeCount": "1197",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "303",
                "duration": "PT9M35S"
            },
            "_tkcScAV854": {
                "title": "Pompier refus\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e d'un EHPAD : le pass d\u00e9raille ! (25/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-25T18:05:06Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_tkcScAV854",
                "viewCount": "50424",
                "likeCount": "6636",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1144",
                "duration": "PT4M48S"
            },
            "PTZlZ83ylPA": {
                "title": "Accueil des Afghans : une folie ! (24/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-24T17:32:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PTZlZ83ylPA",
                "viewCount": "28817",
                "likeCount": "3507",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "938",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "9EteRr6whJ4": {
                "title": "Je d\u00e9nonce la mise \u00e0 pied de Raoult : la meute me tombe dessus ! (22/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-22T17:53:29Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9EteRr6whJ4",
                "viewCount": "69655",
                "likeCount": "9638",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1694",
                "duration": "PT4M39S"
            },
            "WsrJTVc9WXw": {
                "title": "Stop \u00e0 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-08-21T14:27:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WsrJTVc9WXw",
                "viewCount": "18972",
                "likeCount": "2370",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "401",
                "duration": "PT2M58S"
            },
            "O-1_ort3b9U": {
                "title": "Jean-Marc Chipot dans l'Heure des Pros (CNews, 20 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-21T08:52:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O-1_ort3b9U",
                "viewCount": "44708",
                "likeCount": "1937",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "727",
                "duration": "PT16M52S"
            },
            "_EbHqCCYIhI": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (19 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-20T07:05:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_EbHqCCYIhI",
                "viewCount": "15908",
                "likeCount": "847",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "167",
                "duration": "PT10M54S"
            },
            "mXzqDXj4vXk": {
                "title": "L\u2019id\u00e9ologie remplace la science, Raoult pouss\u00e9 vers la sortie !",
                "publishedAt": "2021-08-19T14:31:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mXzqDXj4vXk",
                "viewCount": "48788",
                "likeCount": "6147",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1186",
                "duration": "PT3M51S"
            },
            "nrIillbH-Fg": {
                "title": "Carburant, le racket des automobilistes",
                "publishedAt": "2021-08-19T09:45:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nrIillbH-Fg",
                "viewCount": "25699",
                "likeCount": "2963",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "480",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "V9YM_FLwICU": {
                "title": "Le feu ravage les for\u00eats du Var !",
                "publishedAt": "2021-08-17T19:05:24Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V9YM_FLwICU",
                "viewCount": "13976",
                "likeCount": "1590",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "251",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "gSVcUnAXC80": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur RT France (14 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-16T14:15:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gSVcUnAXC80",
                "viewCount": "11992",
                "likeCount": "992",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT5M39S"
            },
            "fSU48XxBFT4": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (14 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-16T13:36:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fSU48XxBFT4",
                "viewCount": "39329",
                "likeCount": "2121",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "413",
                "duration": "PT6M22S"
            },
            "fyyqiFBwS18": {
                "title": "La France s\u2019indigne, la Macronnie fulmine !",
                "publishedAt": "2021-08-16T09:57:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fyyqiFBwS18",
                "viewCount": "53243",
                "likeCount": "6881",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "978",
                "duration": "PT5M24S"
            },
            "Ly6tKdsnbpE": {
                "title": "Interdire aux malades l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital public, jamais notre pays n\u2019a v\u00e9cu un tel scandale !!",
                "publishedAt": "2021-08-13T14:36:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ly6tKdsnbpE",
                "viewCount": "41880",
                "likeCount": "5207",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "952",
                "duration": "PT3M24S"
            },
            "O4BCB3a8G9M": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (12 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-13T09:45:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O4BCB3a8G9M",
                "viewCount": "82074",
                "likeCount": "3564",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1324",
                "duration": "PT17M45S"
            },
            "1bQOC72cOLs": {
                "title": "Tristesse et col\u00e8re des restaurateurs !",
                "publishedAt": "2021-08-12T14:30:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1bQOC72cOLs",
                "viewCount": "44523",
                "likeCount": "5129",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "983",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "5qtrs7F7yto": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (11 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-12T09:46:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5qtrs7F7yto",
                "viewCount": "17869",
                "likeCount": "860",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "275",
                "duration": "PT16M24S"
            },
            "ozLYT-ZzCTY": {
                "title": "Assassinat du p\u00e8re Olivier, la faillite de la justice !",
                "publishedAt": "2021-08-11T19:21:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ozLYT-ZzCTY",
                "viewCount": "6690",
                "likeCount": "1412",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "244",
                "duration": "PT4M51S"
            },
            "LYJV8x0VKNM": {
                "title": "Jean Marc-Chipot sur CNEWS (10 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-11T13:59:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LYJV8x0VKNM",
                "viewCount": "18166",
                "likeCount": "1042",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "342",
                "duration": "PT20M12S"
            },
            "Ez1vA2w05lI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (9 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-09T15:57:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ez1vA2w05lI",
                "viewCount": "95169",
                "likeCount": "5758",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2463",
                "duration": "PT20M23S"
            },
            "1wsM0OnGDiw": {
                "title": "Assassinat d\u2019un pr\u00eatre par un clandestin ! Cessons de tendre l\u2019autre joue !",
                "publishedAt": "2021-08-09T12:38:44Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1wsM0OnGDiw",
                "viewCount": "22409",
                "likeCount": "2704",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "732",
                "duration": "PT3M3S"
            },
            "5zj26Jyw2Zk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur LCI (7 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-09T11:30:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5zj26Jyw2Zk",
                "viewCount": "33369",
                "likeCount": "2653",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "941",
                "duration": "PT5M34S"
            },
            "2d29iCRLpPU": {
                "title": "Pr\u00e9sent avec la France libre !",
                "publishedAt": "2021-08-09T10:32:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2d29iCRLpPU",
                "viewCount": "12952",
                "likeCount": "2578",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "318",
                "duration": "PT4M17S"
            },
            "A7dNaSsx3dE": {
                "title": "Une fois de plus, Macron insulte les Fran\u00e7ais !",
                "publishedAt": "2021-08-08T19:05:32Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "A7dNaSsx3dE",
                "viewCount": "84274",
                "likeCount": "9909",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2322",
                "duration": "PT7M49S"
            },
            "qgQSL4ys_1E": {
                "title": "En pleine p\u00e9nurie de personnel hospitalier, on recrute des vigiles plut\u00f4t que des soignants !",
                "publishedAt": "2021-08-08T14:30:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qgQSL4ys_1E",
                "viewCount": "30284",
                "likeCount": "4650",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "910",
                "duration": "PT6M54S"
            },
            "3mBgvDkv0_k": {
                "title": "Passe-sanitaire, mon interview sur CNEWS (7 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-07T16:32:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3mBgvDkv0_k",
                "viewCount": "68480",
                "likeCount": "5202",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1586",
                "duration": "PT7M21S"
            },
            "Ufo9yLWIYoY": {
                "title": "Les sages pi\u00e9tinent nos libert\u00e9s et notre Constitution !",
                "publishedAt": "2021-08-07T07:45:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ufo9yLWIYoY",
                "viewCount": "23468",
                "likeCount": "4284",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "985",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "HZ1nUU2hLb4": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (4 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-05T11:50:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HZ1nUU2hLb4",
                "viewCount": "28785",
                "likeCount": "1672",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "321",
                "duration": "PT3M"
            },
            "qMKiHHMoJUQ": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (2 ao\u00fbt 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-05T08:59:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qMKiHHMoJUQ",
                "viewCount": "45820",
                "likeCount": "2406",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "804",
                "duration": "PT11M52S"
            },
            "ByFYPVmTGv8": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (30 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-03T10:51:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ByFYPVmTGv8",
                "viewCount": "14608",
                "likeCount": "559",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "151",
                "duration": "PT6M21S"
            },
            "g30-8K3y9_8": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (29 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-03T10:28:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g30-8K3y9_8",
                "viewCount": "7340",
                "likeCount": "304",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "63",
                "duration": "PT10M2S"
            },
            "59yf95P4jZg": {
                "title": "Encore un \u00e9t\u00e9 de racket des Fran\u00e7ais sur nos autoroutes ! (01/08/2021)",
                "publishedAt": "2021-08-01T16:30:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "59yf95P4jZg",
                "viewCount": "50211",
                "likeCount": "4566",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "731",
                "duration": "PT2M20S"
            },
            "JRSQn5a3R5I": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (31 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-08-01T15:40:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JRSQn5a3R5I",
                "viewCount": "55671",
                "likeCount": "2991",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "736",
                "duration": "PT5M26S"
            },
            "aVi0bB7IZcg": {
                "title": "L'Outre-Mer encore sacrifi\u00e9... Urgence \u00e0 proposer une autre politique sanitaire ! (31/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-31T17:45:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aVi0bB7IZcg",
                "viewCount": "15689",
                "likeCount": "2258",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "340",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "DOe0y9whCIY": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (28 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-30T16:45:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DOe0y9whCIY",
                "viewCount": "10477",
                "likeCount": "497",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "109",
                "duration": "PT20M12S"
            },
            "8X0fTmUHUrU": {
                "title": "La v\u00e9rit\u00e9 sur l'affaire Pegasus ? (30/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-30T11:00:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8X0fTmUHUrU",
                "viewCount": "20351",
                "likeCount": "2469",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "296",
                "duration": "PT2M54S"
            },
            "sn1sn6zpymc": {
                "title": "V\u00e9ran contre les soignants ! (29/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-29T11:28:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sn1sn6zpymc",
                "viewCount": "110739",
                "likeCount": "9652",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1812",
                "duration": "PT3M40S"
            },
            "CIUuTX9aBVQ": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (26 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-28T09:30:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CIUuTX9aBVQ",
                "viewCount": "32459",
                "likeCount": "1783",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "694",
                "duration": "PT3M22S"
            },
            "ZjXajDXzu9k": {
                "title": "Pas de #PassSanitaire pour les Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger ? L'incoh\u00e9rence s'ajoute \u00e0 l'infamie !",
                "publishedAt": "2021-07-26T18:53:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZjXajDXzu9k",
                "viewCount": "117775",
                "likeCount": "6481",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1235",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "Nl25zxZytts": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (25 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-26T14:29:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Nl25zxZytts",
                "viewCount": "34398",
                "likeCount": "1466",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "587",
                "duration": "PT7M24S"
            },
            "RU3IGNbG9h0": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (24 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-26T12:19:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RU3IGNbG9h0",
                "viewCount": "40671",
                "likeCount": "2492",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "471",
                "duration": "PT6M11S"
            },
            "isUCTg2Vmh8": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur RT France (25 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-26T08:54:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "isUCTg2Vmh8",
                "viewCount": "6163",
                "likeCount": "637",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "142",
                "duration": "PT6M15S"
            },
            "KBeSXV3lOpI": {
                "title": "Les s\u00e9nateurs ont flanch\u00e9 ! #PassSanitaire (25/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-25T19:44:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KBeSXV3lOpI",
                "viewCount": "141274",
                "likeCount": "12771",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2609",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "JjeXTaB2Nb8": {
                "title": "#NDA24 Emission sp\u00e9ciale #PassSanitaire",
                "publishedAt": "2021-07-24T16:00:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JjeXTaB2Nb8",
                "viewCount": "62893",
                "likeCount": "9120",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1595",
                "duration": "PT16M17S"
            },
            "VPOU8gXBuz4": {
                "title": "\"Vie de merde pour les non-vaccin\u00e9s\" : parole de conseiller, pens\u00e9e de ministre ! R\u00e9sistons !",
                "publishedAt": "2021-07-22T19:46:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VPOU8gXBuz4",
                "viewCount": "227382",
                "likeCount": "17167",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3412",
                "duration": "PT3M7S"
            },
            "zOOefO9Q4h8": {
                "title": "Aberration du Pass Sanitaire devant l'Assembl\u00e9e ! (22/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-22T14:18:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zOOefO9Q4h8",
                "viewCount": "88575",
                "likeCount": "8452",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1784",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "rjlwSfCvDiI": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (19 Juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-22T09:24:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rjlwSfCvDiI",
                "viewCount": "10867",
                "likeCount": "767",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "262",
                "duration": "PT8M3S"
            },
            "SAqHw6NI3wI": {
                "title": "Sectarisme et m\u00e9pris de la majorit\u00e9 dans l'h\u00e9micycle ! (21/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-22T08:34:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SAqHw6NI3wI",
                "viewCount": "87959",
                "likeCount": "8394",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1477",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "ShNXkLSX6hk": {
                "title": "R\u00e9sistance dans l'h\u00e9micycle ! (21/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-22T08:33:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ShNXkLSX6hk",
                "viewCount": "28278",
                "likeCount": "3960",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "572",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "AwBjuT-hOHQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (20 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-21T16:28:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AwBjuT-hOHQ",
                "viewCount": "87032",
                "likeCount": "4344",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1625",
                "duration": "PT21M36S"
            },
            "oVXzbBKMf50": {
                "title": "Retrouvez la manifestation du 17 juillet comme si vous y \u00e9tiez, avec Nicolas Dupont-Aignan !",
                "publishedAt": "2021-07-21T09:08:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oVXzbBKMf50",
                "viewCount": "4239",
                "likeCount": "672",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "169",
                "duration": "PT6M31S"
            },
            "VwRtLkzamBA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur BFMTV (20 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-20T09:51:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VwRtLkzamBA",
                "viewCount": "33250",
                "likeCount": "2389",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1451",
                "duration": "PT18M57S"
            },
            "Epgg487eqBk": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur CNEWS (17 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-20T07:43:33Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Epgg487eqBk",
                "viewCount": "7664",
                "likeCount": "707",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "208",
                "duration": "PT10M50S"
            },
            "iAjUhb5NKH4": {
                "title": "D\u00e9sinformation sur les rassemblements contre le pass sanitaire... (19/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-19T16:59:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iAjUhb5NKH4",
                "viewCount": "23786",
                "likeCount": "3717",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "601",
                "duration": "PT4M30S"
            },
            "paNsc40xS3g": {
                "title": "Jean-Marc Chipot sur RT France (16 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-19T12:00:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "paNsc40xS3g",
                "viewCount": "2780",
                "likeCount": "215",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "110",
                "duration": "PT13M43S"
            },
            "WjF9ZhfQQfs": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur Sud Radio (19 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-19T11:30:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WjF9ZhfQQfs",
                "viewCount": "10949",
                "likeCount": "1016",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "222",
                "duration": "PT12M49S"
            },
            "i3zeohD8yI4": {
                "title": "Demain, priv\u00e9s de train ? R\u00e9sistons ! (16/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-16T17:08:28Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i3zeohD8yI4",
                "viewCount": "13118",
                "likeCount": "2221",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "359",
                "duration": "PT2M5S"
            },
            "N9A3zBDUI50": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur RTL (16/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-16T10:54:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N9A3zBDUI50",
                "viewCount": "49100",
                "likeCount": "3144",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1045",
                "duration": "PT12M12S"
            },
            "xeQrnew6_mo": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur LCI (15/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-16T09:24:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xeQrnew6_mo",
                "viewCount": "13254",
                "likeCount": "1110",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "264",
                "duration": "PT15M52S"
            },
            "3nIQ605xqfE": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur RMC (14/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-16T08:51:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3nIQ605xqfE",
                "viewCount": "64054",
                "likeCount": "4141",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1599",
                "duration": "PT8M21S"
            },
            "BLwopiW3yng": {
                "title": "Samedi, mobilisation g\u00e9n\u00e9rale ! (15/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-15T17:00:58Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BLwopiW3yng",
                "viewCount": "36295",
                "likeCount": "4301",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "719",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "9QHbMKMSs6A": {
                "title": "L'heure de la r\u00e9sistance est venue ! (13/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-13T20:19:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9QHbMKMSs6A",
                "viewCount": "14284",
                "likeCount": "2634",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "473",
                "duration": "PT6M9S"
            },
            "LwsPV6dZxDQ": {
                "title": "#NDA23 : Crise \u00e9pid\u00e9mique ou crise de la pens\u00e9e ? Notre civilisation face \u00e0 son d\u00e9clin",
                "publishedAt": "2021-07-10T16:00:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LwsPV6dZxDQ",
                "viewCount": "14139",
                "likeCount": "1621",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "367",
                "duration": "PT22M57S"
            },
            "eKNzeWrJOzM": {
                "title": "Open-bar aux fronti\u00e8res ! La v\u00e9rification de Jean-Marc Chipot, porte-parole",
                "publishedAt": "2021-07-09T09:44:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eKNzeWrJOzM",
                "viewCount": "8293",
                "likeCount": "1305",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "209",
                "duration": "PT6M15S"
            },
            "D2Oii9sHf2o": {
                "title": "La propri\u00e9t\u00e9 Caillebotte choisie pour repr\u00e9senter l'\u00cele-de-France au concours de St\u00e9phane Bern !",
                "publishedAt": "2021-07-08T20:34:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D2Oii9sHf2o",
                "viewCount": "2891",
                "likeCount": "279",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "37",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "2M78SlOW6Ks": {
                "title": "Oppositions couch\u00e9es devant la vaccination obligatoire ! (06/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-06T18:01:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2M78SlOW6Ks",
                "viewCount": "5976",
                "likeCount": "1244",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "241",
                "duration": "PT5M44S"
            },
            "G_gm4Xd3Ms4": {
                "title": "Discours des porte-paroles - Universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 de Debout la France 2021",
                "publishedAt": "2021-07-06T09:47:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G_gm4Xd3Ms4",
                "viewCount": "1063",
                "likeCount": "89",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT14M25S"
            },
            "jiT7anJwHE0": {
                "title": "Discours de Jos\u00e9 Evrard - Universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 de Debout la France 2021",
                "publishedAt": "2021-07-06T09:21:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jiT7anJwHE0",
                "viewCount": "1150",
                "likeCount": "96",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT11M13S"
            },
            "IbJJQu1smm0": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (6 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-06T09:01:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IbJJQu1smm0",
                "viewCount": "36736",
                "likeCount": "1812",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1520",
                "duration": "PT15M33S"
            },
            "JrQcfNh8jQc": {
                "title": "D\u00e9b\u00e2cle des \u00e9oliennes ! (05/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-05T18:33:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JrQcfNh8jQc",
                "viewCount": "5308",
                "likeCount": "625",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "109",
                "duration": "PT3M45S"
            },
            "6f8EcYFuyQs": {
                "title": "Discours des maires parrains - Universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 de Debout la France",
                "publishedAt": "2021-07-05T16:49:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6f8EcYFuyQs",
                "viewCount": "955",
                "likeCount": "86",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT4M18S"
            },
            "0lMH9OrPv7I": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur BFMTV (4 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-05T13:55:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0lMH9OrPv7I",
                "viewCount": "32062",
                "likeCount": "1501",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "861",
                "duration": "PT33M30S"
            },
            "2DRcgUmkxPE": {
                "title": "Discours de cl\u00f4ture des Universit\u00e9s d\u2019\u00e9t\u00e9 de Nicolas Dupont-Aignan (4 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-05T11:24:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2DRcgUmkxPE",
                "viewCount": "3891",
                "likeCount": "369",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "62",
                "duration": "PT38M28S"
            },
            "0SUGER0liWw": {
                "title": "#NDA22 avec Ivan Rioufol : Ils veulent nous imposer la vaccination obligatoire !",
                "publishedAt": "2021-07-03T16:00:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0SUGER0liWw",
                "viewCount": "58254",
                "likeCount": "4860",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1280",
                "duration": "PT30M28S"
            },
            "d3wg3D2msPQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans les 4 V\u00e9rit\u00e9s sur France 2 (2 juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-02T12:35:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d3wg3D2msPQ",
                "viewCount": "20152",
                "likeCount": "1180",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "379",
                "duration": "PT8M54S"
            },
            "7TisKgxj1q0": {
                "title": "L'heure est grave ! Ils veulent nous imposer la vaccination obligatoire... R\u00e9sistons ! (02/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-02T11:46:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7TisKgxj1q0",
                "viewCount": "6501",
                "likeCount": "1244",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "286",
                "duration": "PT6M"
            },
            "ima1YYqXB7c": {
                "title": "Macron le pompier pyromane ! (01/07/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-02T07:38:29Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ima1YYqXB7c",
                "viewCount": "7699",
                "likeCount": "1325",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "212",
                "duration": "PT4M55S"
            },
            "viCBmsGtTqY": {
                "title": "Alexis Villepelet sur LCI (1er juillet 2021)",
                "publishedAt": "2021-07-01T15:18:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "viCBmsGtTqY",
                "viewCount": "2229",
                "likeCount": "190",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT5M21S"
            },
            "UW2V-pOKmXk": {
                "title": "Lechypre en plein d\u00e9lire : incitation \u00e0 la violence contre les non-vaccin\u00e9s ! (30/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-07-01T09:01:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UW2V-pOKmXk",
                "viewCount": "27117",
                "likeCount": "3735",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "856",
                "duration": "PT4M44S"
            },
            "zorLnRDUZKE": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur Sud Radio (30 juin 2021)",
                "publishedAt": "2021-06-30T15:14:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zorLnRDUZKE",
                "viewCount": "9807",
                "likeCount": "875",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "178",
                "duration": "PT49M40S"
            },
            "UItPW4SkIz0": {
                "title": "Pour reprendre en main notre destin, rendez-vous le 4 juillet \u00e0 Yerres !",
                "publishedAt": "2021-06-28T09:05:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UItPW4SkIz0",
                "viewCount": "2655",
                "likeCount": "312",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "38",
                "duration": "PT41S"
            },
            "5_GLYkJ893A": {
                "title": "Fran\u00e7ais, reprenez le pouvoir ! (27/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-28T08:49:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5_GLYkJ893A",
                "viewCount": "7954",
                "likeCount": "939",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "237",
                "duration": "PT4M24S"
            },
            "p_x8TQ_LJ_4": {
                "title": "#NDA21 : D\u00e9mocratie en danger !",
                "publishedAt": "2021-06-26T16:00:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p_x8TQ_LJ_4",
                "viewCount": "9035",
                "likeCount": "1028",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "200",
                "duration": "PT23M47S"
            },
            "EZYAmTMgGkQ": {
                "title": "Gaz - Electricit\u00e9 : nos factures explosent ! (25/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-25T16:59:56Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EZYAmTMgGkQ",
                "viewCount": "8842",
                "likeCount": "1078",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "222",
                "duration": "PT3M32S"
            },
            "shE9HThXRxU": {
                "title": "Allons-nous laisser la premi\u00e8re r\u00e9gion de France \u00e0 des islamo-gauchistes ? (24/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-24T17:59:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "shE9HThXRxU",
                "viewCount": "9734",
                "likeCount": "1136",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "355",
                "duration": "PT3M32S"
            },
            "Nt2L5uPLku8": {
                "title": "Lanceurs d'alerte en danger ! (23/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-24T13:07:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Nt2L5uPLku8",
                "viewCount": "7514",
                "likeCount": "1281",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "156",
                "duration": "PT11M8S"
            },
            "35aKi1IfqPE": {
                "title": "Jos\u00e9 \u00c9vrard sur CNEWS (23/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-23T13:35:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "35aKi1IfqPE",
                "viewCount": "20182",
                "likeCount": "719",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "398",
                "duration": "PT7M47S"
            },
            "Qv81yOA9kCg": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (22/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-23T11:32:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Qv81yOA9kCg",
                "viewCount": "2262",
                "likeCount": "177",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "45",
                "duration": "PT9M9S"
            },
            "goN8abiqIwY": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (21/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-22T10:23:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "goN8abiqIwY",
                "viewCount": "2949",
                "likeCount": "256",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT3M5S"
            },
            "J6ZLoiUkb9g": {
                "title": "Ce soir la d\u00e9mocratie vient d'exploser en vol !",
                "publishedAt": "2021-06-20T19:34:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J6ZLoiUkb9g",
                "viewCount": "20668",
                "likeCount": "2808",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "530",
                "duration": "PT4M42S"
            },
            "ExiPoLQaaKA": {
                "title": "#NDA20 : Circulation interdite pour 28 millions d\u2019automobilistes !",
                "publishedAt": "2021-06-19T16:00:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ExiPoLQaaKA",
                "viewCount": "16431",
                "likeCount": "1700",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "321",
                "duration": "PT24M27S"
            },
            "d_IWO6t5HY8": {
                "title": "17 juin 1940 : De Gaulle s'envole pour Londres",
                "publishedAt": "2021-06-17T20:06:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d_IWO6t5HY8",
                "viewCount": "1356",
                "likeCount": "200",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT4M2S"
            },
            "ve9koN7a4IE": {
                "title": "M\u00e9pris du Gouvernement pour les personnes en situation de handicap ! (17/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-17T10:45:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ve9koN7a4IE",
                "viewCount": "4478",
                "likeCount": "458",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "65",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "pooY-A7fHJ4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans les Grandes Gueules (14 juin 2021)",
                "publishedAt": "2021-06-17T08:42:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pooY-A7fHJ4",
                "viewCount": "18324",
                "likeCount": "1003",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "226",
                "duration": "PT20M49S"
            },
            "dT2myhqE5WI": {
                "title": "Bas les masques ! (16/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-17T07:34:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dT2myhqE5WI",
                "viewCount": "2779",
                "likeCount": "581",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "104",
                "duration": "PT3M20S"
            },
            "gTE75xYbcvo": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (15/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-15T13:30:50Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gTE75xYbcvo",
                "viewCount": "2016",
                "likeCount": "125",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT4M50S"
            },
            "dGI4Vt4NTZM": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (14/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-15T12:02:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dGI4Vt4NTZM",
                "viewCount": "2399",
                "likeCount": "203",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "6zNy5B8yYO0": {
                "title": "Le couvre-feu est-il autre chose qu'une r\u00e8gle stupide et inapplicable ? NDA sur CNEWS (12/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-15T08:00:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6zNy5B8yYO0",
                "viewCount": "13923",
                "likeCount": "983",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "295",
                "duration": "PT11M45S"
            },
            "S2bYWBIMLfU": {
                "title": "L'Institut Pasteur enfin autoris\u00e9 \u00e0 faire ses essais sur le clofoctol ! (14/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-14T18:01:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S2bYWBIMLfU",
                "viewCount": "3982",
                "likeCount": "812",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "127",
                "duration": "PT3M42S"
            },
            "AFpOMnPRkoM": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (13 juin 2021)",
                "publishedAt": "2021-06-14T16:08:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AFpOMnPRkoM",
                "viewCount": "1861",
                "likeCount": "170",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT7M35S"
            },
            "osO_3fkKXDY": {
                "title": "C'\u00e9tait il y a 5 ans \u00e0 Magnanville : n'oublions pas, agissons ! (13/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-14T09:43:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "osO_3fkKXDY",
                "viewCount": "1807",
                "likeCount": "349",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "67",
                "duration": "PT3M10S"
            },
            "lvVfoMbZv24": {
                "title": "#NDA19 : Une semaine de pol\u00e9miques et de politique-spectacle !",
                "publishedAt": "2021-06-12T16:00:33Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lvVfoMbZv24",
                "viewCount": "8719",
                "likeCount": "1203",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "237",
                "duration": "PT26M57S"
            },
            "aJggOTeIFrQ": {
                "title": "Visite compl\u00e8te d'une fruiti\u00e8re \u00e0 Comt\u00e9 \u00e0 Narbief dans le Doubs",
                "publishedAt": "2021-06-11T13:07:26Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aJggOTeIFrQ",
                "viewCount": "1529",
                "likeCount": "176",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT7M52S"
            },
            "P82dhvLyJ28": {
                "title": "Avec nos \u00e9leveurs et producteurs de comt\u00e9 ! (10/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-10T15:36:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P82dhvLyJ28",
                "viewCount": "1495",
                "likeCount": "242",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT4M44S"
            },
            "bdwaAuah0Rs": {
                "title": "Condamner la violence oui, mais traiter ses causes, surtout ! (08/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-08T21:37:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bdwaAuah0Rs",
                "viewCount": "3776",
                "likeCount": "483",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "223",
                "duration": "PT3M22S"
            },
            "2tZnDCYBq58": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNEWS (5 juin 2021)",
                "publishedAt": "2021-06-08T08:03:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2tZnDCYBq58",
                "viewCount": "2084",
                "likeCount": "155",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT6M1S"
            },
            "Ww-syF4-cko": {
                "title": "#NDA18 : Entretien avec @Le Crayon sur les grands enjeux de notre soci\u00e9t\u00e9",
                "publishedAt": "2021-06-07T07:58:54Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ww-syF4-cko",
                "viewCount": "3295",
                "likeCount": "354",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "78",
                "duration": "PT29M41S"
            },
            "3TMGvGczoVA": {
                "title": "La macronie s'attaque \u00e0 la libert\u00e9 d'expression, en plein proc\u00e8s Mila pour la d\u00e9fendre (03/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-03T19:43:05Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3TMGvGczoVA",
                "viewCount": "11092",
                "likeCount": "1640",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "298",
                "duration": "PT6M3S"
            },
            "BO9bNvwEPP4": {
                "title": "Alexis Villepelet dans La Matinale CNEWS (2 juin 2021)",
                "publishedAt": "2021-06-03T10:10:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BO9bNvwEPP4",
                "viewCount": "3951",
                "likeCount": "393",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "61",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "luYwhfLqecU": {
                "title": "Contre les \u00e9oliennes \u00e0 Puceul avec C\u00e9cile Bayle de Jess\u00e9 : cessons cette aberration ! (02/06/2021)",
                "publishedAt": "2021-06-02T13:31:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "luYwhfLqecU",
                "viewCount": "2876",
                "likeCount": "404",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT3M17S"
            },
            "U_CIIElOPwU": {
                "title": "\"Quand la d\u00e9linquance concernait les plus pr\u00e9caires, personne n'en parlait !\" NDA sur RMC (02/06/21)",
                "publishedAt": "2021-06-02T07:58:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U_CIIElOPwU",
                "viewCount": "11900",
                "likeCount": "793",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "179",
                "duration": "PT3M"
            },
            "XKlbrtJ_4i0": {
                "title": "Dordogne : toujours le m\u00eame probl\u00e8me des r\u00e9cidivistes ! (31 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-31T19:58:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XKlbrtJ_4i0",
                "viewCount": "4934",
                "likeCount": "661",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "134",
                "duration": "PT3M27S"
            },
            "hwwYiAKg9YE": {
                "title": "Alexis Villepelet dans Soir Info (29 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-31T14:48:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hwwYiAKg9YE",
                "viewCount": "1678",
                "likeCount": "169",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT9M38S"
            },
            "OpcHCSt1cFQ": {
                "title": "Polici\u00e8re attaqu\u00e9e par un islamiste : R\u00e9agissons ! (28/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-28T18:05:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OpcHCSt1cFQ",
                "viewCount": "7963",
                "likeCount": "1169",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "355",
                "duration": "PT3M36S"
            },
            "0uElGipuS8k": {
                "title": "\"Dupond-Moretti est dans la culture de l'excuse: ce gouvernement est schizophr\u00e8ne\" - NDA sur CNEWS",
                "publishedAt": "2021-05-28T09:55:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0uElGipuS8k",
                "viewCount": "14983",
                "likeCount": "942",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "252",
                "duration": "PT16M10S"
            },
            "oQ5MPJBJr_g": {
                "title": "Air France : 2M de bonus pour le patron qui supprime des postes malgr\u00e9 l'aide du contribuable !",
                "publishedAt": "2021-05-27T19:24:05Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oQ5MPJBJr_g",
                "viewCount": "5493",
                "likeCount": "806",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "154",
                "duration": "PT3M40S"
            },
            "ZmJ2Y2VO_2I": {
                "title": "Vaccination obligatoire en perspective ? (26 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-26T17:49:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZmJ2Y2VO_2I",
                "viewCount": "9607",
                "likeCount": "1966",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "431",
                "duration": "PT6M51S"
            },
            "e83Yx8jd4IE": {
                "title": "\"\u00c9ric Dupond Moretti est aveugle\" - Nicolas Dupont-Aignan sur France Inter (25 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-25T10:17:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "e83Yx8jd4IE",
                "viewCount": "7055",
                "likeCount": "478",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "221",
                "duration": "PT24M13S"
            },
            "dnmHSBrNq3o": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur CNews (22 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-24T17:13:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dnmHSBrNq3o",
                "viewCount": "1627",
                "likeCount": "170",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M53S"
            },
            "EQxyGncyZW8": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans En toute franchise sur LCI (23 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-24T12:01:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EQxyGncyZW8",
                "viewCount": "12196",
                "likeCount": "761",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "205",
                "duration": "PT46M14S"
            },
            "Fn528jSYT5M": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan dans Dimanche en politique (23 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-24T11:24:44Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fn528jSYT5M",
                "viewCount": "9177",
                "likeCount": "620",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "110",
                "duration": "PT16M4S"
            },
            "9QlJkBCoDKo": {
                "title": "Nicolas r\u00e9pond \u00e0 vos questions en direct ! (22 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-22T16:28:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9QlJkBCoDKo",
                "viewCount": "8228",
                "likeCount": "795",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT42M20S"
            },
            "YvROiYvGzKI": {
                "title": "Koenig, Rioufol, D\u00e9fenseure des Droits... Des voix s'\u00e9l\u00e8vent contre le pass sanitaire liberticide !",
                "publishedAt": "2021-05-21T20:06:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YvROiYvGzKI",
                "viewCount": "19582",
                "likeCount": "2726",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "672",
                "duration": "PT6M31S"
            },
            "U7VWu5yFPmw": {
                "title": "Pi\u00e8ge de la caricature m\u00e9diatique \u00e9vit\u00e9 gr\u00e2ce au bon sens d'un Professeur ! (20/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-21T07:30:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U7VWu5yFPmw",
                "viewCount": "6819",
                "likeCount": "1559",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "231",
                "duration": "PT7M13S"
            },
            "rAghuPpCcVk": {
                "title": "Soutien sans faille \u00e0 nos policiers, venus aujourd\u2019hui manifester leur peine et leur col\u00e8re !",
                "publishedAt": "2021-05-19T14:26:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rAghuPpCcVk",
                "viewCount": "3584",
                "likeCount": "557",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "100",
                "duration": "PT2M5S"
            },
            "xITRmhJDVaI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (19 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-19T13:19:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xITRmhJDVaI",
                "viewCount": "19329",
                "likeCount": "1120",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "353",
                "duration": "PT11M56S"
            },
            "SdLF-4UriHw": {
                "title": "Darmanin manifeste contre Darmanin ! Je serai au rassemblement de policiers du mercredi 19 mai",
                "publishedAt": "2021-05-18T17:34:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SdLF-4UriHw",
                "viewCount": "7347",
                "likeCount": "1240",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "222",
                "duration": "PT3M14S"
            },
            "r8_oXLkbUB0": {
                "title": "Pass sanitaire, manifestation de policiers, pr\u00e9sidentielle... Nicolas Dupont-Aignan sur France Info",
                "publishedAt": "2021-05-18T12:39:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r8_oXLkbUB0",
                "viewCount": "16809",
                "likeCount": "1272",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "943",
                "duration": "PT25M14S"
            },
            "MKXMRh1M620": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur CNews (15 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-17T11:58:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MKXMRh1M620",
                "viewCount": "2759",
                "likeCount": "256",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "30",
                "duration": "PT6M20S"
            },
            "z1SE0H9hxzA": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur CNews (13 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-17T08:10:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z1SE0H9hxzA",
                "viewCount": "3172",
                "likeCount": "247",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "77",
                "duration": "PT4M23S"
            },
            "quWrKJE_AVo": {
                "title": "#NDA15 : Ins\u00e9curit\u00e9, Tribune des militaires, Pass sanitaire. Je r\u00e9ponds \u00e0 tout !",
                "publishedAt": "2021-05-15T16:00:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "quWrKJE_AVo",
                "viewCount": "12572",
                "likeCount": "1464",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "365",
                "duration": "PT23M48S"
            },
            "5_H4tB-2BHQ": {
                "title": "Macron inaugure une soci\u00e9t\u00e9 orwelienne avec son terrible pass ! R\u00e9sistons ! (12/05)",
                "publishedAt": "2021-05-12T14:29:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5_H4tB-2BHQ",
                "viewCount": "7006",
                "likeCount": "1078",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "174",
                "duration": "PT2M3S"
            },
            "aAe-Vc2ZlE8": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNews (10 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-12T11:15:53Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aAe-Vc2ZlE8",
                "viewCount": "3680",
                "likeCount": "288",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "52",
                "duration": "PT6M6S"
            },
            "nlv8lIEn4H8": {
                "title": "Coup de gueule contre le laxisme judiciaire ! Nicolas Dupont-Aignan dans l'Heure des Pros (12/05)",
                "publishedAt": "2021-05-12T10:48:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nlv8lIEn4H8",
                "viewCount": "43691",
                "likeCount": "1530",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "685",
                "duration": "PT17M11S"
            },
            "WS-l2cgGReQ": {
                "title": "Coup de force contre le vote de l'Assembl\u00e9e : le Gouvernement impose son pass de la honte ! (12/05)",
                "publishedAt": "2021-05-12T10:00:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WS-l2cgGReQ",
                "viewCount": "42526",
                "likeCount": "3590",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "795",
                "duration": "PT1M1S"
            },
            "dfUjcqQvXtQ": {
                "title": "Mascarade nocturne dans l'h\u00e9micycle : le pass sanitaire est vot\u00e9 malgr\u00e9 le premier rejet ! (12/05)",
                "publishedAt": "2021-05-11T23:14:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dfUjcqQvXtQ",
                "viewCount": "107355",
                "likeCount": "7007",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1726",
                "duration": "PT2M8S"
            },
            "6hn37cU8iU4": {
                "title": "Pass sanitaire vot\u00e9 : libert\u00e9s et \u00e9galit\u00e9 en danger ! (10/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-11T10:12:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6hn37cU8iU4",
                "viewCount": "15394",
                "likeCount": "1908",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "382",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "EnzDwt1_n6M": {
                "title": "Faillite de notre d\u00e9mocratie : l'Assembl\u00e9e nationale institue le dangereux pass sanitaire ! (10/05)",
                "publishedAt": "2021-05-10T17:49:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EnzDwt1_n6M",
                "viewCount": "41309",
                "likeCount": "3826",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "911",
                "duration": "PT5M13S"
            },
            "ezPZ5ttgyqA": {
                "title": "#NDA14 : Devons-nous renverser nos \u00e9lites ? D\u00e9bat et \u00e9change avec Guillaume Bigot",
                "publishedAt": "2021-05-08T16:00:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ezPZ5ttgyqA",
                "viewCount": "18219",
                "likeCount": "1642",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "362",
                "duration": "PT31M54S"
            },
            "n-HzFb_srb0": {
                "title": "Barbarie \u00e0 M\u00e9rignac : l'impunit\u00e9 tue ! Je demande la perp\u00e9tuit\u00e9 pour Mounir (06/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-06T13:14:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n-HzFb_srb0",
                "viewCount": "12354",
                "likeCount": "1258",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "372",
                "duration": "PT3M45S"
            },
            "so2rv7QSyJs": {
                "title": "Cr\u00e9ons le RPR du 21\u00e8me si\u00e8cle !",
                "publishedAt": "2021-05-06T09:45:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "so2rv7QSyJs",
                "viewCount": "3668",
                "likeCount": "348",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "74",
                "duration": "PT2M25S"
            },
            "WDgm9ZY_-yM": {
                "title": "Loi Climat vot\u00e9e : victoire de l'\u00e9cologie spectacle sur la v\u00e9ritable \u00e9cologie humaine (05/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-05T07:38:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WDgm9ZY_-yM",
                "viewCount": "4898",
                "likeCount": "675",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "122",
                "duration": "PT4M15S"
            },
            "F1hvkCQU3ys": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 chez Jean-Jacques Bourdin (4 mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-04T08:23:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "F1hvkCQU3ys",
                "viewCount": "15052",
                "likeCount": "894",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "366",
                "duration": "PT20M19S"
            },
            "ac_jCJ59rB0": {
                "title": "Alexis Villepelet sur LCI (1er mai 2021)",
                "publishedAt": "2021-05-03T21:17:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ac_jCJ59rB0",
                "viewCount": "1802",
                "likeCount": "141",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "58",
                "duration": "PT8M44S"
            },
            "biWI_ckGfBg": {
                "title": "Man\u0153uvres LREM-LR... Je tends la main \u00e0 tous les gaullistes qui refusent la soumission (03/05/2021)",
                "publishedAt": "2021-05-03T16:45:56Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "biWI_ckGfBg",
                "viewCount": "8214",
                "likeCount": "993",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "213",
                "duration": "PT3M59S"
            },
            "yC5yGwzzm24": {
                "title": "\"J'appelle les amoureux de la France \u00e0 faire une grande primaire pour 2022\" - NDA dans Le Grand Jury",
                "publishedAt": "2021-05-02T16:13:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yC5yGwzzm24",
                "viewCount": "24362",
                "likeCount": "1212",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "660",
                "duration": "PT59M17S"
            },
            "Hq6KZJ3jYJs": {
                "title": "#NDA13 : L'industrie automobile \u00e0 d\u00e9rive : produisons en France !",
                "publishedAt": "2021-05-01T16:00:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hq6KZJ3jYJs",
                "viewCount": "5675",
                "likeCount": "659",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "183",
                "duration": "PT27M58S"
            },
            "HP6GBeTtZPI": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur LCI (26 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-30T10:28:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HP6GBeTtZPI",
                "viewCount": "2166",
                "likeCount": "191",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "54",
                "duration": "PT7M40S"
            },
            "ljCtOgSOHyU": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur CNews (24 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-30T08:58:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ljCtOgSOHyU",
                "viewCount": "2278",
                "likeCount": "191",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT8M26S"
            },
            "MBTW-7sjAXQ": {
                "title": "Libert\u00e9 conditionnelle accord\u00e9e par le g\u00e9\u00f4lier Macron... Mais pass sanitaire en \u00e9change ! (29/04)",
                "publishedAt": "2021-04-29T18:49:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MBTW-7sjAXQ",
                "viewCount": "11424",
                "likeCount": "1712",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "485",
                "duration": "PT4M44S"
            },
            "94-AxDzYBLE": {
                "title": "La tribune des militaires est mod\u00e9r\u00e9e ! / NDA sur Sud Radio (27 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-28T12:58:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "94-AxDzYBLE",
                "viewCount": "18778",
                "likeCount": "1162",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "335",
                "duration": "PT14M50S"
            },
            "rYzGt-AoAPw": {
                "title": "Nous sommes \u00e0 la crois\u00e9e des chemins ! / Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur Radio J (25 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-25T16:44:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rYzGt-AoAPw",
                "viewCount": "18981",
                "likeCount": "1075",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "512",
                "duration": "PT43M59S"
            },
            "eHiyPMDWSGo": {
                "title": "#NDA12 : Sauver la production en France de la concurrence d\u00e9loyale",
                "publishedAt": "2021-04-24T16:00:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eHiyPMDWSGo",
                "viewCount": "5722",
                "likeCount": "788",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "156",
                "duration": "PT24M23S"
            },
            "xyz92cUrxwc": {
                "title": "Le laxisme migratoire est criminel ! / NDA sur LCI (23 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-24T08:58:06Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xyz92cUrxwc",
                "viewCount": "14222",
                "likeCount": "990",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "440",
                "duration": "PT4M12S"
            },
            "I1qigpy7m6M": {
                "title": "Attaque \u00e0 Rambouillet : pas de lien avec l'immigration vous diront les bien-pensants ! (23/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-23T19:22:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I1qigpy7m6M",
                "viewCount": "12837",
                "likeCount": "1255",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "490",
                "duration": "PT3M58S"
            },
            "iJypXTD06v4": {
                "title": "Peines planchers pour les r\u00e9cidivistes ! / Nicolas Dupont Aignan sur CNews (23 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-23T09:14:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iJypXTD06v4",
                "viewCount": "12873",
                "likeCount": "635",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "272",
                "duration": "PT14M16S"
            },
            "5picYP3opQk": {
                "title": "Magnifique production de champignons en cave dans le Loir-et-Cher (22/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-22T10:26:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5picYP3opQk",
                "viewCount": "1039",
                "likeCount": "163",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "24",
                "duration": "PT3M6S"
            },
            "kCLYXeJrCpA": {
                "title": "C\u2019est une bande d\u2019amateurs incroyable ! / NDA sur RT France (22 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-22T09:34:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kCLYXeJrCpA",
                "viewCount": "8701",
                "likeCount": "753",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "144",
                "duration": "PT15M13S"
            },
            "rMT6ym9Mtj0": {
                "title": "Syst\u00e9matiquement, on excuse les agresseurs de policiers / NDA sur RFI/France 24 (20 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-22T09:32:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rMT6ym9Mtj0",
                "viewCount": "5682",
                "likeCount": "344",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "115",
                "duration": "PT17M24S"
            },
            "ZQMhDUxDdSw": {
                "title": "S\u00e9curit\u00e9 : Macron ment sur les chiffres pour cacher son inaction ! (21/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-21T18:07:27Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZQMhDUxDdSw",
                "viewCount": "8007",
                "likeCount": "1318",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "210",
                "duration": "PT4M58S"
            },
            "nYrQnh7aWko": {
                "title": "La r\u00e9volution du bon sens avec Alexis Villepelet !",
                "publishedAt": "2021-04-21T16:43:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nYrQnh7aWko",
                "viewCount": "1570",
                "likeCount": "193",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "31",
                "duration": "PT3M37S"
            },
            "LNEkl3XyLM0": {
                "title": "Pr\u00e9sentation de la liste Debout la France aux \u00e9lections r\u00e9gionales en \u00cele-de-France (21/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-21T11:10:27Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LNEkl3XyLM0",
                "viewCount": "3286",
                "likeCount": "381",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "75",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "gmZq8xeua38": {
                "title": "Macron \u00e9bahi face \u00e0 la libanisation de la France qu'il alimente ! (20/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-20T16:50:56Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gmZq8xeua38",
                "viewCount": "10508",
                "likeCount": "1359",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "294",
                "duration": "PT4M15S"
            },
            "AVDtnC6uYJ4": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNews (16 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-20T08:00:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AVDtnC6uYJ4",
                "viewCount": "2655",
                "likeCount": "171",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT3M14S"
            },
            "_TfRyWH3ziI": {
                "title": "Je souhaite un r\u00e9f\u00e9rendum sur la proc\u00e9dure p\u00e9nale / NDA sur France 2 (19 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-19T10:22:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_TfRyWH3ziI",
                "viewCount": "9367",
                "likeCount": "679",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "185",
                "duration": "PT9M43S"
            },
            "39gGR8vqzfg": {
                "title": "D\u00e9placement en Charente-Maritime ce 17 avril 2021",
                "publishedAt": "2021-04-19T08:32:26Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "39gGR8vqzfg",
                "viewCount": "1371",
                "likeCount": "168",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT59S"
            },
            "-8E2Dt5jZ7A": {
                "title": "R\u00e9v\u00e9lation : le Gouvernement lance une surveillance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e des r\u00e9seaux sociaux ! (15/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-15T17:06:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-8E2Dt5jZ7A",
                "viewCount": "139990",
                "likeCount": "7830",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1365",
                "duration": "PT4M6S"
            },
            "CHeA-K0NrMQ": {
                "title": "Exigeons la v\u00e9rit\u00e9 pour Notre-Dame de Paris (15/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-15T08:41:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CHeA-K0NrMQ",
                "viewCount": "4779",
                "likeCount": "952",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "224",
                "duration": "PT2M53S"
            },
            "-XgtN21Bleo": {
                "title": "Confusion totale \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale !",
                "publishedAt": "2021-04-13T17:25:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-XgtN21Bleo",
                "viewCount": "33313",
                "likeCount": "2296",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "455",
                "duration": "PT3M5S"
            },
            "oK6ZJOdf6Jg": {
                "title": "Alexis Villepelet sur CNews (10 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-13T14:23:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oK6ZJOdf6Jg",
                "viewCount": "6664",
                "likeCount": "291",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "87",
                "duration": "PT10M24S"
            },
            "RFcf_ZREs5s": {
                "title": "Explosion de la violence vs. LFI qui f\u00e9licite Assa Traor\u00e9 ! (12/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-12T17:58:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RFcf_ZREs5s",
                "viewCount": "14762",
                "likeCount": "1425",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "317",
                "duration": "PT5M7S"
            },
            "ZbNDPfNypSM": {
                "title": "J'accuse le Gouvernement d'avoir ignor\u00e9 les traitements/Nicolas Dupont-Aignan sur CNEWS (10/04/2021)",
                "publishedAt": "2021-04-12T15:41:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZbNDPfNypSM",
                "viewCount": "44621",
                "likeCount": "2029",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1390",
                "duration": "PT42M45S"
            },
            "f8RQjG9WF84": {
                "title": "#NDA10 : Une politique \u00e9trang\u00e8re ind\u00e9pendante ou une politique soumise \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ?",
                "publishedAt": "2021-04-10T16:00:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "f8RQjG9WF84",
                "viewCount": "5663",
                "likeCount": "704",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "153",
                "duration": "PT26M15S"
            },
            "AN40uuHqnSs": {
                "title": "Alexis Villepelet invit\u00e9 sur CNews (3 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-04T18:46:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AN40uuHqnSs",
                "viewCount": "4429",
                "likeCount": "319",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "37",
                "duration": "PT5M25S"
            },
            "SsI7NV_kTj8": {
                "title": "Assez du racket des p\u00e9ages autoroutiers !",
                "publishedAt": "2021-04-02T18:52:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SsI7NV_kTj8",
                "viewCount": "6230",
                "likeCount": "868",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "142",
                "duration": "PT4M11S"
            },
            "vIBEQX3Om5I": {
                "title": "L\u2019\u00c9tat est d\u00e9faillant ! / Nicolas Dupont-Aignan sur LCP (2 avril 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-02T10:42:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vIBEQX3Om5I",
                "viewCount": "17527",
                "likeCount": "1039",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "348",
                "duration": "PT24M31S"
            },
            "4G3QIVsZnDI": {
                "title": "Ma r\u00e9action apr\u00e8s l'allocution d'Emmanuel Macron - Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (31 mars 2021)",
                "publishedAt": "2021-04-01T08:40:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4G3QIVsZnDI",
                "viewCount": "12879",
                "likeCount": "942",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "399",
                "duration": "PT7M13S"
            },
            "si4U2BasMyk": {
                "title": "V\u00e9ran, Salomon... Ils auraient d\u00fb \u00eatre vir\u00e9s ! - Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (30 mars 2021)",
                "publishedAt": "2021-03-30T08:52:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "si4U2BasMyk",
                "viewCount": "47511",
                "likeCount": "2072",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "754",
                "duration": "PT15M28S"
            },
            "m3TpEiKldpI": {
                "title": "\"La France est en train de perdre son rang\" / Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de BFMTV (27 mars 2021)",
                "publishedAt": "2021-03-29T10:21:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m3TpEiKldpI",
                "viewCount": "14088",
                "likeCount": "984",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "274",
                "duration": "PT15M53S"
            },
            "5huE0duzsL4": {
                "title": "#NDA8 : Grandes man\u0153uvres chez les macrono-compatibles !",
                "publishedAt": "2021-03-27T17:00:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5huE0duzsL4",
                "viewCount": "10637",
                "likeCount": "1247",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "399",
                "duration": "PT29M26S"
            },
            "WaYTWL9_G1Q": {
                "title": "R\u00e9sistance contre le pass sanitaire !",
                "publishedAt": "2021-03-26T18:34:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WaYTWL9_G1Q",
                "viewCount": "16448",
                "likeCount": "1907",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "607",
                "duration": "PT5M6S"
            },
            "1WiLEf1ovVk": {
                "title": "Ce Gouvernement ne fait rien pour \u00e9viter demain une 4\u00e8me vague, une 5\u00e8me vague, une 6\u00e8me vague...",
                "publishedAt": "2021-03-24T19:31:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1WiLEf1ovVk",
                "viewCount": "15806",
                "likeCount": "1013",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "497",
                "duration": "PT8M51S"
            },
            "bT3PIWWedpQ": {
                "title": "D\u00e9mocratie b\u00e2illonn\u00e9e : peuple m\u00e9pris\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-03-24T18:07:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bT3PIWWedpQ",
                "viewCount": "7757",
                "likeCount": "1088",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "269",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "Cyxu8APkVeA": {
                "title": "Jusqu\u2019o\u00f9 ira ce Gouvernement pour masquer son incapacit\u00e9 et ses contradictions ?",
                "publishedAt": "2021-03-23T19:02:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Cyxu8APkVeA",
                "viewCount": "4738",
                "likeCount": "958",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "235",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "xVoBCF00NS4": {
                "title": "\"En 2022, je veux d\u00e9fendre un patriotisme tranquille\" Nicolas Dupont-Aignan Dimanche en politique",
                "publishedAt": "2021-03-22T09:35:44Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xVoBCF00NS4",
                "viewCount": "11878",
                "likeCount": "763",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "268",
                "duration": "PT27M51S"
            },
            "cOw_P6jqJ4g": {
                "title": "#NDA7 : O\u00f9 est la France dans le jeu g\u00e9opolitique mondial ?",
                "publishedAt": "2021-03-20T17:00:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cOw_P6jqJ4g",
                "viewCount": "8489",
                "likeCount": "1094",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "184",
                "duration": "PT23M36S"
            },
            "ApUBwi-Djrk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de Dimanche en politique (15 mars 2021)",
                "publishedAt": "2021-03-15T13:37:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ApUBwi-Djrk",
                "viewCount": "7625",
                "likeCount": "489",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "126",
                "duration": "PT27M1S"
            },
            "AlI6hKhHBeU": {
                "title": "Depuis 1 an, le gouvernement n'a rouvert aucun lit de r\u00e9animation ! / NDA sur LCI (15/03/21)",
                "publishedAt": "2021-03-15T13:22:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AlI6hKhHBeU",
                "viewCount": "19413",
                "likeCount": "855",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "371",
                "duration": "PT30M5S"
            },
            "N9T6opkLSQE": {
                "title": "#NDA6 : heurts et malheurs de la politique sanitaire !",
                "publishedAt": "2021-03-13T17:00:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N9T6opkLSQE",
                "viewCount": "8180",
                "likeCount": "960",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "163",
                "duration": "PT26M40S"
            },
            "qR_SseU4fCA": {
                "title": "Arr\u00eatons avec l\u2019ang\u00e9lisme du syst\u00e8me p\u00e9nal fran\u00e7ais ! / Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (12/03/2021)",
                "publishedAt": "2021-03-12T14:20:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qR_SseU4fCA",
                "viewCount": "11335",
                "likeCount": "769",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "179",
                "duration": "PT6M35S"
            },
            "0GRkx6BQwOs": {
                "title": "Urgence \u00e0 red\u00e9ployer les forces de l\u2019ordre !",
                "publishedAt": "2021-03-09T18:29:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0GRkx6BQwOs",
                "viewCount": "4348",
                "likeCount": "764",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "180",
                "duration": "PT4M16S"
            },
            "WbrP7qGU7H8": {
                "title": "#NDA5 : l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise menac\u00e9e par le droit europ\u00e9en !",
                "publishedAt": "2021-03-06T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WbrP7qGU7H8",
                "viewCount": "18125",
                "likeCount": "1985",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "394",
                "duration": "PT27M11S"
            },
            "NTgW99jQs2k": {
                "title": "\"Olivier V\u00e9ran  doit d\u00e9missionner\" / Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur Sud Radio (2 mars 2021)",
                "publishedAt": "2021-03-02T10:33:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NTgW99jQs2k",
                "viewCount": "20698",
                "likeCount": "1353",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "429",
                "duration": "PT15M20S"
            },
            "mSrbGAOYLFw": {
                "title": "\"La 5e R\u00e9publique part \u00e0 la d\u00e9rive\" / Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 du Grand Rendez-Vous (28/02/21)",
                "publishedAt": "2021-03-01T08:21:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mSrbGAOYLFw",
                "viewCount": "32576",
                "likeCount": "1671",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "699",
                "duration": "PT46M34S"
            },
            "LVAK0697Bt4": {
                "title": "Pour qu'il arr\u00eate de bloquer les traitements qui soignent : V\u00e9ran d\u00e9mission !",
                "publishedAt": "2021-02-28T09:52:28Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LVAK0697Bt4",
                "viewCount": "14929",
                "likeCount": "1969",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "471",
                "duration": "PT8M"
            },
            "-4p-9y_esV0": {
                "title": "#NDA4 : o\u00f9 sont les lits de r\u00e9animation ?",
                "publishedAt": "2021-02-27T17:00:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-4p-9y_esV0",
                "viewCount": "13636",
                "likeCount": "1675",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "344",
                "duration": "PT25M23S"
            },
            "ZPWjYao6YIc": {
                "title": "Mourir \u00e0 13 ans d\u2019un coup de couteau !",
                "publishedAt": "2021-02-24T16:12:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZPWjYao6YIc",
                "viewCount": "4210",
                "likeCount": "513",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "141",
                "duration": "PT3M3S"
            },
            "siSs34rpb80": {
                "title": "\"Il manque 200 policiers en Essonne !\" Nicolas Dupont-Aignan sur BFMTV (24/02/21)",
                "publishedAt": "2021-02-24T11:31:27Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "siSs34rpb80",
                "viewCount": "3836",
                "likeCount": "307",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "113",
                "duration": "PT8M49S"
            },
            "uPMBkwKYnCo": {
                "title": "\"La r\u00e9ponse p\u00e9nale est trop faible !\" Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (24/02/21)",
                "publishedAt": "2021-02-24T09:17:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uPMBkwKYnCo",
                "viewCount": "16127",
                "likeCount": "818",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "225",
                "duration": "PT16M38S"
            },
            "Ql7b7niXqNw": {
                "title": "Ce n\u2019est pas en enfermant les gens chez eux qu\u2019on va lutter contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie !",
                "publishedAt": "2021-02-23T09:37:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ql7b7niXqNw",
                "viewCount": "5419",
                "likeCount": "597",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "200",
                "duration": "PT15M19S"
            },
            "qQUkVSEbzXw": {
                "title": "Atteinte sans pr\u00e9c\u00e9dent aux libert\u00e9s \u00e0 Nice !",
                "publishedAt": "2021-02-22T12:07:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qQUkVSEbzXw",
                "viewCount": "20826",
                "likeCount": "2279",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "641",
                "duration": "PT3M45S"
            },
            "H4z8E_Eyqsg": {
                "title": "\"Non au passeport vaccinal !\" Nicolas Dupont-Aignan sur CNews (18 f\u00e9vrier 2021)",
                "publishedAt": "2021-02-18T10:35:41Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H4z8E_Eyqsg",
                "viewCount": "8225",
                "likeCount": "942",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "269",
                "duration": "PT4M51S"
            },
            "9NpH96x1-eE": {
                "title": "NDA sur RMC (16 f\u00e9vrier 2021)",
                "publishedAt": "2021-02-16T11:25:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9NpH96x1-eE",
                "viewCount": "35437",
                "likeCount": "1551",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "440",
                "duration": "PT21M32S"
            },
            "foJ2umT6Ayk": {
                "title": "NDA d\u00e9crypte l'actu #1",
                "publishedAt": "2021-02-06T17:00:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "foJ2umT6Ayk",
                "viewCount": "16280",
                "likeCount": "1561",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "401",
                "duration": "PT27M43S"
            },
            "oJvD_5HX12s": {
                "title": "S\u00e9paratisme islamiste : tant d\u2019ann\u00e9es perdues par complaisance !",
                "publishedAt": "2021-02-03T15:58:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oJvD_5HX12s",
                "viewCount": "6039",
                "likeCount": "530",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "204",
                "duration": "PT5M47S"
            },
            "htVU3IC6b-s": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur TV Libert\u00e9s (30 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-02-01T10:36:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "htVU3IC6b-s",
                "viewCount": "29655",
                "likeCount": "1841",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "409",
                "duration": "PT34M22S"
            },
            "YcGerpj2lQ4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (31 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-31T20:43:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YcGerpj2lQ4",
                "viewCount": "14384",
                "likeCount": "672",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "243",
                "duration": "PT4M25S"
            },
            "D576aGarq4w": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (29 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-29T16:29:32Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D576aGarq4w",
                "viewCount": "27548",
                "likeCount": "751",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "440",
                "duration": "PT32M28S"
            },
            "_jCfclX2fPU": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur France 2 (29 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-29T07:29:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_jCfclX2fPU",
                "viewCount": "18084",
                "likeCount": "829",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "297",
                "duration": "PT9M4S"
            },
            "rNZio6uK4rc": {
                "title": "Le gouvernement continue de fermer des lits d\u2019hospitalisation !",
                "publishedAt": "2021-01-26T14:32:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rNZio6uK4rc",
                "viewCount": "51051",
                "likeCount": "2532",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "689",
                "duration": "PT7M8S"
            },
            "Nv6uJcjwsds": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (24 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-25T09:07:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Nv6uJcjwsds",
                "viewCount": "16096",
                "likeCount": "791",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "288",
                "duration": "PT32M39S"
            },
            "w_8SDwVXh_4": {
                "title": "Nouvelle prorogation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence sanitaire : l\u2019Assembl\u00e9e nationale fait hara-kiri !",
                "publishedAt": "2021-01-20T16:27:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "w_8SDwVXh_4",
                "viewCount": "15923",
                "likeCount": "1435",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "231",
                "duration": "PT4M27S"
            },
            "az4bQM4BWfo": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 chez Bourdin (19 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-19T09:35:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "az4bQM4BWfo",
                "viewCount": "13890",
                "likeCount": "795",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "467",
                "duration": "PT21M29S"
            },
            "gyrdV0KDS1Q": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur Sud Radio (7 janvier 2021)",
                "publishedAt": "2021-01-07T11:40:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gyrdV0KDS1Q",
                "viewCount": "9274",
                "likeCount": "483",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "237",
                "duration": "PT15M6S"
            },
            "QH-ZnVvgzFU": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur TF1 (31 d\u00e9cembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-12-31T12:43:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QH-ZnVvgzFU",
                "viewCount": "17785",
                "likeCount": "831",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "206",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "mlGQ2hTfbpY": {
                "title": "V\u0153ux aux Fran\u00e7ais pour 2021 de Nicolas Dupont-Aignan",
                "publishedAt": "2020-12-31T09:00:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Bonne ann\u00e9e",
                    "2021",
                    "Voeux",
                    "France",
                    "Fran\u00e7ais"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mlGQ2hTfbpY",
                "viewCount": "5865",
                "likeCount": "474",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "128",
                "duration": "PT3M32S"
            },
            "TJtdpIplMSk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 du Forum Radio J",
                "publishedAt": "2020-11-29T16:51:53Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TJtdpIplMSk",
                "viewCount": "8033",
                "likeCount": "442",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "271",
                "duration": "PT44M"
            },
            "n69cPR0dpuc": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur CNews (25 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-26T11:25:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "n69cPR0dpuc",
                "viewCount": "3525",
                "likeCount": "193",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "86",
                "duration": "PT4M41S"
            },
            "SHWSPdGUlEI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (24 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-25T09:31:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SHWSPdGUlEI",
                "viewCount": "10051",
                "likeCount": "536",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "459",
                "duration": "PT11M41S"
            },
            "GhKtpPhUFag": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (23 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-23T08:24:31Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GhKtpPhUFag",
                "viewCount": "8825",
                "likeCount": "595",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "156",
                "duration": "PT4M58S"
            },
            "bF4gIEbpFSE": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (22 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-22T20:56:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bF4gIEbpFSE",
                "viewCount": "26222",
                "likeCount": "981",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "516",
                "duration": "PT30M27S"
            },
            "H2iLpeaV0JQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur France 2 (20 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-20T14:25:38Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H2iLpeaV0JQ",
                "viewCount": "22441",
                "likeCount": "1097",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "447",
                "duration": "PT8M34S"
            },
            "m7GkGcSB-dI": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur BFMTV (13 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-16T08:39:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m7GkGcSB-dI",
                "viewCount": "3353",
                "likeCount": "255",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "36",
                "duration": "PT4M49S"
            },
            "np0uUU0wIxo": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (13 novembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-11-16T08:35:47Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "np0uUU0wIxo",
                "viewCount": "11124",
                "likeCount": "524",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "183",
                "duration": "PT12M9S"
            },
            "bdnSnAhBpyE": {
                "title": "Olivier V\u00e9ran : le mensonge permanent !",
                "publishedAt": "2020-11-05T18:33:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "covid",
                    "mensonge",
                    "olivier v\u00e9ran"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bdnSnAhBpyE",
                "viewCount": "47931",
                "likeCount": "3303",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "796",
                "duration": "PT4M15S"
            },
            "3RicFUYvdmw": {
                "title": "Morandini Live CNews 2020 10 27 10 25 69 1 mp4",
                "publishedAt": "2020-10-29T10:47:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3RicFUYvdmw",
                "viewCount": "1794",
                "likeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT7M54S"
            },
            "dz05PGNNP5k": {
                "title": "NDA invit\u00e9 sur BFMTV (27 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-27T16:08:39Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "covid",
                    "confinement",
                    "coronavirus",
                    "macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dz05PGNNP5k",
                "viewCount": "15765",
                "likeCount": "879",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "226",
                "duration": "PT3M46S"
            },
            "OiXM8MpEBrE": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (22 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-22T09:31:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OiXM8MpEBrE",
                "viewCount": "25100",
                "likeCount": "1085",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "429",
                "duration": "PT14M47S"
            },
            "xj1jQKxaYFA": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur CNews chez Morandini (14 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-14T13:57:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xj1jQKxaYFA",
                "viewCount": "2860",
                "likeCount": "170",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT5M48S"
            },
            "KH9gts2HYho": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (12 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-12T12:12:58Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Marine Le Pen",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Pr\u00e9sidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KH9gts2HYho",
                "viewCount": "8147",
                "likeCount": "585",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "152",
                "duration": "PT5M52S"
            },
            "SZGnCtat7TY": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur BFM Tv (2 octobre  2020)",
                "publishedAt": "2020-10-02T16:29:51Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SZGnCtat7TY",
                "viewCount": "6958",
                "likeCount": "457",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "74",
                "duration": "PT3M5S"
            },
            "PU5dkNuzMmw": {
                "title": "Nouvelle Cal\u00e9donie : OUI \u00e0 la France, NON \u00e0 la s\u00e9paration !",
                "publishedAt": "2020-10-02T10:29:51Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PU5dkNuzMmw",
                "viewCount": "3570",
                "likeCount": "329",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "92",
                "duration": "PT2M44S"
            },
            "zFoa_V1w_tM": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur CNews chez Morandini (1 octobre 2020)",
                "publishedAt": "2020-10-02T09:27:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zFoa_V1w_tM",
                "viewCount": "2545",
                "likeCount": "133",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT5M14S"
            },
            "MLYeUX0Gcrk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur France Info TV (29 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-30T12:22:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MLYeUX0Gcrk",
                "viewCount": "13132",
                "likeCount": "489",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "215",
                "duration": "PT46M17S"
            },
            "Fu8VYfKeaLc": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur TF1 (26 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-28T12:44:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Pr\u00e9sidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fu8VYfKeaLc",
                "viewCount": "3335",
                "likeCount": "251",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT2M48S"
            },
            "DGuBhcVRpZA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (26 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-28T12:40:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "2022",
                    "Pr\u00e9sidentielle",
                    "Pr\u00e9sidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DGuBhcVRpZA",
                "viewCount": "1832",
                "likeCount": "176",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT6M45S"
            },
            "nbNtAbagxpg": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (16 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-17T13:39:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nbNtAbagxpg",
                "viewCount": "2541",
                "likeCount": "107",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "54",
                "duration": "PT39M29S"
            },
            "1ma92MTqONM": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur CNews (14 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-14T12:17:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1ma92MTqONM",
                "viewCount": "2076",
                "likeCount": "124",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "105",
                "duration": "PT15M57S"
            },
            "CKHXhjbbhck": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur Sud Radio (13 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-13T17:30:56Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CKHXhjbbhck",
                "viewCount": "7109",
                "likeCount": "414",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "104",
                "duration": "PT51M14S"
            },
            "5qida-dpx1Y": {
                "title": "Assez d\u2019amateurisme !",
                "publishedAt": "2020-09-11T18:16:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5qida-dpx1Y",
                "viewCount": "6066",
                "likeCount": "690",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "148",
                "duration": "PT4M47S"
            },
            "ZCUPT6IW08k": {
                "title": "Une fraude sociale colossale !",
                "publishedAt": "2020-09-09T16:45:03Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Fraude Sociale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZCUPT6IW08k",
                "viewCount": "11428",
                "likeCount": "1301",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "201",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "FbMt3wgMP3I": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur CNews (4 septembre 2020)",
                "publishedAt": "2020-09-04T21:02:30Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FbMt3wgMP3I",
                "viewCount": "2007",
                "likeCount": "85",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "64",
                "duration": "PT1H36M26S"
            },
            "z1f_YKj2nrA": {
                "title": "Vers la guerre civile ?",
                "publishedAt": "2020-09-02T16:59:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z1f_YKj2nrA",
                "viewCount": "9562",
                "likeCount": "1255",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "284",
                "duration": "PT4M21S"
            },
            "-7MSvp447eo": {
                "title": "Faisons vivre notre patrimoine !",
                "publishedAt": "2020-08-13T16:00:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Caillebotte",
                    "Yerres",
                    "Patrimoine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-7MSvp447eo",
                "viewCount": "2959",
                "likeCount": "404",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "68",
                "duration": "PT2M30S"
            },
            "s2KXe-JmjgQ": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur BFMTV (29 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-29T16:54:56Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Macron",
                    "2022",
                    "Campagne",
                    "Pr\u00e9sident",
                    "Pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s2KXe-JmjgQ",
                "viewCount": "4896",
                "likeCount": "271",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "83",
                "duration": "PT2M49S"
            },
            "Fi5JbC-54uw": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (18 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-19T13:49:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Cath\u00e9drale de Nantes",
                    "Nantes",
                    "Cath\u00e9drale",
                    "Incendie",
                    "Castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fi5JbC-54uw",
                "viewCount": "41011",
                "likeCount": "1561",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "589",
                "duration": "PT9M34S"
            },
            "rGNipPwZEoE": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (17 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-17T10:34:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Tests",
                    "Covid",
                    "Masques",
                    "Masque",
                    "Test",
                    "Vague",
                    "2\u00e8me",
                    "deuxi\u00e8me"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rGNipPwZEoE",
                "viewCount": "23774",
                "likeCount": "844",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "283",
                "duration": "PT14M18S"
            },
            "44WYYqO9CFo": {
                "title": "Les actes du gouvernement sont contraires aux promesses !",
                "publishedAt": "2020-07-16T17:58:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Macron",
                    "Mensonge",
                    "tpe",
                    "pme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "44WYYqO9CFo",
                "viewCount": "8362",
                "likeCount": "870",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "150",
                "duration": "PT5M14S"
            },
            "_BZpsUMbqeA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 des Grandes Gueules (15 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-15T13:21:57Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Dupond-Moretti",
                    "Castex",
                    "Macron",
                    "14 juillet"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_BZpsUMbqeA",
                "viewCount": "50922",
                "likeCount": "1409",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "410",
                "duration": "PT19M55S"
            },
            "PTsgVA-DU_A": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (13 juillet 2020)",
                "publishedAt": "2020-07-15T08:50:05Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PTsgVA-DU_A",
                "viewCount": "2005",
                "likeCount": "131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "32",
                "duration": "PT9M59S"
            },
            "6jBOPq1VfA0": {
                "title": "Dupond-Moretti Ministre de la Justice : une provocation pour les honn\u00eates gens !",
                "publishedAt": "2020-07-07T11:23:10Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Dupond-Moretti",
                    "ministre",
                    "justice",
                    "macron",
                    "gouvernement",
                    "castex"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6jBOPq1VfA0",
                "viewCount": "31160",
                "likeCount": "2184",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "534",
                "duration": "PT3M1S"
            },
            "cncxfm4CQH4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan sur LCI (29 juin 2020)",
                "publishedAt": "2020-06-29T16:14:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cncxfm4CQH4",
                "viewCount": "46460",
                "likeCount": "965",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "389",
                "duration": "PT19M20S"
            },
            "PXb8OWwP2WI": {
                "title": "Intervention de Nicolas Dupont-Aignan \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale (11 juin 2020)",
                "publishedAt": "2020-06-12T08:20:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "covid",
                    "crise",
                    "coronavirus",
                    "entrepreneurs",
                    "ocde",
                    "\u00e9pid\u00e9mie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PXb8OWwP2WI",
                "viewCount": "17909",
                "likeCount": "818",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "135",
                "duration": "PT5M27S"
            },
            "ugokGpH_ieU": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur Sud Radio (8 juin 2020)",
                "publishedAt": "2020-06-09T09:10:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ugokGpH_ieU",
                "viewCount": "10599",
                "likeCount": "416",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "132",
                "duration": "PT30M22S"
            },
            "q_FVoXek658": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (26 mai 2020)",
                "publishedAt": "2020-05-26T15:36:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Covid19",
                    "Chloroquine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q_FVoXek658",
                "viewCount": "21556",
                "likeCount": "919",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M24S"
            },
            "aPG6wXSUBJA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 des Grandes Gueules (22 mai 2020)",
                "publishedAt": "2020-05-23T15:32:22Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Municipales",
                    "Masques",
                    "FFP2"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aPG6wXSUBJA",
                "viewCount": "41953",
                "likeCount": "1355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "529",
                "duration": "PT16M39S"
            },
            "mLJLyGEnq8A": {
                "title": "Le Gouvernement veut que les d\u00e9put\u00e9s lui donnent les pleins pouvoirs encore 2 mois !",
                "publishedAt": "2020-05-03T08:35:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mLJLyGEnq8A",
                "viewCount": "29578",
                "likeCount": "2358",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "747",
                "duration": "PT4M28S"
            },
            "fZje3FWM3TU": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (13 mars 2020)",
                "publishedAt": "2020-03-14T13:12:13Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fZje3FWM3TU",
                "viewCount": "12723",
                "likeCount": "343",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "95",
                "duration": "PT10M13S"
            },
            "MH2MUtPTZb0": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur France Info (5 mars 2020)",
                "publishedAt": "2020-03-05T09:58:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MH2MUtPTZb0",
                "viewCount": "9070",
                "likeCount": "309",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "79",
                "duration": "PT8M4S"
            },
            "SMjyx7zAWN4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (2 mars 2020)",
                "publishedAt": "2020-03-02T12:39:01Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SMjyx7zAWN4",
                "viewCount": "11187",
                "likeCount": "330",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "67",
                "duration": "PT12M33S"
            },
            "EVCntFvKoYU": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (27 f\u00e9vrier 2020)",
                "publishedAt": "2020-02-27T16:01:20Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EVCntFvKoYU",
                "viewCount": "1083",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT5M42S"
            },
            "Zsvg68VJkN4": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (10 f\u00e9vrier 2020)",
                "publishedAt": "2020-02-18T16:04:48Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Zsvg68VJkN4",
                "viewCount": "470",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT5M47S"
            },
            "0OX9Hnijtzo": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (3 f\u00e9vrier 2020)",
                "publishedAt": "2020-02-06T19:55:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0OX9Hnijtzo",
                "viewCount": "1078",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT13M40S"
            },
            "OsTYAE7eiLM": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (3 f\u00e9vrier 2020)",
                "publishedAt": "2020-02-06T18:10:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OsTYAE7eiLM",
                "viewCount": "3343",
                "likeCount": "161",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT5M22S"
            },
            "qMgiqNWci1Y": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (27 janvier 2020)",
                "publishedAt": "2020-01-28T11:43:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qMgiqNWci1Y",
                "viewCount": "1430",
                "likeCount": "60",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT5M11S"
            },
            "GdAQcD0aPb8": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 des 4 V\u00e9rit\u00e9s (23 janvier 2020)",
                "publishedAt": "2020-01-23T09:12:26Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GdAQcD0aPb8",
                "viewCount": "8992",
                "likeCount": "336",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "76",
                "duration": "PT7M59S"
            },
            "oW_aIzgV13I": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (3 janvier 2020)",
                "publishedAt": "2020-01-03T08:30:18Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oW_aIzgV13I",
                "viewCount": "51153",
                "likeCount": "1166",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "518",
                "duration": "PT12M44S"
            },
            "Ewnqgy147nk": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur CNews (27 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-28T10:46:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ewnqgy147nk",
                "viewCount": "1912",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT12M5S"
            },
            "DUDis4Qq0Fs": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur LCI (27 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-27T17:55:58Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DUDis4Qq0Fs",
                "viewCount": "36344",
                "likeCount": "862",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "377",
                "duration": "PT19M43S"
            },
            "t4JqEDCG0Gk": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 de LCI (27 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-27T15:04:25Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "t4JqEDCG0Gk",
                "viewCount": "5676",
                "likeCount": "160",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT7M28S"
            },
            "MaMV1YaJrtQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de Bourdin Direct (23 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-23T11:08:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MaMV1YaJrtQ",
                "viewCount": "13693",
                "likeCount": "507",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "193",
                "duration": "PT19M34S"
            },
            "JVos_sRRLfk": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (18 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-19T09:37:23Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Benjamin Cauchy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JVos_sRRLfk",
                "viewCount": "1065",
                "likeCount": "56",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT6M25S"
            },
            "5DTU5qBLzB0": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (16 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-16T15:28:43Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5DTU5qBLzB0",
                "viewCount": "2358",
                "likeCount": "110",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT8M20S"
            },
            "GuzFVYp03D4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (13 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-13T13:36:46Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GuzFVYp03D4",
                "viewCount": "12158",
                "likeCount": "426",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M17S"
            },
            "UgUtvk8OK7k": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de BFM (11 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-11T16:14:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UgUtvk8OK7k",
                "viewCount": "2470",
                "likeCount": "93",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "ay9urWZxECU": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (9 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-09T14:45:24Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Delevoye"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ay9urWZxECU",
                "viewCount": "1961",
                "likeCount": "104",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT6M18S"
            },
            "NFHUwIYhiG8": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur CNews (4 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-04T14:28:08Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NFHUwIYhiG8",
                "viewCount": "1217",
                "likeCount": "70",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT6M25S"
            },
            "upeZKtARj8w": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (2 d\u00e9cembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-12-03T11:35:28Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "upeZKtARj8w",
                "viewCount": "1293",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT6M8S"
            },
            "r6jt9VrTJ6M": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (27 novembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-11-27T13:05:02Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Benjamin Cauchy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r6jt9VrTJ6M",
                "viewCount": "2285",
                "likeCount": "110",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT5M15S"
            },
            "BnK1oFxLVs0": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur France Info (15 novembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-11-16T14:01:36Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BnK1oFxLVs0",
                "viewCount": "1306",
                "likeCount": "62",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT6M20S"
            },
            "OjwAahFEIVw": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (4 novembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-11-04T14:55:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OjwAahFEIVw",
                "viewCount": "2031",
                "likeCount": "54",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT7M44S"
            },
            "tARbEXr4wTQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (4 novembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-11-04T12:17:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Retraites"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tARbEXr4wTQ",
                "viewCount": "15929",
                "likeCount": "337",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "258",
                "duration": "PT10M45S"
            },
            "qXTMOeq5g7o": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 sur CNews (21 octobre 2019)",
                "publishedAt": "2019-10-22T09:27:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "SNCF"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qXTMOeq5g7o",
                "viewCount": "7435",
                "likeCount": "161",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT33M17S"
            },
            "3yycdGbMhcg": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur LCI (28 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-28T15:44:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Rouen",
                    "Lubrizol"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3yycdGbMhcg",
                "viewCount": "1835",
                "likeCount": "84",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "23",
                "duration": "PT10M1S"
            },
            "K4baNKHawQI": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (24 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-24T14:00:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K4baNKHawQI",
                "viewCount": "1414",
                "likeCount": "66",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT8M25S"
            },
            "aVmi9oYDfws": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (18 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-19T10:40:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aVmi9oYDfws",
                "viewCount": "1045",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT6M12S"
            },
            "b2jtz-OzMkQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de France Info (17 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-17T09:42:51Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b2jtz-OzMkQ",
                "viewCount": "4824",
                "likeCount": "136",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "37",
                "duration": "PT5M56S"
            },
            "4FNoneUKmfc": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 sur LCI (2 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-04T13:54:09Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Benjamin Cauchy"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4FNoneUKmfc",
                "viewCount": "2390",
                "likeCount": "64",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "73",
                "duration": "PT16M45S"
            },
            "2U9kvVsP5Mc": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de CNews (2 septembre 2019)",
                "publishedAt": "2019-09-03T12:59:17Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2U9kvVsP5Mc",
                "viewCount": "4518",
                "likeCount": "130",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "65",
                "duration": "PT34M29S"
            },
            "jbvv84Aa3Yk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan aux \"4 V\u00e9rit\u00e9s\"",
                "publishedAt": "2019-07-19T09:06:38Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jbvv84Aa3Yk",
                "viewCount": "45384",
                "likeCount": "805",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "477",
                "duration": "PT8M20S"
            },
            "GPbQIZzdS7o": {
                "title": "Damien Lempereur d\u00e9bat dans l'Heure des Pros",
                "publishedAt": "2019-07-09T15:15:04Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur",
                    "Vincent Lempereur",
                    "Tapie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GPbQIZzdS7o",
                "viewCount": "741",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT9M26S"
            },
            "ViPKfDtD4oE": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 sur CNews",
                "publishedAt": "2019-06-07T09:38:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ViPKfDtD4oE",
                "viewCount": "1248",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT6M24S"
            },
            "Pf4Cbqnf3to": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 de la matinale RTS",
                "publishedAt": "2019-05-24T15:26:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Damien Lempereur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pf4Cbqnf3to",
                "viewCount": "630",
                "likeCount": "33",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M26S"
            },
            "SzPGeIjEuyE": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 de France Info",
                "publishedAt": "2019-05-22T15:39:52Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "ECR",
                    "Benjamin Cauchy",
                    "Europ\u00e9ennes 2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SzPGeIjEuyE",
                "viewCount": "973",
                "likeCount": "41",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT7M24S"
            },
            "EtxquULQ-mg": {
                "title": "Clip de campagne #Europeennes2019 | Liste men\u00e9e par Nicolas Dupont-Aignan",
                "publishedAt": "2019-05-14T11:02:07Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EtxquULQ-mg",
                "viewCount": "12858",
                "likeCount": "182",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "32",
                "duration": "PT1M30S"
            },
            "PfoYCQe0VAU": {
                "title": "Damien Lempereur invit\u00e9 du Morandini Live",
                "publishedAt": "2019-05-13T20:11:15Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur",
                    "otages B\u00e9nin"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PfoYCQe0VAU",
                "viewCount": "775",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT4M"
            },
            "P5CpFLYCz6o": {
                "title": "Candidats de la liste #Europ\u00e9ennes2019 avec Nicolas Dupont-Aignan",
                "publishedAt": "2019-05-13T16:18:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P5CpFLYCz6o",
                "viewCount": "2808",
                "likeCount": "155",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "45",
                "duration": "PT12M48S"
            },
            "2u4uDh82Otc": {
                "title": "St\u00e9phanie Gibaud invit\u00e9e de RTS : \"Faut-il sauver le soldat Assange ?\"",
                "publishedAt": "2019-05-09T15:39:12Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Julian Assange",
                    "RTS",
                    "lanceur d'alerte",
                    "St\u00e9phanie Gibaud"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2u4uDh82Otc",
                "viewCount": "1171",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT1H1M21S"
            },
            "pIy-QCe4Q_8": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de RT France",
                "publishedAt": "2019-05-08T22:04:42Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pIy-QCe4Q_8",
                "viewCount": "3074",
                "likeCount": "90",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "29",
                "duration": "PT9M33S"
            },
            "O0YCb9ZZLpk": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 des 4 V\u00e9rit\u00e9s sur France 2",
                "publishedAt": "2019-05-07T06:38:11Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Les 4 Verit\u00e9s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O0YCb9ZZLpk",
                "viewCount": "8760",
                "likeCount": "241",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "47",
                "duration": "PT8M32S"
            },
            "Z3pSIl37Jbk": {
                "title": "Benjamin Cauchy d\u00e9bat sur BFMTV",
                "publishedAt": "2019-05-05T20:33:55Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Benjamin Cauchy",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z3pSIl37Jbk",
                "viewCount": "4019",
                "likeCount": "108",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT10M32S"
            },
            "v3xZxpAk3R4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de France 24",
                "publishedAt": "2019-05-03T14:56:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "v3xZxpAk3R4",
                "viewCount": "11713",
                "likeCount": "301",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "61",
                "duration": "PT14M"
            },
            "BRrVNwpeYwg": {
                "title": "Damien Lempereur d\u00e9bat sur BFMTV",
                "publishedAt": "2019-05-03T07:23:33Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur",
                    "sallepetriere",
                    "Europ\u00e9ennes2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BRrVNwpeYwg",
                "viewCount": "3786",
                "likeCount": "107",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "41",
                "duration": "PT5M4S"
            },
            "IycWrayr1IM": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de LCI",
                "publishedAt": "2019-04-23T08:59:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Salafistes",
                    "Notre Dame",
                    "Retrait\u00e9s",
                    "christianophobie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IycWrayr1IM",
                "viewCount": "21284",
                "likeCount": "447",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "237",
                "duration": "PT17M43S"
            },
            "E8LOoueS-VQ": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de Ruth Elkrief",
                "publishedAt": "2019-04-18T19:29:37Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Fl\u00e8che de Notre-Dame",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Notre-Dame",
                    "Ruth Elkrief"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E8LOoueS-VQ",
                "viewCount": "18615",
                "likeCount": "376",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "253",
                "duration": "PT23M56S"
            },
            "Qk1qlylbeVw": {
                "title": "Damien Lempereur sur CNews",
                "publishedAt": "2019-04-11T22:06:40Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "ADP",
                    "Retrait\u00e9s",
                    "Carrefour de l'Info",
                    "CNews",
                    "D\u00e9bat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Qk1qlylbeVw",
                "viewCount": "1770",
                "likeCount": "69",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "33",
                "duration": "PT13M26S"
            },
            "6fc3wZf_8E4": {
                "title": "Demain quelle France dans quelle Europe?  Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 du d\u00e9bat CNews-Europe 1",
                "publishedAt": "2019-04-11T06:42:14Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "QFQE",
                    "CNews debat Europ\u00e9ennes",
                    "Europe 1 debat Europ\u00e9ennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6fc3wZf_8E4",
                "viewCount": "10372",
                "likeCount": "273",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "127",
                "duration": "PT23M35S"
            },
            "ctERX7X0Ua4": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan \"En toute Franchise\" sur LCI",
                "publishedAt": "2019-04-07T21:29:45Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes 2019"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ctERX7X0Ua4",
                "viewCount": "17427",
                "likeCount": "395",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "199",
                "duration": "PT46M25S"
            },
            "in9NBWdD5P8": {
                "title": "Benjamin Cauchy invit\u00e9 de RT France",
                "publishedAt": "2019-03-31T12:13:19Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Benjamin Cauchy",
                    "RT France",
                    "Gilets jaunes",
                    "Euroiop\u00e9ennes 2019",
                    "Les Amoureux de la France"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "in9NBWdD5P8",
                "viewCount": "1522",
                "likeCount": "85",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT5M12S"
            },
            "ad5elPDyMyM": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de Christophe Jakubyszyn sur LCI",
                "publishedAt": "2019-03-22T08:50:16Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europ\u00e9ennes2019",
                    "GiletsJaunes",
                    "LaMatinaleLCI",
                    "Benjamin Cauchy",
                    "Macron",
                    "Benalla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ad5elPDyMyM",
                "viewCount": "18447",
                "likeCount": "392",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "138",
                "duration": "PT17M43S"
            },
            "uuBNWs1uVek": {
                "title": "LCI: Damien Lempereur d\u00e9bat dans le Brunch de l'Info",
                "publishedAt": "2019-03-10T14:30:34Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Acte XVII",
                    "RIC",
                    "Europ\u00e9ennes 2019",
                    "Macron",
                    "LRM",
                    "Damien Lempereur"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uuBNWs1uVek",
                "viewCount": "2373",
                "likeCount": "60",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21",
                "duration": "PT8M44S"
            },
            "L2JomBLxxTA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 des 4 V\u00e9rit\u00e9s sur France 2",
                "publishedAt": "2019-02-26T07:43:49Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Europeennes2019",
                    "Decathlon",
                    "Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "L2JomBLxxTA",
                "viewCount": "11416",
                "likeCount": "322",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "97",
                "duration": "PT7M54S"
            },
            "4pomsDsxFuQ": {
                "title": "Affaire Benalla: Damien Lempereur d\u00e9bat dans le Morandini Live",
                "publishedAt": "2019-02-21T23:41:00Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur",
                    "Benalla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4pomsDsxFuQ",
                "viewCount": "8121",
                "likeCount": "163",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT7M42S"
            },
            "l1ijkYFaCK0": {
                "title": "Dimanche en Politique avec Nicolas Dupont-Aignan",
                "publishedAt": "2019-02-17T15:32:35Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Stopantisemitisme",
                    "taxe carbone",
                    "Grand d\u00e9bat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l1ijkYFaCK0",
                "viewCount": "25248",
                "likeCount": "589",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "195",
                "duration": "PT28M7S"
            },
            "kZ1-q2jme-s": {
                "title": "Grand D\u00e9bat/Gilets Jaunes : Damien Lempereur intervient sur LCI",
                "publishedAt": "2019-01-20T22:54:21Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Damien Lempereur",
                    "Macron",
                    "Le grand d\u00e9bat",
                    "Gilets jaunes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kZ1-q2jme-s",
                "viewCount": "5449",
                "likeCount": "107",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "60",
                "duration": "PT11M2S"
            },
            "ivXzm0zw6bA": {
                "title": "Nicolas Dupont-Aignan invit\u00e9 de Mardi  Politique",
                "publishedAt": "2019-01-16T07:34:38Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Gilets jaunes",
                    "macron",
                    "lettre aux fran\u00e7ais",
                    "grand d\u00e9bat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ivXzm0zw6bA",
                "viewCount": "27714",
                "likeCount": "639",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "305",
                "duration": "PT17M35S"
            },
            "pm1iVj_H4DY": {
                "title": "France Info TV : L'Instant Politique avec Damien Lempereur",
                "publishedAt": "2019-02-04T18:08:59Z",
                "tags": [
                    "Debout La France",
                    "Nicolas Dupont-Aignan",
                    "Instant politique",
                    "Damien Lempereur",
                    "r\u00e9f\u00e9rendum",
                    "Macron",
                    "V\u00e9nezuala"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pm1iVj_H4DY",
                "viewCount": "3378",
                "likeCount": "107",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "19",
                "duration": "PT7M44S"
            }
        }
    }
}}