{ "dateRequete" : "2022/02/04", "candidat" : "Eric Zemmour" , "parti" : "Aucun" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCjTbZBXEw-gplUAnMXLYHpg": {
        "channel_info": {
            "title": "\u00c9ric Zemmour",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2021-04-08T18:40:42.020894Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "39983007",
                "subscriberCount": "403000",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "90"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "MwvG2tjiP5U": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Mission Convaincre",
                "publishedAt": "2022-02-03T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour Mission convaincre",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Mission convaincre",
                    "zemmour Mission convaincre",
                    "zemmour pujadas Mission convaincre",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour ruth elkrief",
                    "reconqu\u00eate",
                    "Mission convaincre zemmour",
                    "replay zemmour Mission convaincre",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Mission convaincre",
                    "lci",
                    "\u00c9ric Zemmour lci",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "Mission convaincre",
                    "zemmour sur Mission convaincre",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MwvG2tjiP5U",
                "viewCount": "190185",
                "likeCount": "10729",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3544",
                "duration": "PT2H47M23S"
            },
            "jBBKZ0Wo_Z4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour chez Alliance Police Nationale",
                "publishedAt": "2022-02-03T08:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour chez Alliance Police Nationale",
                    "\u00c9ric Zemmour Alliance Police Nationale",
                    "eric zemmour police",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconquete interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Alliance Police Nationale",
                    "Alliance Police Nationale",
                    "zemmour alliance police",
                    "police nationale",
                    "zemmour chez alliance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jBBKZ0Wo_Z4",
                "viewCount": "264575",
                "likeCount": "13310",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3052",
                "duration": "PT36M48S"
            },
            "Vt1vzSlaIbY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 l'Heure des Pros",
                "publishedAt": "2022-01-31T14:45:13Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour l'heure des pros",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 l'heure des pros",
                    "zemmour heure des pros",
                    "zemmour pascal praud",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmourpascal praud",
                    "reconqu\u00eate",
                    "l'heure des pros zemmour",
                    "replay zemmour l'heure des pros",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Pascal Praud",
                    "Cnews",
                    "\u00c9ric Zemmour cnews",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "islam",
                    "l'heure des pros",
                    "zemmour \u00e0 l'heure des pros"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Vt1vzSlaIbY",
                "viewCount": "651687",
                "likeCount": "20946",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6619",
                "duration": "PT1H45S"
            },
            "Pd1QRFZjoqo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : une \u00e9quipe, un Parti, Reconqu\u00eate !",
                "publishedAt": "2022-01-29T18:00:12Z",
                "tags": [
                    "Eric Zemmour : une \u00e9quipe",
                    "un Parti",
                    "Reconqu\u00eate !",
                    "\u00c9ric Zemmour message Reconqu\u00eate",
                    "eric zemmour Reconqu\u00eate",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Reconqu\u00eate",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "ensemble reconqu\u00eate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pd1QRFZjoqo",
                "viewCount": "164761",
                "likeCount": "11857",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2154",
                "duration": "PT1M51S"
            },
            "B3TfFVWnNqg": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Chaumont-sur-Tharonne sur la Fracture rurale",
                "publishedAt": "2022-01-29T11:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Chaumont-sur-Tharonne sur la Fracture rurale",
                    "zemmour Chaumont-sur-Tharonne",
                    "zemmour \u00e0 Chaumont-sur-Tharonne",
                    "conference zemmour Chaumont-sur-Tharonne",
                    "discours zemmour Chaumont-sur-Tharonne",
                    "zemmour discours Chaumont-sur-Tharonne",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france rurale",
                    "eric zemmour Chaumont-sur-Tharonne",
                    "discours Chaumont-sur-Tharonne",
                    "zemmour france rurale",
                    "Chaumont-sur-Tharonne",
                    "zemmour 2022",
                    "patriote",
                    "france",
                    "actu",
                    "presidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B3TfFVWnNqg",
                "viewCount": "303516",
                "likeCount": "14806",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4200",
                "duration": "PT45M42S"
            },
            "xDwKy6tSCbg": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon chez Cyril Hanouna",
                "publishedAt": "2022-01-28T11:15:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 jean-luc m\u00e9lenchon",
                    "zemmour melenchon face a baba",
                    "debat zemmour melenchon",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "debat melenchon zemmour",
                    "face a baba",
                    "debat zemmour face a baba",
                    "zemmour vs melenchon face a baba",
                    "c8"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xDwKy6tSCbg",
                "viewCount": "1570210",
                "likeCount": "31412",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "19415",
                "duration": "PT1H7M11S"
            },
            "894B4p0D4lM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Merci les Alpes-Maritimes !",
                "publishedAt": "2022-01-27T20:44:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Merci Cannes !",
                    "\u00c9ric Zemmour Alpes-Maritimes",
                    "zemmour Alpes-Maritimes",
                    "zemmour Cannes",
                    "conference zemmour Alpes-Maritimes",
                    "c'\u00e9tait Cannes",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Cannes",
                    "Cannes zemmour",
                    "eric zemmour Cannes",
                    "discours zemmour Cannes",
                    "politique",
                    "valeurs actuelles",
                    "\u00c9ric Zemmour : Merci les Alpes-Maritimes !",
                    "Alpes-Maritimes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "894B4p0D4lM",
                "viewCount": "115688",
                "likeCount": "9090",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1590",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "XCuOggNY738": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Public S\u00e9nat",
                "publishedAt": "2022-01-27T16:30:10Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour Public S\u00e9nat",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Public S\u00e9nat",
                    "zemmour chez Public S\u00e9nat",
                    "zemmour Public S\u00e9nat",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour Denis Carreaux",
                    "reconqu\u00eate",
                    "Public S\u00e9nat zemmour",
                    "replay zemmour Public S\u00e9nat",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 Bonjour chez vous",
                    "Nice-Matin",
                    "\u00c9ric Zemmour bonjour chez vous",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "islam",
                    "Public S\u00e9nat",
                    "Bonjour chez vous"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XCuOggNY738",
                "viewCount": "315987",
                "likeCount": "11071",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2113",
                "duration": "PT1H9M17S"
            },
            "0g3u7bii-GM": {
                "title": "TOP d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 Cannes",
                "publishedAt": "2022-01-25T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "TOP d'Eric Zemmour \u00e0 Cannes",
                    "top zemmour \u00e0 Cannes",
                    "top zemmour Cannes",
                    "\u00c9ric Zemmour Cannes",
                    "zemmour Cannes",
                    "eric zemmour \u00e0 Cannes",
                    "zemmour \u00e0 Cannes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "top zemmour",
                    "Cannes",
                    "cnews",
                    "le meilleur de zemmour \u00e0 cannes",
                    "top zemmour cannes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0g3u7bii-GM",
                "viewCount": "79753",
                "likeCount": "5200",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "851",
                "duration": "PT21M38S"
            },
            "uH6ORLqeh40": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 la Grande Interview de Nice-Matin",
                "publishedAt": "2022-01-25T07:30:10Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour Nice-Matin",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Nice-Matin",
                    "zemmour chez Nice-Matin",
                    "zemmour Nice-Matin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour Denis Carreaux",
                    "reconqu\u00eate",
                    "Nice-Matin zemmour",
                    "replay zemmour Nice-Matin",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 sur Nice-Matin",
                    "Nice-Matin",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 la Grande Interview de Nice-Matin",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "patriote",
                    "islam"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uH6ORLqeh40",
                "viewCount": "332765",
                "likeCount": "12191",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2164",
                "duration": "PT1H9M46S"
            },
            "XIzt4JP8Kcs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Ma rencontre poignante avec Patrick Jardin",
                "publishedAt": "2022-01-24T17:30:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Ma rencontre poignante avec Patrick Jardin",
                    "\u00c9ric Zemmour rencontre poignante avec Patrick Jardin",
                    "eric zemmour Patrick Jardin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour patrick jardin",
                    "Patrick Jardin",
                    "entretien eric zemmour et patrick jardin",
                    "bataclan",
                    "attentat bataclan",
                    "patrick jardin bataclan",
                    "reconqu\u00eate!"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XIzt4JP8Kcs",
                "viewCount": "228408",
                "likeCount": "12622",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1567",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "DTF8-Jv5uHo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 C dans l'Air",
                "publishedAt": "2022-01-24T11:00:12Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour caroline leroux",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 C dans l'Air",
                    "zemmour \u00e0 C dans l'Air",
                    "zemmour C dans l'Air",
                    "zemmour france 5",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "patriote",
                    "presidentielle 2022",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour france 5",
                    "reconqu\u00eate",
                    "zemmour france 5 C dans l'Air",
                    "replay zemmour C dans l'Air",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 sur France 5",
                    "c'est dans l'air",
                    "zemmour c dans l'air",
                    "france 5",
                    "caroline roux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DTF8-Jv5uHo",
                "viewCount": "698145",
                "likeCount": "19065",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5879",
                "duration": "PT1H16S"
            },
            "TYTMBNbjZGQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Meeting de l\u2019Union des droites \u00e0 Cannes",
                "publishedAt": "2022-01-22T20:04:30Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Cannes en direct",
                    "zemmour Cannes",
                    "zemmour \u00e0 Cannes",
                    "conference zemmour Cannes",
                    "discours zemmour Cannes",
                    "zemmour discours Cannes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour Cannes 2022",
                    "eric zemmour Cannes",
                    "actu",
                    "discours Cannes",
                    "zemmour france rurale",
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Cannes",
                    "live zemmour cannes",
                    "zemmour \u00e0 cannes en direct"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TYTMBNbjZGQ",
                "viewCount": "730915",
                "likeCount": "35389",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8810",
                "duration": "PT1H46M55S"
            },
            "NqWaVZcT5s8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 sur LCI",
                "publishedAt": "2022-01-20T07:30:09Z",
                "tags": [
                    "Interview Eric Zemmour Ruth Elkrief",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Ruth Elkrief",
                    "zemmour chez Ruth Elkrief",
                    "zemmour Ruth Elkrief",
                    "zemmour lci",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2022",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour lci",
                    "elkrief zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "lci zemmour",
                    "zemmour lci elkrief",
                    "replay zemmour Ruth Elkrief",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 sur LCI"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NqWaVZcT5s8",
                "viewCount": "484582",
                "likeCount": "15355",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5497",
                "duration": "PT42M31S"
            },
            "0O2KbnyCuFs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Laurence Ferrari",
                "publishedAt": "2022-01-19T13:30:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Laurence Ferrari",
                    "zemmour chez Laurence Ferrari",
                    "zemmour Laurence Ferrari",
                    "zemmour cnews",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2022",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour cnews",
                    "ferrari zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "cnews zemmour",
                    "zemmour cnews ferrari",
                    "replay zemmour Laurence Ferrari",
                    "politique",
                    "marine le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0O2KbnyCuFs",
                "viewCount": "532341",
                "likeCount": "16588",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4971",
                "duration": "PT32M11S"
            },
            "_-9RUVrokMU": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2022-01-18T14:00:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Bourdin Direct",
                    "zemmour chez Bourdin Direct",
                    "zemmour Bourdin Direct",
                    "zemmour BFMTV",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2022",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "bfmtv",
                    "bfmtv zemmour",
                    "bourdin direct zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "zemmour RMC",
                    "zemmour rmc bourdin",
                    "rmc",
                    "replay zemmour bourdin direct",
                    "politique",
                    "marine le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_-9RUVrokMU",
                "viewCount": "508372",
                "likeCount": "16300",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4949",
                "duration": "PT25M"
            },
            "dKEsNsLLI7s": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Saint-Quentin : Mon discours sur l'\u00c9cole",
                "publishedAt": "2022-01-17T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Saint-Quentin : Mon discours sur l'\u00c9cole",
                    "zemmour Saint-Quentin",
                    "zemmour \u00e0 Saint-Quentin",
                    "conference zemmour Saint-Quentin",
                    "discours zemmour Saint-Quentin",
                    "zemmour discours Saint-Quentin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour Saint-Quentin 2022",
                    "eric zemmour Saint-Quentin",
                    "actu",
                    "discours Saint-Quentin",
                    "zemmour france rurale",
                    "Aisne",
                    "Saint-Quentin",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dKEsNsLLI7s",
                "viewCount": "319007",
                "likeCount": "13710",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3195",
                "duration": "PT1H15M51S"
            },
            "pm1hwBQA2_g": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Merci l'Aisne !",
                "publishedAt": "2022-01-17T07:30:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Merci l'Aisne !",
                    "\u00c9ric Zemmour Aisne",
                    "zemmour Aisne",
                    "zemmour \u00e0 l'Aisne",
                    "conference zemmour Aisne",
                    "c'\u00e9tait l'Aisne",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Aisne",
                    "Ch\u00e2teaudun zemmour",
                    "eric zemmour Aisne",
                    "discours zemmour Aisne",
                    "politique",
                    "valeurs actuelles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pm1hwBQA2_g",
                "viewCount": "84333",
                "likeCount": "6088",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1231",
                "duration": "PT2M9S"
            },
            "0flSrI_fR2g": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Dimanche en Politique sur France 3",
                "publishedAt": "2022-01-16T21:00:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 Dimanche en Politique",
                    "zemmour \u00e0 Dimanche en Politique",
                    "zemmour chez Dimanche en Politique",
                    "zemmour France 3",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "france 3",
                    "france 3 zemmour",
                    "Dimanche en Politique zemmour",
                    "reconqu\u00eate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0flSrI_fR2g",
                "viewCount": "464601",
                "likeCount": "15027",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3250",
                "duration": "PT27M54S"
            },
            "FJvupCJrcQ0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux parents d'enfants handicap\u00e9s",
                "publishedAt": "2022-01-15T16:56:29Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux parents d'enfants handicap\u00e9s",
                    "\u00c9ric Zemmour message aux parents d'enfants handicap\u00e9s",
                    "eric zemmour parents d'enfants handicap\u00e9s",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour handicap\u00e9",
                    "handicap\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FJvupCJrcQ0",
                "viewCount": "477136",
                "likeCount": "27730",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4778",
                "duration": "PT4M58S"
            },
            "bi5MJkneeQ4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez RTL Soir",
                "publishedAt": "2022-01-14T17:00:15Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez RTL Soir",
                    "zemmour RTL Soir",
                    "zemmour chez RTL Soir",
                    "zemmour rtl",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "Sportouch",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "RTL Soir",
                    "rtl zemmour",
                    "rtl soir zemmour",
                    "reconqu\u00eate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bi5MJkneeQ4",
                "viewCount": "380496",
                "likeCount": "14654",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3109",
                "duration": "PT20M14S"
            },
            "6kQc6h4D1d0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 aux 4 Ve\u0301rite\u0301s",
                "publishedAt": "2022-01-14T13:00:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 aux 4 Ve\u0301rite\u0301s",
                    "zemmour 4 Ve\u0301rite\u0301s",
                    "zemmour aux 4 Ve\u0301rite\u0301s",
                    "zemmour france 2",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "Sportouch",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "france 2 zemmour",
                    "4 Ve\u0301rite\u0301s zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "4 Ve\u0301rite\u0301s"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6kQc6h4D1d0",
                "viewCount": "360598",
                "likeCount": "13407",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2596",
                "duration": "PT10M50S"
            },
            "_W3ZuAXoddA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de BFMTV",
                "publishedAt": "2022-01-13T10:30:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de BFMTV",
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 BFM",
                    "zemmour face \u00e0 BFM",
                    "zemmour natacha polony BFMTV",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour BFMTV",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Face \u00e0 BFM",
                    "actualit\u00e9",
                    "politique",
                    "reconqu\u00eate",
                    "zemmour natacha polony",
                    "zemmour vs polony",
                    "BFMTV",
                    "zemmour face \u00e0 duhamel bmftv",
                    "zemmour face \u00e0 Maxime Switek",
                    "zemmour Apolline de Malherbe",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_W3ZuAXoddA",
                "viewCount": "1337781",
                "likeCount": "31866",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10347",
                "duration": "PT2H40M41S"
            },
            "uwunwXdH_fc": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                "publishedAt": "2022-01-12T17:00:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                    "\u00c9ric Zemmour message Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                    "eric zemmour Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "Reconqu\u00eate!",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                    "Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                    "message aux Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uwunwXdH_fc",
                "viewCount": "286449",
                "likeCount": "15812",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3732",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "QEksM3NwaAM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mes v\u0153ux aux commer\u00e7ants",
                "publishedAt": "2022-01-12T10:30:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mes v\u0153ux aux commer\u00e7ants",
                    "\u00c9ric Zemmour v\u0153ux aux commer\u00e7ants",
                    "eric zemmour voeux aux commercants",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour commer\u00e7ants",
                    "commer\u00e7ants",
                    "zemmour travailleur non essentiels",
                    "message aux commercants",
                    "zemmour messages aux artisans"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QEksM3NwaAM",
                "viewCount": "180532",
                "likeCount": "16359",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2589",
                "duration": "PT9M35S"
            },
            "tfNxgABkEpE": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Ce que j'ai dit au gouvernement",
                "publishedAt": "2022-01-11T15:34:44Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Ce que j'ai dit au gouvernement",
                    "\u00c9ric Zemmour message gouvernement",
                    "eric zemmour gouvernement",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour gouvernement",
                    "Ce que j'ai dit au gouvernement",
                    "gouvernement",
                    "message au gouvernement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tfNxgABkEpE",
                "viewCount": "283195",
                "likeCount": "16415",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1919",
                "duration": "PT2M28S"
            },
            "9OBiO64Bq3Q": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Pour la France des oubli\u00e9s !",
                "publishedAt": "2022-01-11T11:00:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Pour la France des oubli\u00e9s",
                    "\u00c9ric Zemmour france rurale",
                    "zemmour france des oubli\u00e9s",
                    "zemmour ruralit\u00e9",
                    "zemmour galette des rois",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Ch\u00e2teaudun",
                    "eric zemmour france des oubli\u00e9s",
                    "politique",
                    "valeurs actuelles",
                    "zemmour cheval",
                    "france des oubli\u00e9s",
                    "ruralit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9OBiO64Bq3Q",
                "viewCount": "87447",
                "likeCount": "7136",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1015",
                "duration": "PT1M56S"
            },
            "rrX-FRLUB1s": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : v\u0153ux \u00e0 la presse",
                "publishedAt": "2022-01-10T15:35:28Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour voeux \u00e0 la presse",
                    "zemmour voeux \u00e0 la presse",
                    "zemmour voeux presse",
                    "conference zemmour voeux presse",
                    "discours zemmour \u00e0 la presse",
                    "zemmour presse",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun 2022",
                    "eric zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "actu",
                    "discours presse",
                    "zemmour france rurale",
                    "presse",
                    "discours de presse",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rrX-FRLUB1s",
                "viewCount": "407431",
                "likeCount": "18885",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2794",
                "duration": "PT1H6M16S"
            },
            "E9R8kGh5wtw": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Merci Ch\u00e2teaudun !",
                "publishedAt": "2022-01-09T20:41:07Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Merci Ch\u00e2teaudun !",
                    "\u00c9ric Zemmour en Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour \u00e0 Ch\u00e2teaudun",
                    "conference zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "c'\u00e9tait Ch\u00e2teaudun",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "france",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Ch\u00e2teaudun",
                    "Ch\u00e2teaudun zemmour",
                    "eric zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "discours zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "politique",
                    "valeurs actuelles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E9R8kGh5wtw",
                "viewCount": "46892",
                "likeCount": "4104",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "583",
                "duration": "PT1M8S"
            },
            "gt7x3oAwUFo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour aux Sables-d'Olonne : Le miracle vend\u00e9en",
                "publishedAt": "2022-01-09T08:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour aux Sables-d'Olonne : Le miracle vend\u00e9en",
                    "zemmour Sables-d'Olonne",
                    "zemmour aux Sables-d'Olonne",
                    "conference zemmour Vend\u00e9e",
                    "discours zemmour Vend\u00e9e",
                    "zemmour discours Vend\u00e9e",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun 2022",
                    "eric zemmour Vend\u00e9e",
                    "actu",
                    "discours Vend\u00e9e",
                    "zemmour france rurale",
                    "Vend\u00e9e",
                    "Sables-d'Olonne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gt7x3oAwUFo",
                "viewCount": "316829",
                "likeCount": "16793",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3135",
                "duration": "PT29M1S"
            },
            "0HOxVFL12Q8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : C'est la Vend\u00e9e !",
                "publishedAt": "2022-01-09T00:00:44Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : C'est la Vend\u00e9e !",
                    "\u00c9ric Zemmour en Vend\u00e9e",
                    "zemmour Vend\u00e9e",
                    "zemmour \u00e0 Vend\u00e9e",
                    "conference zemmour Vend\u00e9e",
                    "c'\u00e9tait la Vend\u00e9e",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "Vend\u00e9e",
                    "Vend\u00e9e zemmour",
                    "eric zemmour Vend\u00e9e",
                    "discours zemmour vend\u00e9e",
                    "politique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0HOxVFL12Q8",
                "viewCount": "82981",
                "likeCount": "5691",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "951",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "UMjDPaq1atI": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Ch\u00e2teaudun : Mon discours \u00e0 cette France rurale m\u00e9pris\u00e9e",
                "publishedAt": "2022-01-07T19:48:49Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour Mon discours \u00e0 cette France rurale m\u00e9pris\u00e9e",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour \u00e0 Ch\u00e2teaudun",
                    "conference zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "discours zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour discours Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "france rurale",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour Ch\u00e2teaudun 2022",
                    "eric zemmour Ch\u00e2teaudun",
                    "actu",
                    "discours Ch\u00e2teaudun",
                    "zemmour france rurale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UMjDPaq1atI",
                "viewCount": "401566",
                "likeCount": "22215",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3482",
                "duration": "PT1H30M41S"
            },
            "0UmR-XmgQn0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Europe 1",
                "publishedAt": "2022-01-07T12:30:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Europe 1",
                    "zemmour Europe 1",
                    "zemmour salam\u00e9",
                    "eric zemmour Europe 1",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "France Inter zemmour",
                    "actualit\u00e9",
                    "europe1 zemmour",
                    "politique",
                    "Europe 1"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0UmR-XmgQn0",
                "viewCount": "296332",
                "likeCount": "11065",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1980",
                "duration": "PT38M53S"
            },
            "laA3jHPBnTU": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Message aux militants et soutiens de RECONQU\u00caTE!",
                "publishedAt": "2022-01-04T17:45:11Z",
                "tags": [
                    "Message aux militants et soutiens",
                    "\u00c9ric Zemmour : Message aux militants et soutiens de RECONQU\u00caTE!",
                    "zemmour message reconqu\u00eate",
                    "zemmour message \u00e9piphanie",
                    "zemmour galette des rois",
                    "eric zemmour epiphanie",
                    "eric zemmour nouvel an 2022",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour ann\u00e9e 2022",
                    "bonne ann\u00e9e 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "laA3jHPBnTU",
                "viewCount": "375974",
                "likeCount": "26533",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4991",
                "duration": "PT31M40S"
            },
            "q_RSDe9D8OQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Je vous souhaite une bonne ann\u00e9e 2022",
                "publishedAt": "2021-12-31T10:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Je vous souhaite une bonne ann\u00e9e 2022",
                    "\u00c9ric Zemmour message nouvel an",
                    "eric zemmour nouvel an 2022",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour ann\u00e9e 2022",
                    "bonne ann\u00e9e 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q_RSDe9D8OQ",
                "viewCount": "452332",
                "likeCount": "36116",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7551",
                "duration": "PT3M6S"
            },
            "7965_Me-hSc": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour avec l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 Abidjan",
                "publishedAt": "2021-12-27T07:30:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour avec l'Arm\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 Abidjan",
                    "\u00c9ric Zemmour abidjan",
                    "arm\u00e9e francaise \u00e0 abidjan",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour abidjan",
                    "abidjan",
                    "arm\u00e9e de terre",
                    "arm\u00e9e francaise zemmour",
                    "arm\u00e9e de l'air",
                    "arm\u00e9e de terre reportage"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7965_Me-hSc",
                "viewCount": "283967",
                "likeCount": "15786",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3766",
                "duration": "PT1M3S"
            },
            "hfJyAHnbI8E": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Joyeux No\u00ebl !",
                "publishedAt": "2021-12-24T09:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Joyeux No\u00ebl",
                    "\u00c9ric Zemmour vous souhaite un joyeux noel",
                    "eric zemmour joyeux noel",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour Joyeux No\u00ebl",
                    "Joyeux No\u00ebl",
                    "jesus de nazareth",
                    "No\u00ebl",
                    "24 decembre",
                    "chretiens d'orient",
                    "actualit\u00e9",
                    "politique",
                    "actu",
                    "france 5"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hfJyAHnbI8E",
                "viewCount": "738009",
                "likeCount": "54723",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10556",
                "duration": "PT5M47S"
            },
            "IjQlPrIWnCY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez France Inter",
                "publishedAt": "2021-12-22T11:15:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez France Inter",
                    "zemmour France Inter",
                    "zemmour salam\u00e9",
                    "eric zemmour France Inter",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "France Inter zemmour",
                    "actualit\u00e9",
                    "France Inter",
                    "politique",
                    "france inter"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IjQlPrIWnCY",
                "viewCount": "560244",
                "likeCount": "18289",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5113",
                "duration": "PT28M20S"
            },
            "bjjWW-stPho": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 l'Elys\u00e9e 2022",
                "publishedAt": "2021-12-19T08:00:13Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 \u00e0 l'Elys\u00e9e 2022",
                    "\u00c9ric Zemmour Elys\u00e9e 2022",
                    "zemmour Elys\u00e9e 2022",
                    "zemmour l\u00e9a salam\u00e9",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour tpmp",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "hanouna zemmour",
                    "Elys\u00e9e 2022",
                    "actualit\u00e9",
                    "actu",
                    "politique",
                    "\u00c9ric Zemmour chez Elys\u00e9e 2022",
                    "reconqu\u00eate",
                    "zemmour face \u00e0 bruno le maire",
                    "zemmour lemaire",
                    "zemmour vs le maire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bjjWW-stPho",
                "viewCount": "970773",
                "likeCount": "22603",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8942",
                "duration": "PT2H53M6S"
            },
            "E4SPlBmW4vY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour chez Cyril Hanouna",
                "publishedAt": "2021-12-17T14:04:49Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez cyril hanouna",
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Baba",
                    "zemmour face \u00e0 baba",
                    "zemmour hanouna",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour tpmp",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "hanouna",
                    "hanouna zemmour",
                    "face \u00e0 Baba",
                    "actualit\u00e9",
                    "actu",
                    "politique",
                    "c8 face a baba",
                    "\u00c9ric Zemmour chez Cyril Hanouna",
                    "reconqu\u00eate"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E4SPlBmW4vY",
                "viewCount": "5110891",
                "likeCount": "84319",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "35371",
                "duration": "PT3H17M43S"
            },
            "sPPVS512-QQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : \u00ab Je me souviendrai de l'Arm\u00e9nie \u00bb",
                "publishedAt": "2021-12-14T21:30:14Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon voyage en Arm\u00e9nie",
                    "\u00c9ric Zemmour en Arm\u00e9nie",
                    "zemmour Arm\u00e9nie",
                    "zemmour en Arm\u00e9nie",
                    "conference zemmour rouen",
                    "c'\u00e9tait l'arm\u00e9nie",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Arm\u00e9nie",
                    "politique",
                    "actualit\u00e9",
                    "coronavirus"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sPPVS512-QQ",
                "viewCount": "164905",
                "likeCount": "14742",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2316",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "sNy7kI6Kr9o": {
                "title": "TOP d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 Villepinte",
                "publishedAt": "2021-12-14T11:00:09Z",
                "tags": [
                    "TOP d'Eric Zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "top zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "top zemmour Villepinte",
                    "\u00c9ric Zemmour Villepinte",
                    "zemmour Villepinte",
                    "zemmour serment de Villepinte",
                    "serment de Villepinte",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "drancy zemmour",
                    "Villepinte",
                    "cnews"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sNy7kI6Kr9o",
                "viewCount": "107105",
                "likeCount": "7597",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1324",
                "duration": "PT20M25S"
            },
            "2J1WuhGV11A": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 l'ESCP",
                "publishedAt": "2021-12-11T11:00:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 l'ESCP",
                    "conf\u00e9rence zemmour ESCP",
                    "zemmour ESCP",
                    "eric zemmour ESCP",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "ESCP",
                    "zemmour \u00e0 bordeaux",
                    "radio notre dame",
                    "live zemmour ESCP",
                    "actualit\u00e9",
                    "coronavirus",
                    "immigration"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2J1WuhGV11A",
                "viewCount": "227756",
                "likeCount": "9597",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1930",
                "duration": "PT30M12S"
            },
            "H1YEgvRwn8A": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2021-12-08T08:00:11Z",
                "tags": [
                    "Replay Eric Zemmour invit\u00e9 de Bourdin",
                    "zemmour bourdin replay",
                    "eric zemmour bourdin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "reconqu\u00eate!",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour chez bourdin",
                    "rmc",
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 au Bourdin Direct",
                    "bourdin direct",
                    "bourdin zemmour",
                    "actu"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H1YEgvRwn8A",
                "viewCount": "433485",
                "likeCount": "16245",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4867",
                "duration": "PT25M25S"
            },
            "lELVbnwnrx4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                "publishedAt": "2021-12-07T17:00:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "\u00c9ric Zemmour message Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "eric zemmour Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "Nouvelle-Cal\u00e9donie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lELVbnwnrx4",
                "viewCount": "224313",
                "likeCount": "16814",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3344",
                "duration": "PT11M3S"
            },
            "x3jHxzfJBKo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Maires de France",
                "publishedAt": "2021-12-07T09:30:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : Mon message aux Maires de France",
                    "\u00c9ric Zemmour message maire de france",
                    "eric zemmour maires de france",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "actu",
                    "zemmour maires de france",
                    "maire de france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x3jHxzfJBKo",
                "viewCount": "240208",
                "likeCount": "21452",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3714",
                "duration": "PT49S"
            },
            "iBBtuSOEQC0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : Discours de Villepinte",
                "publishedAt": "2021-12-06T17:30:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "zemmour Villepinte",
                    "zemmour \u00e0 Villepinte",
                    "conference zemmour Villepinte",
                    "discours zemmour villepinte",
                    "zemmour discours villepinte",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Villepinte",
                    "Villepinte zemmour",
                    "zemmour villepinte 2021",
                    "eric zemmour villepinte",
                    "actu",
                    "discours Villepinte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iBBtuSOEQC0",
                "viewCount": "301293",
                "likeCount": "19292",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4123",
                "duration": "PT1H37M9S"
            },
            "k8IGBDK1BH8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : \u00ab Je suis candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00bb",
                "publishedAt": "2021-11-30T11:00:09Z",
                "tags": [
                    "chaine zemmour",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "allocution zemmour",
                    "candidature eric zemmour",
                    "zemmour campagne 2022",
                    "\u00c9ric Zemmour : \u00ab Je suis candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00bb",
                    "il est temps d'agir"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k8IGBDK1BH8",
                "viewCount": "3101189",
                "likeCount": "158461",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "62713",
                "duration": "PT10M12S"
            },
            "ePjGEV9VFBM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez franceinfo",
                "publishedAt": "2021-11-23T10:51:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez franceinfo",
                    "zemmour franceinfo",
                    "zemmour fauvelle",
                    "eric zemmour franceinfo",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "christine kelly",
                    "actualit\u00e9",
                    "franceinfo"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ePjGEV9VFBM",
                "viewCount": "605952",
                "likeCount": "19078",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6582",
                "duration": "PT27M3S"
            },
            "2ZO7Ae2dFqA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Londres",
                "publishedAt": "2021-11-21T07:30:09Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Londres",
                    "conf\u00e9rence zemmour Londres",
                    "zemmour Londres",
                    "eric zemmour Londres",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Londres",
                    "zemmour \u00e0 Londres",
                    "radio notre dame",
                    "info"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2ZO7Ae2dFqA",
                "viewCount": "296602",
                "likeCount": "12838",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3075",
                "duration": "PT29M3S"
            },
            "ZsTaZViMITo": {
                "title": "C'\u00e9tait Bordeaux !",
                "publishedAt": "2021-11-20T20:47:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Bordeaux",
                    "zemmour Bordeaux",
                    "zemmour \u00e0 Bordeaux",
                    "conference zemmour Bordeaux",
                    "c'\u00e9tait Bordeaux",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Bordeaux",
                    "bordeaux zemmour",
                    "zemmour bordeaux 2021",
                    "eric zemmour bordeaux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZsTaZViMITo",
                "viewCount": "53707",
                "likeCount": "4220",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "910",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "ypNoRO1cOfU": {
                "title": "\u00c9ric zemmour : Ce que je veux dire aux Gilets Jaunes",
                "publishedAt": "2021-11-17T17:31:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour ce que je veux dire aux gilets jaunes",
                    "zemmour gilets jaunes",
                    "eric zemmour repond aux gilets jaunes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "identit\u00e9 francaise",
                    "gilet jaune",
                    "allocution zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ypNoRO1cOfU",
                "viewCount": "436050",
                "likeCount": "25868",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5662",
                "duration": "PT10M26S"
            },
            "Yg4ftiVh5jA": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Bordeaux",
                "publishedAt": "2021-11-15T17:49:54Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Bordeaux",
                    "conf\u00e9rence zemmour Bordeaux",
                    "zemmour Bordeaux",
                    "eric zemmour Bordeaux",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Bordeaux",
                    "zemmour \u00e0 bordeaux",
                    "radio notre dame"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Yg4ftiVh5jA",
                "viewCount": "204004",
                "likeCount": "10791",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2440",
                "duration": "PT34M39S"
            },
            "vLS31WxEXoU": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour au Salon \u00ab Made in France \u00bb",
                "publishedAt": "2021-11-15T08:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 la MIFEXPO",
                    "zemmour MIFEXPO",
                    "zemmour \u00e0 MIFEXPO",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "MIFEXPO",
                    "\u00c9ric Zemmour au Salon \u00ab Made in France \u00bb",
                    "eric zemmour made in france",
                    "made in france"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vLS31WxEXoU",
                "viewCount": "141499",
                "likeCount": "8609",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1867",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "DrM3u7e-BWg": {
                "title": "C'\u00e9tait Charvieu-Chavagneux !",
                "publishedAt": "2021-11-10T07:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "conference zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "c'\u00e9tait Charvieu-Chavagneux",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Charvieu-Chavagneux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DrM3u7e-BWg",
                "viewCount": "84785",
                "likeCount": "5639",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1644",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "0HfcLnOsLho": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                "publishedAt": "2021-11-08T14:14:44Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Charvieu-Chavagneux",
                    "conf\u00e9rence zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "eric zemmour Charvieu-Chavagneux",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "news",
                    "Charvieu-Chavagneux"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0HfcLnOsLho",
                "viewCount": "243642",
                "likeCount": "12894",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3439",
                "duration": "PT1H26S"
            },
            "gsO0E9aAwKs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Christine Kelly",
                "publishedAt": "2021-11-04T21:49:33Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez christine kelly",
                    "zemmour christine kelly cnews",
                    "zemmour kelly",
                    "zemmour face \u00e0 l'info",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "face \u00e0 l'info zemmour",
                    "christine kelly"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gsO0E9aAwKs",
                "viewCount": "1002647",
                "likeCount": "25611",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9839",
                "duration": "PT1H25M10S"
            },
            "Ax_IrgDYg_U": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Nantes",
                "publishedAt": "2021-11-01T17:00:12Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Nantes",
                    "conf\u00e9rence zemmour Nantes",
                    "zemmour Nantes",
                    "eric zemmour Nantes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "Nantes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ax_IrgDYg_U",
                "viewCount": "311232",
                "likeCount": "14649",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5311",
                "duration": "PT1H27M"
            },
            "MXuol0UG2vM": {
                "title": "C'\u00e9tait Biarritz !",
                "publishedAt": "2021-11-01T12:30:31Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 biarritz",
                    "zemmour biarritz",
                    "zemmour \u00e0 biarritz",
                    "conference zemmour biarritz",
                    "c'\u00e9tait biarritz",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "biarritz"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MXuol0UG2vM",
                "viewCount": "99146",
                "likeCount": "7300",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1447",
                "duration": "PT1M54S"
            },
            "0_nZlbs2RnI": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Pleurtuit",
                "publishedAt": "2021-10-31T13:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Pleurtuit",
                    "conf\u00e9rence zemmour pleurtuit",
                    "zemmour pleurtuit",
                    "eric zemmour pleurtuit",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "pleurtuit"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0_nZlbs2RnI",
                "viewCount": "260644",
                "likeCount": "12663",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2938",
                "duration": "PT1H21M30S"
            },
            "jbBknHS1QUw": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Biarritz",
                "publishedAt": "2021-10-29T10:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Biarritz",
                    "conf\u00e9rence zemmour biarritz",
                    "zemmour biarritz",
                    "eric zemmour biarritz",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "biarritz"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jbBknHS1QUw",
                "viewCount": "212402",
                "likeCount": "12478",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3876",
                "duration": "PT22M47S"
            },
            "6YantUeOuhM": {
                "title": "C'\u00e9tait Rouen !",
                "publishedAt": "2021-10-27T10:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 rouen",
                    "zemmour rouen",
                    "zemmour \u00e0 rouen",
                    "conference zemmour rouen",
                    "c'\u00e9tait rouen",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "rouen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6YantUeOuhM",
                "viewCount": "113464",
                "likeCount": "7803",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1306",
                "duration": "PT1M59S"
            },
            "uYsmOJG5jB4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Rouen",
                "publishedAt": "2021-10-25T16:30:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Rouen",
                    "conf\u00e9rence zemmour rouen",
                    "zemmour rouen",
                    "eric zemmour rouen",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "rouen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uYsmOJG5jB4",
                "viewCount": "169179",
                "likeCount": "10938",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2355",
                "duration": "PT30M1S"
            },
            "FYHh9qZSAF4": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez le Grand Jury",
                "publishedAt": "2021-10-25T13:35:39Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 au Grand Jury",
                    "zemmour grand jury",
                    "zemmour le grand jury",
                    "zemmour rtl",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "Sportouch",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "le grand jury",
                    "rtl zemmour",
                    "rtl le grand jury 24 octobre"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FYHh9qZSAF4",
                "viewCount": "284512",
                "likeCount": "11702",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3661",
                "duration": "PT56M33S"
            },
            "sPX6cnQL21c": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez les Eveilleurs",
                "publishedAt": "2021-10-20T10:00:12Z",
                "tags": [
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 chez les Eveilleurs",
                    "conf\u00e9rence zemmour versailles",
                    "zemmour les eveilleurs",
                    "les eveilleurs zemmour",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "les \u00e9veilleurs",
                    "zemmour versailles",
                    "eveilleurs d'esp\u00e9rance"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sPX6cnQL21c",
                "viewCount": "329235",
                "likeCount": "13942",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4815",
                "duration": "PT1H50M32S"
            },
            "lp61WUveKS8": {
                "title": "C'\u00e9tait N\u00eemes et B\u00e9ziers !",
                "publishedAt": "2021-10-19T13:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 N\u00eemes",
                    "zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour b\u00e9ziers",
                    "conference zemmour n\u00eemes",
                    "c'\u00e9tait n\u00eemes et b\u00e9ziers",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Eric Zemmour \u00e0 B\u00e9ziers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lp61WUveKS8",
                "viewCount": "81365",
                "likeCount": "6506",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1128",
                "duration": "PT2M"
            },
            "6PCEQft15OE": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Alain Duhamel",
                "publishedAt": "2021-10-19T09:40:18Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 Alain Duhamel",
                    "zemmour contre duhamel",
                    "debat zemmour duhamel",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "debat melenchon zemmour",
                    "bfmtv",
                    "debat zemmour bfmtv"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6PCEQft15OE",
                "viewCount": "293180",
                "likeCount": "12321",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3403",
                "duration": "PT1H7M12S"
            },
            "1j9P6SMSeJ0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 B\u00e9ziers",
                "publishedAt": "2021-10-18T13:00:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 B\u00e9ziers",
                    "conf\u00e9rence zemmour beziers",
                    "zemmour beziers",
                    "eric zemmour b\u00e9ziers",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "b\u00e9ziers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1j9P6SMSeJ0",
                "viewCount": "238445",
                "likeCount": "12539",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3706",
                "duration": "PT1H20M5S"
            },
            "N5XVlNzRlDM": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 N\u00eemes",
                "publishedAt": "2021-10-16T15:45:46Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 N\u00eemes",
                    "conf\u00e9rence zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour n\u00eemes",
                    "eric zemmour n\u00eemes",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "n\u00eemes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N5XVlNzRlDM",
                "viewCount": "262568",
                "likeCount": "15320",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4662",
                "duration": "PT1H16M17S"
            },
            "aYvtbQKHOu0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 chez Pascal Praud",
                "publishedAt": "2021-10-15T09:51:16Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de pascal praud",
                    "zemmour pascal praud cnews",
                    "zemmour praud",
                    "zemmour l'heure des pros",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "interview zemmour",
                    "eric zemmour cnews",
                    "pascal praud",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "l'heure des pros",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "l'heure des pros zemmour",
                    "l'heure des pros zemmour bhl"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aYvtbQKHOu0",
                "viewCount": "827049",
                "likeCount": "22022",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6405",
                "duration": "PT51M5S"
            },
            "_idqQoj8L6I": {
                "title": "C'\u00e9tait la Corse !",
                "publishedAt": "2021-10-12T14:52:34Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en corse",
                    "zemmour corse",
                    "zemmour en corse",
                    "conference zemmour corse",
                    "c'\u00e9tait la corse",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_idqQoj8L6I",
                "viewCount": "140780",
                "likeCount": "10158",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1767",
                "duration": "PT3M52S"
            },
            "cCH2_EKSlJk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 d'Andr\u00e9 Bercoff",
                "publishedAt": "2021-10-11T15:19:39Z",
                "tags": [
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 d'Andr\u00e9 Bercoff",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour bercoff",
                    "zemmour sud radio",
                    "zemmour chez bercoff",
                    "eric zemmour sud radio",
                    "andr\u00e9 bercoff sud radio",
                    "andr\u00e9 bercoff",
                    "bercoff",
                    "sud radio"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cCH2_EKSlJk",
                "viewCount": "238772",
                "likeCount": "15222",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3438",
                "duration": "PT54M39S"
            },
            "NVs5PWHJOn8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence en Corse",
                "publishedAt": "2021-10-10T10:12:29Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence en Corse",
                    "conf\u00e9rence zemmour corse",
                    "eric zemmour corse",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "entretien zemmour",
                    "zemmour corse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NVs5PWHJOn8",
                "viewCount": "239361",
                "likeCount": "15757",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5302",
                "duration": "PT21M17S"
            },
            "iNOBSldlIfk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Punchline",
                "publishedAt": "2021-10-07T14:40:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 de Punchline",
                    "zemmour ferrari cnews",
                    "zemmour ferrari",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "punchline",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "eric zemmour cnews",
                    "interview zemmour",
                    "laurence ferrari",
                    "zemmour punchline"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iNOBSldlIfk",
                "viewCount": "345542",
                "likeCount": "15131",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4584",
                "duration": "PT49M12S"
            },
            "paPKnx4j-dk": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour et Michel Onfray : le Grand D\u00e9bat",
                "publishedAt": "2021-10-06T09:31:03Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour face \u00e0 michel onfray",
                    "zemmour onfray",
                    "debat zemmour onfray",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "debat onfray zemmour",
                    "front populaire",
                    "debat zemmour front populaire",
                    "michel onfray",
                    "onfray"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "paPKnx4j-dk",
                "viewCount": "756760",
                "likeCount": "22127",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5100",
                "duration": "PT1H50M21S"
            },
            "rmRWM85wwfE": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour invit\u00e9 des Grandes Gueules",
                "publishedAt": "2021-10-04T15:45:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour chez RMC",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "rmc",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "Eric Zemmour invit\u00e9 des Grandes Gueules",
                    "zemmour rmc",
                    "zemmour les grandes gueules",
                    "eric zemmour les grandes gueules",
                    "les grandes gueules rmc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rmRWM85wwfE",
                "viewCount": "441095",
                "likeCount": "18554",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5450",
                "duration": "PT55M22S"
            },
            "9juG41_X5Wo": {
                "title": "C'\u00e9tait Lille !",
                "publishedAt": "2021-10-03T15:35:21Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 lille",
                    "c'\u00e9tait lille",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour \u00e0 lille",
                    "conference zemmour lille",
                    "zemmour lille"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9juG41_X5Wo",
                "viewCount": "161223",
                "likeCount": "9660",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2572",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "AHUs0x2vMBs": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Lille",
                "publishedAt": "2021-10-03T09:30:15Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour conf\u00e9rence \u00e0 Lille",
                    "conf\u00e9rence zemmour lille",
                    "eric zemmour lille",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "entretien zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AHUs0x2vMBs",
                "viewCount": "395890",
                "likeCount": "20817",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4988",
                "duration": "PT1H21M24S"
            },
            "p6-tWyJ5euo": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour r\u00e9pond \u00e0 Emmanuel Macron sur l'identit\u00e9 fran\u00e7aise",
                "publishedAt": "2021-09-30T19:05:40Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour repond \u00e0 emmanuel macron",
                    "zemmour repond \u00e0 macron",
                    "eric zemmour repond a macron",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemour repond a emmanuel macron",
                    "identit\u00e9 francaise",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p6-tWyJ5euo",
                "viewCount": "694696",
                "likeCount": "49739",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10798",
                "duration": "PT9M14S"
            },
            "xpNDywOuLjI": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : r\u00e9action sur la r\u00e9duction des visas pour Alg\u00e9rie, Maroc et Tunisie",
                "publishedAt": "2021-09-28T21:03:30Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : r\u00e9action sur la r\u00e9duction des visas",
                    "visa zemmour",
                    "reponse zemmour visa",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "emmanuel macron visas",
                    "emmanuel macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xpNDywOuLjI",
                "viewCount": "540283",
                "likeCount": "34484",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7020",
                "duration": "PT4M57S"
            },
            "7G8qsZw8JC0": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour chez Ruth Elkrief",
                "publishedAt": "2021-09-28T12:44:19Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour chez Ruth Elkrief",
                    "zemmour lci",
                    "eric zemmour lci",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "interview zemmour lci",
                    "interview zemmour ruth elkrief",
                    "interview ruth elkrief",
                    "elkrief",
                    "ruth elkrief"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7G8qsZw8JC0",
                "viewCount": "315373",
                "likeCount": "18672",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4864",
                "duration": "PT1H50M5S"
            },
            "TRXuoqHMTu8": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour : la Rupture du \u00ab Contrat du Si\u00e8cle \u00bb australien",
                "publishedAt": "2021-09-21T07:00:11Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour : la Rupture du \u00ab Contrat du Si\u00e8cle \u00bb australien",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "naval group",
                    "contrat du si\u00e8cle australie",
                    "sous marins australie",
                    "sous marins shortfin",
                    "industrie navale",
                    "contrat sous marins fran\u00e7ais"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TRXuoqHMTu8",
                "viewCount": "590968",
                "likeCount": "37943",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5239",
                "duration": "PT10M18S"
            },
            "U-BzdAjCN9A": {
                "title": "C'\u00e9tait Toulon !",
                "publishedAt": "2021-09-19T10:27:55Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 toulon",
                    "chaine zemmour",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "U-BzdAjCN9A",
                "viewCount": "323470",
                "likeCount": "17321",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2362",
                "duration": "PT53S"
            },
            "Q7x4hZO01jY": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour en conf\u00e9rence \u00e0 Toulon",
                "publishedAt": "2021-09-18T19:03:54Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour conf\u00e9rence \u00e0 Toulon",
                    "conf\u00e9rence zemmour toulon",
                    "eric zemmour toulon",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "politique",
                    "bfm politique",
                    "news",
                    "entretien zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Q7x4hZO01jY",
                "viewCount": "424352",
                "likeCount": "24965",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4504",
                "duration": "PT1H27M56S"
            },
            "HzH6gB3XNYU": {
                "title": "Eric Zemmour chez Jean-Jacques Bourdin",
                "publishedAt": "2021-09-15T08:26:00Z",
                "tags": [
                    "Replay Eric Zemmour invit\u00e9 de Bourdin",
                    "zemmour bourdin replay",
                    "eric zemmour bourdin",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour chez bourdin",
                    "rmc"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HzH6gB3XNYU",
                "viewCount": "225365",
                "likeCount": "23166",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5703",
                "duration": "PT27M6S"
            },
            "xxBGCaCH68c": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour lance sa cha\u00eene YouTube !",
                "publishedAt": "2021-09-13T19:45:10Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour lance sa cha\u00eene YouTube !",
                    "chaine zemmour",
                    "eric zemmour chaine youtube",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "censure",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xxBGCaCH68c",
                "viewCount": "483932",
                "likeCount": "47929",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7866",
                "duration": "PT1M10S"
            },
            "VNWlMlJlBeQ": {
                "title": "R\u00e9action d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 la d\u00e9cision du CSA (r\u00e9ponse \u00e0 Cyril Hanouna)",
                "publishedAt": "2021-09-11T19:02:34Z",
                "tags": [
                    "R\u00e9action d'\u00c9ric Zemmour \u00e0 la d\u00e9cision du CSA",
                    "r\u00e9action zemmour csa",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "zemmour hanouna",
                    "tpmp",
                    "touche pas a mon poste zemmour"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VNWlMlJlBeQ",
                "viewCount": "247673",
                "likeCount": "25620",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3114",
                "duration": "PT3M4S"
            },
            "J1NrHSM-TAQ": {
                "title": "\u00c9ric Zemmour \u00e0 la Crois\u00e9e des Chemins : mon Livre",
                "publishedAt": "2021-09-04T10:07:46Z",
                "tags": [
                    "\u00c9ric Zemmour \u00e0 la Crois\u00e9e des Chemins : mon Livre",
                    "Crois\u00e9e des Chemins",
                    "zemmour pr\u00e9sident",
                    "zemmour",
                    "eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour",
                    "les amis d'eric zemmour interview",
                    "causeur",
                    "valeurs actuelles",
                    "france",
                    "islam",
                    "patriote",
                    "face \u00e0 l'info",
                    "face \u00e0 l'info 2021",
                    "charlotte d'ornellas",
                    "terrorisme",
                    "radio notre dame en direct",
                    "cnews",
                    "face \u00e0 face",
                    "presidentielle 2022",
                    "Z00Z",
                    "censure eric zemmour",
                    "immigration",
                    "zemmour 2022",
                    "livre eric zemmour",
                    "la france n'a pas dit son dernier mot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J1NrHSM-TAQ",
                "viewCount": "208781",
                "likeCount": "21843",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2750",
                "duration": "PT1M7S"
            }
        }
    }
}}