[
    {
        "text": "Chers maires,",
        "start": 0.46,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "chers conseillers d\u00e9partementaux et r\u00e9gionaux,",
        "start": 1.54,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "chers d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais et europ\u00e9ens :",
        "start": 4.94,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "il reste cinq jours.",
        "start": 7.98,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Cinq jours pour obtenir les 50 parrainages qu'il me manque.",
        "start": 10.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Cinq jours pour permettre aux millions de Fran\u00e7ais",
        "start": 15.22,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "qui placent leurs espoirs en ma candidature",
        "start": 18.78,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "de pouvoir voter pour leurs id\u00e9es.",
        "start": 21.02,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Cinq jours, c'est court.",
        "start": 23.7,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Le temps presse.",
        "start": 25.74,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Imaginez, une seconde,",
        "start": 27.18,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "que Marine Le Pen, Jean-Luc M\u00e9lenchon et moi-m\u00eame",
        "start": 29.14,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "ne puissions pas nous pr\u00e9senter !",
        "start": 31.82,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Imaginez l'\u00e9tat de notre d\u00e9mocratie et de notre pays.",
        "start": 34.18,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Moi, je ne veux pas imaginer",
        "start": 38.58,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "le s\u00e9isme d\u00e9mocratique que cela provoquerait.",
        "start": 41.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs les \u00e9lus :",
        "start": 44.38,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "le parrainage n'est pas un soutien.",
        "start": 46.98,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Me parrainer ne veut pas dire me soutenir.",
        "start": 50.06,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "N'ayez pas peur !",
        "start": 52.98,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "N'ayez pas peur des pressions.",
        "start": 54.34,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Ils ne peuvent rien contre vous.",
        "start": 56.1,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Je remercie sinc\u00e8rement le pr\u00e9sident ",
        "start": 57.9,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "de l'Association des Maires de France,",
        "start": 60.98,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "qui a montr\u00e9 hier combien le parrainage",
        "start": 62.42,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "rev\u00eatait un devoir d\u00e9mocratique,",
        "start": 65.26,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "pour permettre aux Fran\u00e7ais un d\u00e9bat.",
        "start": 67.5,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Ne laissons pas ce syst\u00e8me nous priver de notre \u00e9lection.",
        "start": 69.78,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "N'acceptons pas ce barrage destin\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher ",
        "start": 74.06,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "les candidatures hors des grands partis,",
        "start": 77.34,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "qui se partagent le pouvoir depuis trente ans",
        "start": 79.66,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "pour faire la m\u00eame chose.",
        "start": 81.98,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "J'invite tous les maires \u00e0 faire de m\u00eame.",
        "start": 83.58,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Je vous invite \u00e0 me parrainer \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle,",
        "start": 86.9,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "il en va de la survie de notre d\u00e9mocratie.",
        "start": 89.94,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Que vous partagiez mes constats ou non,",
        "start": 92.62,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ce sont les Fran\u00e7ais qui doivent trancher.",
        "start": 95.26,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Sauvons notre d\u00e9mocratie.",
        "start": 98.18,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Parrainez-moi !",
        "start": 100.18,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "Vive notre d\u00e9mocratie !",
        "start": 102.42,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique !",
        "start": 104.1,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Et surtout, vive la France !",
        "start": 105.74,
        "duration": 2.4
    }
]