[
    {
        "text": "mon cher eric",
        "start": 2.85,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "cela a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s difficile mais",
        "start": 5.269,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "nous y sommes arriv\u00e9s",
        "start": 9.719,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je suis nous sommes tr\u00e8s heureux de se",
        "start": 11.36,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "recevoir ici de nouveau en bretagne et",
        "start": 15.209,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "plus exactement m\u00e9galo",
        "start": 18.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "jeudi denis bout car si ma m\u00e9moire est",
        "start": 20.81,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "bonne que nous appellent d\u00e9j\u00e0 l'honneur",
        "start": 23.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de venir quatre formes en bretagne \u00e0",
        "start": 25.83,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "nantes et arena",
        "start": 28.74,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "tant d\u00e9placement contrairement \u00e0 ce que",
        "start": 32.64,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "je peux lire ou ce que j'entends n'a",
        "start": 36.239,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "rien de politique",
        "start": 39.42,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9placement amical",
        "start": 41.329,
        "duration": 6.941
    },
    {
        "text": "car tu m'avais tout simplement promis de",
        "start": 44.989,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "revenir ici \u00e0 l'occasion de la parution",
        "start": 48.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de ton prochain livre",
        "start": 50.22,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "c'est ce que tu a gentiment fait malgr\u00e9",
        "start": 52.44,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 55.199,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jeudi malgr\u00e9 tout car entre ton",
        "start": 56.51,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "engagement et aujourd'hui il s'est",
        "start": 59.309,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "\u00e9coul\u00e9 six mois et quand ces six mois il",
        "start": 62.46,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 beaucoup beaucoup beaucoup",
        "start": 66.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de choses on parlait de notre rencontre",
        "start": 68.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris hier entre les 3 mai et",
        "start": 70.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il s'est pass\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 73.17,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "choses quoi qu'il en soit que je t'en",
        "start": 75.39,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "remercie tu as le sens de l'honneur et",
        "start": 78.39,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "de l'engagement et je tiens \u00e0 souligner",
        "start": 80.369,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "ces deux traits car ce sont des valeurs",
        "start": 83.759,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "rares pour un homme public j'ai pas dis",
        "start": 86.52,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "politique et j'en ai connu beaucoup",
        "start": 89.25,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 97.4,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "quelques mots sur toi on conna\u00eet tous",
        "start": 103.27,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "maintenant les origines est ton parcours",
        "start": 106.49,
        "duration": 7.439
    },
    {
        "text": "je vais pas les commenter par contre je",
        "start": 109.46,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 souligner une de tes",
        "start": 113.929,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ristiques qui \u00e9tait vraiment",
        "start": 115.46,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "propre ouyahia",
        "start": 117.829,
        "duration": 7.911
    },
    {
        "text": "c'est en intelligence une intelligence",
        "start": 120.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 127.58,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "car elle combine dans un m\u00e9lange",
        "start": 130.37,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "harmonieux et subtile celle du d\u00e9tail",
        "start": 133.41,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "que j'appelle micro en termes",
        "start": 137.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "universitaire et celle de la structure",
        "start": 139.26,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "que j'appelle macro",
        "start": 142.05,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "cette intelligence rare ici est",
        "start": 145.19,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "accentu\u00e9e par une incroyable r\u00e9silience",
        "start": 149.16,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "au sens am\u00e9ricain du terme en tant que",
        "start": 152.55,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "juifs et en tant que fran\u00e7ais",
        "start": 156.209,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "depuis que je te connais et nous en",
        "start": 159.23,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avons parl\u00e9 hier soir tu as toujours",
        "start": 162.269,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "parler le m\u00eame langage toujours toujours",
        "start": 164.69,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "toujours et j'ai \u00e9t\u00e9 surpris",
        "start": 168.209,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "on le d\u00e9couvre",
        "start": 170.819,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 173.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "en fait ton probl\u00e8me de fond eric",
        "start": 179.219,
        "duration": 7.931
    },
    {
        "text": "c'est ton amour pour la patrie au sens",
        "start": 182.849,
        "duration": 6.001
    },
    {
        "text": "premier du terme",
        "start": 187.15,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 188.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 194.83,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "ce qui signifie je le rappelle tout",
        "start": 198.56,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "simplement la terre des p\u00e8res",
        "start": 201.18,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il faut le dire et le r\u00e9p\u00e9ter",
        "start": 204.379,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "s'en passer il ne peut pas y avoir de",
        "start": 207.26,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "futur commun commun",
        "start": 210.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs la d\u00e9finition de",
        "start": 213.14,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 et nous allons en parler tout",
        "start": 215.7,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure",
        "start": 217.859,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "en fait",
        "start": 219.019,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "tant d\u00e9sir le plus profond et de r\u00e9parer",
        "start": 220.939,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "la france qu'as tu",
        "start": 224.849,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "essayes de r\u00e9concilier ces deux patries",
        "start": 227.989,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "si ch\u00e8re \u00e0 hippolyte taine gens de",
        "start": 231.569,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "viguerie fran\u00e7ois furet pierre chaunu",
        "start": 234.239,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "jean meyer st\u00e9phane courtois pour les",
        "start": 236.669,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "historiens et je ne pouvais pas oublier",
        "start": 239.43,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "les politiques notamment ton h\u00e9ros",
        "start": 241.889,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on 1er",
        "start": 243.659,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "louis xviii",
        "start": 245.45,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "charles de gaulle et dont bien d'autres",
        "start": 247.669,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "anonymes ou pas passer \u00e0 la trappe de",
        "start": 251.28,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'histoire",
        "start": 254.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous allons parler de cette",
        "start": 256.199,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 est de 7,2 france pour voir ta",
        "start": 258.63,
        "duration": 7.789
    },
    {
        "text": "vision des choses",
        "start": 262.979,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "en tant qu'\u00e9crivain en tant qu'homme de",
        "start": 266.419,
        "duration": 7.271
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion et je vais oser en tant que",
        "start": 269.699,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 273.69,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "je vais te poser quatre questions",
        "start": 275.54,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re",
        "start": 281.12,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "caisse pour toi le patrimoine parce que",
        "start": 283.67,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "nous sommes une association de",
        "start": 287.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "patrimoine qu'est ce que c'est pour toi",
        "start": 289.2,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "ce patrimoine",
        "start": 292.08,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "gros soir \u00e0 tous merci de m'accueillir",
        "start": 308.729,
        "duration": 7.231
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ici avec autant de chaleur mais je",
        "start": 312.15,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "dois avouer que cet accueil chaleureux",
        "start": 315.96,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "cet enthousiasme ne m'ont absolument pas",
        "start": 318.809,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "surpris",
        "start": 322.319,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "j'ai l'habitude comme l'a dit raynald",
        "start": 323.759,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "venu en bretagne et \u00e0 chaque fois je",
        "start": 325.409,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "suis accueilli aussi chaleureusement",
        "start": 329.129,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "avec autant d'enthousiasm\u00e9 autant de",
        "start": 331.58,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 les dires de passion et surtout de",
        "start": 334.849,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "gentillesse donc j'ai vraiment je ne",
        "start": 337.289,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tonne m\u00eame pas de votre accueil voyez",
        "start": 340.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je commence m\u00eame \u00e0 m'y habituer je",
        "start": 342.21,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "serais surpris non sens inverse",
        "start": 344.52,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "je suis toujours content je promets",
        "start": 347.839,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "toujours un rennais de revenir d'abord",
        "start": 350.249,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "parce que je m'entends toujours fort",
        "start": 352.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bien avec lui et que \u00e0 chaque fois je",
        "start": 354.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sais que je serai bien accueilli j'aime",
        "start": 357.12,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "venir en bretagne que je connaissais mal",
        "start": 358.62,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "mes parents ne conduisant pas en",
        "start": 361.309,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "bretagne pour les vacances du serena",
        "start": 364.499,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nommer les gens du sud donc on allait au",
        "start": 366.659,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "soleil \u00e0 la m\u00e9diterran\u00e9e et donc j'ai",
        "start": 368.339,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert petit \u00e0 petit en grandissant",
        "start": 371.729,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "la bretagne en suivant certains hommes",
        "start": 373.649,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "politiques en tant que journaliste",
        "start": 376.77,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "politique et puis depuis quand m\u00eame pas",
        "start": 377.849,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mal d'ann\u00e9es en venant \u00e0 chaque fois de",
        "start": 380.189,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rencontrer voir des gens ici en",
        "start": 382.589,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "discutant de la m\u00e9moire de la vend\u00e9e de",
        "start": 384.899,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la bretagne en essayant de comprendre et",
        "start": 388.08,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la boue comme toi et d'autre de tes amis",
        "start": 390.839,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "m'ont beaucoup apport\u00e9 pour essayer",
        "start": 393.99,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "d'affiner mon raisonnement sur sur ses",
        "start": 395.849,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "rapports toujours complexes entre",
        "start": 400.139,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nations et r\u00e9gions entre eux pouvoir",
        "start": 402.379,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "central et pouvoir local entre eux",
        "start": 405.569,
        "duration": 7.991
    },
    {
        "text": "id\u00e9al patriotique et aussi sensibilit\u00e9",
        "start": 408.8,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "locale",
        "start": 413.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "histoire de la vend\u00e9e de la bretagne etc",
        "start": 414.93,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 des royaumes pour la",
        "start": 418.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bretagne royaume pass\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 absorb\u00e9",
        "start": 420.37,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "entre guillemets par la france et",
        "start": 423.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'avoue que gr\u00e2ce \u00e0 une discussion avec",
        "start": 425.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "toi et il y avait certains de tes amis",
        "start": 427.63,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "j'ai mieux saisir cette subtile des",
        "start": 429.76,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "changes pas toujours comme on ne dira",
        "start": 433.93,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "pas toujours honn\u00eates pas toujours",
        "start": 437.2,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "chaleureux pas toujours m\u00eame pacifique",
        "start": 440.65,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "la france a \u00e9t\u00e9 le pouvoir central a \u00e9t\u00e9",
        "start": 443.88,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "souvent violent avec la bretagne en",
        "start": 447.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "particulier avec la bande et c'est toi",
        "start": 450.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui m'as qui m'a le premier et",
        "start": 451.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comprendre la r\u00e9alit\u00e9 de ce que tu",
        "start": 454.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "appelles le g\u00e9nocide et surtout apr\u00e8s le",
        "start": 456.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00e9mo ici c'est \u00e0 dire le la volont\u00e9 de",
        "start": 459.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "perdre d'effacer m\u00eame la m\u00e9moire ce",
        "start": 461.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocide qu'est la cchb le pen si j'ose",
        "start": 463.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dire j'avoue que je ne l'avais pas vu",
        "start": 465.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais le produit mois d'une dune d'une",
        "start": 468.43,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation nationale qui m\u00eame si elle",
        "start": 471.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'avait pas l'\u00e9tat de celle",
        "start": 474.01,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui avait quand m\u00eame",
        "start": 475.96,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "le l'habitude de traiter par le m\u00e9pris",
        "start": 478.35,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "ce genre de massacre et de ce que tu",
        "start": 482.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "appelles le g\u00e9nocide vend\u00e9en et donc je",
        "start": 485.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voulais vraiment te rendre de rendre",
        "start": 487.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "hommage et de remercier pour cela parce",
        "start": 489.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que \u00e7a m'a permis d'affiner mon",
        "start": 492.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "raisonnement apr\u00e8s comme tu l'a tr\u00e8s",
        "start": 494.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "bien dit la lecture du grand h\u00f4tel",
        "start": 496.18,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "j'allais dire maxime est d\u00e9finitivement",
        "start": 499.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avec la r\u00e9volution fran\u00e7aise est donc l\u00e0",
        "start": 502.419,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "mais tu sais comment je fonctionne c'est",
        "start": 504.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l\u00e0 que je consomme toujours par",
        "start": 507.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "approfondissement libre est ce qui me",
        "start": 508.15,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "permet de",
        "start": 510.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'am\u00e9liorer et domaine de modifier",
        "start": 511.59,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "parfois le point de vue que j'avais",
        "start": 514.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es voire des d\u00e9cennies et",
        "start": 516.61,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l\u00e0 effectivement j'ai compris deux",
        "start": 518.71,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "choses d'une part",
        "start": 519.969,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "le c\u00f4t\u00e9 vraiment pr\u00eat je veux pas dire",
        "start": 521.849,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "totalit\u00e9 remettrait totalitaire des",
        "start": 524.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jacobins leur volont\u00e9 surtout leur",
        "start": 526.93,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cupidit\u00e9 leur f\u00e9rocit\u00e9 que j'ai beaucoup",
        "start": 529.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 la formule de ten qui dit en fait",
        "start": 531.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "finalement qu'est ce qu'a \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 534.13,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise",
        "start": 535.69,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "si ce n'est une grande op\u00e9ration",
        "start": 536.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "immobili\u00e8re qui a permis aux jacobins de",
        "start": 538.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s'installer dans les h\u00f4tels particuliers",
        "start": 540.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des aristocrates se r\u00e9sumer un peu",
        "start": 542.26,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "exp\u00e9ditif me s\u00e9duit et deuxi\u00e8mement et",
        "start": 545.08,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 je ne sais pas si tu seras",
        "start": 548.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'accord et savait d'ailleurs un des",
        "start": 550.779,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes de notre dialogue si tu le veux",
        "start": 553.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bien c'est que je pense et j'en ai parl\u00e9",
        "start": 555.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aux iaa michel onfray le square du seuil",
        "start": 558.22,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de notre dialogue \u00e0 paris je pense qu'il",
        "start": 560.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faut d\u00e9passer et je crois qu'il est laid",
        "start": 563.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 cette querelle entre jacobins et",
        "start": 565.48,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "gironde a d'abord voir ce que \u00e7a fait",
        "start": 568.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est mieux que moi cette querelle est",
        "start": 571.27,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "largement factice c'est \u00e0 dire que l est",
        "start": 573.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9texte tant des jacobins de",
        "start": 575.589,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimer le massacre des girondins et",
        "start": 578.83,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "le fait qu'il les ait tous ex\u00e9cut\u00e9s les",
        "start": 582.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "yeux n'\u00e9taient pas les factieux que",
        "start": 585.82,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9clat copain disait",
        "start": 587.86,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "honda n'\u00e9tait pas m\u00eame les f\u00e9d\u00e9ralistes",
        "start": 589.11,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "que les jacobins",
        "start": 591.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est une bonne chose et puis",
        "start": 593.99,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "ensuite je pense que maintenant apr\u00e8s je",
        "start": 596.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pense que ces th\u00e8mes l\u00e0 aujourd'hui",
        "start": 599.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre surmont\u00e9es et on doit",
        "start": 601.56,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "pouvoir trouver une synth\u00e8se entre les",
        "start": 603.39,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "deux temps maintenant pour revenir \u00e0 ta",
        "start": 607.769,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question sur le patrimoine je",
        "start": 609.81,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "pense effectivement que",
        "start": 612.81,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "notre patrimoine et c'est une question",
        "start": 615.23,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "absolument essentiel est que on l'avait",
        "start": 618.36,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement",
        "start": 621.329,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "n\u00e9glig\u00e9 m\u00e9prise est marginalis\u00e9 depuis",
        "start": 622.49,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "30 40 et ce n'est pas",
        "start": 625.8,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "je pense qu'il y avait eu tu sais je",
        "start": 628.37,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "pense que dans l'histoire de 2,2 des",
        "start": 632.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "drapeaux entre la france et l'islam et",
        "start": 634.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le et le regard qu'ont les fran\u00e7ais il",
        "start": 637.14,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "ya un avant et un apr\u00e8s samuel pas dit",
        "start": 639.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je pense aussi que pour le patrimoine et",
        "start": 641.57,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pour le regard que les fran\u00e7ais il ya un",
        "start": 644.64,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "avant et un apr\u00e8s notre dame le bain",
        "start": 646.44,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que avant on est dans",
        "start": 648.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'insouciance",
        "start": 652.38,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "et l'ignorance",
        "start": 653.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'on pourrait appeler constructiviste",
        "start": 655.97,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "postmoderne j'y reviendrai dessus et",
        "start": 658.49,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "depuis l'incendi\u00e9 et de notre dame est",
        "start": 661.5,
        "duration": 7.949
    },
    {
        "text": "c'est incroyable prise de conscience",
        "start": 666.75,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "mondiale",
        "start": 669.449,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "il le monde entier \u00e9tait atterr\u00e9 devant",
        "start": 671.75,
        "duration": 7.149
    },
    {
        "text": "cela le monde entier \u00e9tait inquiet de",
        "start": 676.44,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "voir notre dame br\u00fbl\u00e9 je pense",
        "start": 678.899,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8rement que c'est pas du chauvinisme",
        "start": 681.959,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "que j'am\u00e8ne",
        "start": 684.14,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "un accident comme \u00e7a pour un monument",
        "start": 688.01,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "sur la surface de la peine n'a autant",
        "start": 691.279,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "\u00e9mu le monde entier je pense vraiment ce",
        "start": 694.23,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "n'est m\u00eame pas deux cocorico une",
        "start": 697.62,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "chemin\u00e9e je n'ai jamais vu \u00e7a",
        "start": 699.5,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "les attentats contre les tours jumelles",
        "start": 702.55,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "de new york est \u00e9videmment \u00e9mu le monde",
        "start": 705.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "entier mais ce n'\u00e9tait pas pour la",
        "start": 708.5,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "beaut\u00e9 des tours s'en moquer",
        "start": 709.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement \u00e9videmment c'\u00e9tait les 3000",
        "start": 711.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "morts qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts apr\u00e8s en",
        "start": 713.36,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "revanche l\u00e0 c'est uniquement un mac en",
        "start": 716.36,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "esth\u00e9tique et historique et je dirais",
        "start": 719.96,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "m\u00eame spirituelle \u00e0 la france qui a",
        "start": 723.89,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "sid\u00e9r\u00e9 le monde entier je t'avoue que",
        "start": 727.7,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re le\u00e7on que je tire de",
        "start": 730.64,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "cet \u00e9v\u00e9nement c'est le fait que la",
        "start": 733.45,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "france c'est d'abord la beaut\u00e9 h\u00e9rit\u00e9s",
        "start": 736.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des si\u00e8cles pass\u00e9s et que pour le monde",
        "start": 739.55,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "entier c'est simple",
        "start": 742.31,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "j'y vois une esp\u00e8ce de reconnaissance",
        "start": 744.94,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "incroyable 2 et milliards d'\u00eatres",
        "start": 748.029,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "humains qui sont vis\u00e9s mais devant la",
        "start": 751.279,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "peau des vendeurs",
        "start": 753.05,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "c'est vraiment une fiert\u00e9 pour nous et",
        "start": 755.26,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "c'est une responsabilit\u00e9 \u00e9norme il y a",
        "start": 759.43,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "je ne pourrais pas citer 2 to au mot",
        "start": 764.2,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s mais l'id\u00e9e je me souviens tr\u00e8s",
        "start": 767.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bien dans le notre dame de paris de",
        "start": 769.339,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "victor hugo il y a une phrase absolument",
        "start": 771.68,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "extraordinaire qui dit",
        "start": 774.65,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "les monuments en france",
        "start": 777.13,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "appartiennent \u00e0 ceux qui",
        "start": 780.22,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "les poss\u00e8dent entendu l'etarra france",
        "start": 783.88,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "cancer et lille mais aussi \u00e0 ceux qui",
        "start": 787.43,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "les admirent et donc les premiers ont",
        "start": 791.27,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "une responsabilit\u00e9 pour les semis et je",
        "start": 794.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pense que victorino a touch\u00e9 je suis",
        "start": 797.18,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "d'ailleurs comme tu le sais c'est lui",
        "start": 799.55,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "lui tout seul qui a sauv\u00e9 une premi\u00e8re",
        "start": 802.57,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "fois notre dame de paris puisque",
        "start": 806.99,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "sourit sa compagne de presse alors que",
        "start": 809.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "elle mena\u00e7ait ruine depuis la r\u00e9volution",
        "start": 812.02,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on a des effets des curieux",
        "start": 814.18,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 816.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est lui qui a convaincu",
        "start": 818.82,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "louis-philippe le dit louis-philippe a",
        "start": 821.73,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "nomm\u00e9 viollet-le-duc pour sauver la",
        "start": 826.21,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gorie",
        "start": 829.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc je pense que cette question du",
        "start": 832.09,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "patrimoine est absolument essentiel",
        "start": 835.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on ne peut pas et je",
        "start": 837.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parle pour moi on ne peut pas dire \u00e0",
        "start": 839.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout coup de change qu'on veut sauver",
        "start": 842.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 fran\u00e7aise si on ne veut pas",
        "start": 844.39,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d'abord sauv\u00e9 y est ce que j'appellerais",
        "start": 847.21,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "le go\u00fbt fran\u00e7ais",
        "start": 850.27,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "parce que c'est absolument condamnation",
        "start": 852.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sinon \u00e7a ne sert \u00e0 rien",
        "start": 862.89,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 867.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la bourse bonjour je vous",
        "start": 870.69,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "expliquerai plus tard quand on",
        "start": 874.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "expliquera ce que c'est c'\u00e9tait un petit",
        "start": 875.08,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "micro ses 200 da camera",
        "start": 877.36,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "donc je disais donc le go\u00fbt la france le",
        "start": 882.52,
        "duration": 9.48
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 et pour clore au plus t\u00f4t pourtant",
        "start": 886.45,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "poursuivre cette analyse je dirais que",
        "start": 892.0,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "le beau la france le christianisme",
        "start": 894.94,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que il faut bien comprendre",
        "start": 898.92,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "que notre conception du beau et de plus",
        "start": 901.15,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9 dans \u00e9videmment les conceptions",
        "start": 905.41,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "grecque et romaine classique en dira du",
        "start": 909.67,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "beau et dans le christianisme c'est le",
        "start": 913.15,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "christianisme qui nous a enseign\u00e9 tout",
        "start": 918.07,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "ce que nous savons du beau d'ailleurs",
        "start": 920.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "transmettant \u00e0 propos la beaut\u00e9 grecque",
        "start": 922.5,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "et romaine mais c'est le christianisme",
        "start": 925.06,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "il nous a renseign\u00e9s la c\u00f4t\u00e9 musical la",
        "start": 926.87,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "beaut\u00e9 picturale la beaut\u00e9 donc",
        "start": 929.39,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "architectural tout cela est notre",
        "start": 932.27,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "h\u00e9ritage donc si on ne sait pas si on ne",
        "start": 935.27,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "veut pas savoir que la france est",
        "start": 938.18,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "d'abord comme disait michelet qui ne",
        "start": 942.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "passait pas pour un cl\u00e9rical une",
        "start": 945.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "conqu\u00eate de l'\u00e9glise tous les sens du",
        "start": 947.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "terme on ne comprend rien \u00e0 la france et",
        "start": 949.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on ne peut pas comprendre pourquoi il",
        "start": 951.98,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "faut pr\u00e9server tout \u00e7a donc nous avons",
        "start": 954.5,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "avec ce patrimoine fran\u00e7ais qui est",
        "start": 957.62,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "encore une fois multiplient nous avons",
        "start": 961.22,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une responsabilit\u00e9 historique",
        "start": 964.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est le transmettent parce que c'est ce",
        "start": 966.23,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "patrimoine qui selon moi fait les",
        "start": 968.45,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 971.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est moi je vais vous dire c'est en me",
        "start": 972.61,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "baladant dans les rues de paris",
        "start": 976.4,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "que j'ai fait et la culture artistique",
        "start": 978.91,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait tr\u00e8s faible et tr\u00e8s lacunaire",
        "start": 983.0,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "et il est toujours d'ailleurs et ma",
        "start": 984.74,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "culture historique c est me baladant",
        "start": 987.529,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "dans les rues de paris que j'ai compris",
        "start": 990.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rents styles leleu et surtout",
        "start": 991.88,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "la tradition fran\u00e7aise du classique je",
        "start": 995.12,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "sais il y a",
        "start": 999.92,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "une histoire assez c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 1000.93,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "au xviie si\u00e8cle louis xiv veut voir",
        "start": 1004.02,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "absolument le plus grand sculpteur de",
        "start": 1007.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "son \u00e9poque je crois que c'est s'appelle",
        "start": 1010.029,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "bernard je crois que c'\u00e9tait le grand",
        "start": 1012.7,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "bain et",
        "start": 1013.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on lui propose de faire une statue de",
        "start": 1015.48,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "louis xiv on lui propose de finir le",
        "start": 1019.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "louvre radio on lui donne vraiment et au",
        "start": 1020.8,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "bout de quelques mois le 14 lui dit non",
        "start": 1023.11,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "finalement monsieur ce n'est pas",
        "start": 1026.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "possible parce qu'en fait ils \u00e9taient",
        "start": 1027.339,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "trop italien pourtant dieu sait si",
        "start": 1030.85,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "l'italie nous inspirer nous a \u00e9duqu\u00e9s",
        "start": 1032.709,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "ils ne rentraient pas dans le mod\u00e8le",
        "start": 1035.829,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "classique fran\u00e7ais",
        "start": 1039.55,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tu vois c'est vraiment le contraire de",
        "start": 1041.819,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "ce qu'on fait aujourd'hui louis xiv",
        "start": 1044.98,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "voulez perp\u00e9tuer",
        "start": 1047.38,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "la tradition",
        "start": 1049.71,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "stylistique j'allais dire",
        "start": 1052.74,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise aujourd'hui on s'aligne sur",
        "start": 1054.77,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les modes du monde entier et on veut",
        "start": 1057.8,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 paris en france exactement comme",
        "start": 1060.68,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 new york \u00e0 tokyo \u00e0 duba\u00ef etc les m\u00eames",
        "start": 1063.83,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "immeubles les m\u00eames la m\u00eame esth\u00e9tique",
        "start": 1067.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les m\u00eames des m\u00eames pseudo transgression",
        "start": 1070.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais j'y reviendrais etc \u00e7a c'est la",
        "start": 1073.04,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re le\u00e7on qu'on a compl\u00e8tement",
        "start": 1075.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 c'est \u00e0 dire qu'il y a des styles",
        "start": 1076.76,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "nationaux il y a des",
        "start": 1079.25,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "ddd grady sion il y \u00e0 des \u00e9coles et on",
        "start": 1082.27,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "les a compl\u00e8tement balay\u00e9es et je pense",
        "start": 1086.81,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que la premi\u00e8re chose enfin refaire",
        "start": 1089.96,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "c'est justement",
        "start": 1092.48,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "remettre notre tradition esth\u00e9tique",
        "start": 1094.09,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "architecturale homos au premier plan",
        "start": 1097.55,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "j'essaie toujours une question je disais",
        "start": 1101.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc que je savais que mon \u00e9ducation",
        "start": 1103.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "esth\u00e9tique on me balade dans les rues de",
        "start": 1105.49,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "paris",
        "start": 1107.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est la preuve c'est toujours une",
        "start": 1108.55,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "question qui me taraude je t'avoue",
        "start": 1110.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es quand tu regardes",
        "start": 1112.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vari\u00e9s quand tu regardes d'ailleurs les",
        "start": 1114.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autres villes mais \u00e0 paris \u00e7a se voit",
        "start": 1117.14,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 1118.61,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "tu constates que",
        "start": 1119.8,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tous tes mots",
        "start": 1121.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jusqu'aux ann\u00e9es 90",
        "start": 1125.8,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "et 2 p 45 tu constates que tout est",
        "start": 1128.11,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "moche",
        "start": 1131.51,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "je pense qu'opel d'accord avec moi mais",
        "start": 1136.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tu es fou",
        "start": 1138.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mais mais m\u00eame trans n'est pas moche en",
        "start": 1140.16,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "soi comme la fameuse pyramide",
        "start": 1144.13,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 1145.95,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "hors de propos \u00e7a cache en v\u00e9rit\u00e9 la",
        "start": 1147.78,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "beaut\u00e9 qui existait avant un autre",
        "start": 1151.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "endroit cette pyramide de verre n'aurait",
        "start": 1154.57,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 moche mais l\u00e0 au milieu du lourd",
        "start": 1157.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9cal\u00e9 sais c'est pas la hauteur",
        "start": 1159.9,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "de la beaut\u00e9 que nous ont l\u00e9gu\u00e9 milan de",
        "start": 1162.94,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d'artistes et de et de cultures et de",
        "start": 1166.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'esth\u00e9tique fran\u00e7aise et je me dis",
        "start": 1169.09,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "pourquoi pourquoi",
        "start": 1171.73,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "on a perdu on a perdu",
        "start": 1174.66,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "ce monde du coup cet art de faire du bon",
        "start": 1178.26,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "on se croit sup\u00e9rieur au si\u00e8cle pass\u00e9 et",
        "start": 1182.41,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on est mais pas inf\u00e9rieur on est",
        "start": 1186.46,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "minable et quand vous discutez je",
        "start": 1190.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'avais fait lors d'\u00e9missions t\u00e9l\u00e9",
        "start": 1193.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'avais faire discuter par exemple avec",
        "start": 1194.62,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "les grands architectes modernes",
        "start": 1197.44,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "ont constat\u00e9 deux choses",
        "start": 1199.44,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "c'est ghislain ils se moquent",
        "start": 1202.56,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement de la notion de beau",
        "start": 1206.04,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "c'est 100 et m\u00eame fascinant de d\u00e9dain",
        "start": 1210.06,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pour eux ce n'est pas un sujet",
        "start": 1214.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et quand on lui dit quand vous leur",
        "start": 1216.6,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "dites ah mais quand m\u00eame c'est quand",
        "start": 1219.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00eame beaucoup plus moche d'un immeuble",
        "start": 1221.71,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "haussmannien",
        "start": 1223.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "il vous regarde avec un m\u00e9pris mais qui",
        "start": 1224.34,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "vous fait rentrer sud est ils ont un",
        "start": 1228.37,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris et l'arrogance pour ce que nous",
        "start": 1231.7,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tous nous consid\u00e9rons comme hbo qui est",
        "start": 1234.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "absolument fascinant c'est \u00e0 dire que il",
        "start": 1237.22,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "y a pour eux le beau n'est plus un sujet",
        "start": 1239.65,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "et c'est la m\u00eame chose avec l'art",
        "start": 1244.38,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "contemporain la peinture etc pour tous",
        "start": 1247.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ces gens",
        "start": 1249.67,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "legault n'est plus un sujet l'important",
        "start": 1250.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'ils appellent le geste",
        "start": 1252.43,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "architectural la transgression le c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1255.19,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "iconoclaste r\u00e9volutionnaire",
        "start": 1258.69,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "je suis tout \u00e0 fait fascin\u00e9 par \u00e7a parce",
        "start": 1261.2,
        "duration": 6.849
    },
    {
        "text": "que \u00e7a tu es tout une \u00e9cole fran\u00e7aise de",
        "start": 1263.849,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "la peinture de l'architectur\u00e9 etc alors",
        "start": 1268.049,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on va me dire j'ai d\u00e9j\u00e0 discut\u00e9 des",
        "start": 1270.869,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vrais sp\u00e9cialistes ce que je ne pr\u00e9tends",
        "start": 1272.909,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas on va dire mais il reste des \u00eelots",
        "start": 1274.619,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "de style classique oui sauf que ils sont",
        "start": 1277.529,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "marginalis\u00e9s par les autorit\u00e9s",
        "start": 1281.34,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "officielles et l\u00e0 on en vient \u00e0 la",
        "start": 1284.669,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "partie la plus politique de cette",
        "start": 1286.769,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "discussion c'est \u00e0 dire que quand le",
        "start": 1288.419,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et malraux ont cr\u00e9\u00e9 le",
        "start": 1292.229,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de la culture",
        "start": 1295.559,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "il y avait auparavant un secr\u00e9tariat",
        "start": 1296.869,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat au patrimoine quand ils ont cr\u00e9\u00e9",
        "start": 1299.82,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "le minist\u00e8re de la culture il y avait",
        "start": 1302.399,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "deux ambitions la premi\u00e8re dans la",
        "start": 1304.169,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 de ce qu'on dit la continuit\u00e9",
        "start": 1307.469,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "du secr\u00e9tariat au patrimoine il y avait",
        "start": 1309.21,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 de pr\u00e9server le patrimoine et",
        "start": 1312.149,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on peut dire que malraux par",
        "start": 1315.21,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "exemple avec sa fameuse loi",
        "start": 1317.759,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "fiscale sur les les fa\u00e7ades d'immeubles",
        "start": 1319.999,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "class\u00e9s \u00e0 sauver une quantit\u00e9 incroyable",
        "start": 1323.07,
        "duration": 6.229
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 1326.899,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "2,2 d'immeubles h\u00f4tel particulier \u00e0",
        "start": 1329.299,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "paris et en province donc l\u00e0 il a",
        "start": 1331.769,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "vraiment fait un boulot majeur est vital",
        "start": 1334.139,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "et puis il y avait une deuxi\u00e8me un",
        "start": 1337.249,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me r\u00f4le de malraux ajoutait \u00e0 7,2",
        "start": 1340.469,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses comp\u00e9tences habituelles c'\u00e9tait ce",
        "start": 1343.469,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'ils appelaient pompeusement \u00e0",
        "start": 1346.379,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque la d\u00e9mocratisation de la",
        "start": 1347.639,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "culture",
        "start": 1350.009,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 les maisons de la culture etc",
        "start": 1351.799,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "quelle \u00e9tait l'id\u00e9e de malraux on peut",
        "start": 1354.419,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "m\u00eame dire et je sais que \u00e7a va vous",
        "start": 1357.659,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "surprendre",
        "start": 1359.969,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m\u00eame jusqu'\u00e0 jack lang m\u00eame jusqu'\u00e0 dire",
        "start": 1360.679,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "que je vais expliquer pourquoi",
        "start": 1364.559,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait d'apporter les grandes oeuvres",
        "start": 1367.009,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "du r\u00e9pertoire",
        "start": 1371.19,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout le monde",
        "start": 1372.229,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "alors pour cela dans les ann\u00e9es 70 on se",
        "start": 1374.089,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "souvient comme moi il y avait la",
        "start": 1377.46,
        "duration": 1.849
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 1378.33,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qui faisaient la t\u00e9l\u00e9vision publique de",
        "start": 1379.309,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "l'eau verte et qui fait un boulot",
        "start": 1381.659,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "absolument admirable j'en ai moi m\u00eame",
        "start": 1382.529,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9",
        "start": 1384.179,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "je peux dire que moi ma premi\u00e8re culture",
        "start": 1385.799,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raire historique c'\u00e9tait \u00e0 la",
        "start": 1388.22,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision que les f\u00eates dans les dents",
        "start": 1390.629,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "les noms les feuilletons historiques",
        "start": 1393.029,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "dans les offres de th\u00e9\u00e2tre pour passer \u00e0",
        "start": 1393.98,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "la t\u00e9l\u00e9vision c'est comme \u00e7a que j'ai",
        "start": 1396.84,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "appris je connaissais rien de tout \u00e7a",
        "start": 1398.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et beaucoup des millions de petits",
        "start": 1400.61,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont fait comme moi et puis",
        "start": 1402.84,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "ensuite les fameuses maisons de la",
        "start": 1404.61,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "culture et ce jeudi jusqu'\u00e0 jack lang",
        "start": 1405.749,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "parce que le probl\u00e8me de jack lang c'est",
        "start": 1407.629,
        "duration": 7.331
    },
    {
        "text": "l\u00e0 j'ai beaucoup regard\u00e9 \u00e7a tu r\u00e9fl\u00e9chis",
        "start": 1410.82,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus c'est la profonde le profond",
        "start": 1414.96,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9calage entre ce qu'il voulait lui m\u00eame",
        "start": 1417.96,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "ce qu'il d\u00e9testait lui-m\u00eame",
        "start": 1421.07,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "et se fit par d\u00e9magogie",
        "start": 1424.039,
        "duration": 8.86
    },
    {
        "text": "il a tol\u00e9r\u00e9 accept\u00e9 encens\u00e9 et",
        "start": 1427.46,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "finalement promu tr\u00e8s int\u00e9ressant quand",
        "start": 1432.899,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tudiez un peu ce que voulait",
        "start": 1435.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vraiment jacques chirac n'\u00e9tait pas tr\u00e8s",
        "start": 1437.549,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "loin de ma longue c'est \u00e0 dire qu'il",
        "start": 1439.08,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "voulait apporter les grandes oeuvres",
        "start": 1440.309,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "au peuple et il d\u00e9testait il m\u00e9prisait",
        "start": 1442.1,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "les animateurs gauchistes",
        "start": 1447.029,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "qui qui qui qui qui massacrait tout ce",
        "start": 1450.59,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "patrimoine et finalement c'est ce qu'il",
        "start": 1453.419,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "a fait il a fait le contraire uniquement",
        "start": 1456.029,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "par d\u00e9magogie par volont\u00e9 d'avoir des",
        "start": 1458.669,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bons sondages politiques par volont\u00e9 de",
        "start": 1461.429,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "te plaire",
        "start": 1463.379,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 sa client\u00e8le \u00e0 la client\u00e8le de la",
        "start": 1464.72,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "gauche c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant",
        "start": 1467.789,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "lui qui \u00e9tait en v\u00e9rit\u00e9 un \u00e9litiste dans",
        "start": 1470.489,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "le bon sens du terme est devenu",
        "start": 1473.309,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'incarnation du tout votons mozart vaut",
        "start": 1476.269,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "le rab ils pensent exactement contraire",
        "start": 1480.029,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et c'est ce qui m'a amus\u00e9 c'est ce qui",
        "start": 1482.029,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "m'a int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 faire dans mon livre",
        "start": 1485.309,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est que tu vois c'est ce d\u00e9calage que",
        "start": 1487.23,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "l'on peut voir avec jack lang je me suis",
        "start": 1490.409,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "amus\u00e9 \u00e0 le raconter un peu dans tout le",
        "start": 1493.529,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "livre c'est \u00e0 dire qu'\u00e0 chaque fois que",
        "start": 1495.809,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je d\u00e9jeunais on reproche beaucoup mes",
        "start": 1497.7,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9jeuners en ville si",
        "start": 1499.739,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "maintenant on n'a plus le droit de",
        "start": 1501.23,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9jeuner au restaurant moi je n'ai plus",
        "start": 1503.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "droit r\u00e9gional restaurant \u00e7a \u00e7a prouve",
        "start": 1504.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vraiment m\u00e9pris du peuple incroyable et",
        "start": 1506.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des mondanit\u00e9s sans fin alors c'\u00e9tait",
        "start": 1509.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "justement aux c'\u00e9tait seulement mon",
        "start": 1511.83,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 1513.42,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on voit \u00e0 quel point leur discours",
        "start": 1515.51,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s sont en d\u00e9calage avec leurs",
        "start": 1518.7,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "discours public droite gauche",
        "start": 1521.88,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "socialiste et l'air tous partis",
        "start": 1524.6,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "confondus et rennes c'est tr\u00e8s",
        "start": 1527.79,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9lateur et je pense qu'il y \u00e0 l\u00e0 la",
        "start": 1529.65,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "cause premi\u00e8re du discr\u00e9dit de toute la",
        "start": 1533.94,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "classe politique",
        "start": 1537.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est c'est vraiment absolument je pense",
        "start": 1538.34,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'origine de cette d\u00e9testation",
        "start": 1541.59,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "par une masse croissante des lecteurs et",
        "start": 1544.82,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "des gens pour la classe politique",
        "start": 1549.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais revenons \u00e0 nos moutons donc je",
        "start": 1552.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pense qu'aujourd'hui nous \u00e0 reprendre en",
        "start": 1554.16,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "main la conception m\u00eame de du minist\u00e8re",
        "start": 1558.21,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "de la culture au profit",
        "start": 1562.2,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "du patrimoine parce que aujourd'hui le",
        "start": 1564.86,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "patrimoine est n\u00e9glig\u00e9e et marginalis\u00e9s",
        "start": 1568.62,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "au profit",
        "start": 1571.26,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "de dunes comment vous dire d'une caste",
        "start": 1572.87,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "d'une caste",
        "start": 1578.54,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "parisiano mondialistes si j'ose",
        "start": 1580.58,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "m'exprimer ainsi c'est \u00e0 dire que vos",
        "start": 1582.66,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de la culture vous avez des",
        "start": 1584.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gens qui ne jurent que par l'art",
        "start": 1586.559,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "contemporain qui ne vont que voix \u00e0 new",
        "start": 1588.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "york les nouvelles modes pour pouvoir",
        "start": 1590.4,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "les ramener en france alors que",
        "start": 1592.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "initialement l'id\u00e9e de malraux c'\u00e9tait",
        "start": 1594.929,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "justement de prot\u00e9ger la culture",
        "start": 1598.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise contre le rouleau compresseur",
        "start": 1601.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain nous avons compl\u00e8tement d\u00e9voy\u00e9",
        "start": 1603.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que nous avons une cr\u00e9ation de malraux",
        "start": 1606.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui fait le contraire de ce que vous",
        "start": 1608.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voulez malraux et qu'aujourd'hui au",
        "start": 1610.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "contraire la france et le minist\u00e8re de",
        "start": 1612.72,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "la culture fran\u00e7aise",
        "start": 1616.26,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "ne fait que accompagner un mouvement",
        "start": 1617.779,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "mondial",
        "start": 1620.21,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "l'attaquant peut largement sp\u00e9culatifs",
        "start": 1621.159,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "qui est",
        "start": 1623.83,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 new york alors qu'il \u00e9tait au",
        "start": 1625.84,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "d\u00e9part invent\u00e9 forget pour justement",
        "start": 1629.84,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "r\u00e9sister \u00e0 cela",
        "start": 1632.479,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "alors j'avoue que j'ai r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 cela",
        "start": 1635.019,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "et que j'ai m\u00eame song\u00e9 je l'avais dit",
        "start": 1638.419,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais",
        "start": 1641.659,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces news dans mon \u00e9mission face \u00e0",
        "start": 1643.929,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "l'info j'avais dit en fait il faudrait",
        "start": 1645.85,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sans doute",
        "start": 1647.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "supprimer le minist\u00e8re de la culture et",
        "start": 1649.139,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir une esp\u00e8ce de sok\u00e9 par l'\u00e9tat",
        "start": 1651.22,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "au patrimoine en tout cas",
        "start": 1653.95,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "la figuration minist\u00e9riel en fait",
        "start": 1656.94,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "anecdotique",
        "start": 1660.58,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "l'important me semble-t-il celle au fond",
        "start": 1661.769,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu' il faut que toute la",
        "start": 1664.679,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "politique culturelle de la france soit",
        "start": 1667.57,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "recentr\u00e9e autour de cette \u00e9ducation du",
        "start": 1670.299,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "bo de cette \u00e9ducation \u00e0 l'histoire du",
        "start": 1673.659,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "beau c'est \u00e0 dire la transmission de la",
        "start": 1675.97,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "beaut\u00e9 fran\u00e7aise classique europ\u00e9enne",
        "start": 1679.21,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne qui est vraiment enracin\u00e9",
        "start": 1681.97,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "dans mille cinq cents ans d'histoire",
        "start": 1684.759,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'il faut transmettre c'est \u00e7a",
        "start": 1686.61,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "avec \u00e7a qu'il faut \u00e9duquer les petits",
        "start": 1689.32,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour refaire des fran\u00e7ais parce",
        "start": 1691.6,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "qu'on refera des fran\u00e7ais uniquement",
        "start": 1694.179,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "avec cet apprentissage du bo fran\u00e7ais et",
        "start": 1695.889,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "du bouc europ\u00e9en \u00e9videmment puisque",
        "start": 1699.19,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose avec des influences",
        "start": 1701.379,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "ceci cela et il faut absolument faire",
        "start": 1703.919,
        "duration": 7.301
    },
    {
        "text": "l'un vers de ce qu'on a fait depuis 30",
        "start": 1709.149,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "ans c'est \u00e0 dire marginaliser",
        "start": 1711.22,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "le l\u00e0 encore un en tout cas dans les",
        "start": 1714.36,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "aides d'\u00e9tat il faut que nos imp\u00f4ts",
        "start": 1718.419,
        "duration": 6.321
    },
    {
        "text": "cesse d'encourager et d'\u00eatre la caution",
        "start": 1719.799,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "je pense que notre longue intro et la",
        "start": 1732.2,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "politique de l'\u00e9tat doivent cesser",
        "start": 1734.029,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre la caution d'un art contemporain",
        "start": 1735.649,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9 et entre",
        "start": 1738.34,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "parenth\u00e8ses les il faut quand m\u00eame le",
        "start": 1741.08,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dire est souvent ridicules en fait vous",
        "start": 1743.0,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "savez aujourd'hui \u00e0 quoi sert la",
        "start": 1747.26,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "politique culturelle de la france \u00e0 quoi",
        "start": 1751.61,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "servent les monuments parisiens comme le",
        "start": 1753.95,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teau de versailles comme le louvre",
        "start": 1757.399,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "voyez les monuments connus mondialement",
        "start": 1759.649,
        "duration": 7.191
    },
    {
        "text": "en fait ils ne servent que d'\u00e9crin pour",
        "start": 1761.809,
        "duration": 8.421
    },
    {
        "text": "la strat\u00e9gie de communication",
        "start": 1766.84,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "des rois",
        "start": 1770.23,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "de la intemporels comme jeff koons et au",
        "start": 1772.389,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "dos c'est \u00e0 dire que nos monuments",
        "start": 1775.46,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "historiques",
        "start": 1777.679,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "servent d'\u00e9crin \u00e0 ces gens l\u00e0 ces gens",
        "start": 1779.62,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "l\u00e0 viennent avec leur horreur les m\u00e8ne",
        "start": 1782.75,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "au ch\u00e2teau de versailles et les gens qui",
        "start": 1785.09,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "viennent au ch\u00e2teau de versailles les",
        "start": 1788.45,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "oies et ensuite monsieur jeff koons qui",
        "start": 1789.559,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "indique tr\u00e8s malin je ferai une",
        "start": 1792.559,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "conclusion apr\u00e8s mais ces horreurs dans",
        "start": 1795.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le ch\u00e2teau de versailles les gens qui",
        "start": 1798.35,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aiment \u00e0 penser aux horreurs mais bienne",
        "start": 1799.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "compte chaque versailles et il dit voyez",
        "start": 1800.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il ya des millions de gens qui sont",
        "start": 1803.0,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "venus",
        "start": 1804.08,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et alors vous savez quel est le bouquet",
        "start": 1811.08,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "de cette histoire la cerise sur le",
        "start": 1813.779,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "g\u00e2teau aux autres cherry on the cake",
        "start": 1816.269,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "eh ben la cerise sur le g\u00e2teau c'est que",
        "start": 1821.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "monsieur james qui je r\u00e9p\u00e8te un gros",
        "start": 1823.24,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "malin et que j'admire pour son pour son",
        "start": 1825.73,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "habilit\u00e9 avec lui les sommes colossales",
        "start": 1828.7,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "les fortunes qui l'a gagn\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 nous",
        "start": 1831.7,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "et gr\u00e2ce \u00e0 son esprit",
        "start": 1835.63,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "and mouse",
        "start": 1838.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il devient un des grands acheteurs de",
        "start": 1840.66,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "mobilier xviiie si\u00e8cle et il ne se loge",
        "start": 1843.69,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "qu'un si petit soit",
        "start": 1846.76,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1850.64,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "vu au moins voyez comme vous et comme",
        "start": 1853.62,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "nous il a gard\u00e9 le bon go\u00fbt il c'est ce",
        "start": 1856.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui est beau pour lui il sait ce qui va",
        "start": 1858.82,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "vendre et qui va",
        "start": 1861.28,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00eatre",
        "start": 1863.22,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "\u00eatre comment dire je utile et d'\u00eatre",
        "start": 1865.8,
        "duration": 9.13
    },
    {
        "text": "promue par l\u00e0 la jobardise de nos \u00e9lites",
        "start": 1869.29,
        "duration": 9.36
    },
    {
        "text": "culturelles il s'en sert de fa\u00e7on tr\u00e8s",
        "start": 1874.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "habile mais il y en a beaucoup d'autres",
        "start": 1878.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je sers je suis aussi jeff koons parce",
        "start": 1880.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que \u00e7a m'avait marqu\u00e9 \u00e9videmment ces",
        "start": 1882.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "trucs ridicules pour enfant de 4 ans",
        "start": 1884.32,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bah oui il ya des belles couleurs les en",
        "start": 1887.23,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "30,81 donc \u00e7a c'est bien mais dans le",
        "start": 1889.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teau de versailles je vois pas le",
        "start": 1892.059,
        "duration": 1.911
    },
    {
        "text": "rapport",
        "start": 1893.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc voyez c'est \u00e7a aujourd'hui et donc",
        "start": 1893.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nous devons nous devons imp\u00e9rativement",
        "start": 1897.4,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "cesser",
        "start": 1899.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "2-2 de servir de caution et d'idiots",
        "start": 1903.059,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "utiles on peut dire \u00e0 la sp\u00e9culation",
        "start": 1907.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "artistique moderne qui n'a plus aucun",
        "start": 1909.309,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "rapport avec le co\u00fbt est l\u00e0 et je dirais",
        "start": 1912.04,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "m\u00eame une derni\u00e8re chose",
        "start": 1915.91,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "s\u00fbre il faut bien voir d'o\u00f9 \u00e7a vient",
        "start": 1918.48,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "pour bien comprendre en v\u00e9rit\u00e9 ce que",
        "start": 1921.61,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "nous subissons",
        "start": 1924.13,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 1925.41,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pendant des si\u00e8cles et en particulier \u00e0",
        "start": 1927.54,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "la fin du 19e si\u00e8cle au d\u00e9but du 20e",
        "start": 1930.04,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle la france \u00e9tait la capitale de",
        "start": 1932.29,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "l'art",
        "start": 1936.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la france \u00e9tait la capitale mondiale de",
        "start": 1937.14,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "l'art c'est \u00e0 dire que paris \u00e9tait non",
        "start": 1939.91,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "seulement la capitale de l'art",
        "start": 1943.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "traditionnel c'est moi ce que je veux",
        "start": 1946.11,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "dire voil\u00e0 tous les arts du pass\u00e9 mais",
        "start": 1948.73,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "des m\u00eames aussi la capitale de l'art",
        "start": 1951.309,
        "duration": 9.211
    },
    {
        "text": "moderne picasso braque etc et les",
        "start": 1955.03,
        "duration": 9.51
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ont entrepris avec m\u00e9thode",
        "start": 1960.52,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "comme toujours \u00e0 b\u00e8gles et de",
        "start": 1964.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pers\u00e9v\u00e9rance aussi avec des moyens",
        "start": 1967.179,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "colossaux",
        "start": 1970.15,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d'arracher \u00e0 paris son r\u00f4le de capitale",
        "start": 1971.669,
        "duration": 8.231
    },
    {
        "text": "du monde de l'art et ils ont tr\u00e8s bien",
        "start": 1976.12,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi et l\u00e0 \u00e7a va t'amuser parce que je",
        "start": 1979.9,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "sais",
        "start": 1983.62,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "l'anticommunisme",
        "start": 1984.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "anticommuniste",
        "start": 1986.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "primaires et secondaires que tu es",
        "start": 1987.78,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "et mais",
        "start": 1990.99,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "il n'a pas tort mais tu vas voir",
        "start": 1993.11,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "l'histoire est sid\u00e9rante et est",
        "start": 1997.17,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant \u00e0 partir de la r\u00e9volution",
        "start": 2000.62,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique",
        "start": 2003.05,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "les services secrets am\u00e9ricains",
        "start": 2004.48,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ont commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 2007.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "promouvoir",
        "start": 2010.48,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "l'art contemporain pour faire pi\u00e8ce \u00e0",
        "start": 2012.04,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "l'esprit r\u00e9volutionnaire communiste",
        "start": 2016.97,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ils l'ont fait d'autant mieux est",
        "start": 2020.26,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "d'autant plus que staline comme tu le",
        "start": 2022.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sais au del\u00e0 des premi\u00e8res ann\u00e9es de",
        "start": 2025.13,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9florer sens artistique apr\u00e8s la",
        "start": 2028.16,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution a",
        "start": 2030.77,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "remis tout cela decker et a promu ce",
        "start": 2032.8,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "qu'on appelait \u00e0 l'\u00e9poque la r\u00e9alise",
        "start": 2036.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "socialistes \u00e9taient des spectacles d'art",
        "start": 2037.46,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "figuratif",
        "start": 2039.23,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "pas tr\u00e8s subtil mais basique quoi et",
        "start": 2040.21,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "donc new york",
        "start": 2044.809,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "avec l'action de la cia et des services",
        "start": 2046.809,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "secrets am\u00e9ricains et devenu le centre",
        "start": 2050.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de tous les types qui \u00e9tait communiste",
        "start": 2053.72,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 au d\u00e9part",
        "start": 2055.49,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "tout cela pour combattre \u00e0 la fois le",
        "start": 2057.55,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de capitale de paris de l'art",
        "start": 2061.25,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "moderne et de faire un contrepoint",
        "start": 2063.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'allais dire r\u00e9volutionnaire",
        "start": 2066.859,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "progressiste \u00e0 l'urss et l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a",
        "start": 2068.33,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "devient int\u00e9ressant c'est qu'aujourd'hui",
        "start": 2071.96,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "il y \u00e0",
        "start": 2074.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une r\u00e9volte",
        "start": 2076.51,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "des pays comme la russie des pays comme",
        "start": 2079.09,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "la chine qui ne veulent plus eu",
        "start": 2082.73,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 nous se soumettre \u00e0 la",
        "start": 2085.6,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "dictature de l'art contemporain sa",
        "start": 2089.149,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "laideur sa sp\u00e9culation tout ce qu'on a",
        "start": 2091.97,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure et ces pays l\u00e0",
        "start": 2094.07,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "justement essaye de riz fond ce que je",
        "start": 2097.24,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "viens de proposer lui c'est \u00e0 dire",
        "start": 2101.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'ils mettent leur \u00e9tat leur politique",
        "start": 2103.55,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "culturelle au service du retour \u00e0 une",
        "start": 2106.01,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "tradition de l'art russe chinois etc et",
        "start": 2109.25,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a marche et ces gens l\u00e0 les russes",
        "start": 2112.79,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "comme les chinois",
        "start": 2115.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "viennent sur le march\u00e9 mondial et",
        "start": 2117.48,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "proposent leurs produits l'artistique",
        "start": 2119.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ils ne veulent plus qu'ils ont compris",
        "start": 2122.32,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 2124.24,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9rique avait compl\u00e8tement",
        "start": 2126.09,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9natur\u00e9",
        "start": 2130.62,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "leurs traditions artistiques je pense",
        "start": 2132.27,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire de m\u00eame et je pense que",
        "start": 2136.12,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "notre minist\u00e8re de la culture doit",
        "start": 2140.37,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "servir \u00e0 cela sinon il est inutile et",
        "start": 2142.96,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dans ce cas l\u00e0 il faudrait mieux le",
        "start": 2146.71,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "supprimer",
        "start": 2148.81,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "dans la premi\u00e8re",
        "start": 2149.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "merci pour cette",
        "start": 2160.95,
        "duration": 7.119
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e0 il faut supprimer le minist\u00e8re",
        "start": 2164.759,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "de la culture j'ai pas dit \u00e7a dakota",
        "start": 2168.069,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "entendu j'ai dit il faut que il change",
        "start": 2171.099,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "sa priorit\u00e9 sinon il vaut mieux le",
        "start": 2173.2,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "supprimer \u00e9videmment il vaut mieux qu'il",
        "start": 2175.63,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "change sa priorit\u00e9 et qu'il vraiment",
        "start": 2177.279,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qu'il opte pour un minist\u00e8re du",
        "start": 2179.049,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "patrimoine d'abord et avant tout la",
        "start": 2181.39,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me question n'est pas une question",
        "start": 2184.299,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ge",
        "start": 2186.569,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "il ya quelques ann\u00e9es le pr\u00e9sident",
        "start": 2188.579,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "sarkozy avait demand\u00e9 aux fran\u00e7ais de",
        "start": 2191.319,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater sur le concept d'identit\u00e9",
        "start": 2193.23,
        "duration": 7.359
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette occasion j'ai \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 par",
        "start": 2197.88,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu je ne nommerai pas qu'ils",
        "start": 2200.589,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m'avaient demand\u00e9 de parler de",
        "start": 2203.049,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 \u00e0 l'\u00e8re o\u00f9 pages qu'il",
        "start": 2205.089,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voulait convaincre",
        "start": 2208.569,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "bien entendu mon invit\u00e9 par un \u00e9narque",
        "start": 2210.339,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "sur 60 minutes il part 59",
        "start": 2212.519,
        "duration": 9.07
    },
    {
        "text": "et vous laisse avait donn\u00e9 une minute",
        "start": 2217.499,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 2221.589,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "essayer de d\u00e9finir l'identit\u00e9 par une",
        "start": 2222.39,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "minute j'essayais de l'ann\u00e9e venir et",
        "start": 2225.4,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "j'avais trouv\u00e9 cette r\u00e9ponse savoir",
        "start": 2226.96,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "combien ce vol qui on est \u00e0 l'instant t",
        "start": 2229.299,
        "duration": 7.431
    },
    {
        "text": "\u00e7a va on va aller ensemble",
        "start": 2232.239,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "ici en bretagne",
        "start": 2237.18,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "la notion d'identit\u00e9 est une",
        "start": 2238.989,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation quotidienne pour plusieurs",
        "start": 2241.72,
        "duration": 7.129
    },
    {
        "text": "raisons et je voudrais savoir",
        "start": 2245.44,
        "duration": 9.0
    },
    {
        "text": "ce que comment toi tu vois l'identit\u00e9 ce",
        "start": 2248.849,
        "duration": 7.061
    },
    {
        "text": "n'est pas une question politique mais",
        "start": 2254.44,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "surtout mais c'est les questions",
        "start": 2255.91,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "politiques en m\u00eame temps mais c'est pas",
        "start": 2256.869,
        "duration": 3.041
    },
    {
        "text": "grave",
        "start": 2257.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est pas un gros mot un",
        "start": 2259.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2262.3,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e9nal il faut pas \u00e9quip\u00e9s je vous",
        "start": 2265.22,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dis que tu nous d\u00e9finissent ta",
        "start": 2268.2,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "perception de l'identit\u00e9 est comme nous",
        "start": 2272.01,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "comment nous en tant que vend\u00e9en bretons",
        "start": 2275.34,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "normands fran\u00e7ais eh bien on peut rester",
        "start": 2279.57,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "ce que nous sommes",
        "start": 2283.71,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "alors c'est une question en v\u00e9rit\u00e9 que",
        "start": 2285.53,
        "duration": 9.22
    },
    {
        "text": "qu'il me faut aborder presque \u00e0 chaque",
        "start": 2290.78,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "fois que je me rends dans certaines",
        "start": 2294.75,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions j'ai abord\u00e9 ce sujet ce sujet",
        "start": 2297.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "essentiel a tout \u00e0 fait raison quand",
        "start": 2300.599,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais je croyais \u00e0 trois semaines si",
        "start": 2303.15,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "je ne dis pas de b\u00eatises en corse",
        "start": 2305.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "effectivement j'avais beaucoup travaill\u00e9",
        "start": 2307.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur cette notion parce que je voulais",
        "start": 2309.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je voulais dire au corps ce que je",
        "start": 2312.05,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "pensais moi de la notion d'identit\u00e9 et",
        "start": 2314.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "du mariage entre l'identit\u00e9 corse et",
        "start": 2317.46,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 fran\u00e7aise jeu franchement je",
        "start": 2320.04,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je leur avais dit que il en",
        "start": 2323.28,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "\u00e9tait de m\u00eame pour la bretagne m\u00eame",
        "start": 2325.98,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre plus parce que la bretagne",
        "start": 2328.859,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 la corse qui a \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 2330.2,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "\u00e9ph\u00e9m\u00e8re royaume a \u00e9t\u00e9 longuement un",
        "start": 2332.369,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "royaume pendant des si\u00e8cles et non pas",
        "start": 2335.76,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "comme la corse quelques ann\u00e9es avec",
        "start": 2338.67,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "paoline r\u00e9publique \u00e9ph\u00e9m\u00e8re",
        "start": 2340.859,
        "duration": 7.581
    },
    {
        "text": "la bretagne est \u00e9videmment",
        "start": 2344.089,
        "duration": 8.911
    },
    {
        "text": "a \u00e9videmment une identit\u00e9 propre",
        "start": 2348.44,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "c'est ce que je te disais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2353.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9ambule de notre conversation",
        "start": 2354.869,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup j'avais pas de faire",
        "start": 2358.07,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e9voluer parce que tu vas voir je garde",
        "start": 2360.839,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "mes fondamentaux mais j'ai beaucoup",
        "start": 2362.46,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "approfondi cette question qui j'avoue",
        "start": 2363.89,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais plus jeune ne",
        "start": 2366.619,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9ressait pas trop",
        "start": 2369.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tout avec le recul je me dis que",
        "start": 2370.67,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait assez normal je suis un urbain",
        "start": 2373.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je suis n\u00e9 dans la banlieue parisienne",
        "start": 2375.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'ai v\u00e9cu \u00e0 paris toi c'\u00e9tait assez",
        "start": 2377.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "logique je n'ai connu",
        "start": 2380.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quel certaines r\u00e9gions que pour les",
        "start": 2382.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vacances je n'ai d\u00e9couvert vraiment",
        "start": 2384.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions fran\u00e7aises que \u00e0",
        "start": 2386.19,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "l'occasion de mon m\u00e9tier de journaliste",
        "start": 2388.23,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "ou je repartais on en voyait l\u00e0 telle",
        "start": 2390.14,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion telle r\u00e9gion et je restais",
        "start": 2394.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "plusieurs jours \u00e0 l'\u00e9poque les journaux",
        "start": 2395.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avaient un peu d'argent et les",
        "start": 2397.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "journalistes avaient le droit de rester",
        "start": 2399.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quelques jours pour \u00e9tudier non",
        "start": 2401.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "seulement la classe politique locale",
        "start": 2403.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment tout le reste cal\u00e9",
        "start": 2405.24,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re puisque comme tu le sais la",
        "start": 2407.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "politique n'est que le reflet d'une",
        "start": 2411.15,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "culture et d'une identit\u00e9 d'ailleurs",
        "start": 2413.01,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donc je pense qu'aujourd'hui j'ai",
        "start": 2414.92,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "beaucoup plus approfondi cette question",
        "start": 2418.29,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "et il me semble que",
        "start": 2419.76,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "on sait que l'histoire de france s'est",
        "start": 2423.35,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "faite par la volont\u00e9 le plus souvent",
        "start": 2426.69,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rieuse du pouvoir central parisien",
        "start": 2430.98,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "le petit royaume d'ile-de-france qui",
        "start": 2434.97,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "petit \u00e0 petit a conquis toutes les",
        "start": 2438.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions ce qu'on appelle les r\u00e9gions",
        "start": 2441.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'ils \u00e9taient des",
        "start": 2443.34,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "principaut\u00e9s des royaumes des duch\u00e9s etc",
        "start": 2444.12,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que j'ai l'habitude de",
        "start": 2448.73,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "dire mais on ne comprend pas toujours",
        "start": 2450.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que on aurait pu tr\u00e8s bien continuer tu",
        "start": 2452.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sais c'est notre vieille discussions sur",
        "start": 2455.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la victoire et la d\u00e9faite de napol\u00e9on le",
        "start": 2456.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "g\u00e8ne aurait pu \u00eatre une ville fran\u00e7aise",
        "start": 2459.45,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "cologne est d\u00fb est une ville fran\u00e7aise",
        "start": 2461.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'avait pas vocation \u00e0 s'arr\u00eater",
        "start": 2464.15,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "puisque en v\u00e9rit\u00e9 ce qu'il y ait toutes",
        "start": 2466.26,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "ces avis les dessous de ces r\u00e9gions",
        "start": 2470.43,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait",
        "start": 2471.89,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e fran\u00e7aise",
        "start": 2473.87,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "soyons honn\u00eate et lucide et",
        "start": 2476.04,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "le pouvoir royal et",
        "start": 2479.84,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise et on y revient toujours \u00e0",
        "start": 2482.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "chaque fois il avait cette unification",
        "start": 2485.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "par tous ces pouvoirs qui se faisait",
        "start": 2487.22,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "naturellement et puis petit \u00e0 petit le",
        "start": 2490.47,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "pouvoir royal on a on a lu dogville on",
        "start": 2494.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sait que la r\u00e9volution n'a fait que",
        "start": 2497.22,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "poursuivre le travail de centralisation",
        "start": 2499.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "du pouvoir monarchique comme ville le",
        "start": 2501.68,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "lui reprocher",
        "start": 2504.63,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "un peu aussi lui en savoir gr\u00e9 parce que",
        "start": 2506.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est ce qui a fait de nous des fran\u00e7ais",
        "start": 2508.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que et c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 2510.55,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "m'arr\u00eate deux rondes si toi et moi nous",
        "start": 2514.15,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sommes aussi proches nous pouvons passer",
        "start": 2517.24,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "des heures \u00e0 discuter de la r\u00e9volution",
        "start": 2519.55,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise la vend\u00e9e bon \u00e0 part etc c'est",
        "start": 2523.15,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "parce qu'on est devenu fr\u00e8re et on est",
        "start": 2527.17,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "devenus fr\u00e8res parce qu'on est fran\u00e7ais",
        "start": 2529.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et parce qu'on a la m\u00eame culture et donc",
        "start": 2530.46,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "le breton que tu es o\u00f9 je sais pas le",
        "start": 2533.77,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "vend\u00e9en que tu es peut parler exactement",
        "start": 2538.08,
        "duration": 8.59
    },
    {
        "text": "en avec le petit juifs berb\u00e8res dont la",
        "start": 2541.57,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "m\u00e8re est n\u00e9 \u00e0 s\u00e9tif de l'autre c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 2546.67,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la m\u00e9diterran\u00e9e pourquoi on peut se",
        "start": 2548.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parler on devrait \u00eatre \u00e9trangers l'un \u00e0",
        "start": 2549.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'autre on ne peut se parler et on ne",
        "start": 2551.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "peut s'aimer que parce que ce qui nous",
        "start": 2553.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "lie et la culture fran\u00e7aise l'histoire",
        "start": 2555.91,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 2559.33,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "alors maintenant ma vie d'ailleurs tu as",
        "start": 2566.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dis une chose tr\u00e8s juste quand tu as dit",
        "start": 2569.77,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est que l'identit\u00e9 c'est",
        "start": 2571.27,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "le souvenir du pass\u00e9",
        "start": 2573.42,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sent et la volont\u00e9 de continuer",
        "start": 2576.12,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "ensemble se passer tu l'a sans doute pas",
        "start": 2578.77,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fait expr\u00e8s mais c'est sans doute une",
        "start": 2583.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9miniscence c'est exactement et tu le",
        "start": 2584.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sais bien ce que dit ernest renan dans",
        "start": 2586.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'une nation et que nos",
        "start": 2588.7,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "esprits contemporains",
        "start": 2591.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ignorant ou malveillants ont transform\u00e9",
        "start": 2592.95,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "en le seul \u00e9loge du pr\u00e9tendu vivre",
        "start": 2596.77,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ensemble d'abord je m'arr\u00eate deux",
        "start": 2600.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "secondes",
        "start": 2602.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "renault n'a jamais dit le vivre ensemble",
        "start": 2604.15,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "il n'a jamais prononc\u00e9 ce terme en un",
        "start": 2606.49,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "substantif en ann\u00e9e comme un nom il a",
        "start": 2610.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dit il faut avoir la volont\u00e9 de vivre",
        "start": 2612.94,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "ensemble",
        "start": 2615.22,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "mais il dit juste avant il faut avoir la",
        "start": 2616.35,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de vivre ensemble pour perp\u00e9tuer",
        "start": 2621.49,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce qu on fait nos anc\u00eatres pour",
        "start": 2623.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "continuer notre histoire pour \u00eatre",
        "start": 2626.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le \u00e0 cette histoire il ne dit pas",
        "start": 2628.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu'on va inventer une nouvelle histoire",
        "start": 2631.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 un nouveau mode de vie une nouvelle",
        "start": 2634.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 tous les quatre matins il n'a",
        "start": 2636.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas dit qu'on va se cr\u00e9olise et comme le",
        "start": 2638.83,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tend jean luc m\u00e9lenchon \u00e7a l'aurait",
        "start": 2641.92,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "paix mais il hurl\u00e9",
        "start": 2644.65,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2647.76,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "et pour bien que vous compreniez l'enjeu",
        "start": 2650.15,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "c'est que des gens comme banal je le",
        "start": 2653.23,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "taquine toujours parce que il a",
        "start": 2656.569,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment une tendresse monarchique et",
        "start": 2659.029,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "une certaine une certaine m\u00e9fiance bien",
        "start": 2661.73,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hensible pour la r\u00e9volution et la",
        "start": 2664.809,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique mais ronan en l'occurrence",
        "start": 2667.339,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "est un r\u00e9publicain",
        "start": 2670.43,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "et ce qu'il dit c'est",
        "start": 2672.16,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vangile r\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9poque il y \u00e0",
        "start": 2675.579,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "une blague d'ailleurs on disait \u00e0",
        "start": 2679.4,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque",
        "start": 2681.98,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pour dire l'importance intellectuelle de",
        "start": 2682.63,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "renan dans les milieux r\u00e9publicains",
        "start": 2685.549,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "francs ma\u00e7ons etc on disait",
        "start": 2687.41,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "qu'est ce que la vie c'est renault qui",
        "start": 2690.849,
        "duration": 8.581
    },
    {
        "text": "joue avec dieu au poker et qui gagne",
        "start": 2695.51,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "jeudi",
        "start": 2699.43,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "incroyable influence de renault dans les",
        "start": 2701.44,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "milieux r\u00e9publique qui jouent aux cartes",
        "start": 2704.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce qu'on ne connaissait pas le poker",
        "start": 2705.77,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "encore",
        "start": 2707.0,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "et donc c'est \u00e0 dire aussi la trahison",
        "start": 2708.7,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "la trahison n'y a pas d'autre mot de la",
        "start": 2712.96,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 2716.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parle de l'id\u00e9al r\u00e9publicain dose de",
        "start": 2717.069,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "liga r\u00e9publicains qu'ils pr\u00e9tendent",
        "start": 2720.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre tous les jours qu'ils jettent \u00e0",
        "start": 2721.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la figure des autres en particulier de",
        "start": 2723.68,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "moi en disant je suis l'ennemie de la",
        "start": 2726.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique l'ennemi de la r\u00e9publique",
        "start": 2729.109,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "c'est eux le tra\u00eetre \u00e0 la r\u00e9publique qui",
        "start": 2730.76,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "compter",
        "start": 2733.25,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2739.48,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "pour bien comprendre que les gens qui",
        "start": 2741.319,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "manifestent contre moi sont les vrais",
        "start": 2743.089,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "anti r\u00e9publicain",
        "start": 2745.489,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2747.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 ces gens l\u00e0 aurait \u00e9t\u00e9",
        "start": 2754.81,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9 par jules ferry je dis m\u00eame pas",
        "start": 2757.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le sort qui leur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 par",
        "start": 2760.87,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "robespierre",
        "start": 2762.97,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez on voit on sont la",
        "start": 2764.7,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "cour et la trahison donc pour revenir \u00e0",
        "start": 2768.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 je pense effectivement que",
        "start": 2770.89,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "c'est un ensemble",
        "start": 2772.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui tout simplement correspond au",
        "start": 2774.27,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "respect et \u00e0 l'amour de ce qu'on a",
        "start": 2777.79,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "h\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2781.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est pas plus compliqu\u00e9 si jalouse dire",
        "start": 2782.76,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "que cela c'est-\u00e0-dire nous avons on",
        "start": 2785.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parlait de patrimoine tout \u00e0 l'heure et",
        "start": 2788.2,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "donc de beaut\u00e9 nous avons un h\u00e9ritage",
        "start": 2789.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sublime n'y a pas d'autre mot nous avons",
        "start": 2792.3,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "un h\u00e9ritage sublime litt\u00e9raires",
        "start": 2795.19,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "artistiques",
        "start": 2797.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "historiques nous avons dans notre",
        "start": 2798.6,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "histoire de quoi \u00e9veiller l'\u00e2me et",
        "start": 2801.28,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9motion de tous les enfants sur la",
        "start": 2805.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "terre on a tous on a les h\u00e9ros on a les",
        "start": 2808.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tra\u00eetres on a les victoires qui ont",
        "start": 2810.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "magnifique on a les d\u00e9faites les les",
        "start": 2812.32,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 2815.32,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9rante on est toujours entre le",
        "start": 2816.3,
        "duration": 10.2
    },
    {
        "text": "fond de la deux tu trouves et",
        "start": 2822.16,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9g\u00e9monie halle et la gloire absolue",
        "start": 2826.5,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "on a eu vous savez les autres pays quand",
        "start": 2829.78,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ils ont un grand \u00e9crivain il nous en",
        "start": 2833.68,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "tiennent des si\u00e8cles",
        "start": 2835.93,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "les anglais ont shakespeare dieu sait si",
        "start": 2838.41,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "on le sait",
        "start": 2840.45,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que y'a pas journaliste anglais",
        "start": 2848.02,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "et pierre parce que d\u00e9j\u00e0 la semaine",
        "start": 2850.13,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re je me suis fait mal voir parce",
        "start": 2851.72,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "que j'ai rappel\u00e9 comment les anglais",
        "start": 2853.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous avait l\u00e2ch\u00e9 apr\u00e8s la guerre 14 18",
        "start": 2854.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 maintenant je veille \u00e0 graver",
        "start": 2856.67,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "mon cas donc nous nous en avons des",
        "start": 2859.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dizaines d'ailleurs moi je vais vous",
        "start": 2863.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dire et c'est quelque chose que je vous",
        "start": 2864.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dis sinc\u00e8rement en fait depuis que je",
        "start": 2867.08,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "suis enfant",
        "start": 2869.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je suis moi je suis dit on le sait est",
        "start": 2870.97,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "un homme du livre j'aime lire j'aime",
        "start": 2874.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lire les grands \u00e9crivains fran\u00e7ais jeu",
        "start": 2877.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je me repais avec eux m\u00eames je vous",
        "start": 2878.9,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "avoue je les imitent ne le r\u00e9p\u00e9tez pas",
        "start": 2881.36,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "mais j'essaye l'\u00e9crire comme",
        "start": 2884.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chateaubriand j'essaye d'\u00e9crire comme",
        "start": 2887.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aragon j'essaye d'\u00e9crire comme pascal",
        "start": 2888.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s je fais des petites mais",
        "start": 2891.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "petite \u00e9criture je veux dire \u00e0 part \u00e7a",
        "start": 2893.15,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a ressemble enfin g8 en quoi et",
        "start": 2895.31,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "je voulais vous dire que j'ai toujours",
        "start": 2899.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 que",
        "start": 2902.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le \u00eatre fran\u00e7ais et avoir cet honneur",
        "start": 2903.94,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "ainsi d'\u00eatre fran\u00e7ais c'est d'\u00eatre au",
        "start": 2907.37,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "milieu des si\u00e8cles le compatriote de ces",
        "start": 2911.69,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 c'est \u00e0 dire que pour moi",
        "start": 2914.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais c'est \u00eatre le compatriote",
        "start": 2916.87,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "de ch\u00e2teaubriant et vraiment je suis",
        "start": 2919.4,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "fier comme un bar tabac c'est c'est",
        "start": 2922.7,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "vraiment le scat lui tiens le plus fier",
        "start": 2925.58,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "pour moi voyez quand on me parle",
        "start": 2927.94,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 moi je dis bah oui j'aurais",
        "start": 2930.91,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "pu \u00eatre en 1810 haut et discuter avec",
        "start": 2934.69,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "lui je me pousse un peu du coin mais",
        "start": 2936.729,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "c'est cela pour moi \u00eatre fran\u00e7ais c'est",
        "start": 2940.65,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "pouvoir avoir tellement impr\u00e9gn\u00e9 de ces",
        "start": 2943.449,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "gens-l\u00e0 qu'on est hiss\u00e9 au dessus de soi",
        "start": 2947.38,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "m\u00eame au dessus de l\u00e0 on vient de sang",
        "start": 2950.049,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "culture d'origine qui n'est \u00e9videmment",
        "start": 2952.959,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pas m\u00e9prisable gna gna renier mais on",
        "start": 2954.279,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "est mont\u00e9 au su de soi m\u00eame on met un",
        "start": 2957.43,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous savez stendhal dit quelque",
        "start": 2961.029,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "part que les fran\u00e7ais de 1810 \u00e9tait",
        "start": 2965.499,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tellement fier d'eux m\u00eames de leur",
        "start": 2967.959,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise de d'avoir conquis",
        "start": 2970.269,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "l'europe dans la grande arm\u00e9e de",
        "start": 2972.94,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on que il se croyait au dessus de",
        "start": 2974.17,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 et stendhal ajoute il se",
        "start": 2978.099,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "croyait au dessus de l'humanit\u00e9",
        "start": 2981.519,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "exactement comme les romains au temps de",
        "start": 2982.959,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "l'empir\u00e9 romain je vous avoue que",
        "start": 2985.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on passe son temps \u00e0 battre",
        "start": 2988.14,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "salle coupe o\u00f9 notre pr\u00e9sident de la",
        "start": 2990.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique passe son temps \u00e0 nous",
        "start": 2992.499,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cracher dessus \u00e0 nous dire qu'on est des",
        "start": 2994.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "criminels \u00e7a fait du bien de lire des",
        "start": 2995.499,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "choses pareilles je r\u00eave",
        "start": 2997.42,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2998.77,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3003.85,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3005.97,
        "duration": 8.87
    },
    {
        "text": "donc l'identit\u00e9 fran\u00e7aise c'est",
        "start": 3010.85,
        "duration": 9.14
    },
    {
        "text": "effectivement avoir consid\u00e9r\u00e9 que",
        "start": 3014.84,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on son p\u00e8re que louis xiv et son",
        "start": 3019.99,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "grand-p\u00e8re et que jeanne d'arc et sa",
        "start": 3022.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "noria grand m\u00e8re tous conviennent qu'ils",
        "start": 3024.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ont soit qu' on ait eu comme parent on",
        "start": 3027.59,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "doit s'impr\u00e9gner de cela et aimer",
        "start": 3029.96,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "s'impr\u00e9gner de cela et m\u00eame quand on",
        "start": 3033.86,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "juge j'ai d\u00e9j\u00e0 dit j'ai \u00e9t\u00e9 mal compris",
        "start": 3036.08,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "ou plut\u00f4t",
        "start": 3038.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "volontairement incompris je pense que",
        "start": 3040.99,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "c'est \u00eatre fran\u00e7ais \u00e7a veut dire prendre",
        "start": 3043.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le parti de la france dans toutes les",
        "start": 3046.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "p\u00e9riodes de l'histoire m\u00eame quand c'est",
        "start": 3048.65,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "contre ses propres anc\u00eatres c'est \u00e7a",
        "start": 3050.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais sinon on n'est pas",
        "start": 3054.23,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais on continue on continue et",
        "start": 3056.0,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime on continue",
        "start": 3059.66,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "la m\u00e9moire et l'histoire de ses anc\u00eatres",
        "start": 3061.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais qu'on vienne pas nous dire qu'on",
        "start": 3063.97,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "est fran\u00e7ais \u00eatre fran\u00e7ais c'est",
        "start": 3065.99,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "s'approprier l'histoire des anc\u00eatres des",
        "start": 3068.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quitte \u00e0 \u00eatre contre l'histoire",
        "start": 3071.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de ses propres anc\u00eatres et se",
        "start": 3074.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'appropri\u00e9 tellement qu'on l'ait",
        "start": 3076.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toujours du c\u00f4t\u00e9 des fran\u00e7ais m\u00eame si on",
        "start": 3078.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "peut dire l\u00e0 quand m\u00eame ils ont exag\u00e9r\u00e9",
        "start": 3080.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ils sont all\u00e9s fort l\u00e0 ils ont fait",
        "start": 3082.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une erreur on peut dire \u00e7a on discute",
        "start": 3084.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout le temps reynald et moi on n'est",
        "start": 3086.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jamais d'accord si on appelait on mais",
        "start": 3088.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'est bon c'est \u00e7a qui est bon",
        "start": 3090.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parce qu'on peut en discuter je peux",
        "start": 3092.84,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "vous dire",
        "start": 3095.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "je peux vous dire que dans cinquante ans",
        "start": 3096.04,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "dans 100 ans si",
        "start": 3100.91,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "une autre civilisation",
        "start": 3103.69,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 dieu ne plaise",
        "start": 3106.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous rempla\u00e7aient",
        "start": 3108.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les petits-enfants de raynal et mes",
        "start": 3109.72,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "petits-enfants ne pourrait plus",
        "start": 3112.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "engueuler sur napol\u00e9on c'est \u00e7a la",
        "start": 3114.59,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence",
        "start": 3116.45,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3117.42,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3118.83,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "donc je crois voil\u00e0 c'est \u00e7a qu'il faut",
        "start": 3123.9,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre c'est cette identit\u00e9 cette",
        "start": 3126.059,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "appropriation de l'histoire \u00e9videmment",
        "start": 3127.799,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "cette appropriation des moeurs",
        "start": 3129.779,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la gastronomie l'art de vivre la",
        "start": 3131.96,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "conception des relations entre hommes et",
        "start": 3135.119,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "femmes mais qu'il soit ni",
        "start": 3137.13,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9 par le puritanisme am\u00e9ricain qui",
        "start": 3139.76,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "a pris les les nouveaux contours d'un",
        "start": 3142.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisme fonds ni le puritanisme",
        "start": 3144.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "islamique nous sommes tout le temps pris",
        "start": 3146.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "entre deux et on sait tout le temps",
        "start": 3148.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand notre un \u00e9tau entre deux faces qui",
        "start": 3150.21,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "veulent absolument d\u00e9truire le g\u00e9nie",
        "start": 3152.73,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il faut absolument r\u00e9sister",
        "start": 3155.549,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "nous sommes l\u00e0 pour r\u00e9sister nous sommes",
        "start": 3158.069,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour d\u00e9fendre et p\u00e9renniser notre vie",
        "start": 3159.99,
        "duration": 11.34
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3162.89,
        "duration": 10.969
    },
    {
        "text": "une des grandes pr\u00e9occupations des",
        "start": 3171.33,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est l'\u00e9volution de",
        "start": 3173.859,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 3175.57,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3179.99,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "d'abord mes temps j'ai un certain \u00e2ge",
        "start": 3184.369,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "tu n'es une formation je n'ose pas dire",
        "start": 3188.23,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "le moins de test crucial parce que le",
        "start": 3191.39,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "beau et et violent",
        "start": 3193.069,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "classiques ont appris \u00e0 parler le",
        "start": 3195.43,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais avec la transmettre histoire et",
        "start": 3198.259,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "la m\u00e9thode syllabique c'est-\u00e0-dire",
        "start": 3200.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9v\u00e9nement l'homme la cartographie la",
        "start": 3201.759,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "chronologie",
        "start": 3205.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aimons \u00e0 l'apr\u00e8s on al impression",
        "start": 3207.249,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "d'autant plus que maintenant il va",
        "start": 3209.66,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t \u00eatre interdit de garder chez soi",
        "start": 3211.549,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "ses propres enfants pour les \u00e9duquer",
        "start": 3215.059,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation \u00e9tant le r\u00f4le n'est pas",
        "start": 3218.499,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 3220.64,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "on passe avec le contrat de 1958 entre",
        "start": 3222.829,
        "duration": 7.551
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et l'enseignement priv\u00e9 sa cote",
        "start": 3226.029,
        "duration": 9.121
    },
    {
        "text": "3,58 \u00e0 un enseignement unique",
        "start": 3230.38,
        "duration": 7.899
    },
    {
        "text": "est en fait qu on a l'impression en tant",
        "start": 3235.15,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "que parents et grands parents que",
        "start": 3238.279,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale sur retourne",
        "start": 3241.4,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "contre le peuple patrimoine transmis \u00e0",
        "start": 3243.92,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "la famille toi je viens toujours la",
        "start": 3247.67,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "menace",
        "start": 3250.43,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "comment toi",
        "start": 3252.049,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "parisien",
        "start": 3254.349,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tu per\u00e7ois les choses",
        "start": 3256.869,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "et comment toi hommes politiques",
        "start": 3259.599,
        "duration": 8.041
    },
    {
        "text": "publiques tu aimerais qu elle \u00e9volue",
        "start": 3263.72,
        "duration": 7.379
    },
    {
        "text": "pour que l'\u00e9ducation nationale de",
        "start": 3267.64,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "revient de nouveau une courroie de",
        "start": 3271.099,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "transmission du savon",
        "start": 3274.249,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 tu as pos\u00e9 une question",
        "start": 3276.64,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "absolument c'est d'un mandat lui",
        "start": 3278.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "non mais c'est pas grave je vais essayer",
        "start": 3281.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de r\u00e9pondre parce que tu poses une",
        "start": 3282.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question qui me taraude depuis des",
        "start": 3284.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e9videmment maintenant tout le",
        "start": 3285.98,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "monde a compris tout le monde",
        "start": 3289.34,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "a compris que le niveau scolaire \u00e9tait",
        "start": 3291.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "effondr\u00e9",
        "start": 3294.62,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "il y a encore allez disons 15",
        "start": 3295.63,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "quand on disait le niveau de l'\u00e9cole",
        "start": 3300.46,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "c'est faux",
        "start": 3303.88,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "les grands journaux bien pensants en",
        "start": 3306.47,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "particulier le monde vos insultes elles",
        "start": 3309.14,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "je dis \u00e7a s\u00e9rieusement puisque je m'en",
        "start": 3312.4,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "souviens tr\u00e8s bien il y avait des pages",
        "start": 3315.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et des pages dans le journal le monde",
        "start": 3316.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'immonde comme disait le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 3318.05,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "gaulle",
        "start": 3319.61,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "pour dire le niveau monte et leur seul",
        "start": 3321.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "argument c'\u00e9tait il ya beaucoup plus de",
        "start": 3324.99,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4m\u00e9s que dans les ann\u00e9es 60 puis",
        "start": 3326.94,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "certes comme on le distribuer comme des",
        "start": 3328.859,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "bonbons ce n'\u00e9tait pas difficile l\u00e0",
        "start": 3331.079,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 3334.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs il faut pour une fois",
        "start": 3335.18,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "rendre hommage aux classements",
        "start": 3338.22,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "internationaux comme si on conna\u00eet les",
        "start": 3339.93,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "limites de ces classements pisa et",
        "start": 3342.329,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "compagnie mais ils ont le m\u00e9rite de",
        "start": 3343.829,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "montrer la d\u00e9gringolade fran\u00e7aise inou\u00efe",
        "start": 3346.44,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "je lisais est justement un article il ya",
        "start": 3349.589,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "deux jours qui disait les les",
        "start": 3353.22,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "entreprises",
        "start": 3357.299,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc maintenant un gros probl\u00e8me parce",
        "start": 3358.25,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "que leurs employ\u00e9s ne savent plus",
        "start": 3361.619,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "s'exprimer en fran\u00e7ais ils n'ont plus la",
        "start": 3364.109,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "syntaxe fran\u00e7aise ils sont des dizaines",
        "start": 3366.809,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "de fautes d'orthographe et \u00e7a devient un",
        "start": 3369.72,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me pour les entreprises",
        "start": 3372.21,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "qui organisent des stages d'orthographe",
        "start": 3375.2,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "je vous assure vous qui organise les",
        "start": 3380.42,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "stages de de r\u00e9 apprentissage de la",
        "start": 3383.13,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "langue fran\u00e7aise",
        "start": 3385.77,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 si vous voulez on arrive au bout",
        "start": 3386.72,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "du syst\u00e8me u c'est \u00e0 dire que pendant",
        "start": 3390.049,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "longtemps nous a dit mais \u00e7a n'a aucune",
        "start": 3393.029,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "importance",
        "start": 3394.47,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'orthographe est la science des \u00e2nes",
        "start": 3395.549,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a n'a aucune importance dans la",
        "start": 3396.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vie de tous les jours en plus",
        "start": 3399.059,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'ordinateur fera les corrections d'un",
        "start": 3400.17,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "des balivernes habituel le r\u00e9sultat",
        "start": 3402.119,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est qu'aujourd'hui on a un probl\u00e8me",
        "start": 3405.029,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "gravissime qui est que l'effondrement du",
        "start": 3406.829,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "niveau scolaire est en train de",
        "start": 3409.74,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "perturber et et d'aggraver notre manque",
        "start": 3412.079,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "de comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique",
        "start": 3415.98,
        "duration": 7.519
    },
    {
        "text": "pas de la recherche \u00e9videmment de donc",
        "start": 3417.77,
        "duration": 8.039
    },
    {
        "text": "de 10 niveaux de la recherche fran\u00e7aise",
        "start": 3423.499,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "par rapport aux autres puisque le niveau",
        "start": 3425.809,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s'affaisse il faut bien comprendre ce",
        "start": 3427.46,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qui se passe nous avons un double",
        "start": 3429.589,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne un ph\u00e9nom\u00e8ne d'effondrement",
        "start": 3431.299,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral qui fait que dans les",
        "start": 3433.849,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "classements scolaire",
        "start": 3436.88,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "sur qui compare les pays de l'europe o\u00f9",
        "start": 3439.39,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "les pays de l' ocde on est entre la",
        "start": 3441.979,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "roumanie et la bulgarie sur le niveau en",
        "start": 3444.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "maths et le niveau en fran\u00e7ais en",
        "start": 3447.529,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "litt\u00e9ratie comme on dit que \u00e7a soit pour",
        "start": 3449.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les enfants o\u00f9 que ce soit pour les",
        "start": 3451.369,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "adultes",
        "start": 3453.17,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "si vous dire l'ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne et \u00e0",
        "start": 3455.14,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "la dur\u00e9e du ph\u00e9nom\u00e8ne parce que les",
        "start": 3459.13,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "adultes donc \u00e7a fait des ongles des gens",
        "start": 3461.509,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient \u00e0 l'\u00e9cole il ya 20 ans",
        "start": 3462.739,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement \u00e7a c'est un effondrement",
        "start": 3464.68,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral et deuxi\u00e8mement nous avons aussi",
        "start": 3467.66,
        "duration": 8.429
    },
    {
        "text": "une rar\u00e9faction des bons \u00e9l\u00e8ves c'est \u00e0",
        "start": 3472.029,
        "duration": 7.901
    },
    {
        "text": "dire que les grands journaux et les",
        "start": 3476.089,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "grands manitous de l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 3479.93,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "nous explique toujours que nous avons",
        "start": 3482.21,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole la plus in\u00e9galitaire",
        "start": 3483.499,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sous-entendu \u00e0 la la qu'est-ce qu'on est",
        "start": 3485.809,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9chant on est in\u00e9galitaire mais",
        "start": 3487.039,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le cas en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 3490.599,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "je vais vous donner un chiffre et vous",
        "start": 3493.779,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "qui va vous aider \u00e0 comprendre ce qui",
        "start": 3496.46,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "est en train de se passer on a compar\u00e9",
        "start": 3498.319,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "le niveau en calcul des enfants de cm2",
        "start": 3500.599,
        "duration": 8.061
    },
    {
        "text": "de 1987 et de 2017",
        "start": 3503.63,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "on a compar\u00e9 leur niveau et de quoi",
        "start": 3508.66,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "c'est ont aper\u00e7u on s'est aper\u00e7u une",
        "start": 3511.219,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "chose tr\u00e8s simple en 1985 les 10 % les",
        "start": 3512.509,
        "duration": 8.191
    },
    {
        "text": "meilleurs s'\u00e9l\u00e8ve donc savez perdre",
        "start": 3517.219,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "certaines choses en 2017",
        "start": 3520.7,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "parmi les enfants de 2017 ce qu'ils",
        "start": 3524.259,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9taient capables",
        "start": 3527.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et ceux qui avaient le m\u00eame niveau que",
        "start": 3528.489,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les meilleurs \u00e9l\u00e8ves les meilleures 10 %",
        "start": 3531.38,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient plus que 1",
        "start": 3533.589,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que m\u00eame parmi les",
        "start": 3536.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "meilleurs \u00e9l\u00e8ves des enfants",
        "start": 3539.51,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui",
        "start": 3541.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a se rar\u00e9fient ils sont toujours aussi",
        "start": 3542.47,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "bon mais alors il y en a presque plus",
        "start": 3545.03,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ces voiliers ce double ph\u00e9nom\u00e8ne tout le",
        "start": 3548.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "monde s'effondre et m\u00eame les meilleurs",
        "start": 3550.97,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sont de moins en moins non",
        "start": 3552.88,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "c'est une catastrophe pour la france",
        "start": 3555.43,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pour la culture fran\u00e7aise pour ce qu'on",
        "start": 3558.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "disait tout \u00e0 l'heure c'est \u00e0 dire",
        "start": 3560.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comment discuter comment s'engueuler sur",
        "start": 3561.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'histoire de france avec des gens qui",
        "start": 3564.41,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "ne la connaissent plus",
        "start": 3565.82,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "et donc je pense que si vous il faut",
        "start": 3567.58,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "absolument on pourrait refaire",
        "start": 3571.849,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "l'historique comment en est on arriv\u00e9 l\u00e0",
        "start": 3574.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je fais pas le faire ce soir je n'ai",
        "start": 3576.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 fait dans d'autres endroits mais",
        "start": 3579.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour dire simplement que il y \u00e0 un",
        "start": 3580.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "basculement il ya un double basculement",
        "start": 3582.83,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "en 1945 avec le rapport langevin wallon",
        "start": 3584.96,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "deux communistes",
        "start": 3589.359,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "on change de paradigme",
        "start": 3591.82,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que sous la r\u00e9publique et",
        "start": 3594.619,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une des grandes gloires il faut",
        "start": 3596.99,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "le reconna\u00eetre de la r\u00e9publique",
        "start": 3599.54,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "la philosophie \u00e9tait le m\u00e9rite et",
        "start": 3601.869,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "l'excellence c'est \u00e0 dire qu'on faisait",
        "start": 3605.599,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "tout pour que quelle que soit l'origine",
        "start": 3607.58,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "sociale les enfants les plus dou\u00e9s",
        "start": 3610.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "puisse monter et montrer leurs capacit\u00e9s",
        "start": 3614.24,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "et ensuite et",
        "start": 3616.91,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 professionnelle qui soit en",
        "start": 3620.26,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "concordance avec leur talent ils avaient",
        "start": 3622.7,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "bien compris les r\u00e9publicains que c'est",
        "start": 3624.89,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "ce qu'ils avaient d\u00fb tuer la monarchie",
        "start": 3626.359,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "la monarchie contrairement \u00e0 ce qu'on",
        "start": 3627.609,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "dit avait mis tout le monde \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 3630.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "petit \u00e0 petit reportage de louis xiv en",
        "start": 3632.359,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "tout cas les gar\u00e7ons mais elles",
        "start": 3634.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'avaient pas permis aux non aristocrate",
        "start": 3636.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'avoir des bouleau correspondant \u00e0 leur",
        "start": 3638.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "niveau scolaire et c'est ce qui avait",
        "start": 3640.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tu\u00e9 la monarchie parce que les bourgeois",
        "start": 3642.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait cultiv\u00e9 qui lisent et voltaire",
        "start": 3644.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et montceau bas se sont dits pour",
        "start": 3645.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pi\u00e9tiner les aristocrates pour prendre",
        "start": 3647.69,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "la place facile on n'y arrivera jamais",
        "start": 3649.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc la r\u00e9publique a bien compris \u00e7a",
        "start": 3650.41,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "mais il faut bien se souvenir d'une",
        "start": 3652.64,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "chose que tout le monde a oubli\u00e9",
        "start": 3654.05,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "en 1945 et pendant tout le 19e si\u00e8cle et",
        "start": 3656.14,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me r\u00e9publique le bac est",
        "start": 3660.23,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "obtenu par tenez vous bien",
        "start": 3663.38,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "2 \u00e0 3 % d'une classe d'\u00e2ge",
        "start": 3665.66,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "donc ce sont les meilleurs qui ont le",
        "start": 3669.039,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "bac les autres sont dans l'enseignement",
        "start": 3671.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "professionnel dans l'apprentissage ils",
        "start": 3674.299,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "ont eut ils ont obtenu des classes de",
        "start": 3677.15,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "niveaux qui les ont pay\u00e9s qui a permis",
        "start": 3679.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aux meilleurs en plus de se rattraper ce",
        "start": 3682.339,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui est ce qu'ils sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s plus",
        "start": 3684.26,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "tardivement et c'est \u00e7a \u00e9videmment que",
        "start": 3685.579,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e7a arrive et est donc \u00e7a permettait",
        "start": 3687.619,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a une \u00e9mulation saine et qu'est",
        "start": 3689.569,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce qui a chang\u00e9 en quarante cinq c'est",
        "start": 3692.329,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "que les deux communistes langevin wallon",
        "start": 3694.069,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "disent maintenant la philosophie de",
        "start": 3695.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale d'abord c'est",
        "start": 3698.119,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "taper \u00e9ducation nationale et et non plus",
        "start": 3699.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "instruction publique et et le comme",
        "start": 3702.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'habitude les mots ont \u00e9videmment un",
        "start": 3705.02,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "sens et 2 c'est maintenant la",
        "start": 3707.39,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratisation de l'enseignement la",
        "start": 3710.329,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s sociales qui",
        "start": 3712.789,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "devient le principe directeur de l'\u00e9cole",
        "start": 3715.039,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "et non plus la transmission du savoir",
        "start": 3717.44,
        "duration": 7.639
    },
    {
        "text": "et c'est une r\u00e9volution qui nous a tu\u00e9s",
        "start": 3719.95,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "comme d'habitude",
        "start": 3725.119,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "les bons sentiments font une mauvaise",
        "start": 3726.369,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 3729.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comme d'habitude nous avons voulu \u00eatre",
        "start": 3730.789,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reux trop et nous avons oubli\u00e9 que",
        "start": 3733.49,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "la r\u00e8gle d'or de la r\u00e9publique une fois",
        "start": 3737.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de plus nos adversaires sont les plus",
        "start": 3739.369,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "farouches destructeur de la r\u00e9publique",
        "start": 3742.49,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "de leur soi disant ch\u00e8re r\u00e9publique",
        "start": 3745.46,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que avec cette obsession de",
        "start": 3747.7,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "la r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s avec cette",
        "start": 3751.069,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "obsession de ce qu'on appelle",
        "start": 3753.47,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'inclusion",
        "start": 3754.46,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "on a entra\u00een\u00e9 l'effondrement du niveau",
        "start": 3756.819,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "scolaire et l'effondrement du niveau",
        "start": 3760.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "scolaire qui est dur pour les bons",
        "start": 3763.039,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves parce qu'ils sont de moins en",
        "start": 3765.14,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "moins nombreux mais qui est mortelle",
        "start": 3766.76,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 3768.859,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les moins bons pour les faibles parce",
        "start": 3769.72,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qu'alors la ne monte plus jamais ils",
        "start": 3772.579,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "sont condamn\u00e9s \u00e0 mort ils sont condamn\u00e9s",
        "start": 3774.2,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne plus parler fran\u00e7ais ils sont",
        "start": 3775.94,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9s \u00e0 voir 30 mots de vocabulaire",
        "start": 3777.319,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "donc ils sont condamn\u00e9s \u00e0 de plus la",
        "start": 3778.849,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "lire",
        "start": 3780.41,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 3781.51,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "si j'ose dire la solution elle est comme",
        "start": 3783.579,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "toujours dans le diagnostic il faut",
        "start": 3786.14,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "faire exactement comme on fait nos",
        "start": 3788.5,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "adversaires p\u00e9dagogistes il faut",
        "start": 3792.23,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire ce qu'ils ont fait il faut",
        "start": 3794.42,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire ce qu'ils ont fait d\u00e9truire la",
        "start": 3797.329,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "loi haby de 74 du coll\u00e8ge unique",
        "start": 3799.849,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire leurs obsessions de l'inclusion",
        "start": 3801.97,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire leur discrimination positive",
        "start": 3805.359,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "dans les banlieues faire des classes de",
        "start": 3807.529,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 mais pourquoi les autres",
        "start": 3810.349,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "n'auraient pas le droit \u00e0 des classes de",
        "start": 3811.88,
        "duration": 1.969
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9",
        "start": 3812.96,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "pourquoi ici chez vous n'avez pas le",
        "start": 3813.849,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 des classes de 20 d'\u00e9l\u00e8ves",
        "start": 3816.109,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est que cette in\u00e9galit\u00e9",
        "start": 3819.069,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "scandaleuse il faut arr\u00eater avec \u00e7a il",
        "start": 3821.049,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "faut remettre un la transmission du",
        "start": 3824.72,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "savoir au coeur de l'\u00e9cole \u00e0 deux il",
        "start": 3827.39,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "faut remettre la recherche de",
        "start": 3831.14,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "l'excellence et du mail le m\u00e9rite quel",
        "start": 3833.089,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "que soit",
        "start": 3835.789,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3836.5,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3840.21,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "quelle que soit son origine sa classe",
        "start": 3842.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sociale \u00e7a son adresse il faut arr\u00eater",
        "start": 3845.27,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avec \u00e7a il faut arr\u00eater avec cette",
        "start": 3848.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "discrimination positive qui entra\u00eene en",
        "start": 3850.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vient vite et qui sont l'autre face de",
        "start": 3852.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "discrimination n\u00e9gative parce que vous",
        "start": 3854.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "savez ce que c'est que la discrimination",
        "start": 3857.63,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "positive",
        "start": 3858.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est le fait de consid\u00e9rer qu' un",
        "start": 3860.33,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "enfant ou un jeune homme ou une jeune",
        "start": 3862.7,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fille parce que ils sont n\u00e9s de tels",
        "start": 3864.859,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "horrifique parce qu'ils sont n\u00e9s de tels",
        "start": 3867.05,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "parents ont des droits que les autres",
        "start": 3870.08,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "n'ont pas encore une fois c'\u00e9tait bien",
        "start": 3872.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la peine de guillotiner les aristocrates",
        "start": 3875.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est exactement ce qu'ils consid\u00e9raient",
        "start": 3877.91,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "comme juste",
        "start": 3879.65,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "et il peut condom et d'ailleurs je vais",
        "start": 3884.859,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "dans le sens de reynal je me demande",
        "start": 3888.59,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "s'il ne faudrait pas symboliquement",
        "start": 3891.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir le beau terme d'instruction",
        "start": 3893.38,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "publique",
        "start": 3896.66,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "et bannir ce p\u00e8re d'\u00e9ducation nationale",
        "start": 3900.04,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation ce n'est pas le r\u00f4le de",
        "start": 3904.24,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "l'est pas l'\u00e9ducation c'est le r\u00f4le des",
        "start": 3907.64,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "parents",
        "start": 3910.25,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3913.46,
        "duration": 9.32
    },
    {
        "text": "et pour bien et veulent bien enfoncer le",
        "start": 3919.36,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "clou je dirais que non seulement",
        "start": 3922.78,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale et devenu",
        "start": 3925.57,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "le terreau d'un effondrement du niveau",
        "start": 3929.34,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "scolaire mais c'est devenu aussi une",
        "start": 3932.71,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "machine \u00e0 propagande une machine \u00e0",
        "start": 3935.23,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "endoctriner nos enfants une machine \u00e0",
        "start": 3938.47,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "leur imposer",
        "start": 3941.38,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3944.78,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "une machine \u00e0 leur imposer",
        "start": 3946.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie totalitaire",
        "start": 3949.48,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "des lgbt et autres islamo gauchiste",
        "start": 3950.79,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "nous devrons nous devons virer ces gens",
        "start": 3961.84,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et notre \u00e9cole",
        "start": 3965.11,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "et m'a beaucoup reproch\u00e9 la violence de",
        "start": 3973.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9action contre eux monsieur blanc",
        "start": 3977.07,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "caire que qui vous l'avez lu a fait il y",
        "start": 3979.65,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "a quelques semaines une circulaire pour",
        "start": 3983.79,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "favoriser l'accueil des enfants",
        "start": 3987.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tranchant",
        "start": 3990.32,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "je vais vous dire je ne sais m\u00eame pas",
        "start": 3991.91,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "comment ils osent se regardent se",
        "start": 3994.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "regarder dans une glace",
        "start": 3996.18,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "comment ils osent lui que ce grand p\u00e8re",
        "start": 3998.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour lequel je vous avoue que j'avais le",
        "start": 4000.79,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "plus grand respect il y a quatre ou cinq",
        "start": 4003.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ans quand il est arriv\u00e9 au minist\u00e8re de",
        "start": 4006.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale et qui parlait",
        "start": 4007.61,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "comme nous j'ai malheureusement",
        "start": 4009.38,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "compris que ce n'\u00e9tait qu'un jeu de r\u00f4le",
        "start": 4013.63,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "et que avec les syndicats avec les",
        "start": 4016.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogistes il avait une sorte de jeu",
        "start": 4019.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de r\u00f4le et on lui jouait le r\u00f4le du",
        "start": 4021.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9chant c'est \u00e0 dire le gentil pour nous",
        "start": 4023.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et eux jouer le r\u00f4le du gentil c'est \u00e0",
        "start": 4024.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dire le m\u00e9chant pour nous je suis tr\u00e8s",
        "start": 4027.59,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "attrist\u00e9 par cette r\u00e9v\u00e9lation est doux",
        "start": 4029.51,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "moi je pense que monsieur blanc terre ne",
        "start": 4033.86,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "crois pas une seconde qu'il y ait les",
        "start": 4037.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "enfants grand jour je pense que monsieur",
        "start": 4039.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "blocher sait tr\u00e8s bien que c'est une",
        "start": 4041.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "abomination que de tabriz et des",
        "start": 4043.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "traitements comme l'arr\u00eat de la pubert\u00e9",
        "start": 4046.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par des traitements chimiques parce que",
        "start": 4048.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est cela ce qu'on ne dit jamais cette",
        "start": 4050.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "histoire d'enfance rangeant \u00e0 8 ans \u00e7a",
        "start": 4052.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "veut dire que parce qu'un enfant a des",
        "start": 4055.43,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tats d'\u00e2me sur son sexe tous les",
        "start": 4058.16,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "enfants ont des \u00e9tats d'\u00e2me sur leur",
        "start": 4062.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "allant leur identit\u00e9 sexuelle c'est m\u00eame",
        "start": 4064.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le propre de l'enfance et de",
        "start": 4066.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'adolescence que de ne pas savoir qui",
        "start": 4067.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on est vraiment sinon on n'est pas un",
        "start": 4069.53,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "enfant et \u00e0 l'adolescent donc si ces",
        "start": 4071.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "enfants ont des \u00e9tats d'\u00e2me sur leur",
        "start": 4074.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 sexuelle on va jusqu \u00e0 arr\u00eater",
        "start": 4076.4,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "leur pubert\u00e9 par des traitements",
        "start": 4079.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "chimiques par leur faire des op\u00e9rations",
        "start": 4081.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est ce qui se passe aux etats unis",
        "start": 4084.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est ce qui se passe en su\u00e8de c'est une",
        "start": 4085.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "abomination et que monsieur blanc caire",
        "start": 4088.61,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "qui je pense pense exactement comme nous",
        "start": 4090.77,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "soient assez faibles voit ces l\u00e2ches",
        "start": 4094.76,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "voix c'est d\u00e9magogique",
        "start": 4097.55,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "pour laisser entrer le lobby lgbt avec",
        "start": 4099.409,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9ologie tran gens je trouve \u00e7a",
        "start": 4104.599,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "oui criminelle qu'elle pouvait bien la",
        "start": 4107.479,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 4110.179,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "quel une occasion extr\u00eamement difficile",
        "start": 4111.909,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois qu'on sait bien qu'il nous",
        "start": 4115.729,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "reste que dix minutes \u00e0",
        "start": 4117.919,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "concevoir et \u00e0 bdjs que personnellement",
        "start": 4121.419,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "je n'ai pas de r\u00e9ponse et que je dis que",
        "start": 4124.88,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "le volet proprement dans nos r\u00e9sultats",
        "start": 4127.429,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous propose je reviens \u00e0 ce que je",
        "start": 4129.049,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "disais \u00e9tat d'averses on d\u00e9sire",
        "start": 4131.719,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "devait concilier ces deux grands c'est",
        "start": 4134.229,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "ici que l'on pays chan est un peu plus",
        "start": 4137.329,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bas en vend\u00e9e donc les r\u00e9gions r\u00e9cemment",
        "start": 4139.969,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "martin",
        "start": 4142.219,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "et ce d\u00e9bat",
        "start": 4144.549,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "est encore beaucoup plus probl\u00e8me c'est",
        "start": 4147.729,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "dans le jour est ce qu'il y \u00e0 bien ses",
        "start": 4150.109,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "souffrances d'un c\u00f4t\u00e9 cette double",
        "start": 4152.509,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "france depuis",
        "start": 4155.029,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "1792 93",
        "start": 4156.789,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps",
        "start": 4159.759,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e",
        "start": 4163.059,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9migration",
        "start": 4165.009,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "je reprendrai mon r\u00f4le de mich\u00e8le",
        "start": 4168.849,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tribalat",
        "start": 4171.259,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement",
        "start": 4172.389,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quente",
        "start": 4174.219,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et violence ex amant violent tr\u00e8s",
        "start": 4177.79,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "violent dans les caisses violent au",
        "start": 4180.31,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "niveau de notre civilisation",
        "start": 4183.46,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4185.569,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "pourtant on peut",
        "start": 4187.17,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ici ou",
        "start": 4189.87,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 4193.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4195.65,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de france est une question",
        "start": 4197.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "essentielle",
        "start": 4201.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 4202.92,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "je pense d'abord pour bien comprendre ce",
        "start": 4204.63,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "qui nous arrive et pour bien comprendre",
        "start": 4208.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce qui nous arrive est ce qui nous est",
        "start": 4209.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 dans le pass\u00e9 il faut rappeler",
        "start": 4211.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que en france en tout cas mais je pense",
        "start": 4214.24,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "que c'est dans beaucoup de pays ainsi en",
        "start": 4217.24,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tout cas pour la france j'en suis s\u00fbr",
        "start": 4220.48,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "les affrontements politiques voient les",
        "start": 4222.94,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "guerres civiles",
        "start": 4226.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et nous sommes dioc\u00e8se si nous sommes le",
        "start": 4227.85,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pays des guerre civile froide ou chaude",
        "start": 4230.47,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "sont d'abord le produit des guerres de",
        "start": 4233.82,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'histoire",
        "start": 4237.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il faut toujours avoir \u00e7a en t\u00eate c'est",
        "start": 4239.22,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que les en france et je te dis je",
        "start": 4242.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pense que c'est le cas dans d'autres",
        "start": 4245.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pays les les les gens commencent d'abord",
        "start": 4246.49,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 s'affronter par des gars qui",
        "start": 4250.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "apparaissent comme des guerres purement",
        "start": 4252.94,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "intellectuel des guerres de l'histoire",
        "start": 4254.5,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "je vous donne un seul exemple qui va qui",
        "start": 4257.52,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "va vous parler ici",
        "start": 4261.28,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "au xviiie si\u00e8cle il y \u00e0 des historiens",
        "start": 4263.46,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "qui commencent \u00e0 dire que les nobles",
        "start": 4267.16,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "sont les descendants des francs qui ont",
        "start": 4270.45,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "vaincu les gallo romains et que le tiers",
        "start": 4273.94,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e9tat",
        "start": 4276.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est le descendant des gallo romains qui",
        "start": 4277.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 vaincus et c'est pour cela que",
        "start": 4280.6,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "les nobles ont des privil\u00e8ges sur le tir",
        "start": 4283.2,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "7 1",
        "start": 4286.66,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "la monarchie voyant le danger tr\u00e8s",
        "start": 4289.15,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant \u00e0 voir et effectivement le",
        "start": 4293.39,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "danger les r\u00e9elles la suite l'a prouv\u00e9",
        "start": 4295.43,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "en voix au front intellectuelle \u00e0",
        "start": 4299.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque \u00e7a concerne 100 personnes",
        "start": 4302.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "envoient hausseront intellectuelle des",
        "start": 4304.66,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "historiens qu'ils disent mais pas du",
        "start": 4307.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tout pas du tout tout \u00e7a c'est des",
        "start": 4308.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "b\u00eatises la monarchie fran\u00e7aise est",
        "start": 4310.1,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9ritier de rome et dont rome \u00e7a fait",
        "start": 4312.59,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "il ya des gallo romains il ya des francs",
        "start": 4316.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "convertis au christianisme tout \u00e7a c'est",
        "start": 4319.52,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "rome et puis c'est",
        "start": 4321.11,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "pourquoi je te raconte \u00e7a en 1789 d\u00e8s",
        "start": 4323.74,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "les premiers travaux de la constituante",
        "start": 4328.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et des 2 2 laisse d'\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 4330.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'abord que la constituante il y \u00e0 un",
        "start": 4332.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "affrontement entre eux les aristocrates",
        "start": 4334.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui ne veulent pas perdre leurs",
        "start": 4337.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ges et le tiers \u00e9tat qui veut",
        "start": 4337.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00eatre reconnu comme l'\u00e9gal de",
        "start": 4340.13,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'aristocratie et seyes un des grands",
        "start": 4343.1,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "leaders",
        "start": 4346.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique soner dit tout de suite mais",
        "start": 4347.47,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "si les normes ne sont pas contents",
        "start": 4351.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'ils retournent dans leur for\u00eat de",
        "start": 4352.31,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "franconie",
        "start": 4354.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire vous avez bien compris",
        "start": 4355.84,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "puisque ce sont les descendants des",
        "start": 4358.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "francs mais qui d\u00e9gage qui retourne",
        "start": 4359.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0-bas dans les for\u00eats de franconie ne",
        "start": 4361.64,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "sont pas fran\u00e7ais",
        "start": 4363.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on en rit mais \u00e7a va finir par la",
        "start": 4364.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "guillotine",
        "start": 4367.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous voyez comment la guerre deux",
        "start": 4368.59,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "historiens au d\u00e9but il ya trois",
        "start": 4371.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "historiens qui se battent en duel il ya",
        "start": 4373.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "100 personnes qui discutent dans les",
        "start": 4375.77,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "salons de madame du deffand",
        "start": 4377.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a finit par des massacres et une guerre",
        "start": 4378.82,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "civile \u00e7a finit par les vend\u00e9ens qui se",
        "start": 4382.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "font massacrer parce que les vend\u00e9ens",
        "start": 4385.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'ont pas vocation \u00e0 \u00eatre des \u00eatres",
        "start": 4386.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "humains puisque ils sont avec les",
        "start": 4388.61,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "aristocrates",
        "start": 4390.35,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la logique",
        "start": 4391.72,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s cette histoire",
        "start": 4394.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la guerre des m\u00e9moires et la guerre des",
        "start": 4397.26,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "histoires pendant deux si\u00e8cles on va",
        "start": 4399.58,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "l'avoir entre justement les descendants",
        "start": 4402.4,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "si les historiens de r\u00e9volution qui vont",
        "start": 4406.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la r\u00e9volution et les historiens",
        "start": 4409.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui vont d\u00e9fendre la monarchie de",
        "start": 4411.4,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier",
        "start": 4413.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ses m\u00e9moires par une histoire commune et",
        "start": 4415.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous connaissez la",
        "start": 4417.79,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fameuse phrase d'un historien du xx\u00e8me",
        "start": 4418.92,
        "duration": 10.29
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle qui disait en v\u00e9rit\u00e9 un fran\u00e7ais",
        "start": 4423.88,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "celui qui est fran\u00e7ais c'est celui qui",
        "start": 4429.21,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "vibre au sacre",
        "start": 4432.19,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "du roi \u00e0 reims et celui qui \u00e0 de",
        "start": 4435.63,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9motion en regardant la f\u00eate de la",
        "start": 4439.9,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration de 1790 c'est \u00e0 dire que le",
        "start": 4442.78,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en v\u00e9rit\u00e9 apr\u00e8s tout ces",
        "start": 4446.08,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "affrontements a pris tous ces conflits",
        "start": 4448.42,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "se",
        "start": 4450.27,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9unit ces deux m\u00e9moires et dans une",
        "start": 4452.43,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "histoire commune c'est le fameux mot de",
        "start": 4455.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "peggy que tu connais notre r\u00e9publique la",
        "start": 4457.51,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique notre royaume de france",
        "start": 4460.33,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que \u00e9videmment au bout d'un",
        "start": 4463.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle de guerres de r\u00e9volutions",
        "start": 4466.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'affrontements de pers\u00e9cution des deux",
        "start": 4468.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 4471.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on s'est dit bon ben la france o\u00f9 c'est",
        "start": 4472.47,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "finalement ces deux histoires m\u00eal\u00e9es",
        "start": 4475.36,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "on croyait que",
        "start": 4479.92,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e7a allait se finir comme \u00e7a comme happy",
        "start": 4482.1,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "end d'un film d'hollywood en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 4484.719,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "ce qui nous arrive est encore pire que",
        "start": 4489.12,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "l'affrontement pass\u00e9 et ce qui nous",
        "start": 4492.489,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "arrive est un double mouvement",
        "start": 4495.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le premier mouvement qu'est lien en lien",
        "start": 4496.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'ailleurs avec la question pr\u00e9c\u00e9dente",
        "start": 4499.54,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "c'est que presque plus personne ne",
        "start": 4501.96,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "conna\u00eet l'histoire de france qu'elle",
        "start": 4505.989,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "n'est plus enseign\u00e9e depuis 30 ans 40",
        "start": 4508.33,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ans qu'on a qu'on apprend des primes",
        "start": 4510.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "volontairement d\u00e9connect\u00e9e de toute",
        "start": 4512.73,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "chronologie pont pour bien que s'y",
        "start": 4515.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "retrouvent pas les enfants ne s'y",
        "start": 4517.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "retrouvent pas on en apprend quelques",
        "start": 4518.29,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments qu'on trafic avec la sauce",
        "start": 4520.54,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "moderne",
        "start": 4524.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "antiraciste islamo gauchiste des",
        "start": 4525.96,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "colonials f\u00e9ministe lgbt",
        "start": 4528.19,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "nous moi on noie l'histoire et les",
        "start": 4531.929,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements qu'on apprend aux enfants",
        "start": 4534.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avec cette sauce id\u00e9ologique sans",
        "start": 4535.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "oublier le d\u00e9veloppement durable",
        "start": 4538.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et donc les enfants la",
        "start": 4539.77,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plupart des enfants ne connaissent plus",
        "start": 4542.86,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "ni",
        "start": 4545.05,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "l'histoire",
        "start": 4546.21,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "du sac reims ni l'histoire de la f\u00eate de",
        "start": 4547.739,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "la f\u00e9d\u00e9ration c'est \u00e0 dire que la phrase",
        "start": 4551.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e8bre de dire on n'est pas fran\u00e7ais si",
        "start": 4554.05,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "on conna\u00eet pas l'un et on conna\u00eet pas",
        "start": 4556.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'autre eh ben le r\u00e9sultat c'est que la",
        "start": 4557.469,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "plupart des enfants fran\u00e7ais ne",
        "start": 4559.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "connaissent ni l'un ni l'autre et que la",
        "start": 4561.25,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "querelle entre les vend\u00e9ens les bleus et",
        "start": 4563.83,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "les vend\u00e9ens la querelle entre les",
        "start": 4567.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains et les monarchistes la rep",
        "start": 4569.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la querelle entre les chemins et les",
        "start": 4572.26,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "soldats de auch tout \u00e7a c'est une",
        "start": 4574.66,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "histoire qui leur passe \u00e0 dix mille",
        "start": 4578.38,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 4580.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la liste cette histoire l\u00e0 et et",
        "start": 4582.239,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "j'allais dire s'arr\u00eate faute de",
        "start": 4585.51,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "combattants il ya plus que reynald et",
        "start": 4587.5,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "moi qui pouvons se quereller pendant des",
        "start": 4589.96,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "heures l\u00e0 dessus",
        "start": 4592.929,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "et comme selon l'expression c\u00e9l\u00e8bre la",
        "start": 4596.01,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "nature \u00e0 orangeville et comme disait un",
        "start": 4600.31,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "homme que tu n'aimes pas dans ton qui",
        "start": 4604.24,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "disait on ne le d\u00e9truit que ce qu'on",
        "start": 4606.97,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "remplace eh ben nous avons une nouvelle",
        "start": 4610.72,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "guerre historique",
        "start": 4613.6,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a que on voit ce qui va",
        "start": 4615.57,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "nous suivre ce qui va ce qui nous attend",
        "start": 4619.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et la nouvelle gare historique quelle",
        "start": 4620.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est elle vous la voyez tous les jours",
        "start": 4622.57,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "c'est est ce que l'histoire de france et",
        "start": 4625.0,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "histoire de france histoire des fran\u00e7ais",
        "start": 4629.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec comme je le disais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4631.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ses grands hommes c'est tra\u00eetre c'est",
        "start": 4633.82,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "games et des f\u00eates ses victoires ou est",
        "start": 4636.55,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "ce que au contraire",
        "start": 4639.31,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "il y a l'histoire des fran\u00e7ais et",
        "start": 4640.98,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "l'histoire qui est celle des nouveaux",
        "start": 4644.77,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9s et qui va se perp\u00e9tuer chez nous",
        "start": 4648.15,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "et qui nous impose une vision de",
        "start": 4652.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'histoire culpabilisante nous serions",
        "start": 4654.52,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 les responsables de tous les",
        "start": 4656.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "maux des pays du sud et de ses",
        "start": 4659.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "populations venues du sud qui volent",
        "start": 4661.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "belle perp\u00e9tuer leurs propres histoires",
        "start": 4663.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "venues du sud et il y a donc une",
        "start": 4666.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nouvelle guerre des histoires une",
        "start": 4668.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nouvelle il y \u00e0 des enfants tr\u00e8s",
        "start": 4671.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nombreux dans les banlieues qui disent",
        "start": 4673.54,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "moi j'ai pas envie d'apprendre cette",
        "start": 4675.04,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "histoire l\u00e0 \u00e7a c'est l'histoire des",
        "start": 4676.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gaulois telle histoire des fran\u00e7ais moi",
        "start": 4677.62,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "je ce n'est pas mon histoire",
        "start": 4679.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moi je suis alg\u00e9rien moi je suis",
        "start": 4681.21,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "s\u00e9n\u00e9galais moi je suis marocain et je",
        "start": 4683.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "veux apprendre mon histoire et le pire",
        "start": 4686.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est que l'\u00e9ducation nationale passe",
        "start": 4689.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "son temps \u00e0 donner cr\u00e9dit \u00e0 cela et \u00e0",
        "start": 4690.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dire mais oui on va apprendre le",
        "start": 4694.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dialogue des m\u00e9moires on va apprendre la",
        "start": 4696.19,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "conciliation des histoires non qu'on",
        "start": 4698.44,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "apprend l'histoire de france et c'est",
        "start": 4702.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 4704.89,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "sinon on n'est pas fran\u00e7ais",
        "start": 4705.64,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse d'ailleurs que c'est le meilleur",
        "start": 4714.19,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "le meilleur service \u00e0 leur rendre si ces",
        "start": 4717.06,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "enfants veulent vivre dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4721.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise avec la nef \u00e9taient fran\u00e7aises",
        "start": 4723.969,
        "duration": 6.441
    },
    {
        "text": "en tant que fran\u00e7ais il doit absolument",
        "start": 4726.43,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "s'approprier l'histoire de france pour",
        "start": 4730.41,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "pouvoir justement continuer les",
        "start": 4733.12,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "querelles historiques",
        "start": 4736.15,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de deux qu'on a connu si vous voulez",
        "start": 4738.18,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "nous sommes et je pense que j'avais",
        "start": 4742.15,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9pass\u00e9 mon temps mais c'est pas grave",
        "start": 4744.76,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "il faut bien comprendre que l'histoire",
        "start": 4747.18,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "non seulement nous d\u00e9termine par ce",
        "start": 4749.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'elle a",
        "start": 4752.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais nous d\u00e9termine par le souvenir",
        "start": 4753.57,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "qu'on en a et par les querelles",
        "start": 4756.55,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "historiques et politiques que l'on",
        "start": 4758.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe en gros pour parler vite et",
        "start": 4759.969,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fresnel comprendra tr\u00e8s bien ce que je",
        "start": 4763.42,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "dis de 1789 aux ann\u00e9es 1970 de notre",
        "start": 4765.219,
        "duration": 7.951
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle on a v\u00e9cu sur le souvenir de la",
        "start": 4770.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise c'est \u00e0 dire que",
        "start": 4773.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "toutes les g\u00e9n\u00e9rations on a refait la",
        "start": 4775.15,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise en 1830 en 1848 en",
        "start": 4777.34,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "1870 jusqu'en 1968 les enrag\u00e9s de mai",
        "start": 4780.67,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "\u00e9tait persuad\u00e9 qu'ils \u00e9taient les",
        "start": 4785.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lointains h\u00e9ritiers de danton et de",
        "start": 4787.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "robespierre d'ailleurs il connaissait",
        "start": 4790.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette histoire au moins au moins ils",
        "start": 4792.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "connaissaient cette histoire et il",
        "start": 4793.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voulait simplement la continuer et il se",
        "start": 4795.73,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "il se voyait comme les continuateurs de",
        "start": 4798.07,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "89 de 93 de la commune etc il reprenait",
        "start": 4801.33,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "cette histoire l\u00e0 il voulait la",
        "start": 4805.66,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "poursuivre",
        "start": 4807.1,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous ne sommes plus dans ce",
        "start": 4808.949,
        "duration": 7.481
    },
    {
        "text": "tempo historique nous avons changer de",
        "start": 4812.469,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "tempo nous avons une phrase tr\u00e8s belle",
        "start": 4816.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et je vous la dirai en conclusion de",
        "start": 4818.41,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "ren\u00e9 girard qui savait un grand esprit",
        "start": 4821.14,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "le concepteur du d\u00e9sir mim\u00e9tique du",
        "start": 4824.46,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "fameux livre mensonge romantique et",
        "start": 4828.219,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 mensonge romanesque mensonge",
        "start": 4830.739,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "romantique et v\u00e9rit\u00e9 romanesque",
        "start": 4832.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je vous recommande tous et qui est mort",
        "start": 4834.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il ya quelques ann\u00e9es et pour son dans",
        "start": 4836.74,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "son dernier livre il disait et je je",
        "start": 4838.33,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "je vous donne cette phrase que je libre",
        "start": 4842.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre sagacit\u00e9",
        "start": 4845.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nous devons entrer dans un nouvel esprit",
        "start": 4846.48,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "du temps ou",
        "start": 4850.6,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "charles martel et les croisades serons",
        "start": 4852.96,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "plus proches de nous que la r\u00e9volution",
        "start": 4856.9,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et que le souvenir de la",
        "start": 4860.11,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution industrielle c'est dedans",
        "start": 4862.96,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 4865.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4869.44,
        "duration": 3.1
    }
]