[
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 0.68,
        "duration": 8.879
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.3,
        "duration": 9.249
    },
    {
        "text": "bonjour bienvenue dans dimanche en",
        "start": 9.559,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "politique aucune pr\u00e9sidentielle ne",
        "start": 11.549,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "ressemble \u00e0 une autre les candidats les",
        "start": 13.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "candidates les d\u00e9bats les priorit\u00e9s 2022",
        "start": 15.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n'ont rien \u00e0 voir avec il ya cinq ans et",
        "start": 17.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le paysage politique encore moins avec",
        "start": 19.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "des nouveaux venus inattendue il ya",
        "start": 21.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quelques mois encore comme notre invit\u00e9",
        "start": 22.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui eric zemmour bonjour bonjour",
        "start": 24.51,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "vous \u00eates candidat sous l'\u00e9tiquette",
        "start": 26.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate qui est le nom du parti",
        "start": 27.74,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "politique que vous avez cr\u00e9\u00e9 dans la",
        "start": 29.49,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "foul\u00e9e et votre irruption dans le",
        "start": 30.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "paysage de la pr\u00e9sentielle ne passe pas",
        "start": 32.34,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "inaper\u00e7u et notamment vos propos de",
        "start": 33.9,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "vendredi dernier dans l'aisne o\u00f9 vous",
        "start": 35.879,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "avez d\u00e9nonc\u00e9 l'obsession de l'inclusion",
        "start": 37.589,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "des enfants handicap\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole et \u00e7a",
        "start": 40.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "continue de faire pol\u00e9mique depuis vous",
        "start": 42.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avez essay\u00e9 de temporiser on va aller",
        "start": 44.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur une question pr\u00e9cise",
        "start": 46.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quand vous dites qu'il faut des",
        "start": 48.36,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s pour certains",
        "start": 49.89,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "enfants handicap\u00e9s quel type de handicap",
        "start": 51.869,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "qu'est ce que j'ai voulu dire",
        "start": 55.07,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "deux professeurs et je discutais de",
        "start": 58.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole",
        "start": 60.989,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sur toutes ses formes et des ravages de",
        "start": 61.97,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie dans cette \u00e9cole et puis une",
        "start": 65.43,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "des professeurs a \u00e9voqu\u00e9 la question des",
        "start": 68.549,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "enfants handicap\u00e9s et qu'on mettait dans",
        "start": 72.899,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "des classes avec d'autres enfants et",
        "start": 76.02,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "j'ai dit mais comme d'habitude on prend",
        "start": 78.679,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "une phrase qu'on qu'on extrait et que",
        "start": 80.969,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "fait pol\u00e9mique autour j'ai parl\u00e9",
        "start": 83.369,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "effectivement de cette obsession de la",
        "start": 86.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fusion caisse que je voulais qu ils",
        "start": 87.96,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 alors justement pour les aider",
        "start": 89.07,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est quand vous dites non \u00e0 la question",
        "start": 90.24,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "que les enfants ne peuvent pas \u00eatre dans",
        "start": 91.38,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles avec les autres quel type",
        "start": 93.659,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'handicap enfin vous avez la zone de",
        "start": 95.009,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faire pr\u00e9ciser parce que quand ce que je",
        "start": 97.409,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vends mon phras\u00e9 que j'ai pas eu le",
        "start": 98.789,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "temps \u00e9videmment de pr\u00e9ciser je vous",
        "start": 100.049,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "remercie le handicap en fait j'ai",
        "start": 101.369,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 avec beaucoup de familles avant",
        "start": 102.78,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "je ne dis pas \u00e7a je ne sors pas \u00e7a comme",
        "start": 104.579,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a et effectivement qu est ce qu elles",
        "start": 106.109,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "me disent toutes ces familles elles me",
        "start": 107.819,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "disent que healy a par exemple d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 109.079,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "enfants qui ont un handicap physique et",
        "start": 111.869,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cela ils sont le plus souvent \u00e0 l'aise",
        "start": 114.78,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avec les autres enfants m\u00eame si \u00e7a pose",
        "start": 117.479,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quelques probl\u00e8mes mais et puis il y a",
        "start": 119.85,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des enfants qui ont un handicap mental",
        "start": 122.759,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 selon les handicaps \u00e7a peut poser",
        "start": 125.49,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'\u00e9normes probl\u00e8mes et c'est l\u00e0 que ces",
        "start": 129.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "enfants l\u00e0 vivaient android mais bien",
        "start": 130.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s\u00fbr je ne vis pas bien s\u00fbr j'ai compris",
        "start": 132.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est cela que vous c'est cela que l'on",
        "start": 134.28,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "met lentement selon les enfants",
        "start": 135.66,
        "duration": 3.249
    },
    {
        "text": "les familles maudit c'est une souffrance",
        "start": 137.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "terrible pour ces enfants et donc cela",
        "start": 138.909,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "il faut soit les mettre dans des classes",
        "start": 141.34,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9es au sein",
        "start": 143.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des \u00e9tablissements normaux ordinaire",
        "start": 144.93,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire les fameuses ulysse ou",
        "start": 147.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alors des \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s",
        "start": 149.83,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce qui se passe aujourd'hui",
        "start": 151.45,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "qu'est ce que j'ai voulu d\u00e9noncer sous",
        "start": 153.069,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve sous tout sous le pr\u00e9texte de",
        "start": 155.709,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "l'inclusion \u00e0 tout prix on ne s'occupe",
        "start": 159.01,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "pas des ulis on ferme en ferme de",
        "start": 162.31,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s et",
        "start": 166.329,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "vous comprenez jeu il faut expliquer aux",
        "start": 168.4,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs parce que le le co\u00fbt",
        "start": 170.68,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'un enfant dans un homme ordinaire",
        "start": 173.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est 6000 euros le co\u00fbt dans un",
        "start": 176.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement sp\u00e9cialis\u00e9 c'est entre",
        "start": 178.39,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "30000 et 70000 euros donc l'\u00e9ducation",
        "start": 180.04,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "nationale fait des \u00e9conomies sur le dos",
        "start": 182.859,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des enfants et des enfants cousins vers",
        "start": 185.319,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "le lancinant c'est pour les parades",
        "start": 187.599,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "horrible en finance et je dis simplement",
        "start": 189.7,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "il faut davantage d'\u00e9tablissements",
        "start": 191.109,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9s vous savez qu'aujourd'hui",
        "start": 193.299,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous savez qu'aujourd'hui \u00e0 des milliers",
        "start": 194.379,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'enfants qui prennent le taxi tous les",
        "start": 196.569,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "matins pour passer la fronti\u00e8re belge",
        "start": 198.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parce qu'en belgique il ya plus d",
        "start": 200.709,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement s'est alors pos\u00e9e parce",
        "start": 202.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que c'est normal c'est imaginer la",
        "start": 203.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "souffrance de tous s'est ent\u00eat\u00e9 le jeu",
        "start": 205.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ces enfants ils deviennent adultes avez",
        "start": 207.31,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "vous le m\u00eame raisonnement pour le monde",
        "start": 209.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du travail vous savez qu'il ya des",
        "start": 211.959,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "obligations d entreprises de 6% de",
        "start": 213.28,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "travailleurs handicap\u00e9s au del\u00e0 de 20",
        "start": 216.16,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s est ce que vous faites le m\u00eame",
        "start": 217.599,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "raisonnement \u00e7a n'a rien \u00e0 voir ce jeu",
        "start": 219.459,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous c'est ce que je vous demande rien",
        "start": 222.04,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "aux salari\u00e9s la voix mais vous comprenez",
        "start": 222.849,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00eame l'incl\u00fbt ce que je d\u00e9nonce c'est",
        "start": 224.799,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie m\u00eame l'inclusion",
        "start": 227.769,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "d'entreprise vous avez oui/non m\u00eame",
        "start": 229.09,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "l'inclusion dans l'\u00e9cole n'est pas",
        "start": 230.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mauvaise en soi pour les enfants qui",
        "start": 232.389,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "peuvent suivre c'est tr\u00e8s bien et y en a",
        "start": 234.97,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tonne les professeurs qui",
        "start": 237.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "travaillent tr\u00e8s bien voyez c'est pas",
        "start": 239.079,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "juste moi je fais pas d'\u00e0 priori",
        "start": 241.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "simplement je trouve que l' id\u00e9ologie",
        "start": 242.41,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "\u00e9galitariste comme d'habitude vous",
        "start": 244.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parlez de l'id\u00e9ologie pas ce",
        "start": 246.879,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'attendent ils \u00e9taient venus en fait",
        "start": 247.93,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qu'on pourrait vous r\u00e9former",
        "start": 249.459,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose en vous disant votre votre",
        "start": 250.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "position si c'est pas du tout moi je",
        "start": 252.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pars du r\u00e9el moi je discute avec les",
        "start": 254.98,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "paroles et je discutais que je discutais",
        "start": 256.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que les professeurs je discute avec les",
        "start": 260.079,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "parents je discute avec les bleus les es",
        "start": 261.28,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "h vous avez les aides pour ses enfants",
        "start": 265.419,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "accompagnant que son handicap exactement",
        "start": 268.54,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas assez nombreux il se mue",
        "start": 271.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il se d\u00e9multiplie donc il faut il ne",
        "start": 274.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faut pas bien leur travail ne peuvent",
        "start": 276.13,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "pas faire bien leur travail donc il",
        "start": 277.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faudrait en fait en avoir plus si on",
        "start": 278.949,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "veut vraiment lacuzon il faut se donner",
        "start": 280.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les moyens sinon il faut mettre ses",
        "start": 282.19,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "enfants bien dans des \u00e9coles",
        "start": 284.5,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9es n'est s\u00fbr c'est vos",
        "start": 285.639,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "questions vous avez c'est mieux pour eux",
        "start": 286.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je vous assure tous vos concurrents \u00e0 la",
        "start": 288.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de marine le pen \u00e0 jean",
        "start": 290.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon y compris semble-t-il le",
        "start": 291.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident public d'apr\u00e8s un indiscret de",
        "start": 293.59,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "nos confr\u00e8res du parisien aujourd'hui",
        "start": 295.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "condamne vos propos c'est ce que vous",
        "start": 296.259,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "cherchiez \u00eatre ce contrat vous savez je",
        "start": 298.66,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9p\u00e8te s'essoufflerait pour je suis",
        "start": 301.36,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "je suis",
        "start": 303.039,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 que la question importante et",
        "start": 304.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "grave du handicap",
        "start": 307.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soit sorti comme \u00e7a dans la",
        "start": 310.02,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 propos d'une pol\u00e9mique",
        "start": 312.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que je n'ai pas cherch\u00e9 sauf que vous",
        "start": 313.63,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "l'avez vous fait l'unanimit\u00e9 contre vous",
        "start": 314.86,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "devez r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a mais je veux non",
        "start": 316.26,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "mais je veux simplement dire que je n'ai",
        "start": 318.789,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pas cherch\u00e9 cette pol\u00e9mique on a pris",
        "start": 319.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une phrase voyez dans une discussion",
        "start": 322.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a \u00e0 b\u00e2tons rompus et on en a fait",
        "start": 324.43,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "une pol\u00e9mique maintenant si vous voulez",
        "start": 327.07,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "il est tout \u00e0 fait normal que toute la",
        "start": 329.349,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "classe politique et tous les candidats",
        "start": 331.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de marine le pen \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 332.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fabien roussel en passant par val\u00e9rie",
        "start": 335.199,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et le pr\u00e9sident a publi\u00e9 le",
        "start": 336.58,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "m\u00eame un d'\u00e9tat aux handicap\u00e9s et aux",
        "start": 338.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s me condamne pourquoi parce",
        "start": 340.479,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "que en v\u00e9rit\u00e9 je suis le candidat du",
        "start": 342.55,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "r\u00e9el et moi je parle du r\u00e9el les autres",
        "start": 344.8,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "parlent de l'id\u00e9ologie pas il y soit 18",
        "start": 348.099,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la une cette question l\u00e0 il a",
        "start": 350.74,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "volontairement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque si",
        "start": 353.169,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "vous voulez y r\u00e9p\u00e8te des \u00e9l\u00e9ments de",
        "start": 354.789,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "langage vous avez remarqu\u00e9 ils r\u00e9p\u00e8tent",
        "start": 356.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tous la m\u00eame chose de marine le pen",
        "start": 357.699,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse monsieur m\u00e9lenchon tous",
        "start": 359.53,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "la brutalit\u00e9 d'eric zemmour oui la",
        "start": 361.659,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "brutalit\u00e9 du r\u00e9el parce que le r\u00e9el et",
        "start": 364.449,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "brutale parce que les souffrances de ces",
        "start": 367.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "enfants sont tr\u00e8s brutal d' et les",
        "start": 368.59,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "autres candidats 2 marine le pen \u00e0",
        "start": 371.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse jusqu'\u00e0 m\u00eame jean luc",
        "start": 373.539,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon m\u00eame fabien roussel emmanuel",
        "start": 375.49,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "macron veulent rester dans l'\u00eele alors",
        "start": 377.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour terminer fin c'est tout l'enjeu de",
        "start": 380.169,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle o\u00f9 la justice est",
        "start": 381.55,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "question du handicap justement vous",
        "start": 382.99,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "savez que \u00e7a touche des millions",
        "start": 384.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "personnes dans l'intimit\u00e9 parce que tout",
        "start": 385.419,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le monde conna\u00eet des personnes dans la",
        "start": 387.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cellule vous ne craignez pas que \u00e7a vous",
        "start": 388.479,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "co\u00fbte cher dans la campagne",
        "start": 391.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ce propos vous savez l\u00e0",
        "start": 393.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je ne suis pas un politicien non mais",
        "start": 395.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous les gars disent en ciel oui oui bon",
        "start": 397.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a risque de lui co\u00fbter cher oui mais je",
        "start": 398.56,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 401.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "voeu de sinc\u00e9rit\u00e9 c'est la diff\u00e9rence",
        "start": 401.91,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "avec tous les autres candidats qui sont",
        "start": 405.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des politiciens et qui font des calculs",
        "start": 407.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "politiciens moi je parle aux gens je",
        "start": 409.36,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "parle des gens je les \u00e9coute et je mets",
        "start": 412.0,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "les questions sur le tapis c'est que \u00e7a",
        "start": 415.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "leur plaise ou non et je suis s\u00fbr que",
        "start": 418.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais mans seront reconnaissants",
        "start": 420.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le coc vide les derniers d\u00e9bats \u00e0",
        "start": 422.98,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e devraient s'achever",
        "start": 424.51,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "normalement dans la journ\u00e9e et l'absence",
        "start": 425.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 en l'absence du milieu \u00e0 sant\u00e9",
        "start": 427.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame puisqu'il est positif le",
        "start": 428.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nouveau pass vaccinale devrait rentrer",
        "start": 429.97,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "en vigueur normalement dans quelques",
        "start": 431.59,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "jours mais il ya un autre sujet de",
        "start": 432.46,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation pour les fran\u00e7ais vous en",
        "start": 433.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parliez ce sont les factures qui",
        "start": 434.71,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "s'accumulent",
        "start": 436.87,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "partout en france enseignant en gr\u00e8ve et",
        "start": 440.91,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "manifestations face \u00e0 la valse des",
        "start": 444.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "protocoles sanitaires on apprend toutes",
        "start": 446.65,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "les informations sanitaires dans la",
        "start": 448.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "presse au dernier moment que nous",
        "start": 450.669,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "n'avons pas les protections n\u00e9cessaires",
        "start": 452.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je fais des erreurs et je n'ai aucun",
        "start": 453.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me \u00e0 dire que je suis d\u00e9sol\u00e9 de",
        "start": 456.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "certaines choses le ministre annonce",
        "start": 458.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "8000 recrutement 5 millions de masques",
        "start": 459.76,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ffp2 \u00e7a y est le pass vaccinale a \u00e9t\u00e9",
        "start": 462.31,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9e \u00e0 l'assembl\u00e9e avant une adoption",
        "start": 466.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitive a priori dimanche c'est en",
        "start": 467.77,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "tout cas ce qu'esp\u00e8re la majorit\u00e9",
        "start": 469.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 471.93,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "alerte jaune votre pass sanitaire arrive",
        "start": 473.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 expiration",
        "start": 476.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est troisi\u00e8me note par contre je la",
        "start": 477.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faisais mon combat sanitaires donc c'est",
        "start": 479.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vrai que je viens pas par gaiet\u00e9 de",
        "start": 481.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "coeur pr\u00e8s de six cent mille personnes",
        "start": 482.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "seraient concern\u00e9es par le risque d'une",
        "start": 484.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9sactivation de leurs passes le prix de",
        "start": 486.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 a augment\u00e9 de 40 % sur les",
        "start": 489.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "douze derniers mois on d\u00e9branche est",
        "start": 491.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tout ce qui est \u00e0 comprise des",
        "start": 493.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ordinateurs en est un la tenait et tout",
        "start": 494.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est trop cher l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 497.56,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'augmentation sera limit\u00e9e \u00e0 4% en 2022",
        "start": 498.61,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "quoi qu'il arrive pour limiter la hausse",
        "start": 502.36,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "des prix l'entreprise doit brader son",
        "start": 504.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 ses concurrents",
        "start": 506.889,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "co\u00fbt de la mesure pour edf environ 8",
        "start": 509.26,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "milliards d'euros autre mauvaise",
        "start": 511.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nouvelle ce sont dix r\u00e9acteurs sur les",
        "start": 513.729,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "56 du parc qui sont \u00e0 l'arr\u00eat le groupe",
        "start": 515.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "a d\u00fb revoir \u00e0 la baisse sa pr\u00e9vision de",
        "start": 518.919,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "production nucl\u00e9aire pour 2022 l\u00e0 bas",
        "start": 520.75,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "seront dirig\u00e9s dont 62 et au lien de ce",
        "start": 523.57,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parc a\u00e9rien ce sera un des \u00e9videmment",
        "start": 526.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "premier j'arr\u00eaterai moi si je suis \u00e9lue",
        "start": 529.18,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9publique",
        "start": 531.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alors le plus l'air de le pass vaccinale",
        "start": 533.97,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "n'entre en vigueur un peu plus tard que",
        "start": 536.56,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu normalement eric zemmour \u00e7a",
        "start": 537.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "devrait se devait \u00eatre normalement le 15",
        "start": 538.81,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "janvier avant-hier bon \u00e7a a pris du",
        "start": 540.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "retard en tout cas d\u00e8s demain dans les",
        "start": 541.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9coles il va y avoir 5 millions de",
        "start": 543.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "masques ffp2 qui vont arriver pour",
        "start": 544.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jean-michel bancaire louise l'\u00e9ducation",
        "start": 547.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nationale la priorit\u00e9 c'est de laisser",
        "start": 548.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles ouvertes est ce que si la",
        "start": 550.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 pour vous aussi la priorit\u00e9",
        "start": 551.65,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est de prendre des mesures p\u00e9rennes",
        "start": 554.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dans cette histoire de covin j'ai \u00e9crit",
        "start": 557.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e que l'ouvert attendait mais les",
        "start": 559.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9coles ouvertes oui et m\u00eame au del\u00e0",
        "start": 561.43,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est la priorit\u00e9 oui non c'est pas la",
        "start": 562.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 l\u00e0 attendez laissez moi r\u00e9pond",
        "start": 563.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9crit une tribune le 20 d\u00e9cembre",
        "start": 565.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "blanc aussi j'essaye d'\u00eatre le candidat",
        "start": 568.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du r\u00e9el le 20 d\u00e9cembre qu'est ce que je",
        "start": 569.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "disais cette \u00e9pid\u00e9mie devient end\u00e9mique",
        "start": 572.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il faut donc cesser les mesures",
        "start": 574.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'urgence il faut prendre des mesures",
        "start": 576.76,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "qui soient p\u00e9rennes",
        "start": 578.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout me donne raison aujourd'hui donc",
        "start": 579.81,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'il faudrait aujourd'hui",
        "start": 582.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est lyon l'a d\u00e9mis le micron le au",
        "start": 582.85,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "micro le fameux vie variant au micro on",
        "start": 585.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sait tr\u00e8s bien que il est tr\u00e8s",
        "start": 588.31,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "contagieux mais qu'en m\u00eame temps il a",
        "start": 589.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des ils tuent beaucoup moins gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 592.209,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "dieu donc qu'est ce qu'il faut faire il",
        "start": 595.06,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "faut prendre des mesures \u00e0 faire un vide",
        "start": 596.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 parce que tout simplement nous",
        "start": 598.83,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "sommes immunis\u00e9s voiliers de plus envie",
        "start": 600.76,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "de jouer le jeu c'est une forme et et",
        "start": 603.22,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "nous sommes de plus en plus vaccin\u00e9e 90%",
        "start": 605.49,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "nous sommes de plus en plus",
        "start": 607.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il faut non seulement laiss\u00e9 les \u00e9coles",
        "start": 609.38,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ouvertes mais il faut cesser d'emb\u00eater",
        "start": 612.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les enfants avec les tests avec les",
        "start": 614.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "masques les enfants ne risquent rien",
        "start": 616.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc ils sont simplement ils peuvent",
        "start": 618.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "attraper le virus et epub le transmettre",
        "start": 620.22,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "mais de toute fa\u00e7on m\u00eame s'il \u00e9tait",
        "start": 622.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9e il pourrait transmettre puisque",
        "start": 624.959,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le virus n'emp\u00eache pas sans soulever les",
        "start": 626.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "masses cause ont enlev\u00e9 les masques",
        "start": 628.589,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "simplement prendre une mesure simple",
        "start": 629.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "quand ils ont qu'ovide il reste \u00e0 la",
        "start": 631.47,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "maison quand ils ne l'ont pas y vient",
        "start": 632.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous avez vu qu'il ya un autre souci",
        "start": 634.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est l'augmentation du prix des",
        "start": 636.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "lectrices hilton se 4% le gouvernement",
        "start": 637.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a d\u00e9passera pas les 40 % si on",
        "start": 639.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "suivait le march\u00e9 se seraient 40%",
        "start": 640.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "karl vous \u00e0 vos yeux quelle mesure l\u00e0",
        "start": 642.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aussi il faudrait prendre est-ce que",
        "start": 645.87,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous \u00eates sur ce rattrapage il aura lieu",
        "start": 646.92,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il risque d'avoir lieu en 2020 alors",
        "start": 648.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est-ce que vous me donnez une minute",
        "start": 650.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour expliquer parce que fodil chrono",
        "start": 651.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "j'en ai vraiment une minute parce qu'il",
        "start": 653.43,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faut expliquer aux fran\u00e7ais ce qui se",
        "start": 654.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "passe dans leur doux entre emmanuel",
        "start": 656.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "macron et l'europe qu'est ce qui s'est",
        "start": 658.35,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 il ya plusieurs ann\u00e9es on a un \u00e2ge",
        "start": 660.0,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e9tabli \u00e0 tarif \u00e0 rennes c'est \u00e0 dire au",
        "start": 662.33,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "del\u00e0 du jargon s'en moque j'en ai parl\u00e9",
        "start": 665.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec le ministre bruno le maire sur",
        "start": 667.529,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "france 2 qu'est ce que c'est \u00e7a oblige",
        "start": 669.3,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "edf \u00e0 vendre m'entendais son \u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 671.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui tire de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et de",
        "start": 675.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'hydraulique \u00e0 42 euros le kilowatt",
        "start": 677.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "heure moins cher a appris tr\u00e8s faible",
        "start": 679.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "attendez \u00e0 des concurrents qui petty qui",
        "start": 681.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "au nom du dogme encore un dogme toujours",
        "start": 683.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose encore une id\u00e9ologie de la",
        "start": 686.31,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "concurrence voulue par bruxelles est",
        "start": 688.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "accept\u00e9e par paris et bruno le maire dit",
        "start": 690.089,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est la meilleure fa\u00e7on de faire",
        "start": 691.56,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "baisser les prix bah voyons c'est ce",
        "start": 692.339,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "qu'il dit est ce qui se passe au jour",
        "start": 693.63,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "paris la pi\u00e8ce qui se passe aujourd'hui",
        "start": 694.649,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "edf est oblig\u00e9 de vendre \u00e0 ce tarif",
        "start": 696.029,
        "duration": 6.021
    },
    {
        "text": "alors que sur le tarif libre",
        "start": 699.57,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "il est entre 250 euros mais 300 euros",
        "start": 702.05,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "alors qu est-ce que nos craintes au bug",
        "start": 706.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "edf non seulement edf a vendu \u00e0 bas prix",
        "start": 707.329,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "et en plus aujourd'hui comme il l'a fait",
        "start": 710.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il a fait toutes ces ventes de 2022 il",
        "start": 712.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est oblig\u00e9 d'aller acheter tenez vous",
        "start": 714.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bien aller acheter son \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 300",
        "start": 715.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "250 ou 300 euros pour la vendre moins",
        "start": 718.86,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "cher par ailleurs je finis le",
        "start": 721.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gouvernement lui dit vous ne pouvez pas",
        "start": 723.149,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "augmenter vos prix vous stabiliser \u00e0",
        "start": 724.38,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "augmentation de 2 8% et le paddock edf",
        "start": 726.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "perd de l'argent mais qu'est-ce qui nous",
        "start": 729.899,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "faire lui investir quelle il faudrait il",
        "start": 731.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faut sortir de ce tarif de la reine",
        "start": 733.2,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "ridicule il faut prendre un tarif r\u00e9gul\u00e9",
        "start": 735.0,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "qui permettent \u00e0 la fois de tenir compte",
        "start": 737.35,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "des",
        "start": 739.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "du prix et du prix pour les",
        "start": 740.73,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "consommateurs mais aussi des besoins",
        "start": 743.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'edf en investissement aujourd'hui les",
        "start": 745.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "salons il a pas dire augmenterait de",
        "start": 747.79,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on mais toute fa\u00e7on elle va",
        "start": 749.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "augmenter et si elle n'augmente pas \u00e7a",
        "start": 750.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sera pay\u00e9 qu est ce qu a dit monsieur le",
        "start": 752.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "maire il a dit \u00e7a ne sera pas pay\u00e9e par",
        "start": 753.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le consommateur mais par l'\u00e9tat et edf",
        "start": 755.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc en ruine une soci\u00e9t\u00e9 publique au",
        "start": 757.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "profit de grandes entreprises priv\u00e9es",
        "start": 760.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est une spoliation fourier sur le dos",
        "start": 761.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "attendait et l'\u00e9tat toute fa\u00e7on va",
        "start": 764.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'endetter pour financer cela de toute",
        "start": 766.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on le finira par le payer en imp\u00f4ts",
        "start": 768.37,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "donc on doit en payer la facture",
        "start": 769.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "maintenant non je dis simplement qu'il",
        "start": 770.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faut expliquer aux fran\u00e7ais et pourquoi",
        "start": 773.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les prix augmentent pourquoi les prix",
        "start": 774.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "augmentent parce que il y \u00e0 une vague de",
        "start": 776.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "froid parce qu'il ya une reprise avec",
        "start": 779.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "locaux vides mais surtout que on a",
        "start": 780.61,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9 le nucl\u00e9aire on ach\u00e8te beaucoup",
        "start": 783.52,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "plus de gaz qui est beaucoup plus ch\u00e8re",
        "start": 787.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "petite parenth\u00e8se vous savez que marine",
        "start": 789.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le pen a lady si j'arrive au pouvoir",
        "start": 790.84,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "j'\u00e9limine toutes les \u00e9oliennes est ce",
        "start": 792.43,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "que vous aussi vous \u00e9liminez tous les",
        "start": 793.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes y apprendre puisque il faut",
        "start": 794.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cher pour \u00e9liminer les attendait pour le",
        "start": 796.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire il faut pr\u00e9voir 14 r\u00e9acteurs",
        "start": 799.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de plus je vous rappelle que monsieur",
        "start": 801.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "macro quand il est arriv\u00e9 au pouvoir",
        "start": 803.8,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "annoncer la suppression de 12 r\u00e9acteurs",
        "start": 805.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc il faut il faut renoncer \u00e9videmment",
        "start": 807.18,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "cette suppression il faut en cr\u00e9er 14 il",
        "start": 810.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faut prolonger la dur\u00e9e de vie des",
        "start": 812.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires \u00e0 60 ans et parce",
        "start": 813.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que \u00e7a ne suffira est-ce que vous",
        "start": 816.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9radiquer les \u00e9oliennes jeu n'\u00e9radique",
        "start": 817.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas mais je ne construit plus l'air de",
        "start": 819.16,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "la campagne souffle en tout cas \u00e0",
        "start": 821.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aj - 84 du premier tour de la",
        "start": 824.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 826.72,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "une nouvelle candidate une guerre de",
        "start": 829.38,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "mouvement et des monuments la campagne",
        "start": 831.88,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "est encore en rodage",
        "start": 833.95,
        "duration": 7.129
    },
    {
        "text": "je suis candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 836.66,
        "duration": 7.539
    },
    {
        "text": "route et voil\u00e0 la petite phrase qui vous",
        "start": 841.079,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fait basculer dans le grand bain dans",
        "start": 844.199,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "les brouillards la gauche accueille sa",
        "start": 845.999,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me candidate et son \u00e9bauche de",
        "start": 847.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "programme l'augmentation du smic \u00e0 1400",
        "start": 849.449,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "euros net mais \u00e9galement et bien la mise",
        "start": 852.36,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "en place d'une indemnit\u00e9 de 800 euros",
        "start": 854.399,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pendant cinq ans pour les jeunes avec",
        "start": 856.019,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ses 70 propositions pr\u00e9sent\u00e9es il ya",
        "start": 858.3,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "deux jours anne hidalgo en reste sans",
        "start": 860.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voix je n'ai pas de r\u00e9action et",
        "start": 861.839,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "maintenant projet contre le projet lors",
        "start": 864.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est-il de la bagarre dans l'air c'est le",
        "start": 866.639,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moment choisi pour lui demander si elle",
        "start": 868.41,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "sait encaisser les coups",
        "start": 870.029,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "sans suspense un \u00e9pisode in\u00e9dit de",
        "start": 874.49,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "secrets d'histoire et de la france de la",
        "start": 877.319,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "forteresse m\u00e9di\u00e9vale de philippe auguste",
        "start": 879.329,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "\u00e0 la r\u00e9sidence royale de la renault",
        "start": 880.769,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "marine le pen remonte le temps enfin",
        "start": 882.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "surtout le temps du quinquennat",
        "start": 884.399,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron et s'approprie le",
        "start": 885.93,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "louvre cinq ans apr\u00e8s la promesse de",
        "start": 887.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cette confiance qui oblige de cette",
        "start": 889.889,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bienveillance exhib\u00e9 se sont \u00e9vanouis",
        "start": 891.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9vanouie aussi les dieux bienveillant de",
        "start": 893.939,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'olympe pour la candidate et l'eire qui",
        "start": 896.37,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "a fait le voyage \u00e0 ath\u00e8nes le grand",
        "start": 898.019,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "dessein europ\u00e9en est d'abord de se",
        "start": 899.819,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger des migrants ont choisi d'\u00eatre",
        "start": 901.11,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois ferme et",
        "start": 903.179,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "humain mais un contr\u00f4le d'identit\u00e9 mais",
        "start": 905.66,
        "duration": 7.119
    },
    {
        "text": "un contr\u00f4le de la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 et",
        "start": 909.689,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "puis un refoulement des personnes qui",
        "start": 912.779,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "n'ont pas de droits \u00e0 rentrer en europe",
        "start": 915.029,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'elys\u00e9e ce n'est pas encore l'heure",
        "start": 917.819,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9claration mais pour les voeux \u00e0",
        "start": 920.069,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "la presse emmanuel macron convoque une",
        "start": 921.779,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "belle plume \u00e9pisode \u00e0 de conclure au",
        "start": 923.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bout de toutes les manifestations de la",
        "start": 926.67,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "vie dans le sang et les ruines",
        "start": 928.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "il ya quelque chose de grand",
        "start": 931.12,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "nos plus grands \u00e9crivains et nos plus",
        "start": 933.6,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "grands journalistes se sont \u00e9galement",
        "start": 935.73,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "jet\u00e9s avec fi\u00e8vre dans la vie politique",
        "start": 937.829,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "hugo \u00e0 lamartine deux tiers \u00e0 ceux-l\u00e0",
        "start": 940.589,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "pour le meilleur et pour le pire reste \u00e0",
        "start": 943.44,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00e9viter le pire",
        "start": 946.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la campagne pr\u00e9sidentielle n'est pas",
        "start": 948.17,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "fini le 27 janvier vous allez",
        "start": 950.67,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "compara\u00eetre pour le clip de pr\u00e9sentation",
        "start": 951.899,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de votre candidature vous avez vous",
        "start": 954.209,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "aviez utilis\u00e9 des images sans",
        "start": 955.709,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "autorisation il ya plusieurs entreprises",
        "start": 957.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de cin\u00e9ma notamment qui vous poursuivent",
        "start": 958.769,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "craignez vous que \u00e7a vous co\u00fbte cher",
        "start": 960.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et on verra bien",
        "start": 962.509,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9my larrose choqu\u00e9 hausse des imp\u00f4ts",
        "start": 964.92,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "des m\u00e9nages en deux c\u00f4t\u00e9s \u00e9coutez c'est",
        "start": 966.269,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "un acharnement \u00e9videmment",
        "start": 969.269,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "juridique on a pris des images mais qui",
        "start": 971.569,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "durait quelques secondes je crois qu'il",
        "start": 973.829,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ya une jurisprudence \u00e0 ce sujet mais je",
        "start": 975.449,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vais pas rentrer dans une querelle de",
        "start": 977.009,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "droit vous attendait le verdict voil\u00e0 la",
        "start": 978.959,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re vous avez re\u00e7u le",
        "start": 981.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "soutien de l'ancien les r\u00e9publicains",
        "start": 982.529,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "guillaume pelletier vous en avez fait de",
        "start": 984.63,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "votre porte parole est ce que d'autres",
        "start": 985.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains ou d'autres et rennes",
        "start": 987.509,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourrait arriver bien s\u00fbr vous savez je",
        "start": 988.68,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "suis je suis le candidat de l'union des",
        "start": 991.769,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "droites et je suis le seul \u00e0 pouvoir la",
        "start": 994.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faire vivre et en rang\u00e9e des deux je",
        "start": 997.23,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "suis le seul \u00e0 pouvoir nommer attendait",
        "start": 999.18,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est le principe apr\u00e8s les gens",
        "start": 1000.829,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "viendront selon ce principe je suis le",
        "start": 1002.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "losc n'aura de vouloir rompre la",
        "start": 1004.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mal\u00e9diction mitterrandienne de la",
        "start": 1005.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration autour d'un cours d'eau",
        "start": 1008.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sanitaire entre l'\u00e9lectorat du",
        "start": 1010.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rassemblement national et les deux j'ai",
        "start": 1012.17,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "compris vouliez pas donner de noms mais",
        "start": 1013.91,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "non mais ce que est ce que cet appel \u00e0",
        "start": 1014.93,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "vous rejoindre",
        "start": 1016.43,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "est ce qu'aujourd'hui par exemple vous",
        "start": 1017.269,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 nicolas dupont aignan o\u00f9 florian",
        "start": 1018.439,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "philippot venez avec moi bien s\u00fbr ils",
        "start": 1020.449,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "ont toute leur place vous leur faites",
        "start": 1022.399,
        "duration": 3.001
    },
    {
        "text": "devant lancer un appel mais je ne lance",
        "start": 1023.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas un appel jeudi il faut rassembler",
        "start": 1025.4,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "les droits je suis l'occident de la",
        "start": 1028.37,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "route le remplace donc ils n'ont ils ont",
        "start": 1030.079,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "toute leur place comme des gens de l air",
        "start": 1031.669,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "comme des gens de rn et vous verrez il",
        "start": 1033.319,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en viendra carte blanche maintenant",
        "start": 1034.909,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "astrid de vilaines qu'on va recevoir ce",
        "start": 1037.189,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "midi",
        "start": 1039.079,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1041.45,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "bonjour astrid chef du service politique",
        "start": 1042.829,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "au r\u00eave pause dans leur principe et",
        "start": 1044.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on va vous parler d'institutions",
        "start": 1046.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas seulement de votre conception de la",
        "start": 1048.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et r\u00e8glements parce que moi",
        "start": 1051.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce qui me frappe dans vos propos c'est",
        "start": 1052.71,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "toujours cette petite phrase que vous",
        "start": 1054.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dites \u00e0 la fin de vos discours de vos",
        "start": 1055.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vid\u00e9os vive la r\u00e9publique et surtout",
        "start": 1057.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "surtout vive la france alors qu'on",
        "start": 1059.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "connaissait le traditionnel vive la",
        "start": 1062.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et vive la france alors c'est",
        "start": 1063.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc sur les institutions que j'aimerais",
        "start": 1065.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous interrogez parce qu'en 2018 sur le",
        "start": 1067.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plateau du figaro vous disiez vouloir",
        "start": 1069.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "remettre en cause l'\u00e9tat de droit vous",
        "start": 1071.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "disiez qu'il n'avait rien \u00e0 voir cet",
        "start": 1073.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de droit avec la d\u00e9mocratie et en",
        "start": 1074.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "octobre dernier vous disiez vouloir",
        "start": 1077.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "enlever les pouvoirs aux contre pouvoirs",
        "start": 1078.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dont la justice les m\u00e9dias et les",
        "start": 1080.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s et c'est sans doute ce qui a",
        "start": 1082.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fait dire \u00e0 bruno le maire sur france 2",
        "start": 1084.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cette petite phrase on \u00e9coute votre",
        "start": 1085.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse 10 d\u00e9cembre",
        "start": 1087.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jamais le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle n'aurait",
        "start": 1089.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9 le conseil constitionnel qu'il",
        "start": 1090.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9tende ses pouvoirs \u00e0 ce point je vous",
        "start": 1092.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rappelle que le jeu de r\u00f4le et lui-m\u00eame",
        "start": 1094.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dit qu'\u00e0 soixante dix ans ils n'avaient",
        "start": 1096.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas l'\u00e2ge de l'avs ne s'\u00e9tait par\u00e9 entre",
        "start": 1097.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "14 et pour sa chanson trois ans vous",
        "start": 1099.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avez toutes les pr\u00e9dispositions pour le",
        "start": 1100.62,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "devenir va voyons aujourd'hui voulait",
        "start": 1104.64,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "ajouter quelque chose \u00e0 cette r\u00e9ponse",
        "start": 1107.28,
        "duration": 9.26
    },
    {
        "text": "t je consid\u00e8re qu'il faut respecter",
        "start": 1110.6,
        "duration": 8.68
    },
    {
        "text": "l'esprit des institutions de la 5\u00e8me",
        "start": 1116.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 1119.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "celui du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et de michel",
        "start": 1120.35,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "debr\u00e9 le r\u00e9dacteur qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voy\u00e9s",
        "start": 1123.27,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "quand non mais quand en ministre en",
        "start": 1127.13,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l'occurrence la ministre de l'\u00e9conomie",
        "start": 1130.32,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous accuse de vouloir devenir dictateur",
        "start": 1131.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pourquoi ne pas tout simplement r\u00e9pondre",
        "start": 1132.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais non pas du tout le ridicule il ya",
        "start": 1134.79,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "des accusations ridicules vous savez en",
        "start": 1137.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus \u00e7a m'amuse parce que monsieur le",
        "start": 1140.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "maire se pr\u00e9tend gaulliste il a oubli\u00e9",
        "start": 1142.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que on traitait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle de",
        "start": 1144.57,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dictateur il avait r\u00e9pondu le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1147.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gaulle \u00e0 lille am\u00e9ricain de ces passants",
        "start": 1149.55,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "du temps je vais commencer une carri\u00e8re",
        "start": 1150.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de dictateur et vous ben moi ce sont",
        "start": 1151.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "trois ans je vais pas commencer une",
        "start": 1153.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re de dictateur mais c'est dans",
        "start": 1154.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mon fils les institutions exemple vous",
        "start": 1156.87,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le voulez bien alors revenons en",
        "start": 1158.49,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "maintenant votre conception tout",
        "start": 1159.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "simplement de la d\u00e9mocratie vous en",
        "start": 1161.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "prenez tr\u00e8s souvent au conseil",
        "start": 1162.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "constitutionnel vous dites que vous ne",
        "start": 1164.1,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "voulez plus que le conseil",
        "start": 1165.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "constitutionnel puisse statuer sur la",
        "start": 1166.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "base de la d\u00e9claration des droits de",
        "start": 1168.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'homme et du citoyen et de la charte de",
        "start": 1170.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'environnement de 2004 qu'est ce qui",
        "start": 1171.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous pose probl\u00e8me ces deux textes \u00e0",
        "start": 1173.58,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 1175.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aucun de ces deux textes ne me pose",
        "start": 1176.42,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me simplement ce qui me pose",
        "start": 1178.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que le conseil",
        "start": 1180.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "constitutionnel interpr\u00e8te des articles",
        "start": 1182.34,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "de ce texte pour pouvoir annuler des",
        "start": 1185.67,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "lois et en v\u00e9rit\u00e9 faire la loi \u00e0 la",
        "start": 1189.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "place du l\u00e9gislateur pourtant attendait",
        "start": 1191.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le d\u00e9claration des droits de l'homme",
        "start": 1194.46,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est dans le pr\u00e9ambule de la",
        "start": 1195.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "constitution mais il n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 1197.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "question que \u00e7a soit dans la",
        "start": 1199.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "constitution c'est pas la m\u00eame chose",
        "start": 1201.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas ce nom c'est la",
        "start": 1202.65,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re classe de la constitution",
        "start": 1204.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "juridique d'ailleurs puisqu'on parle du",
        "start": 1206.6,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle quand il y avait le",
        "start": 1209.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de bull le conseil",
        "start": 1211.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "constitutionnel ne se permet pas de",
        "start": 1212.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "juger une loi \u00e0 partir d'un article de",
        "start": 1214.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la d\u00e9claration des droits de ce qu'il",
        "start": 1217.14,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "voit le d\u00e9sert veut dire que l'\u00e2me c'est",
        "start": 1218.34,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "un sous texte non pas du tout au",
        "start": 1219.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "contraire c'est \u00e0 textes philosophiques",
        "start": 1220.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce n'est pas un texte si vous voulez si",
        "start": 1222.99,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous permettez un juge d'interpr\u00e9ter et",
        "start": 1225.84,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de condamner une loi en fonction d'un",
        "start": 1228.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "article du co\u00fbt de la d\u00e9claration droits",
        "start": 1231.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'homme vous lui permettez de judo de",
        "start": 1233.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider et de juger et de faire la loi \u00e0",
        "start": 1235.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la place du l\u00e9gislateur donc vous lui",
        "start": 1238.05,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "permettez de faire la loi \u00e0 la place du",
        "start": 1240.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "peuple et donc voulu rendre o\u00f9 l'on vous",
        "start": 1241.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'\u00eates plus en d\u00e9mocratie vous \u00eates dans",
        "start": 1244.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une oligarchie judiciaire donc surtout",
        "start": 1245.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de jeu prim\u00e9 est ce que vous le",
        "start": 1247.53,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "supprimer tout ce temps je ne supprimant",
        "start": 1248.67,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pas du tout la d\u00e9claration des droits de",
        "start": 1249.9,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'arast du tout jeune au contraire au",
        "start": 1251.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "contrat je ne la supprime pas du tout je",
        "start": 1252.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dis simplement que en d\u00e9mocratie ce",
        "start": 1254.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'est pas le juge qui gouvernent mais le",
        "start": 1256.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peuple alors donc je vais faire un",
        "start": 1258.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration parce que",
        "start": 1260.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a me para\u00eet la meule \u00e0 la politique la",
        "start": 1262.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plus urgents comme marine le pen ou les",
        "start": 1264.45,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "oeufs qui va si vous voulez eux",
        "start": 1267.12,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "lister toutes mes r\u00e9formes toutes mes",
        "start": 1271.73,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "solutions terre suppression du",
        "start": 1275.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "regroupement familial sa suppression du",
        "start": 1276.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "droit du sol et ses op\u00e9rations tout vous",
        "start": 1278.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voyez par exemple toutes ces mesures si",
        "start": 1280.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je gagne l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e7a",
        "start": 1282.12,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "veut dire que le peuple et aura \u00e0",
        "start": 1283.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "prouver vous \u00eates d'accord sasha mais",
        "start": 1284.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "hors le som sek le jeu fini le conseil",
        "start": 1286.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "constitutionnel les annulera tout en",
        "start": 1288.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fonction de sa juriste audience vous",
        "start": 1290.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bas - j'estime que ce n'est pas au",
        "start": 1292.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "conseil communal de d\u00e9cider mais aux",
        "start": 1294.03,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "points mais dont il faut vous",
        "start": 1295.29,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "transformiez les pouvoirs du conseil",
        "start": 1296.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 gien actuelle pas du tout",
        "start": 1297.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re madame il ya une juriste pas du",
        "start": 1299.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tout je vais vous expliquer il y a il y",
        "start": 1301.11,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 une jurisprudence du conseil",
        "start": 1303.15,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "constitutionnel sont 62 \u00e0 l'\u00e9poque le",
        "start": 1304.08,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle \u00e9tait vivante vivre",
        "start": 1306.909,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9voit que le conseil constitionnel",
        "start": 1308.649,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "ne se m\u00ealent pas d'une loi r\u00e9f\u00e9rendaire",
        "start": 1311.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "car c'est le peuple qui s'exprime c'est",
        "start": 1313.39,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je le fais pas r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 1315.34,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "est par ailleurs deuxi\u00e8mement",
        "start": 1316.299,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement il n'y a pas que le conseil",
        "start": 1317.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "constitionnel il y a aussi le proc\u00e8s",
        "start": 1319.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat il y \u00e0 aussi la cour de cassation",
        "start": 1321.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui ont pris l'habitude de juger les",
        "start": 1323.26,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "lois jeu je ferai une r\u00e9vision",
        "start": 1325.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "constitutionnelle de l'article 55 par",
        "start": 1328.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "ceux qui vous savez qui dit que les",
        "start": 1330.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s et les conventions",
        "start": 1333.07,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "internationales sont au dessus des lois",
        "start": 1333.85,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "ce qui permet au juge de",
        "start": 1335.649,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "encore une fois de d\u00e9cr\u00e9ter qu'une loi",
        "start": 1338.07,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "n'est pas conforme en fonction d'un",
        "start": 1341.409,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'une convention internationale",
        "start": 1343.149,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "je modifierai c'est quoi cet article et",
        "start": 1344.679,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je vais en tout cas je demanderai aux",
        "start": 1347.86,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "peuples qui ne modifie par r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 1349.029,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et que eux ont disent",
        "start": 1350.529,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais que les lois post\u00e9rieur sont",
        "start": 1353.409,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieurs aux trait\u00e9s et",
        "start": 1355.87,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la lib\u00e9ration il ya deux choses",
        "start": 1360.059,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "que vous voulez transformer dans le",
        "start": 1362.35,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "programme qu'on peut d\u00e9j\u00e0 lire par",
        "start": 1363.519,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "exemple vous voulez supprimer le",
        "start": 1364.779,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseur des droits c'est dans la",
        "start": 1366.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "constitution article 71 comment vous",
        "start": 1367.96,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "faites un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 1370.36,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "pour l'instant nous verrons chez passiez",
        "start": 1372.299,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "pas pr\u00e9vu de r\u00e9f\u00e9rendum y sera peut-\u00eatre",
        "start": 1375.309,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "dans le r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration une",
        "start": 1376.75,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "question je pense que ces d\u00e9penses et du",
        "start": 1377.98,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseur des droits c'est dans votre",
        "start": 1379.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "jeu banques et ses institutions sont",
        "start": 1380.62,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "inutiles et m\u00eame contre productive",
        "start": 1383.95,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qu'elles sont devenues le terreau et le",
        "start": 1386.019,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "et l'agent de la propagande",
        "start": 1390.07,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "politiquement correct voulait une",
        "start": 1391.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me r\u00e9publique quasiment pas du tout",
        "start": 1393.309,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la 6\u00e8me r\u00e9publique ch\u00e8re madame",
        "start": 1394.84,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'existait pas sous le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1397.149,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "gaulle \u00e7a n'existait pas cess\u00e9 depuis",
        "start": 1398.889,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "2008 donc c'est quoi merci donc c'est",
        "start": 1400.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'esprit m\u00eame de la 5\u00e8me r\u00e9publique que",
        "start": 1402.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je veux restaurer ce sont toutes ces",
        "start": 1404.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes qui ont d\u00e9voy\u00e9 l'esprit de la",
        "start": 1406.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "5\u00e8me r\u00e9publique autre question un",
        "start": 1408.22,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "r\u00e8glement m\u00eame m\u00eame chose la parit\u00e9 en",
        "start": 1409.6,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "politique vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9 contre",
        "start": 1411.279,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est dans la constitution r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 1412.95,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pour ou contre suppression de la parit\u00e9",
        "start": 1415.419,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sous lacoste non mais vous savez on peut",
        "start": 1417.46,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "r\u00e9former la constitution passons sans",
        "start": 1419.049,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum on peut r\u00e9former avec",
        "start": 1421.059,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "l'article 89 et votre terre est ce que",
        "start": 1422.679,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous \u00e9crivez la parit\u00e9 en politique mais",
        "start": 1425.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je vois il faut il faut il faut quand",
        "start": 1427.179,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "m\u00eame un voyage tout \u00e7a n'existait pas",
        "start": 1429.19,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "dans la constitution est-ce qu'il soit",
        "start": 1431.11,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "g\u00ean\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s au clair tout",
        "start": 1432.909,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ce que vous donner c'est l'ap\u00e9ro",
        "start": 1434.559,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "supprimer sa std joaillier tout ce qui a",
        "start": 1435.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 \u00e0 la constitution je ne",
        "start": 1437.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "supprimerait pas tout ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1439.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9 mais si vous voulez c'est",
        "start": 1441.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'esprit messieurs je veux revenir \u00e0",
        "start": 1443.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'origine de l'esprit soit 115 sur la",
        "start": 1445.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parit\u00e9 en politique est ce que vous",
        "start": 1447.64,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "supprimez \u00e7a je ne supprime pas mais je",
        "start": 1448.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ne me sens pas oblig\u00e9 de l'appliquer",
        "start": 1450.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "strictement j'ai d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 que moi",
        "start": 1451.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je le crois comme eric zemmour c'est",
        "start": 1454.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "contradictoire vous ai pas \u00e0 dire c'est",
        "start": 1456.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans la constitution mais je regarde pas",
        "start": 1457.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soit soit vous supprimez soit vous",
        "start": 1459.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "attendez pas \u00e0 voir vous dit si vous",
        "start": 1460.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voulez pas passer ma vie \u00e0 faire des",
        "start": 1462.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes constitutionnelles c'est pour",
        "start": 1464.5,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a que je vous interroge parce que vous",
        "start": 1465.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "n'avez pas de programme si jma convient",
        "start": 1467.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'urgence l'urgence c'est la politique",
        "start": 1468.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sur l'immigration d'accord maintenant",
        "start": 1470.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "juste une derni\u00e8re question sur",
        "start": 1472.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'article 6 de la constitution le",
        "start": 1473.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident est \u00e9lu pour cinq ans et ne",
        "start": 1476.14,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "peut exercer plus de deux mandats",
        "start": 1477.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "successifs on conserve pour l'instant",
        "start": 1478.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "oui m\u00eame si je pense qu'elle \u00e9tait une",
        "start": 1480.73,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "erreur de supprimer deux septennats j'ai",
        "start": 1481.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 cool vous \u00eates pendant le septennat",
        "start": 1483.19,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "unique non renouvelables comme moi",
        "start": 1484.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'estime que le peuple doit pouvoir \u00eatre",
        "start": 1486.31,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "librement choisir s'est repr\u00e9sent\u00e9 c'est",
        "start": 1489.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire tous les cinq ans tous les sept",
        "start": 1491.89,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "ans mais l\u00e0 tu mais l\u00e0 je vais pas",
        "start": 1493.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "modifier cela jeudi j'\u00e9tais contre je",
        "start": 1494.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pense c'\u00e9tait une mauvaise id\u00e9e mais",
        "start": 1496.21,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous gardez mais pour l'instant encore",
        "start": 1497.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une fois je choisis mes combats et je",
        "start": 1499.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pense que la question vitale c'est",
        "start": 1501.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'immigration et l'identit\u00e9 de la france",
        "start": 1504.22,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "donc je",
        "start": 1505.66,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "n'agirais d'abord sur 7 sur cet angle la",
        "start": 1507.21,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "question avoue plus l\u00e9g\u00e8res ou",
        "start": 1510.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "culturelles exelmans vous avez il ya un",
        "start": 1512.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat autour de moli\u00e8re sur son entr\u00e9e",
        "start": 1514.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ou non au panth\u00e9on l'elys\u00e9e a ferm\u00e9 la",
        "start": 1516.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "porte ce week-end ils ont dit qu'on ne",
        "start": 1517.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pouvait pas faire entrer au panth\u00e9on des",
        "start": 1518.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s qui \u00e9taient n\u00e9s avant les",
        "start": 1520.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8res est-ce que hershey mme bachelot",
        "start": 1522.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "elle a eu ce mot en disant moi si je",
        "start": 1525.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "devais sauver une seule personne de",
        "start": 1527.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'ancien r\u00e9gime pour le faire entrer au",
        "start": 1529.24,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "panth\u00e9on ce serait mont\u00e9 ce que vaut",
        "start": 1530.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "entre moli\u00e8re est mont\u00e9 ce que vous",
        "start": 1531.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "choisissez qui s'est jou\u00e9e coudre ou non",
        "start": 1533.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais je vais vous dire je vais vous dire",
        "start": 1535.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est cette r\u00e9ponse de l'elys\u00e9e est tr\u00e8s",
        "start": 1537.19,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9latrice parce que vous ne m'avez pas",
        "start": 1539.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9 sur vive la r\u00e9publique et vive",
        "start": 1542.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la france c'est tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur de",
        "start": 1544.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie de monsieur macro qui",
        "start": 1547.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pensent en v\u00e9rit\u00e9 que la france est n\u00e9e",
        "start": 1549.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en 1789",
        "start": 1551.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a signifie que de ne pas",
        "start": 1553.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "prendre des gens qui sont avant les",
        "start": 1555.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8res \u00e7a veut dire que pascal",
        "start": 1557.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'existe pas que mon tel n'existe pas",
        "start": 1558.46,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que louis xiv n'existe pas que colbert",
        "start": 1560.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "n'existe pas mais c'est une infamie",
        "start": 1563.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voyez c'est \u00e7a la diff\u00e9rence yannick",
        "start": 1565.96,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "noah moi la france elle a mille cinq",
        "start": 1568.27,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "cents ans elle n'a pas de si\u00e8cle et les",
        "start": 1570.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "grandes heures de la france commence",
        "start": 1572.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec la monarchie oui et se poursuivent",
        "start": 1574.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avec l' empire puis avec la r\u00e9publique",
        "start": 1576.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "montesquieu vous nous aidez un moli\u00e8re",
        "start": 1578.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est magnifique mais moi je souhaite",
        "start": 1579.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pascal aussi envoyez moi je suis un",
        "start": 1582.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "grand admirateur de passer d'un panth\u00e9on",
        "start": 1584.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le pantone ans \u00e0 payet et oui exactement",
        "start": 1585.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "merci merci \u00e0 christian avant de",
        "start": 1587.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "terminer ce dimanche en politique",
        "start": 1589.59,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "j'aurais revenir sur l'une des antennes",
        "start": 1590.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "du service public jean et revenir sur",
        "start": 1592.14,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'une de vos propositions qui est la",
        "start": 1593.58,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "privatisation du service public vous",
        "start": 1594.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "savez qui est un cahier des charges dans",
        "start": 1596.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "service public et le dimanche arias",
        "start": 1597.57,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dimanche en politique n'y a pas que \u00e7a",
        "start": 1599.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "il ya aussi des missiles des \u00e9missions",
        "start": 1600.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "religieuses si l'obligation voyez s'il",
        "start": 1602.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'ya plus services publics et plus",
        "start": 1605.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mission religieux c'\u00e9tait vous savez",
        "start": 1606.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je me souviens de la privatisation de",
        "start": 1608.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tf1 et \u00e0 l'\u00e9poque il y avait un cahier",
        "start": 1610.47,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des charges qui \u00e9tait accept\u00e9 par celui",
        "start": 1612.54,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qui qui prenait en charge la la la la",
        "start": 1615.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cha\u00eene donc il y aura un cahier des",
        "start": 1618.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "charges mais je n'ai pas \u00e9t\u00e9 sauf pour",
        "start": 1620.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des \u00e9missions religieuses pour le priv\u00e9",
        "start": 1621.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pagenaud pour les priv\u00e9s pour \u00e0 tout va",
        "start": 1623.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et religions il y a parce qu'aujourd'hui",
        "start": 1624.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il ya envoy\u00e9 les protestants les",
        "start": 1626.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "boulistes les musulmans enfin il ya peu",
        "start": 1628.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tout le monde mais \u00e7a l'a bien s\u00fbr",
        "start": 1631.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "toutes les religions bien s\u00fbr \u00e7a ferait",
        "start": 1631.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "partie mais il ya charge vous savez pour",
        "start": 1634.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moi il ya une \u00e9galit\u00e9 entre toutes les",
        "start": 1635.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "religions je dis souvent qu'il ya une",
        "start": 1637.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchie culturelle c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1639.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le catholicisme a fait la france mais \u00e7a",
        "start": 1641.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ne veut pas dire que les autres",
        "start": 1644.16,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "religions n'ont pas le droit de cit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 1645.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "serait et proteste et scandaleux merci",
        "start": 1646.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "eric zemmour d'avoir accept\u00e9 notre",
        "start": 1649.53,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "invitation dont dimanche en politique",
        "start": 1650.7,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "alisation tristano la r\u00e9daction en chef",
        "start": 1651.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pierre s\u00e9bastien une vision vous pouvez",
        "start": 1653.55,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "retrouver sur le site o\u00f9 l'application",
        "start": 1654.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "france info rubrique magazine est tout",
        "start": 1655.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de suite je laisse la place \u00e0 catherine",
        "start": 1658.5,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "matausch pour l'actualit\u00e9 de la mi",
        "start": 1659.58,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e",
        "start": 1660.63,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1663.38,
        "duration": 10.57
    }
]