[
    {
        "text": "Merci d\u2019\u00eatre venus \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s.",
        "start": 15.62,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Merci Gilbert Collard, quelle fougue, quelle \u00e9nergie,",
        "start": 18.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tu es fid\u00e8le \u00e0 tout ce que j\u2019ai toujours connu de toi,",
        "start": 23.74,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "dans tes discours, bien s\u00fbr,",
        "start": 31.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mais aussi dans ton choix de nous rejoindre !",
        "start": 34.14,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Fid\u00e8le \u00e0 tes convictions, tu pr\u00e9f\u00e8res ton pays \u00e0 ton parti",
        "start": 37.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et je t\u2019accueille les bras ouverts !",
        "start": 42.5,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Merci J\u00e9r\u00f4me Rivi\u00e8re, toi qui viens de nous rejoindre :",
        "start": 49.62,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "tu quittes ton poste de pr\u00e9sident de groupe RN au Parlement europ\u00e9en",
        "start": 54.7,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "pour rejoindre la Reconqu\u00eate.",
        "start": 61.78,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "La Reconqu\u00eate t\u2019accueille avec bonheur, mon ami !",
        "start": 63.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Ce discours constitue un moment important",
        "start": 71.62,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "dans notre campagne \u00e9lectorale.",
        "start": 75.86,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Ici \u00e0 Cannes, ce soir,",
        "start": 81.02,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "l\u2019histoire retiendra que s\u2019est lev\u00e9e l\u2019esp\u00e9rance fran\u00e7aise.",
        "start": 85.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "Mes amis, l\u2019union des droites, ",
        "start": 93.62,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "c\u2019est tout \u00e0 la fois l\u2019union des patriotes,",
        "start": 95.78,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l\u2019union des Fran\u00e7ais qui se l\u00e8vent",
        "start": 98.42,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "pour que la France reste la France !",
        "start": 100.34,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est pas un slogan de politicien, c\u2019est l\u2019union du peuple.",
        "start": 102.74,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019union de tous les Fran\u00e7ais qui aiment leur h\u00e9ritage,",
        "start": 108.34,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "l\u2019enracinement et la transmission, ",
        "start": 112.74,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "m\u00eame s\u2019ils ne se disent pas de droite.",
        "start": 114.82,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Car quand la droite est elle-m\u00eame, elle parle \u00e0 tous les Fran\u00e7ais.",
        "start": 117.78,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "L\u2019union des droites, ",
        "start": 130.42,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "c\u2019est consid\u00e9rer que nous n\u2019avons pas d\u2019ennemis \u00e0 droite.",
        "start": 132.22,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "Non, les \u00e9lecteurs du RN ne sont pas des parias.",
        "start": 138.54,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "Ils ont \u00e9t\u00e9 longtemps seuls \u00e0 se battre pour la France,",
        "start": 144.62,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "et l\u2019ont parfois pay\u00e9 tr\u00e8s cher.",
        "start": 151.3,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Non, les \u00e9lecteurs de LR ne sont pas des traitres.",
        "start": 158.42,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "Dans cette salle, vous \u00eates nombreux du RN,",
        "start": 164.1,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "des cadres, des militants, des \u00e9lecteurs.",
        "start": 168.26,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Je veux que nous vous applaudissions !",
        "start": 170.9,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates nombreux aussi \u00e0 venir de LR.",
        "start": 181.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "On vous applaudit aussi !",
        "start": 185.98,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Et vous \u00eates tous les bienvenus, mes amis,",
        "start": 190.74,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "la Reconqu\u00eate est votre maison commune !",
        "start": 195.82,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Les autres se contentent de combattre Emmanuel Macron.",
        "start": 202.42,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "Moi, je fais mieux, plus efficace, plus utile pour notre avenir :",
        "start": 208.7,
        "duration": 8.24
    },
    {
        "text": "Je combats Macron et je combats aussi les id\u00e9es qui le dominent.",
        "start": 216.94,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "Je lance cet appel grave, ici, au Palais des Victoires,",
        "start": 224.26,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "qui ne peut pas porter mieux son nom !",
        "start": 229.14,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Je lance l\u2019Appel des Victoires, solennel et joyeux : ",
        "start": 231.18,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Unissons nos forces !",
        "start": 234.1,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Zemmour pr\u00e9sident !\nZemmour pr\u00e9sident !",
        "start": 244.54,
        "duration": 12.8
    },
    {
        "text": "L\u2019Appel des Victoires, ",
        "start": 260.34,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "c\u2019est l\u2019appel \u00e0 abolir ce fameux et funeste cordon sanitaire.",
        "start": 262.62,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Supprimons entre nous les fronti\u00e8res virtuelles !",
        "start": 267.82,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Nous sommes d\u2019accord sur l\u2019essentiel :",
        "start": 271.7,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous, \u00e9lecteurs du FN qui n\u2019en pouvez plus de perdre,",
        "start": 273.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous, \u00e9lecteurs des R\u00e9publicains, qui n\u2019en pouvez plus",
        "start": 278.9,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "de voir vos dirigeants trahir vos id\u00e9es :",
        "start": 282.58,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Unissons nos forces !",
        "start": 285.02,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "Et \u00e0 tous les abstentionnistes, nous disons :",
        "start": 288.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour une fois, abstenez-vous de vous abstenir.",
        "start": 293.34,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "Cette fois est la bonne.",
        "start": 298.5,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "Oui, vous avez raison d\u2019\u00eatre amers.",
        "start": 305.66,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Oui, vous avez raison d\u2019\u00eatre en col\u00e8re.",
        "start": 307.78,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous avez raison de vous m\u00e9fier des politiciens,",
        "start": 310.06,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et je vous comprends parce que je suis comme vous,",
        "start": 312.66,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "scandalis\u00e9 par ce que deviennent nos suffrages,",
        "start": 317.38,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais cette fois, est la bonne !",
        "start": 319.9,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Depuis trente ans, j\u2019\u00e9coute autour de moi.",
        "start": 322.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "J\u2019entends toujours le m\u00eame murmure qui vient \u00e0 mes oreilles.",
        "start": 327.22,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Le murmure de ceux qui se lamentent : ",
        "start": 331.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00ab Qu\u2019est-ce qu\u2019on est d\u00e9\u00e7us ! \u00bb,",
        "start": 334.94,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "\u00ab Ah monsieur Zemmour, qu\u2019est-ce qu\u2019on est d\u00e9\u00e7us ! \u00bb",
        "start": 338.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Et ce sont les m\u00eames qui revotent pour les m\u00eames,",
        "start": 341.98,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "et qui redisent : \u00ab Qu\u2019est-ce qu\u2019on est d\u00e9\u00e7us \u00bb !",
        "start": 346.7,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Et bien avec moi, c\u2019en est fini de cette phrase,",
        "start": 350.1,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "c'en est finit de \u00abQqu\u2019est-ce qu\u2019on est d\u00e9\u00e7us ! \u00bb",
        "start": 358.74,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "On ne l\u2019entendra plus cette phrase,",
        "start": 361.42,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": " \u00ab Qu\u2019est-ce qu\u2019on est d\u00e9\u00e7us ! \u00bb",
        "start": 364.46,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates la France qui n\u2019a jamais la parole.",
        "start": 369.14,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Cela fait des ann\u00e9es que vous attendiez.",
        "start": 373.9,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Vous avez fait le dos rond. Vous avez serr\u00e9 les dents.",
        "start": 378.06,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Vous avez \u00e9t\u00e9 courageux, patients.",
        "start": 383.02,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Vous n\u2019avez pas fait gr\u00e8ve. Vous n\u2019avez pas cass\u00e9 les vitrines.",
        "start": 385.7,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Vous n\u2019avez pas bloqu\u00e9 le pays. Vous attendez dignement.",
        "start": 388.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "Et qu\u2019attendez-vous ? Vous attendez ENFIN la justice.",
        "start": 393.82,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "La justice dans votre quotidien.",
        "start": 402.94,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Vous attendez la justice sociale mais pas celle de la gauche,",
        "start": 405.5,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "qui consiste \u00e0 vous prendre vos \u00e9conomies",
        "start": 409.66,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "pour les donner \u00e0 quelqu\u2019un qui travaille moins",
        "start": 411.5,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "ou qui vient d\u2019arriver en France,",
        "start": 413.38,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "oui, vous attendez la vraie justice sociale,",
        "start": 415.66,
        "duration": 8.96
    },
    {
        "text": "celle qui vous permettrait de vivre de votre travail",
        "start": 424.62,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "et m\u00eame de vous enrichir,",
        "start": 427.9,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates travailleur, talentueux, volontaire.",
        "start": 429.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Vous voulez la v\u00e9ritable justice sociale et vous avez raison,",
        "start": 436.78,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "parce que depuis si longtemps, le travail ne paie plus.",
        "start": 444.94,
        "duration": 0.04
    },
    {
        "text": "Aujourd\u2019hui, il n\u2019y a quasiment plus d\u2019\u00e9cart",
        "start": 444.98,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "entre les revenus du travail et ceux de l'assistanat.",
        "start": 447.78,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est pas juste !",
        "start": 451.22,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Il est temps que les milieux de cord\u00e9e",
        "start": 452.98,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "ne soient plus les premiers de corv\u00e9e.",
        "start": 457.18,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Assez de cette France o\u00f9 les soi-disants d\u00e9fenseurs de pauvres",
        "start": 463.38,
        "duration": 0.04
    },
    {
        "text": "les condamnent \u00e0 crever de faim",
        "start": 463.42,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019il faut aussi nourrir les pauvres du monde entier !",
        "start": 464.98,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Depuis tant d\u2019ann\u00e9es, l\u2019\u00c9tat a fait exploser ses d\u00e9penses,",
        "start": 468.02,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "il a ouvert le mod\u00e8le social de la France au monde entier,",
        "start": 472.74,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "et pour le financer qu\u2019a-t-il fait ?",
        "start": 477.62,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Il a augment\u00e9 vos taxes, vos imp\u00f4ts, ",
        "start": 480.3,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "il s\u2019est endett\u00e9 comme jamais,",
        "start": 484.1,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "il a abaiss\u00e9 les salaires des travailleurs.",
        "start": 486.9,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Quoi qu\u2019il vous en co\u00fbte !",
        "start": 489.98,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Les salaires nets sont trop bas pour celui qui travaille",
        "start": 492.74,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "et les salaires bruts sont trop hauts pour le patron.",
        "start": 498.94,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Je vais r\u00e9duire les d\u00e9penses d\u2019immigration et d\u2019assistanat.",
        "start": 502.7,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "Avec ces \u00e9conomies, je vais baisser les taxes,",
        "start": 508.98,
        "duration": 14.32
    },
    {
        "text": "je vais baisser les charges et les imp\u00f4ts.",
        "start": 523.3,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Votre col\u00e8re, c\u2019est le scandale de la fraude sociale.",
        "start": 525.7,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Que c\u2019est injuste, quand vous d\u00e9pensez tant chaque mois",
        "start": 533.22,
        "duration": 0.04
    },
    {
        "text": "pour financer nos d\u00e9penses sociales !",
        "start": 535.74,
        "duration": 0.04
    },
    {
        "text": "Savez-vous que Salim Benghalem, l'un des cerveaux pr\u00e9sum\u00e9s",
        "start": 535.78,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des attentats de l\u2019Hypercasher et de Charlie Hebdo,",
        "start": 541.06,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "a continu\u00e9 \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier du versement d\u2019allocations familiales",
        "start": 543.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pendant des mois apr\u00e8s son d\u00e9part en Syrie,",
        "start": 548.02,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "pour un montant sup\u00e9rieur \u00e0 12 000 \u20ac ?",
        "start": 551.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Mes chers amis, quand je serai Pr\u00e9sident,",
        "start": 556.82,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "l\u2019argent du peuple fran\u00e7ais ne sera plus confisqu\u00e9,",
        "start": 560.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ni d\u00e9tourn\u00e9 par les fraudeurs sociaux et les profiteurs.",
        "start": 563.62,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "L\u2019argent public, \u00e7a n\u2019existe pas !",
        "start": 567.3,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "L\u2019argent public, c\u2019est celui qu\u2019on vous prend !",
        "start": 570.58,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "L\u2019argent magique, l\u2019argent gratuit, l\u2019argent th\u00e9orique :",
        "start": 572.86,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a n\u2019existe pas !",
        "start": 575.94,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Il n\u2019y a qu\u2019un seul argent : le v\u00f4tre !",
        "start": 577.54,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Chers amis, quand je serai Pr\u00e9sident,",
        "start": 584.54,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "l\u2019argent du peuple fran\u00e7ais ",
        "start": 588.66,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "sera rendu enfin aux honn\u00eates travailleurs,",
        "start": 590.54,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "aux honn\u00eates entrepreneurs, aux honn\u00eates retrait\u00e9s, ",
        "start": 593.74,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "aux honn\u00eates citoyens.",
        "start": 596.9,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "La richesse sera rendue \u00e0 ceux qui l\u2019ont cr\u00e9\u00e9e : vous !",
        "start": 598.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "L\u2019injustice, mes amis, je l\u2019ai dit et je le r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 606.34,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "c\u2019est d\u2019avoir un \u00c9tat si fort avec les honn\u00eates gens",
        "start": 610.82,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et si faible avec la racaille.",
        "start": 614.62,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Vous, ici, qui travaillez si dur, ",
        "start": 620.54,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "vous \u00eates h\u00f4telier, vous \u00eates serveur, vous \u00eates restaurateur,",
        "start": 623.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous \u00eates parfumeur, vous \u00eates artisan, agriculteur,",
        "start": 626.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et vous vous posez la m\u00eame question tous les jours :",
        "start": 629.82,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "pourquoi l\u2019Etat nous traite-t-il comme des d\u00e9linquants ?",
        "start": 634.54,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "On ne vous laisse pas conduire, ",
        "start": 638.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on ne vous laisse pas travailler,",
        "start": 642.06,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "on ne nous laisse pas embaucher.",
        "start": 644.86,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Tous les ans on vous invente de nouvelles normes,",
        "start": 646.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui vous co\u00fbtent de plus en plus cher \u00e0 mettre en \u0153uvre.",
        "start": 650.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "On vous tue ainsi \u00e0 petit feu.",
        "start": 654.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Ensuite, il y a le fisc.",
        "start": 656.98,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Rien que le mot vous glace le sang !",
        "start": 658.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "La multiplicit\u00e9 des r\u00e9formes, ",
        "start": 663.06,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "l\u2019empilement des r\u00e9glementations et des lois,",
        "start": 665.66,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "la vitesse \u00e0 laquelle changent toutes les r\u00e8gles du jeu,",
        "start": 668.46,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "tout cela produit une complexit\u00e9 administrative",
        "start": 672.86,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et oblige le moindre commer\u00e7ant \u00e0 tout \u00e0 la fois comptable,",
        "start": 676.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fiscaliste, avocat, et pourquoi pas huissier ?",
        "start": 680.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Laissons les commer\u00e7ants \u00eatre des commer\u00e7ants !",
        "start": 684.1,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Je les connais, je les \u00e9coute et je les aime.",
        "start": 691.22,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Les entreprises, les ind\u00e9pendants, et m\u00eame les salari\u00e9s",
        "start": 695.74,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "demandent la m\u00eame chose : plus de simplicit\u00e9,",
        "start": 699.9,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "plus de lisibilit\u00e9 et surtout plus de s\u00e9curit\u00e9 en mati\u00e8re fiscale.",
        "start": 703.58,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "Je veux que le fisc aille davantage voir",
        "start": 710.74,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 des ca\u00efds de banlieues,",
        "start": 715.1,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "dans les supermarch\u00e9s de la drogue.",
        "start": 721.58,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Croyez-moi, je leur donnerai du travail !",
        "start": 723.82,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "On verra comment le droit du travail est respect\u00e9 l\u00e0-bas !",
        "start": 726.62,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Pour les ca\u00efds, pas de TVA, pas de charges, pas d\u2019Urssaf,",
        "start": 729.18,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "pas de CSG, pas d\u2019imp\u00f4ts et avec un peu de chances,",
        "start": 734.86,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ils peuvent m\u00eame toucher le RSA !",
        "start": 737.7,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Certains re\u00e7oivent m\u00eame les APL et les allocations familiales !",
        "start": 745.38,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Jusqu\u2019\u00e0 quand allons-nous supporter",
        "start": 752.18,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "d\u2019\u00eatre les dindons de cette farce ?",
        "start": 755.7,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Je veux que l\u2019administration fiscale",
        "start": 760.46,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "cesse d\u2019\u00eatre l\u2019ennemi du contribuable.",
        "start": 762.46,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Je veux que les Fran\u00e7ais retrouvent",
        "start": 765.22,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "une relation apais\u00e9e avec cette administration,",
        "start": 766.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu\u2019elle soit l\u00e0 pour les accompagner avant de s\u00e9vir,",
        "start": 769.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour leur expliquer avant de punir.",
        "start": 772.7,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "La justice, mes chers amis,",
        "start": 775.3,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "c\u2019est enfin la fin du laxisme des juges.",
        "start": 777.1,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Parce que nous voulons la s\u00e9curit\u00e9,",
        "start": 781.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour nous, pour nos femmes, pour nos enfants.",
        "start": 784.7,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Parce que nous voulons enfin la paix !",
        "start": 787.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Je ne veux pas que Cannes soit \u00e0 son tour ensauvag\u00e9e.",
        "start": 790.7,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Pour votre ville, comme pour toutes les autres,",
        "start": 795.18,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "je supprimerai la loi SRU.",
        "start": 798.46,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "Cette loi qui impose aux villes et aux villages de France",
        "start": 806.14,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "de disposer d\u2019au moins 25% de logements sociaux,",
        "start": 812.86,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "alors que le logement social est devenu progressivement",
        "start": 817.46,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "le logement de l\u2019immigration.",
        "start": 821.02,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Si on n'abroge pas cette loi, ",
        "start": 826.38,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "elle transformera peu \u00e0 peu toute la France en cit\u00e9.",
        "start": 830.54,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "Non, je ne veux pas de Trappes \u00e0 la campagne !",
        "start": 836.22,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "Non je ne veux pas de kebab dans tous les villages de France !",
        "start": 843.58,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "Dans les cit\u00e9s, comme ailleurs,",
        "start": 847.5,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "nous n\u2019en pouvons plus d\u2019avoir peur.",
        "start": 849.1,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019en pouvons plus de conseiller \u00e0 nos filles",
        "start": 852.98,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "de cacher leur t\u00e9l\u00e9phone portable.",
        "start": 855.9,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019en pouvons plus de guetter l\u2019arriv\u00e9e de nos enfants",
        "start": 857.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand ils prennent les transports en communs.",
        "start": 861.46,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "L\u2019autre jour, \u00e0 Saint-Quentin, un homme m\u2019a dit :",
        "start": 863.78,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "\u00ab Monsieur Zemmour, on voudrait se faire justice nous-m\u00eames \u00bb.",
        "start": 866.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est plus possible.",
        "start": 869.94,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Nous voulons un \u00c9tat qui fasse respecter la justice !",
        "start": 871.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "Nous voulons un \u00c9tat qui fasse respecter la loi !",
        "start": 876.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Nous voulons une police qui ne recule plus !",
        "start": 885.34,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "La police ne doit plus \u00eatre intimid\u00e9e par la racaille.",
        "start": 889.1,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "La racaille ne doit plus terroriser l\u2019honn\u00eate homme.",
        "start": 893.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Pour cela j\u2019introduirai dans notre droit",
        "start": 898.78,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "la notion de \u00ab d\u00e9fense excusable \u00bb.",
        "start": 901.74,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Avec cette protection juridique, les commer\u00e7ants braqu\u00e9s,",
        "start": 904.58,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les citoyens cambriol\u00e9s et les policiers en danger",
        "start": 910.46,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "auront enfin le droit de riposter aux voyous.",
        "start": 913.78,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Je choquera peut-\u00eatre la France Insoumise et les bien-pensants !",
        "start": 918.18,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Mais ainsi, la peur changera enfin de camp !",
        "start": 926.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le voyou ne doit plus entrer dans un tribunal",
        "start": 931.34,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "avec la certitude qu\u2019il en ressortira libre.",
        "start": 934.26,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Dans chaque d\u00e9partement de France, chaque ann\u00e9e,",
        "start": 937.74,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "des centaines de Fran\u00e7ais, souvent vuln\u00e9rables, souvent fragiles,",
        "start": 940.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "toujours abandonn\u00e9s et sans recours, assistent, impuissants,",
        "start": 945.46,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "au viol de leur bien, au viol de leur dignit\u00e9.",
        "start": 949.7,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "J\u2019y mettrai fin en cr\u00e9ant un vrai d\u00e9lit p\u00e9nal",
        "start": 952.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u2019occupation du bien d\u2019autrui !",
        "start": 956.38,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "J\u2019imposerai l\u2019expulsion imm\u00e9diate des squatteurs,",
        "start": 958.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sans passer par les tribunaux,",
        "start": 963.46,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "et j\u2019obligerai les pr\u00e9fets \u00e0 utiliser le recours \u00e0 la force publique",
        "start": 965.5,
        "duration": 9.44
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre ce droit fondamental qu\u2019est le droit de propri\u00e9t\u00e9 !",
        "start": 974.94,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "Je r\u00e9tablirai la perp\u00e9tuit\u00e9 r\u00e9elle !",
        "start": 978.62,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Car aujourd'hui, la perp\u00e9tuit\u00e9 r\u00e9elle ",
        "start": 989.18,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "qu'on nous avait promise, pourtant, en 1981,",
        "start": 993.34,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "n'existe pas.",
        "start": 996.78,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "et les criminels condamn\u00e9s \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9",
        "start": 998.3,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "peuvent avoir des remises de peine d\u00e8s 18 ans de prison.",
        "start": 1000.26,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Je vous le dis, certains crimes m\u00e9ritent la prison \u00e0 vie.",
        "start": 1003.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Comment imaginer que Sallah Abdeslam, ",
        "start": 1009.3,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "un des terroristes du Bataclan,",
        "start": 1016.46,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "complice du massacre de 138 de nos enfants, ",
        "start": 1019.06,
        "duration": 9.16
    },
    {
        "text": "puisse sortir un jour de prison ?",
        "start": 1028.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Certains me demandent pourquoi je suis si dur.",
        "start": 1033.78,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "Certains me le reprochent.",
        "start": 1038.62,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "J\u2019ai pass\u00e9, cet apr\u00e8s-midi, un moment avec Patrick Jardin \u00e0 Nice.",
        "start": 1039.95,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "Certains d\u2019entre vous le connaissent peut-\u00eatre.",
        "start": 1048.02,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "Patrick a perdu sa fille, Nathalie, le soir du Bataclan.",
        "start": 1054.49,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "Les djihadistes ont arrach\u00e9 \u00e0 un p\u00e8re la prunelle de ses yeux.",
        "start": 1062.15,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "Patrick Jardin nous fait l\u2019honneur d\u2019\u00eatre avec nous ce soir,",
        "start": 1069.02,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "je vous demande de l\u2019applaudir !",
        "start": 1073.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "J\u2019ai parcouru avec lui, cet apr\u00e8s-midi la promenade des Anglais,",
        "start": 1086.14,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 d\u2019autres victimes nous rappellent un autre massacre,",
        "start": 1090.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que nous n\u2019avons pas le droit non plus d\u2019oublier.",
        "start": 1093.63,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019avons plus le droit de rester les bras crois\u00e9s.",
        "start": 1103.02,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "Nous n'avons plus le droit ",
        "start": 1107.0,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "de nous contenter de bougies et de nounours.",
        "start": 1109.18,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "Vous comprenez pourquoi je suis si dur,",
        "start": 1112.8,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "car vous aussi vous vous \u00eates endurcis.",
        "start": 1115.63,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Quand un mineur a commis un acte grave,",
        "start": 1117.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il doit \u00eatre jug\u00e9 comme les autres.",
        "start": 1121.02,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Nous responsabilisons leurs parents avec la plus grande fermet\u00e9.",
        "start": 1123.48,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "Oui, nous suspendrons les aides sociales",
        "start": 1131.5,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pour les parents de mineurs d\u00e9linquants et criminels.",
        "start": 1136.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Il faut apprendre \u00e0 ces enfants l\u2019autorit\u00e9 !",
        "start": 1139.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Celle de leurs parents, celle de la justice et celle de la France !",
        "start": 1143.1,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Jusqu\u2019\u00e0 quand la France devra-t-elle rester le paradis",
        "start": 1148.6,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "de tous les voyous de la plan\u00e8te ?",
        "start": 1154.53,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "Les binationaux qui commettent des crimes seront d\u00e9chus",
        "start": 1156.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de leur nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et expuls\u00e9s.",
        "start": 1161.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "Quelque chose me taraudait,",
        "start": 1165.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelque chose venait ab\u00eemer ma joie de vivre :",
        "start": 1169.05,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "mon inqui\u00e9tude pour notre pays, ",
        "start": 1173.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "une inqui\u00e9tude qui ne faisait que grandir.",
        "start": 1177.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Alors, j\u2019ai br\u00fbl\u00e9 mes vaisseaux, je suis descendu dans l\u2019ar\u00e8ne.",
        "start": 1181.5,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "Je me suis retourn\u00e9 souvent\u2026 oui, souvent !",
        "start": 1185.65,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "pour savoir si quelqu\u2019un d\u2019autre que moi",
        "start": 1192.85,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "serait plus courageux, serait plus sinc\u00e8re, plus comp\u00e9tent\u2026",
        "start": 1195.78,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "Je vous avoue : je n\u2019ai vu personne. ",
        "start": 1200.86,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Alors je suis l\u00e0 aujourd'hui.",
        "start": 1207.26,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Levez-vous mes amis, dressez-vous !",
        "start": 1220.54,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mani\u00e8re de tous ceux qui, dans notre pays, se sont lev\u00e9s,",
        "start": 1223.3,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "se sont dress\u00e9s, quand le pays semblait perdu !",
        "start": 1226.73,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "On ne nous emp\u00eachera pas d\u2019aimer notre pays !",
        "start": 1234.26,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "On ne nous emp\u00eachera pas d\u2019aimer ce que nous sommes !",
        "start": 1240.3,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "On ne nous emp\u00eachera pas d\u2019aimer vivre chez nous et pour nous !",
        "start": 1244.07,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous en emp\u00eachera",
        "start": 1247.9,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019il faudrait nous arracher le c\u0153ur,",
        "start": 1250.83,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "et qu\u2019ils n\u2019y arriveront pas !",
        "start": 1252.93,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Le courage, c\u2019est nous ! Le panache, c\u2019est nous !",
        "start": 1254.63,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Le drapeau qui flotte dans le vent de l\u2019Histoire, c\u2019est nous !",
        "start": 1257.8,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "Levons-nous pour dire \u00e0 la France : la Reconqu\u00eate, c\u2019est nous !",
        "start": 1261.03,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "L\u2019union, c\u2019est nous ! Le Peuple, c\u2019est nous !",
        "start": 1265.63,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Bienvenue aux militants de LR et du RN !",
        "start": 1268.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "Bienvenue \u00e0 ceux qui votent et \u00e0 ceux qui ne votaient plus !",
        "start": 1272.0,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Bienvenue \u00e0 ceux qui esp\u00e8rent et \u00e0 ceux qui d\u00e9sesp\u00e9raient !",
        "start": 1275.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Bienvenue \u00e0 la France silencieuse et \u00e0 la France qui s\u2019engage !",
        "start": 1278.2,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Bienvenue \u00e0 l\u2019Histoire et bienvenue \u00e0 l\u2019avenir !",
        "start": 1282.0,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Vive le peuple, vive la R\u00e9publique et, surtout, vive la France !",
        "start": 1284.67,
        "duration": 4.36
    }
]