[
    {
        "text": "mesdames messieurs la parole",
        "start": 0.0,
        "duration": 25.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2.48,
        "duration": 23.94
    },
    {
        "text": "il",
        "start": 25.39,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 26.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 29.6,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 30.8,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 35.47,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "et bonsoir \u00e0 tous",
        "start": 37.32,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 41.07,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 41.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un immense merci",
        "start": 42.87,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "merci pour cet accueil qu'elle accueille",
        "start": 45.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 52.87,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "quel plaisir de venir enfin si chez vous",
        "start": 57.96,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "dans cette r\u00e9gion lyonnaise depuis",
        "start": 61.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "plusieurs semaines j'\u00e9cume la france je",
        "start": 63.28,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "suis all\u00e9 \u00e0 la rencontre des lillois des",
        "start": 67.09,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "n\u00eemois des piquets war j'ai parcouru le",
        "start": 69.94,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pays des pyr\u00e9n\u00e9es bretagne passant par",
        "start": 73.33,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "la c\u00f4te atlantique mais",
        "start": 76.03,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "je vous rassure je ne vous avais pas",
        "start": 78.57,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9",
        "start": 82.119,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 84.34,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 86.89,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s dire",
        "start": 90.28,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 vrai dire j'\u00e9tais m\u00eame press\u00e9 de venir",
        "start": 91.38,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre rencontre dans ce bassin",
        "start": 95.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lyonnais gorg\u00e9 d'histoire je n'ai pas",
        "start": 98.14,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u je suis donc pass\u00e9 \u00e0 charvieu \u00e0",
        "start": 100.15,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "l'invitation de son maire g\u00e9rard d",
        "start": 103.69,
        "duration": 8.169
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 107.93,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 112.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui ai crois\u00e9 de nombreux \u00e9lus des",
        "start": 115.94,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "petites communes alentour j'ai pu",
        "start": 117.98,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "appr\u00e9cier leur hospitalit\u00e9 leur humour",
        "start": 121.4,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "et je dirais leur finesse politique",
        "start": 124.22,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "\u00e9lu le jeu \u00e7a ni ici dans cette salle je",
        "start": 128.08,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "vous avoue que je suis toujours",
        "start": 133.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "admiratif travail admirable que ces",
        "start": 135.17,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "millions li\u00e9 d\u00e9but pardon accomplissent",
        "start": 138.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers la france un travail quasi",
        "start": 141.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9voles travaillent toujours",
        "start": 144.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "indispensable \u00e0 nos compatriotes qu'on",
        "start": 145.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "oublie et qu'on trouve toujours trop",
        "start": 147.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cher quand tout va bien et puis on est",
        "start": 149.87,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tout heureux de solliciter lorsqu'une",
        "start": 153.02,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "lorsqu'une crise soudaine frappe comme",
        "start": 155.75,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "on l'a vu pendant l'\u00e9pid\u00e9mie de kobe",
        "start": 158.78,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mais puisqu'on est en pr nous je vous",
        "start": 160.69,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "dit tout je suis all\u00e9 ensuite",
        "start": 164.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "travailler ce discours dans une chambre",
        "start": 166.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4tel qu'on avait eu l'obligeance de",
        "start": 169.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "me r\u00e9server dans une bourgade nomm\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 170.6,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "bien pour moi dont les anc\u00eatres juifs",
        "start": 173.72,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9rie de l'art fran\u00e7ais par la gr\u00e2ce",
        "start": 178.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'un d\u00e9cret sign\u00e9 par un ministre de la",
        "start": 179.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me r\u00e9publique d'une onde adolphe",
        "start": 182.6,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "cr\u00e9mieux",
        "start": 185.24,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "cela ne pouvait mieux tomber",
        "start": 187.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 197.84,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "tout petit bureau o\u00f9 je travaillais je",
        "start": 198.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "jeu pouvait apercevoir \u00e0 travers la",
        "start": 201.34,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fen\u00eatre lancina d'\u00e9l\u00e9gantes de maisons",
        "start": 203.74,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de pied en ce village qui conduisait",
        "start": 207.25,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 l'\u00e9glise et \u00e0 saint cloud je me",
        "start": 209.86,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "croyais au milieu de la c\u00e9l\u00e8bre affiche",
        "start": 213.76,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de fran\u00e7ois mitterrand en",
        "start": 216.85,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "1981",
        "start": 218.76,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "le hasard a voulu que j'ai lu justement",
        "start": 220.35,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "biais des extraits d'un livre posthume",
        "start": 224.23,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de jean daniel dans lequel le c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 227.14,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "journaliste de rouge disait \u00e0 mitterrand",
        "start": 230.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "son effroi devant les mouvements",
        "start": 233.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "migratoires et sa peur que nos villages",
        "start": 235.42,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "on place les clochers par des mineurs",
        "start": 238.33,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "oui d\u00e9j\u00e0 dans les ann\u00e9es 80 les esprits",
        "start": 241.09,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les plus lucides",
        "start": 245.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00eame ceux de gauche avaient compris",
        "start": 247.0,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "l'enjeu",
        "start": 249.61,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "civilisationnel et le d\u00e9fi historique",
        "start": 250.47,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient d\u00e9volues \u00e0 notre g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 253.32,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "faire de cr\u00e9mieu concert son \u00e9glise et",
        "start": 257.07,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "son clocher coffret mieux comme chariot",
        "start": 260.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "demeure villages de france dans une",
        "start": 264.04,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "france qui reste de la france",
        "start": 266.26,
        "duration": 9.29
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 269.28,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "mais car c'est notre histoire c'est une",
        "start": 280.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "histoire qu'il ya plus de 2000 ans une",
        "start": 282.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sorte d'\u00e9pop\u00e9e qui commence d\u00e8s",
        "start": 284.46,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "l'antiquit\u00e9 quand lyon s'appelait luc de",
        "start": 286.8,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "n\u00eemes ou look to new moon vous voulez",
        "start": 290.189,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait l'une des cit\u00e9s les plus",
        "start": 292.439,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "importantes de l'empir\u00e9 romain chaque",
        "start": 294.689,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e entre ses murs les repr\u00e9sentants",
        "start": 296.819,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de toutes les tribus gauloises se",
        "start": 299.46,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "retrouvaient pour faire entendre leur",
        "start": 302.009,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "voix",
        "start": 303.509,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 317.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 319.2,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 324.36,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "mua",
        "start": 327.87,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "je disais non chaque ann\u00e9e dans ses murs",
        "start": 331.96,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "les repr\u00e9sentants de toutes les tribus",
        "start": 335.509,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "locales va se retrouver pour faire",
        "start": 337.699,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "entendre leur voix",
        "start": 339.439,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 entre les peuples de la gaule",
        "start": 340.629,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "que vercing\u00e9torix avait r\u00eav\u00e9 lyon l'a",
        "start": 342.86,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9e au premier cercle de notre \u00e8re",
        "start": 346.969,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "lyon est d\u00e9j\u00e0 l'\u00e9picentre du monde",
        "start": 349.879,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "gaulois sous l'autorit\u00e9 de rome roman",
        "start": 352.789,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "qui a m\u00eame eu \u00e0 sa t\u00eate un empereur",
        "start": 356.27,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "lyonnais avec l'empereur clown en \u00e9tant",
        "start": 359.659,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois beno\u00eet soury romaine",
        "start": 364.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "lyon \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 merveilleusement",
        "start": 367.669,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais par la suite votre r\u00e9gion a",
        "start": 369.8,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 le point de rencontre de",
        "start": 373.219,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "plusieurs p\u00f4les d'attraction culturels",
        "start": 375.139,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "intellectuels politiques entre les",
        "start": 377.33,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "richesses du nord de l'italie l'autorit\u00e9",
        "start": 380.509,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "du saint-empire et la r\u00e9forme",
        "start": 382.909,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "protestante de gen\u00e8ve mais \u00e0 chaque fois",
        "start": 384.44,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "lyon a toujours choisi le giron de la",
        "start": 388.129,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 391.789,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "et surtout",
        "start": 400.569,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "impossible de raconter l'histoire milieu",
        "start": 402.99,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "l'histoire de sa r\u00e9gion sans parler de",
        "start": 406.559,
        "duration": 7.771
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on alors qu'il n'a que 18 ans",
        "start": 410.83,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "bonaparte ont amoureux de cette cit\u00e9",
        "start": 414.33,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "quand il est couronn\u00e9 empereur il sait",
        "start": 417.069,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "tout pour faire rena\u00eetre une ville en",
        "start": 418.869,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ruine et saccag\u00e9 ravag\u00e9 par",
        "start": 420.49,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "l'\u00e9touffement de la r\u00e9volution la ville",
        "start": 423.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et reconstruit en pays l'industrie",
        "start": 425.679,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "drapier relancer lyon est ressuscit\u00e9 sa",
        "start": 428.05,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion et restaurer napol\u00e9on s'ouvrit",
        "start": 430.689,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "ion et les lyonnais lui auront une",
        "start": 433.149,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "reconnaissance \u00e9ternelle",
        "start": 437.02,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 446.93,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "vous \u00eates super",
        "start": 454.689,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "en 1821 \u00e0 saper les n\u00f4tres et plus",
        "start": 458.31,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "cultes de sa vie napol\u00e9on \u00e0 ses mots",
        "start": 460.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "j'aurais voulu avoir ma capitale \u00e0 lyon",
        "start": 463.25,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "mais tout \u00e9tait \u00e0 y cr\u00e9er lyon la",
        "start": 465.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "capitale d'une france en grande une",
        "start": 469.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "france ma\u00eetre de l'europe est donc",
        "start": 471.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre du monde il y a de quoi enflammer",
        "start": 473.25,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "notre imagination",
        "start": 476.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9crit il ya plus de dix ans",
        "start": 479.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aliments qui s'intitulait m\u00e9lancolie",
        "start": 480.51,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise pour dire qu'\u00e0 mon avis le",
        "start": 483.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00eave mill\u00e9naire de la france avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 485.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de refaire et de restaurer l'empir\u00e9",
        "start": 487.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "romain la fille gauloise aspirait \u00e0 \u00eatre",
        "start": 488.97,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "digne de sa m\u00e8re mais ce r\u00eave romain ce",
        "start": 492.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fantasme romains avaient \u00e9t\u00e9 selon moi",
        "start": 495.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le fil rouge secret de toute l'action de",
        "start": 497.55,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nos rois de nos cardinaux de nos",
        "start": 501.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ministres il expliqu\u00e9 les actions",
        "start": 503.28,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "parfois",
        "start": 505.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "incompr\u00e9hensibles de monarchie qui",
        "start": 506.18,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "paieront que le saint louis fran\u00e7ois 1er",
        "start": 508.14,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "louis xiv serait romain avait connu sa",
        "start": 510.48,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "cons\u00e9cration et sa concr\u00e9tisation avec",
        "start": 514.2,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on 1er le plus romain au noro\u00eet",
        "start": 517.29,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "avec lui l' empire romain \u00e9tait devenu",
        "start": 520.85,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "l' empire fran\u00e7ais",
        "start": 524.61,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "heureusement la dpj finale de notre",
        "start": 534.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "g\u00e9nial ont peur et de notre pays face \u00e0",
        "start": 536.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'europe pourtant tiers coalis\u00e9s devait",
        "start": 538.95,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sonner le glas de notre r\u00eave en un mais",
        "start": 541.95,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "si l'on restait quelque chose en fait il",
        "start": 544.92,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "en restait tout capital administration",
        "start": 547.83,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 551.09,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a tombe bien je suis venu ici pour vous",
        "start": 553.19,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "parler de l'\u00e9tat je veux vous parler de",
        "start": 556.89,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat que subissons et de l'\u00e9tat que",
        "start": 559.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mon boulot je veux vous parler de cette",
        "start": 562.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "puissance publique qui a fait notre",
        "start": 564.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "grandeur et qui fait d\u00e9sormais notre",
        "start": 566.82,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "faiblesse et la premi\u00e8re faiblesse de",
        "start": 569.97,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "notre \u00e9tat c'est de ne plus oser exercer",
        "start": 572.43,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "notre force qu'on peut faire",
        "start": 576.21,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "encore des rod\u00e9os un champion de liu en",
        "start": 585.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "toute impunit\u00e9 c'est que l'\u00e9tat a failli",
        "start": 587.89,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "dans sa mission",
        "start": 590.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 591.51,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "donc on peut agresser les fran\u00e7ais des",
        "start": 598.56,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "dizaines de fois \u00eatre toujours en",
        "start": 601.269,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 c'est que l'\u00e9tat abandonn\u00e9",
        "start": 603.76,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 609.17,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "ans qu'on peut mettre la t\u00eate de forces",
        "start": 610.42,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "de l'ordre et appel\u00e9 au viol de",
        "start": 614.359,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "polici\u00e8re c'est que les temps ne fait",
        "start": 615.859,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "plus peur",
        "start": 618.049,
        "duration": 2.301
    },
    {
        "text": "chaque heure chaque jour \u00e0 kpass tuent",
        "start": 622.46,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "et violent et fran\u00e7ais on ne compte plus",
        "start": 627.17,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ses agressions on ne compte plus ses",
        "start": 630.14,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "agressions poliment ranger dans la",
        "start": 633.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gorie frais divers oui ce sont des",
        "start": 635.93,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "faits divers des faits de la diversit\u00e9",
        "start": 638.96,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 646.38,
        "duration": 11.22
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 661.11,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "no\u00e9lie m\u00e9diatique les politiques",
        "start": 663.15,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "nous proph\u00e9tisait",
        "start": 665.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la rencontre des civilisations",
        "start": 668.24,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "on a eu la guerre des civilisations il",
        "start": 670.82,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "nous promettait benenson on aura le",
        "start": 674.61,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "liban",
        "start": 677.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7'a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a vous savez",
        "start": 678.86,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la guerre 14 on disait plus jamais",
        "start": 681.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la guerre plus jamais \u00e7a",
        "start": 684.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on n'a eu qu'\u00e0 nos ministres de",
        "start": 686.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur le savent g\u00e9rard collomb que",
        "start": 688.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous connaissez bien dans cette r\u00e9gion a",
        "start": 691.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 la place kangoo en annon\u00e7ant ce",
        "start": 693.33,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "qui vit pottas c\u00f4te finiront face \u00e0 face",
        "start": 696.15,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nos dirigeants contre leur mal-\u00eatre en",
        "start": 699.62,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense nos polices les remont\u00e9es des",
        "start": 702.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "agences de renseignement et celle de",
        "start": 704.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "leurs \u00e9lus terrain ils savent tr\u00e8s bien",
        "start": 705.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que nous sommes malades pays connaisse",
        "start": 707.88,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "le virus pourquoi ne fait-il rien",
        "start": 710.46,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors pourquoi pourquoi l'appareil",
        "start": 714.74,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat",
        "start": 719.04,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "reste-t-il paralys\u00e9",
        "start": 720.57,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "pour une raison simple ils ont peur",
        "start": 722.78,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "ils ont peur",
        "start": 727.49,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "ils ont peur d'\u00eatre",
        "start": 730.899,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ils ont peur \u00eatre disgr\u00e2ce disgr\u00e2ce il",
        "start": 735.27,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quand les contraintes m\u00e9diatiques du",
        "start": 738.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "politiquement correct ils ont peur d'une",
        "start": 740.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bavure brise leur carri\u00e8re ils ont peur",
        "start": 743.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des proc\u00e8s des associations antiracistes",
        "start": 745.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ils ont peur que les banlieues",
        "start": 748.53,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "s'enflamment ils ont aussi une ode rover",
        "start": 750.3,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "plus diffuse plus agression ils ont peur",
        "start": 754.11,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat me m\u00e8ne plut\u00f4t de l'immense",
        "start": 758.67,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "appareil bureaucratique qu'il est devenu",
        "start": 761.82,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "l\u00e9 car certains ministres je vous",
        "start": 764.7,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "accorde qu'il sera ont fait le con",
        "start": 768.96,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "diagnostic et ont tent\u00e9 de sauver ce qui",
        "start": 771.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pouvait encore n\u00e9 mais toutes leurs",
        "start": 774.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "directives se sont noy\u00e9s dans un",
        "start": 776.91,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "mar\u00e9cage r\u00e9glementaire et normatif",
        "start": 779.04,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 bien s\u00fbr mais",
        "start": 781.94,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "aussi dans tous les domaines fiscalit\u00e9",
        "start": 785.37,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "administrations \u00e9ducation nationale",
        "start": 787.94,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "agriculture protection de",
        "start": 790.4,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "l'environnement les normands pousser",
        "start": 792.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme crocus au printemps de partout",
        "start": 794.49,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 transformer la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 797.28,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "en une mais explicable gens se met",
        "start": 799.56,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "environ pratique pourrit la vie des",
        "start": 803.19,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est un obstacle quotidien que",
        "start": 806.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "doit affronter tous les jours les chefs",
        "start": 809.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'entreprise les artisans les",
        "start": 811.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants c'est aussi un millefeuille",
        "start": 813.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de chinoiseries administratives qui",
        "start": 816.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "emp\u00eachent les fonctionnaires de capteurs",
        "start": 818.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "etc te ment leur travail au service de",
        "start": 820.14,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "la population",
        "start": 822.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les forces de police ont sacr\u00e9 de choses",
        "start": 823.28,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "elle me passe d\u00e9sormais plus de temps \u00e0",
        "start": 826.59,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "remplir de la paperasse \u00e0 leur bureau",
        "start": 828.96,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "sur leur terrain \u00e0 d\u00e9fendre les fran\u00e7ais",
        "start": 831.16,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 836.28,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "mais dans ce lac",
        "start": 842.37,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "mais c'est super certains tirent leur",
        "start": 844.24,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e9pingle du jeu ce sont les puissants les",
        "start": 847.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "grands groupes dont leurs services",
        "start": 850.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "juridiques et les plus riches ont leur",
        "start": 851.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avocat fiscaliste",
        "start": 854.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il y a quelques semaines je d\u00e9jeunais \u00e0",
        "start": 855.73,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "valenciennes avec divers chefs",
        "start": 858.58,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "d'entreprise \u00e0 un moment \u00e0 matam un",
        "start": 861.339,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "jeune homme sympathique m'a dit qu'il",
        "start": 864.279,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "\u00e9tait avocat qu'il avait un cabinet en",
        "start": 866.47,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "france \u00e0 paris un cabinet en italie et",
        "start": 869.74,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "un cabinet \u00e0 monterey et en rigolant il",
        "start": 872.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "m'a dit \u00e9coutez c'est simple",
        "start": 875.86,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "en italie j'ai trois collaborateurs",
        "start": 878.47,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "comp\u00e9ti j'en ai neufs en france j'en ai",
        "start": 881.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vend",
        "start": 885.279,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "nos \u00e9lites ne comprennent pas la",
        "start": 886.26,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "complexit\u00e9 administrative parce qu'ils",
        "start": 889.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peuvent se payer le luxe de les vider",
        "start": 891.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est un privil\u00e8ge dont les fran\u00e7ais",
        "start": 893.83,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "sont veut priver c'est pour \u00e7a qu'il",
        "start": 896.98,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "faut purger ce mar\u00e9cage de normes pour",
        "start": 900.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer l'\u00e9conomie restaurer les",
        "start": 903.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fonctionnaires dans leur v\u00e9ritable",
        "start": 905.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "service \u00e0 la population il sans rire les",
        "start": 906.22,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 908.74,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 909.17,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 910.31,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "quand pour tout seul apr\u00e8s longtemps oui",
        "start": 922.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "longtemps que le probl\u00e8me concret la",
        "start": 925.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "france papy tout acclam\u00e9 d\u00e9j\u00e0 qu'on",
        "start": 928.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "arr\u00eate d'emmerder les fran\u00e7ais giscard",
        "start": 930.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "se plaignait de la mar\u00e9e blood",
        "start": 932.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "administratif et nicolas sarkozy se",
        "start": 933.97,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "plaignent et lui d'une complexit\u00e9 qui",
        "start": 937.33,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "\u00e9tait m\u00eame emmanuel macron nous a promis",
        "start": 939.97,
        "duration": 8.6
    },
    {
        "text": "d'en finir avec l'inflation normative",
        "start": 944.14,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "depuis 50 ans les commissions ce succ\u00e8s",
        "start": 950.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9broussailler notre arsenal",
        "start": 953.24,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementaire et l\u00e9gislatif mais elle",
        "start": 954.75,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "vit l'oc\u00e9an \u00e0 la petite cuill\u00e8re cette",
        "start": 958.38,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "grande remise \u00e0 plat la france a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 961.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fait c'\u00e9tait il y as dossier cr\u00e9\u00e9 la",
        "start": 963.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique toujours lui le code civil et",
        "start": 966.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le juriste portalis qui ont sorti notre",
        "start": 969.27,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pays les m\u00e9andres d'un droit de l'ancien",
        "start": 971.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime dont plus personne ne comprenait",
        "start": 973.709,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "les rouages bison comme avec le code",
        "start": 976.8,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "civil en 1804 il faut r\u00e9tablir une",
        "start": 980.61,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 idoine et ses droits ses devoirs",
        "start": 983.459,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "et un \u00e9tat qui sait o\u00f9 il va et pour ce",
        "start": 986.13,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "grand nettoyage il faut cr\u00e9er un haut",
        "start": 989.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "commissariat \u00e0 la simplification",
        "start": 992.16,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "administrative",
        "start": 993.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "directement rattach\u00e9 \u00e0 l'elys\u00e9e pour",
        "start": 995.12,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "engager un nettoyage des normes et une",
        "start": 997.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lourdeur administrative qui p\u00e8sent sur",
        "start": 999.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les m\u00e9nages sur les entreprises et sur",
        "start": 1001.94,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "les tables",
        "start": 1004.31,
        "duration": 12.53
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1005.11,
        "duration": 11.73
    },
    {
        "text": "comme sous napol\u00e9on devront revenir \u00e0 se",
        "start": 1020.14,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "poser notre essence de notre l'essence",
        "start": 1022.73,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "de notre \u00e9tant un cap clair et puissant",
        "start": 1025.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "administration fait poser deux",
        "start": 1028.48,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "fonctionnaires des pouilles efficace au",
        "start": 1030.11,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "service des fran\u00e7ais pour la r\u00e9ussite",
        "start": 1032.569,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "heures car la r\u00e9publique ce sont aussi",
        "start": 1035.03,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "les grands serviteurs de l'\u00e9tat h\u00e9ritier",
        "start": 1037.97,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9fets napol\u00e9onien ce sont ces",
        "start": 1041.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "hommes et ces femmes brillants qui font",
        "start": 1043.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le choix de faire carri\u00e8re au service de",
        "start": 1045.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1047.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique le compte plus ceux qui se",
        "start": 1049.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sont engag\u00e9s \u00e0 son service comme on",
        "start": 1052.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rentre religieux et pour la gloire de la",
        "start": 1054.47,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "france et dans la france occup\u00e9e les",
        "start": 1056.87,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fets sur le ver de lance de la",
        "start": 1060.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance edouard bonne foi jacques",
        "start": 1062.45,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "f\u00e9lix bussi\u00e8res louis du pi\u00e8ge et bien",
        "start": 1065.15,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment jean moulin",
        "start": 1068.18,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1074.44,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "lyon capitale de la r\u00e9sistance ne l'a",
        "start": 1079.04,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "jamais oubli\u00e9 aujourd'hui certains hauts",
        "start": 1082.22,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fonctionnaires ont trahi leurs",
        "start": 1085.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "engagements ils se sont vendus au",
        "start": 1087.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "secteur priv\u00e9 sont baisser les bras face",
        "start": 1089.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 des tarbais ils ont baiss\u00e9 les yeux",
        "start": 1090.74,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "passent au politiquement correct",
        "start": 1092.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "certains d'entre eux ont m\u00eame investi la",
        "start": 1094.57,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "vie politique pourtant dans son livre",
        "start": 1097.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "magistral le noeud gordien georges",
        "start": 1099.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pompidou nous avait pr\u00e9venu si les hauts",
        "start": 1101.99,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fonctionnaires semaine de politique il",
        "start": 1104.06,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "risque de recr\u00e9er au coeur de l'\u00e9tat une",
        "start": 1106.58,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "nouvelle aristocratie",
        "start": 1109.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous y sommes",
        "start": 1110.92,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1113.09,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1114.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 1115.96,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "oui nous avons parfois de bonnes raisons",
        "start": 1117.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en col\u00e8re contre les hauts",
        "start": 1120.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fonctionnaires mais c'est oublier",
        "start": 1122.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'immense majorit\u00e9 de ces grands",
        "start": 1124.17,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "serviteurs de l'\u00e9tat qui pensent comme",
        "start": 1127.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui ont la france au coeur et",
        "start": 1129.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'attendent qu'une chose pouvoir",
        "start": 1132.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pleinement exercer la mission qui leur a",
        "start": 1133.77,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0",
        "start": 1136.89,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1138.44,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1138.85,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "cela",
        "start": 1140.78,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "lire tout n'est pas la france est de",
        "start": 1142.809,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "retour ouais",
        "start": 1145.69,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater l\u00e0 o\u00f9 il faut r\u00e9parer la",
        "start": 1154.09,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "haute fonction publique et arr\u00eater de la",
        "start": 1157.69,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "piposa il faut arr\u00eater de la d\u00e9montrer",
        "start": 1160.299,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "comme le fait le gouvernement depuis des",
        "start": 1163.15,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es quand emmanuel macron suppriment",
        "start": 1165.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les leurs il ne comprend pas la france",
        "start": 1167.409,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ce pays qui s'est structur\u00e9e autour de",
        "start": 1169.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "son \u00e9tat comme une planche \u00e0 son cutter",
        "start": 1171.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ne veulent pas moins d'\u00e9tat",
        "start": 1174.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ils veulent que la r\u00e9publique retour ce",
        "start": 1176.89,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "grand et retrouve son r\u00f4le et quand le",
        "start": 1180.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "gouvernement annonce sa volont\u00e9 de",
        "start": 1182.799,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "supprimer le temps respecte orale",
        "start": 1184.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est l'esprit de la fonction qu'il vide",
        "start": 1187.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de son sens une exp\u00e9rience sur le",
        "start": 1189.37,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "terrain ne sera plus le disent les",
        "start": 1192.01,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "nominations de viendront vous",
        "start": 1194.409,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exclusivement politique le poste ne sera",
        "start": 1195.789,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "plus du rhin dans la start up nation on",
        "start": 1198.909,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "brade l'\u00e9tat et sa p\u00e9rennit\u00e9 pour des",
        "start": 1201.909,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fets en cdd",
        "start": 1204.76,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "\u00e9galitarisme d\u00e9magogique emmanuel macron",
        "start": 1213.87,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "prix de l'excellence administratif",
        "start": 1216.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est le sympt\u00f4me du petit",
        "start": 1218.799,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "enfant qui casse son jouet pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 mais",
        "start": 1221.47,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "comme d'habitude ce sont les fran\u00e7ais",
        "start": 1224.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui payeront les pots cass\u00e9s avec un",
        "start": 1227.049,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de monoprix ce th\u00e8me est plus",
        "start": 1229.39,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "fragile il faut r\u00e9tablir la pr\u00e9fectorale",
        "start": 1231.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et se tenir aux c\u00f4t\u00e9s de ces grands",
        "start": 1234.159,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "serviteurs pour r\u00e9parer la machine",
        "start": 1236.14,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "bureaucratique et restaurer la france",
        "start": 1238.57,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1242.74,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "c'est le centre \u00e0 5 \u00e0 ma logique voulue",
        "start": 1247.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle un pr\u00e9sident",
        "start": 1249.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "monarque \u00e9lu au suffrage direct par le",
        "start": 1251.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pop est \u00e0 la t\u00eate d'un puissant p\u00e9tain",
        "start": 1254.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dont les rouages sont g\u00e9r\u00e9s par des",
        "start": 1256.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fonctionnaires d\u00e9vou\u00e9s sous la monarchie",
        "start": 1259.48,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "sous laon filles sous la r\u00e9publique dans",
        "start": 1262.03,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la paix comme dans la guerre c'est",
        "start": 1265.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "toujours cette verticalit\u00e9 qui a permis",
        "start": 1268.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 la france de relever les techniques",
        "start": 1270.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui se sont pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 elle dans",
        "start": 1272.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'histoire car la france n'est pas un",
        "start": 1273.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pays scandinave",
        "start": 1276.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais n'auraient pas de palabres",
        "start": 1277.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parlementariste de n\u00e9gociation partisane",
        "start": 1279.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de marchands de tapis de ministre \u00e0 v\u00e9lo",
        "start": 1282.19,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "et de pr\u00e9sident normal",
        "start": 1285.1,
        "duration": 12.74
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1288.11,
        "duration": 13.73
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ne craignent pas le pouvoir",
        "start": 1297.84,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "il le respect je dirais m\u00eame ils leur",
        "start": 1301.84,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e9clat et s'ils vont couper la t\u00eate de",
        "start": 1305.8,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "leurs droits c'est peut-\u00eatre justement",
        "start": 1308.38,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "parce qu'inconsciemment",
        "start": 1310.809,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "instinctivement il reprochait \u00e0 youssef",
        "start": 1312.75,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "sa faiblesse vis-\u00e0-vis des grands et des",
        "start": 1315.73,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "puissantes nous ne rentrerons chez",
        "start": 1318.46,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "nous ne rencontrons pas os\u00e9 nick d'avoir",
        "start": 1321.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du pouvoir nous leur reprochons",
        "start": 1325.059,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "justement de n'en avoir plus aucun",
        "start": 1326.85,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "mine o\u00f9 le rock n'est d'avoir un ticket",
        "start": 1334.62,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "abdiquer devant l'europe devant la peur",
        "start": 1337.92,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "du politiquement correct devant",
        "start": 1340.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'inertie bureaucratique devant les",
        "start": 1342.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s devant les juges devant les",
        "start": 1344.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias c'est dans cet esprit qu'il faut",
        "start": 1346.42,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "absolument revenir sur le non cumul des",
        "start": 1348.94,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "mandats",
        "start": 1352.24,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande a voulu faire",
        "start": 1352.8,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre les d\u00e9put\u00e9s mais r\u00e9sultat",
        "start": 1354.91,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "nous avons aujourd'hui des m\u00e8res sans",
        "start": 1358.23,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "pouvoir et des d\u00e9put\u00e9s sans affluence",
        "start": 1361.12,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9samour des d\u00e9put\u00e9s et ne sont pas \u00e0 la",
        "start": 1371.52,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "hauteur et des bermes qui ne font plus",
        "start": 1374.46,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "de politique",
        "start": 1376.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'interdiction du cumul de mandats \u00e0",
        "start": 1377.81,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des d\u00e9put\u00e9s hors-sol coup\u00e9 de la",
        "start": 1380.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 du terrain ignorant les",
        "start": 1383.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations r\u00e9elles des fran\u00e7ais",
        "start": 1385.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais des parlementaires sans",
        "start": 1388.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enracinement ce sont des parlementaires",
        "start": 1390.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plus faibles",
        "start": 1393.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galitarisme de gauche a pr\u00e9tendu",
        "start": 1394.8,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "rapprocher de boire des citoyens en dix",
        "start": 1397.59,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ans les hi\u00e9rarchies il a priv\u00e9 les",
        "start": 1400.8,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "citoyens de pouvoir",
        "start": 1403.59,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "c'est finalement l\u00e0 le plus important",
        "start": 1410.3,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "promettre l'\u00e9tat au service des fran\u00e7ais",
        "start": 1412.98,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et pour retrouver sa l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 1416.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat doit retrouver son r\u00f4le de",
        "start": 1418.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "strat\u00e8ge dans l'am\u00e9nagement du",
        "start": 1420.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "territoire pour \u00e9viter la partition",
        "start": 1422.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "preuve les m\u00e9galopoles connect\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1424.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mondialisation et les p\u00e9riph\u00e9riques en",
        "start": 1427.05,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "voie de marginalisation",
        "start": 1429.45,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "car depuis trente ans et a tout mis\u00e9 sur",
        "start": 1435.929,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les m\u00e9tropoles et les banlieues les",
        "start": 1438.84,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles o\u00f9 passent les flux",
        "start": 1441.149,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques de la mondialisation et les",
        "start": 1442.559,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "banlieues ou et d\u00e9vers\u00e9 la manip social",
        "start": 1444.929,
        "duration": 6.891
    },
    {
        "text": "d aide et de la politique de la ville",
        "start": 1447.48,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "il ya une dizaine d'ann\u00e9es les gens le",
        "start": 1452.509,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographe christophe guilluy rappelait",
        "start": 1455.209,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dans un celi que 60% de la population",
        "start": 1456.859,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise vivait des grandes",
        "start": 1460.549,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "agglom\u00e9rations les classes populaires",
        "start": 1463.789,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais se concentrent dans cette",
        "start": 1466.19,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "fameuse france p\u00e9riph\u00e9rique ville",
        "start": 1468.859,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "petites villes moyennes dans le",
        "start": 1471.289,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "p\u00e9riurbain et rural or l'\u00e9tat mon tient",
        "start": 1473.539,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "aucun compte dans son livre qui lui",
        "start": 1476.57,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "montrait que les investissements publics",
        "start": 1478.879,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans le quartier et hautes noues mas",
        "start": 1480.709,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "pilier sur marie dans le val de marne",
        "start": 1482.809,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sont tenez vous bien mille soit",
        "start": 1485.289,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 ceux consentis en faveur",
        "start": 1488.659,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'un quartier modeste de la p\u00e9riph\u00e9rie",
        "start": 1491.69,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "de verdun dans la meuse qui n'a lui",
        "start": 1494.119,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "jamais attir\u00e9 l'attention des m\u00e9dias o\u00f9",
        "start": 1496.669,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'on n'a jamais donn\u00e9 la moindre voiture",
        "start": 1499.789,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'on a jamais \u00e9gorg\u00e9 le moindre",
        "start": 1502.009,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "reproche o\u00f9 l'on n'a jamais graphique",
        "start": 1505.19,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "est le moins touch\u00e9",
        "start": 1507.289,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1512.68,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "pourtant",
        "start": 1515.2,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "le revenu moyen par habitant de ce",
        "start": 1516.26,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "quartier de villiers sur marne et de 20%",
        "start": 1518.42,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 celui de verdun bien s\u00fbr",
        "start": 1522.07,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "c'est un exemple extr\u00eame bien s\u00fbr les",
        "start": 1525.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chiffres datent de quelques ann\u00e9es mais",
        "start": 1527.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "il reste \u00e0 l'\u00e9chelle de la france que 85",
        "start": 1530.21,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "% des m\u00e9nages les plus pauvres ne vivent",
        "start": 1533.3,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pas dans les quartiers dits sensibles",
        "start": 1536.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ces quartiers qu'on appelle d\u00e9sormais",
        "start": 1539.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "populaire depuis que les classes",
        "start": 1541.25,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "populaires fran\u00e7aises les ont fui",
        "start": 1543.14,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "or si l'on retient le cri tiers du pib",
        "start": 1551.25,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la richesse nationale la seine saint",
        "start": 1554.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "denis est beaucoup plus ais\u00e9 que la",
        "start": 1556.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "meuse vous l'arri\u00e8re le 93 n'est pas un",
        "start": 1558.66,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "espace de r\u00e9l\u00e9gation mais le coeur de",
        "start": 1561.72,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'air parisienne o\u00f9 passent tous les",
        "start": 1564.78,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "flux de la mondialisation",
        "start": 1567.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat prend bien tardivement conscience",
        "start": 1568.79,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "de cette r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1571.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il a fallu la terrible crise des gilet",
        "start": 1573.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jaune pour que nous obtenons \u00e9taient",
        "start": 1576.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "publics comprennent enfin que c'est dans",
        "start": 1577.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cette france pierrick mairie que les",
        "start": 1580.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "services publics ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s que des",
        "start": 1582.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maternit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s que les",
        "start": 1584.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "industries ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s que les",
        "start": 1586.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux se sont multipli\u00e9s on",
        "start": 1588.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "doit faire des dizaines de kilom\u00e8tres",
        "start": 1590.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travailler pour mettre ses enfants \u00e0",
        "start": 1592.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole pour se faire soigner se",
        "start": 1594.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "divertir \u00e0 coucher m\u00eame ce n'est plus",
        "start": 1596.37,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "acceptable",
        "start": 1599.01,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1602.35,
        "duration": 15.37
    },
    {
        "text": "dans son dernier livre marcel bauchi",
        "start": 1618.759,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "rappelle qu'en france la d\u00e9mocratie",
        "start": 1622.19,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "s'est mat\u00e9rialis\u00e9e dans l'appareil",
        "start": 1624.409,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat r\u00e9publicain mais apr\u00e8s un",
        "start": 1626.179,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "demi-si\u00e8cle de",
        "start": 1629.299,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d\u00e9membrement de r\u00e9organisation celui ci",
        "start": 1630.609,
        "duration": 6.731
    },
    {
        "text": "s'est affaibli et \u00e9loigner des fran\u00e7ais",
        "start": 1633.98,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "les services publics se sont faits plus",
        "start": 1637.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rares et d\u00e9sormais c'est toute notre",
        "start": 1639.379,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie qui est affaibli pour",
        "start": 1641.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "retrouver du cr\u00e9dit aux yeux des",
        "start": 1644.269,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l'\u00e9tat doit faire le bilan de",
        "start": 1646.07,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la d\u00e9centralisation il faut savoir",
        "start": 1649.159,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "distord \u00e0 la croissance folle de ses",
        "start": 1651.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "baronnies locales de ces super r\u00e9gion",
        "start": 1654.109,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "devenue surtout et super cr\u00e9ateur de",
        "start": 1656.6,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "postes de fonctionnaires",
        "start": 1660.2,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server sa l\u00e9gitimit\u00e9 l'\u00e9tat doit",
        "start": 1667.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "aussi prot\u00e9ger \u00e0 tout prix l'acc\u00e8s aux",
        "start": 1670.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "postes par t\u00e9moins la gauche r\u00e9clame",
        "start": 1672.91,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 de la discrimination positive pour",
        "start": 1675.88,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "les postes de la fonction publique",
        "start": 1678.94,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "c'est de la folie pour fne fiance un",
        "start": 1682.83,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "fonctionnaire parce qu'on sait qu'il",
        "start": 1686.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "arrive un p\u00e9pin hom\u00e9rique et pas parce",
        "start": 1688.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'il a la bonne couleur de peau ou le",
        "start": 1690.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gris sexe",
        "start": 1692.74,
        "duration": 7.969
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1694.69,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "nous ferons cesser de livrer l'\u00e9tat et",
        "start": 1701.24,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ses fonctionnaires aux minorit\u00e9s et aux",
        "start": 1705.08,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9ducateurs de toile nos policiers et",
        "start": 1707.78,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nos gendarmes les professeurs mais pas",
        "start": 1710.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "besoin d'\u00eatre sensibilit\u00e9 aux privil\u00e8ges",
        "start": 1713.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "blanc ils n'ont pas besoin d'\u00eatre",
        "start": 1716.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "reconstruit ils n'ont pas besoin de",
        "start": 1717.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "stage peinture h\u00e2tives ou de rupture",
        "start": 1719.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec le patriarcat nous ne devons plus",
        "start": 1722.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "livrer notre \u00e9tat et nos fonctionnaires",
        "start": 1724.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et no more et nos enfants \u00e0 des",
        "start": 1726.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s qui entreprendre contre",
        "start": 1728.9,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "monnaie tr\u00e9buchante et sonnantes de leur",
        "start": 1730.97,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "apprendre ce qu'ils doivent penser dit",
        "start": 1734.96,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sentir nous n'avons que faire des petits",
        "start": 1737.15,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "quart de rouge ou aux",
        "start": 1740.72,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "despatie",
        "start": 1743.29,
        "duration": 16.25
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1745.29,
        "duration": 17.08
    },
    {
        "text": "nous n'avons que faire des petits quart",
        "start": 1759.54,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "de rouge ou rose qui rejouent la",
        "start": 1762.37,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution culturelle \u00e0 la chinoise et",
        "start": 1765.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "transforme administration en un vaste",
        "start": 1767.77,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "camp de r\u00e9\u00e9ducation",
        "start": 1769.96,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a aussi c'est pr\u00e9server le bien fond\u00e9",
        "start": 1771.69,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "et la l\u00e9gitimit\u00e9 de l'\u00e9tat",
        "start": 1774.99,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'objectif est simple revenir aux",
        "start": 1777.26,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "sources du gaullisme pour refaire de la",
        "start": 1780.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique le grandes antilles de",
        "start": 1783.3,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "puissance au service de la france",
        "start": 1785.1,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir la r\u00e9publique c'est redonner du",
        "start": 1787.52,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "pouvoir aux \u00e9lus politiques r\u00e9tablir la",
        "start": 1790.86,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est restaurer les grands",
        "start": 1793.98,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "serviteurs de l'\u00e9tat dans leur peau",
        "start": 1796.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir la r\u00e9publique c'est redonner du",
        "start": 1798.89,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sens \u00e0 la mission est fonctionnaire",
        "start": 1801.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir la r\u00e9publique s'est r\u00e9implant\u00e9",
        "start": 1804.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la mi-temps m\u00e9ritocratie \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 1806.67,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir la r\u00e9publique ses pairs changer",
        "start": 1809.75,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "la peur de pont entre policiers et",
        "start": 1812.67,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00e9leveurs",
        "start": 1815.01,
        "duration": 12.35
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1816.91,
        "duration": 12.639
    },
    {
        "text": "fonds se donnant le beau r\u00f4le d'arbitr\u00e9",
        "start": 1827.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des valeurs r\u00e9publicaines la gauche a",
        "start": 1829.549,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi un hold up s\u00e9mantique dont elle a",
        "start": 1832.61,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "le secret car la r\u00e9publique c'est tout",
        "start": 1835.64,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "ce que d\u00e9teste la gauche d'aujourd'hui",
        "start": 1838.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est la hi\u00e9rarchie c'est l'autorit\u00e9",
        "start": 1840.91,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "c'est l'assimilation c'est le m\u00e9rite",
        "start": 1843.77,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "c'est la force de la loi c'est le pop et",
        "start": 1846.14,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je ne vous dirai pas la r\u00e9publique c'est",
        "start": 1849.86,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 1852.17,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1855.15,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 la gauche",
        "start": 1860.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 la conte ne voulons pas",
        "start": 1862.26,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "nous sauver la r\u00e9publique nous voulons",
        "start": 1865.09,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "sauver la france",
        "start": 1867.34,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "chez nous",
        "start": 1876.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour nous la r\u00e9publique n'est pas sa fin",
        "start": 1878.309,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "c'est un moyen c'est une belle m\u00e9canique",
        "start": 1881.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ou service de la politique un instrument",
        "start": 1883.899,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "au service de la puissance de la france",
        "start": 1886.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous voulons un \u00e9tat qui ne coule pas la",
        "start": 1888.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "france mais qui l'aso qui ne soit pas un",
        "start": 1890.74,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "boulet mais un navire qui soit l'agent",
        "start": 1892.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de la continuit\u00e9 historique de la france",
        "start": 1895.389,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique notre royaume de france",
        "start": 1897.49,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "disait d\u00e9j\u00e0 charles p\u00e9guy de grands",
        "start": 1900.009,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis nous attendent",
        "start": 1903.039,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le grand d\u00e9fi nous attend d\u00e9mographie et",
        "start": 1904.32,
        "duration": 8.079
    },
    {
        "text": "g\u00e9ostrat\u00e9giques \u00e0 l'horizon ne nous ne",
        "start": 1908.409,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "nous m\u00e9prenons pas la guerre menace la",
        "start": 1912.399,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "guerre \u00e0 l'int\u00e9rieur et la guerre \u00e0",
        "start": 1915.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur ces derniers mois ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1916.899,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tumultueuses",
        "start": 1919.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les prochaines ann\u00e9es seront des",
        "start": 1920.799,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "temp\u00eates",
        "start": 1923.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rivalit\u00e9s g\u00e9opolitiques en m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 1925.08,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "flux de populations venues d'afrique",
        "start": 1927.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "crise climatique souverainet\u00e9",
        "start": 1930.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alimentaire enjeux \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 1932.71,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat fran\u00e7ais doit \u00eatre pr\u00eat",
        "start": 1935.11,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "les gars doivent \u00eatre pr\u00e9par\u00e9es et",
        "start": 1938.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "organis\u00e9es a chut\u00e9 pour appr\u00e9hender les",
        "start": 1939.639,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "bouleversements qui nous attendent pour",
        "start": 1941.98,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "sauver la france est prot\u00e9g\u00e9 les",
        "start": 1943.84,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais car de toute son histoire notre",
        "start": 1946.179,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "civilisation n'a jamais \u00e9t\u00e9 autant un",
        "start": 1949.149,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "p\u00e9ril prise en tenaille",
        "start": 1952.09,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "une am\u00e9ricanisation culturel qui la",
        "start": 1954.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "prive de ses racines et une immigration",
        "start": 1957.389,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'islamique qui les remplacent elle est",
        "start": 1959.61,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e et dispara\u00eet",
        "start": 1962.009,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "antoine de saint-exup\u00e9ry n\u00e9 \u00e0 quelques",
        "start": 1972.88,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres d'ici \u00e9crivait une",
        "start": 1975.76,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "civilisation repose sur ce qui est exig\u00e9",
        "start": 1978.73,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "des hommes",
        "start": 1982.12,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sur ce qui leur est fournie elano a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1983.79,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement exigeant avec nos a\u00efeux",
        "start": 1987.91,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ils ont visit\u00e9 d'une civilisation qui a",
        "start": 1991.05,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "su perfectionner la peinture magnifier",
        "start": 1994.36,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la sculpture sublime l architecture ils",
        "start": 1996.82,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "ont h\u00e9rit\u00e9 d'une tradition de sciences",
        "start": 1999.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'intelligence d'oraison qu'\u00e0",
        "start": 2001.82,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "transformer l'europe et le monde \u00e0 tout",
        "start": 2004.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "jamais ils ont h\u00e9rit\u00e9 de 2500 ans de",
        "start": 2006.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "philosophie grecque romaine et",
        "start": 2009.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne ils ont h\u00e9rit\u00e9 d'une",
        "start": 2011.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature unique par sa richesse ses",
        "start": 2013.65,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "nuances et sa capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9crire les",
        "start": 2016.77,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "transformer notre humanit\u00e9 ils sont",
        "start": 2020.34,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "aussi h\u00e9rit\u00e9 d'un art de vivre c'est \u00e0",
        "start": 2022.65,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dire une mani\u00e8re de traverser",
        "start": 2025.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'existence o\u00f9 les plaisirs participe au",
        "start": 2027.78,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "bonheur 1 dans cette r\u00e9gion de",
        "start": 2031.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gastronomie et de rabelais vous voyez",
        "start": 2033.54,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien de quoi je peux parler",
        "start": 2035.91,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "et nous il que les grands nous aux",
        "start": 2047.63,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "prochaines g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 2051.889,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "la leader de nos \u00e9difices",
        "start": 2053.419,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'appauvrissement de notre langue de",
        "start": 2056.169,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "notre litt\u00e9rature de notre cr\u00e9ation",
        "start": 2058.429,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "artistique la ruine de nos paysages",
        "start": 2060.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'ensauvagement de nos villes la",
        "start": 2062.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "partition du pays",
        "start": 2065.54,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "refuser cet avenir programme r\u00e9sister \u00e0",
        "start": 2067.54,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9cadence annonc\u00e9 arr\u00eater cette",
        "start": 2071.419,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "d\u00e9sint\u00e9gration d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9e c'est",
        "start": 2074.48,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "d'abord cela notre responsabilit\u00e9 notre",
        "start": 2077.0,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "combat quotidien notre devoir vis-\u00e0-vis",
        "start": 2080.149,
        "duration": 6.801
    },
    {
        "text": "de nos enfants et de nos anciens",
        "start": 2083.09,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "c'est comme si la responsabilit\u00e9 de",
        "start": 2093.929,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui ne peut plus regarder la",
        "start": 2095.94,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "france serait en restant les bras",
        "start": 2098.76,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "crois\u00e9s",
        "start": 2101.369,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous amener nous avons une vision qu'ont",
        "start": 2102.829,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "les temps nous avons un dessin pour son",
        "start": 2105.809,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "administration et nous avons une mission",
        "start": 2108.51,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pour ses fonctionnaires",
        "start": 2110.609,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "soyons \u00e0 la hauteur de l'exigence de",
        "start": 2112.559,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "notre civilisation",
        "start": 2115.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en france l'\u00e9tat n'a pas dit son dernier",
        "start": 2116.25,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mot la france n'a pas dit son dernier",
        "start": 2119.49,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "mot les fran\u00e7ais",
        "start": 2122.04,
        "duration": 21.67
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2124.69,
        "duration": 21.36
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2143.71,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "je n'ai pas de question je vous dis",
        "start": 2146.05,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "juste de changer parce que vous savez l\u00e0",
        "start": 2148.61,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "je suis",
        "start": 2151.78,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2154.08,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "je suis et moi aimons",
        "start": 2164.26,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "681 briller il faut saurait",
        "start": 2168.33,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "\u00eatre mis \u00e0 jour",
        "start": 2171.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pardonnez moi je vous ai vu",
        "start": 2183.47,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "je vous avais une tenue verte absolument",
        "start": 2187.359,
        "duration": 6.731
    },
    {
        "text": "magnifique mais mais je n'osais pas",
        "start": 2190.76,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "entendu ni des prises est-ce qu'on",
        "start": 2194.09,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "pourrait me r\u00e9sumer la question madame",
        "start": 2196.49,
        "duration": 8.469
    },
    {
        "text": "besoin de la france je vous et nous",
        "start": 2200.049,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "merci madame",
        "start": 2206.699,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2208.15,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2213.6,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "oui gestion \u00e0 la fin mais je tiens \u00e0",
        "start": 2219.329,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "dire une chose d'abord je vous aime",
        "start": 2222.189,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2225.41,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "moi je veux pas d\u00e9cliner mon identit\u00e9",
        "start": 2229.59,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mais chut alors si pas musulmane",
        "start": 2232.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise j'\u00e9tais fran\u00e7aise des",
        "start": 2235.83,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "concessions",
        "start": 2237.09,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2240.77,
        "duration": 9.13
    },
    {
        "text": "pas de clerg\u00e9",
        "start": 2247.56,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "et je me sens pr\u00e9sent\u00e9 au cabinet m\u00eame",
        "start": 2249.9,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "si j'aime bien le management de bordeaux",
        "start": 2254.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est simple tu peux dire qu'\u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 2256.21,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "correct mais",
        "start": 2258.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait lourd qu'est ce que vous allez",
        "start": 2260.64,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "faire comment retenir ici moi je suis en",
        "start": 2263.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france j'ai v\u00e9cu dans diff\u00e9rents pays et",
        "start": 2265.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est j\u00e9sus rendu en france pour x",
        "start": 2267.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "raisons depuis les ann\u00e9es 2000 je n'ai",
        "start": 2270.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 de voir le d\u00e9classement de la",
        "start": 2272.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france le on est en voie de sous",
        "start": 2274.93,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement qui vise \u00e0 sion et comme",
        "start": 2277.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "chez nous si il est hors de question que",
        "start": 2280.78,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "je les laisse vivre ici dans cette sens",
        "start": 2282.97,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui je d\u00e9teste la france",
        "start": 2286.99,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "telle qu'elle",
        "start": 2289.69,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2293.38,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2294.33,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "je pense que je suis d\u00e9pendant cinq ans",
        "start": 2298.07,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9flexion est votre votre question",
        "start": 2302.64,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "parce que c'est souvent ce que j'essaye",
        "start": 2305.7,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de dire mais j'ai du mal \u00e0 la croire sur",
        "start": 2308.49,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "les plateaux t\u00e9l\u00e9vision et je sais que",
        "start": 2311.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parmi les fran\u00e7ais les fran\u00e7ais le",
        "start": 2313.4,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "comprennent beaucoup mieux et les",
        "start": 2315.99,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de confession musulmane le",
        "start": 2317.04,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "comprennent beaucoup mieux",
        "start": 2318.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je je je dis toujours j'explique",
        "start": 2319.67,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "toujours que je ne fais pas de",
        "start": 2322.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "distinction entre l'islam et l'islamisme",
        "start": 2323.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en revanche dop\u00e9 entre l'islam et les",
        "start": 2325.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "musulmans il ya \u00e9videmment des musulmans",
        "start": 2327.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui veulent vivre \u00e0 la fran\u00e7aise qui",
        "start": 2330.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "veulent s'approprier l'histoire de",
        "start": 2332.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "france qui veulent s'approprier cette",
        "start": 2334.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "culture fran\u00e7aise est absolument",
        "start": 2337.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "magnifique comme beaucoup d'immigr\u00e9s",
        "start": 2338.73,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'on fait avancer et \u00e0 cela je dis",
        "start": 2341.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bienvenue et soyez nos fr\u00e8res et nos",
        "start": 2344.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "compatriotes",
        "start": 2347.07,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2348.75,
        "duration": 10.43
    },
    {
        "text": "je pense je pense que ma position",
        "start": 2354.44,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de l'islam vis-\u00e0-vis de",
        "start": 2359.18,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "l'immigration est la seule chance pour",
        "start": 2361.53,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "ces fran\u00e7ais de confession musulmane",
        "start": 2364.14,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "merci madame",
        "start": 2367.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2371.44,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 2373.66,
        "duration": 6.769
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2375.63,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "c'est vous c'est vous que je veux",
        "start": 2382.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger",
        "start": 2385.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des grands soi disant grand fr\u00e8re qui",
        "start": 2386.08,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "vous insulte si vous mettez une robe",
        "start": 2390.14,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "c'est vous que je veux prot\u00e9ger des gens",
        "start": 2391.76,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "je veux dire que",
        "start": 2399.43,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "je pense que le r\u00f4le de la france \u00e7'a",
        "start": 2401.6,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 de prot\u00e9ger les gens contre",
        "start": 2404.85,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ceux qui veulent lui imposer sa loi",
        "start": 2408.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "quand elle n'est pas la loi de la france",
        "start": 2411.06,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "et de son \u00e9tat",
        "start": 2413.55,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "je sais tr\u00e8s bien je sais tr\u00e8s bien",
        "start": 2418.61,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "pourquoi de nombreux nombreux immigr\u00e9s",
        "start": 2421.23,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "venus de contr\u00e9es de musulmanes sont",
        "start": 2424.44,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "venus en france c'est justement pour",
        "start": 2428.61,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fuir le chaos de ces pays-l\u00e0 la mis\u00e8re",
        "start": 2430.65,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la corruption le lait la vie les",
        "start": 2434.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dictatures et c'est pas pour les",
        "start": 2436.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9inventer ici au nom d'un soi disant",
        "start": 2438.63,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 2441.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "religieuse donc je pense effectivement",
        "start": 2442.01,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "que nous vous et moi nous sommes alli\u00e9s",
        "start": 2444.15,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dans ce combat et c'est pour vous et",
        "start": 2447.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour nous que nous devons arr\u00eater les",
        "start": 2450.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plaisir \u00e0 boire car le nombre et les",
        "start": 2452.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pressions permanentes de composer les",
        "start": 2454.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "derniers arriv\u00e9s sur les anciens la",
        "start": 2457.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette culpabilit\u00e9 permanente je la",
        "start": 2459.57,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "connais que trop bien et donc je veux",
        "start": 2461.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous en prot\u00e9ger et je pense ne nous",
        "start": 2463.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "seront pas de trop pour lutter contre",
        "start": 2465.57,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "cette menace",
        "start": 2467.7,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "merci division ici de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 2475.17,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "donc c'est moi ou c'est rouge",
        "start": 2478.13,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "je vois mer rouge et dans les couleurs",
        "start": 2481.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce soir",
        "start": 2484.079,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle jonathan alors que",
        "start": 2485.24,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "j'avais \u00e0 vous dire que timide en alli\u00e9s",
        "start": 2487.829,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains et je dois vous dire qu'\u00e0",
        "start": 2489.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup de milan et l'est il vous",
        "start": 2491.7,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "soutiennent ils sont plus tard qu'hier",
        "start": 2493.77,
        "duration": 10.79
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2496.4,
        "duration": 10.28
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 2504.56,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "je l'avais guidon estimant qu'on",
        "start": 2508.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "souhaitait supprimer la redevance donc",
        "start": 2510.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est ce que vous confirmez ce choix et",
        "start": 2512.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est ce que vous seriez pr\u00eat \u00e0 envisager",
        "start": 2514.37,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "la privatisation de france inter",
        "start": 2516.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2518.19,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2519.86,
        "duration": 10.28
    },
    {
        "text": "je l'\u00e9cout\u00e9 je pense que je pense",
        "start": 2525.75,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "effectivement que la redevance est un",
        "start": 2530.14,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9poux pill\u00e9 par tous les fran\u00e7ais ne se",
        "start": 2533.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "justifie plus \u00e0 partir du moment o\u00f9 le",
        "start": 2535.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "service public soit disant public est",
        "start": 2538.12,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "pris en otage par une camarilla",
        "start": 2541.0,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "gauchistes et id\u00e9ologique qui crachent",
        "start": 2543.84,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "sur la plupart des fran\u00e7ais ils trash",
        "start": 2547.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur la france en permanence et qui a",
        "start": 2549.67,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 alors d\u00e9cid\u00e9 de les r\u00e9\u00e9duquer",
        "start": 2551.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas besoin d'\u00eatre \u00e9duqu\u00e9",
        "start": 2555.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "par dans ces gauchistes france inter et",
        "start": 2557.26,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 2560.26,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2561.36,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "je reconfirme que je propose la",
        "start": 2578.64,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "suppression de la redevance est donc",
        "start": 2581.559,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous verrons \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 2584.65,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "si le service public de vivre sans",
        "start": 2586.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ordonnance avec de la publicit\u00e9 aussi",
        "start": 2588.099,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement nous devons envisager la",
        "start": 2589.9,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "privatisation du service public de la",
        "start": 2591.849,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision et de la radio",
        "start": 2593.829,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "une question madame jean madame en bleu",
        "start": 2600.45,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "avec un site et",
        "start": 2604.68,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "si l'on prenait",
        "start": 2607.44,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "mission d\u00e9j\u00e0 beaucoup dit je voulais",
        "start": 2614.039,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "vous redire que j'admire votre courage",
        "start": 2616.749,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2622.49,
        "duration": 9.379
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vraiment notre voie et je",
        "start": 2628.17,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "voulais vous remercier pour \u00e7a parce",
        "start": 2631.869,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qu'on a une pas la possibilit\u00e9 de le",
        "start": 2633.069,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "faire et surtout \u00e0",
        "start": 2635.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais et surtout les",
        "start": 2638.249,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vraiment qu'ils n'ont pas de",
        "start": 2640.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "moyens et sont un peuple de france et",
        "start": 2642.22,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "qui le nom voix qui n'ont pas les",
        "start": 2645.73,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux pour le dire et les dit ce que",
        "start": 2648.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous retour plus profond de nous-m\u00eames",
        "start": 2650.48,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a je voulais vraiment",
        "start": 2651.92,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2658.98,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "ici c'\u00e9tait un profond qui \u00e9taient",
        "start": 2663.16,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "manquants green et par cette id\u00e9ologie",
        "start": 2666.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gauchiste qui tangue reine m\u00eame nos",
        "start": 2667.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "enfants \u00e0 l'\u00e9cole c'est vraiment tr\u00e8s",
        "start": 2670.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dangereux et ig en grain un peu tous les",
        "start": 2672.35,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "stades tous les diff\u00e9rends la",
        "start": 2675.02,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "territoriale \u00e0 sa nationalit\u00e9 si jamais",
        "start": 2678.95,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "un jour pr\u00e9senter",
        "start": 2682.46,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "que proposeriez justement est-ce qu'une",
        "start": 2685.78,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fois de soyaux voix cc c'est vraiment",
        "start": 2689.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s dur c'est une esp\u00e8ce de toiles",
        "start": 2691.3,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d'araign\u00e9es enserre la face alors vous",
        "start": 2694.09,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "avez mille fois raison",
        "start": 2697.63,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 b\u00e9ziers ya \u00e0 peu pr\u00e8s un mois",
        "start": 2701.94,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "je prends et j'ai parl\u00e9 l\u00e0 bas de",
        "start": 2706.24,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "la lutte id\u00e9ologique et culturelle que",
        "start": 2710.76,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "nous devions mener comme si on va voir",
        "start": 2714.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais surtout quand on \u00e9tait au pouvoir",
        "start": 2717.25,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et que le grand le grand p\u00e9ch\u00e9 la grande",
        "start": 2719.44,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "faiblesse le",
        "start": 2722.29,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "lagon de la q2 la droite au pouvoir 40",
        "start": 2724.38,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "ans y compris m\u00eame avant m\u00eame en tant",
        "start": 2727.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que g\u00e9n\u00e9ral de gaulle c'est d'avoir",
        "start": 2730.15,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 les grandes institutions",
        "start": 2731.89,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation des gens vers l'\u00e9cole",
        "start": 2734.94,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 les grands m\u00e9dias",
        "start": 2737.76,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "laisser \u00e0 cette id\u00e9ologie de gauche qui",
        "start": 2742.29,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "a pu ainsi tranquillement",
        "start": 2745.36,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "endoctriner les fran\u00e7ais et je veux dire",
        "start": 2747.84,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "vraiment que les vivons sous le r\u00e8gne",
        "start": 2751.96,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "d'une propagande inou\u00efe une propagande",
        "start": 2755.11,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "lgbt une propagande anti raciste et le",
        "start": 2758.34,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s andp f\u00e9ministe une propagande",
        "start": 2761.22,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "europ\u00e9iste",
        "start": 2764.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mondialistes \u00e7a n'arr\u00eate jamais nous",
        "start": 2765.05,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "voyons nous avons savez vous vous",
        "start": 2768.51,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "souvenez ce film",
        "start": 2770.55,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2772.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "oui j'arrive pas \u00e0 bord c'\u00e9tait sur la",
        "start": 2777.319,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "rd \u00e0 ce que je voulais dire sur la",
        "start": 2779.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande au",
        "start": 2782.069,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "temps du communisme la vie des autres",
        "start": 2783.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "braves voyez heureusement que j'ai un",
        "start": 2785.339,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "trou vous me verrez pas donc vous vous",
        "start": 2786.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "souvenez ce film de la vie des autres et",
        "start": 2789.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'ai souvent l'impression de vivre dans",
        "start": 2790.92,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "la vie des autres quand je me balade",
        "start": 2793.14,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 paris les affiches les \u00e9crans",
        "start": 2794.279,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "les livres de scolaire s'est plaint",
        "start": 2797.569,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "d'une propagande inou\u00efe et sans sains et",
        "start": 2801.029,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "saufs",
        "start": 2803.94,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique majeure que nous devons",
        "start": 2813.049,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "fixer c'est au bonnet cette guerre",
        "start": 2817.67,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "culturelle face \u00e0 tous ces gens qui ont",
        "start": 2820.769,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pris les positions que nous savons que",
        "start": 2822.93,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "nous connaissons les positions que qui",
        "start": 2825.029,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "ou king et menacent l'int\u00e9grit\u00e9 de nos",
        "start": 2827.819,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "esprits de nos enfants qui font peur \u00e0",
        "start": 2830.13,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "tous les ministres vous avez vu la",
        "start": 2832.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re note la derni\u00e8re fois c'est",
        "start": 2834.509,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "comment monsieur plantaire lui m\u00eame a",
        "start": 2836.16,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "c\u00e9d\u00e9 devant le lobby lgbt en faisant",
        "start": 2838.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cette scandaleuse circulaire sur les",
        "start": 2841.529,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "ordres",
        "start": 2843.69,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "vous savez je pense que je connais un",
        "start": 2847.24,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "peu de ce blanc caire je pense que ce",
        "start": 2851.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n'est pas ce qu'il pense mais c'est bien",
        "start": 2853.609,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "parce que c'est de la faiblesse c'est de",
        "start": 2855.98,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la l\u00e2chet\u00e9 il ne veut pas traiter ces",
        "start": 2858.5,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "l'omi lgbt comme il n'a pas affirm\u00e9 p",
        "start": 2862.28,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "quand ils d\u00e9siraient interdire le voile",
        "start": 2864.82,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "au maire et accompagner leurs enfants",
        "start": 2867.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans les sorties scolaires c'est \u00e7a",
        "start": 2869.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aujourd'hui notre \u00e9tat c'est soit la",
        "start": 2871.79,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "complicit\u00e9 id\u00e9ologique soit la faiblesse",
        "start": 2874.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est vraiment les deux choses que nous",
        "start": 2877.43,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "devons absolument abattre",
        "start": 2880.01,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2883.9,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2885.44,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2886.45,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2887.31,
        "duration": 1.45
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2888.31,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2888.76,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "bien \u00e0 la cl\u00e9",
        "start": 2890.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2897.21,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re aussi",
        "start": 2899.09,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "cette \u00e9quipe du monde et surtout les",
        "start": 2900.73,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "jeunes",
        "start": 2903.34,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2906.5,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2910.89,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2912.05,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "la mention d'aid\u00e9 de gamme moi je suis",
        "start": 2914.42,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "j'aimerais devenir sexualit\u00e9 soit la",
        "start": 2918.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "volontaire",
        "start": 2922.02,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "suis fier de",
        "start": 2923.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 2925.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vous avez vraiment",
        "start": 2927.65,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2931.23,
        "duration": 11.139
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire atteindre sa culture son",
        "start": 2939.15,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "architecture \u00eeles \u00e0 sion son savoir",
        "start": 2942.369,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement sur le sport et le foot",
        "start": 2951.26,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est un",
        "start": 2953.37,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "qui est un imposteur \u00e0 venir",
        "start": 2954.74,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "je dois vous avouer que j'ai beaucoup de",
        "start": 2958.34,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "mal avec l'\u00e9quipe de frouard depuis",
        "start": 2961.02,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "rabat",
        "start": 2962.34,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "poss\u00e9dant une question mentionner ici",
        "start": 2967.81,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "parce qu'on a besoin",
        "start": 2969.59,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "ok tout entre ceux qui refusent de",
        "start": 2972.0,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "chanter la marseillaise",
        "start": 2975.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ceux",
        "start": 2976.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2978.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui sont impliqu\u00e9s dans des affaires",
        "start": 2979.58,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "douteuses quand on entend parler de ceux",
        "start": 2982.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui veulent pas sortir du bus pour",
        "start": 2984.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'entra\u00eener en souviens plus un d\u00e9lice",
        "start": 2986.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour la coupe du monde sans parler de",
        "start": 2987.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00eelot du rapport",
        "start": 2990.42,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "qui allait dans l'\u00e9mulation des plateaux",
        "start": 2992.76,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9 il ya du racisme dans la culture",
        "start": 2995.92,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "blanche carr\u00e9ment se sont tus derri\u00e8re",
        "start": 2997.57,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "ou bien trouver scandaleux que la sant\u00e9",
        "start": 3000.23,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "plus d'\u00e9motion que la situation est",
        "start": 3004.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "libre quand j'entends monsieur thuram",
        "start": 3006.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tire ses \u00e2neries et je profite de citer",
        "start": 3008.44,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "un monde que je suis fi\u00e8re ben voyons",
        "start": 3010.84,
        "duration": 12.889
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3015.43,
        "duration": 8.299
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais voil\u00e0 je me sens tellement",
        "start": 3024.119,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "proches une \u00e9quipe comme le portugal ou",
        "start": 3026.799,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame l'italie quand je vois leur joie la",
        "start": 3028.299,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "main sur le coeur changer les larmes aux",
        "start": 3030.789,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "yeux",
        "start": 3033.099,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous allez les gars bronz\u00e9 si vous posez",
        "start": 3034.049,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pas votre question oui",
        "start": 3036.339,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je confirme ma question comme \u00e7a petit",
        "start": 3037.68,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "et moins qu'elle suis pas pr\u00eat voulez",
        "start": 3040.299,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vous avez raison mais calme je ne me",
        "start": 3041.529,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sens pas satisfaire vos secrets de",
        "start": 3042.819,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'autisme et septembre des travaux et la",
        "start": 3044.799,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "nation au sein de l'\u00e9quipe de france",
        "start": 3046.63,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3048.69,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3050.13,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "c'est un sujet que pourrait traiter en",
        "start": 3055.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'homme et relatant des heures mais on",
        "start": 3058.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n'a pas le temps je vais faire mais vous",
        "start": 3059.55,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "savez c'est vrai qu'en france c'est",
        "start": 3062.58,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement",
        "start": 3065.4,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "avis et que d'ailleurs ce apple aurait",
        "start": 3066.56,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "pris depuis les affaires que vous avez",
        "start": 3071.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9es et surveille beaucoup la",
        "start": 3073.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "communication des joueurs justement ne",
        "start": 3076.02,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "plus recommencer cela mais il faut dire",
        "start": 3078.3,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "que c'est un probl\u00e8me qui est dans tout",
        "start": 3081.66,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "le foot international",
        "start": 3084.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque coupe du monde",
        "start": 3085.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "si vous voulez",
        "start": 3088.53,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "il y a vdd",
        "start": 3089.54,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "des interviews des incompr\u00e9hensions",
        "start": 3093.05,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "entre les joueurs et le public en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 3095.27,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 un d\u00e9calage vous explique en deux",
        "start": 3099.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mots les gens les fran\u00e7ais les anglais",
        "start": 3101.25,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "les allemands sont rest\u00e9s attach\u00e9s \u00e0",
        "start": 3104.13,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "leur nation et sont rest\u00e9s attach\u00e9s \u00e0",
        "start": 3107.4,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "leur \u00e9quipe nationale et il souhaite que",
        "start": 3109.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "leur \u00e9quipe gagne c'est un peu leur",
        "start": 3112.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "chevallier oui ils se battent moi c'est",
        "start": 3114.39,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a le football le football il ya un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3117.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "chauvin incontestablement choquants les",
        "start": 3119.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fleurs quand on perd on hurle de joie",
        "start": 3122.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand on gagnait de mauvaise foi on",
        "start": 3125.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "insulte lampitt quand il est pas avec",
        "start": 3127.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous et c'est comme \u00e7a c'est la joie du",
        "start": 3128.73,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "football",
        "start": 3131.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a nous permet de retomber en enfance",
        "start": 3132.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais de l'autre c\u00f4t\u00e9 on a des joueurs",
        "start": 3135.81,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 transform\u00e9s ces principes",
        "start": 3138.14,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "ces marxistes depuis 30 ans connaissait",
        "start": 3142.41,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "un peu l'histoire avec le fameux arr\u00eat",
        "start": 3145.5,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "bosman de la cour de justice europ\u00e9enne",
        "start": 3147.359,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "il ya interdit au nom de la libert\u00e9 du",
        "start": 3149.369,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "travail dans les tno l'europe les quotas",
        "start": 3152.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de joueurs \u00e9trangers pour expliquer \u00e0",
        "start": 3154.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ceux qui ne connaissent pas quand",
        "start": 3156.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais jeune dans les \u00e9quipes de clubs",
        "start": 3158.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "il y avait un maximum de deux joueurs",
        "start": 3160.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers par \u00e9quipe on savait par",
        "start": 3163.44,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "exemple dans la grande \u00e9quipe de",
        "start": 3165.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "saint-etienne que vous connaissez bien \u00e0",
        "start": 3167.069,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de j\u00e9r\u00f4me",
        "start": 3168.51,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "il y avait il y avait le nouveau stade",
        "start": 3174.01,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour coliques les peuples et yougoslavie",
        "start": 3177.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "existait encore et l'argentin osvaldo",
        "start": 3178.81,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "piazza et \u00e0 partir de l'arr\u00eat bosman ya",
        "start": 3181.57,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "plus de quotas de joueurs \u00e9trangers",
        "start": 3185.98,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 3187.69,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "l'argent est devenu",
        "start": 3189.09,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "le nec plus ultra du soukous",
        "start": 3191.13,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire t\u00f4t plus il ya d'argent et",
        "start": 3193.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus on avait une chance de gagner les",
        "start": 3196.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "grandes comp\u00e9titions car le club acheter",
        "start": 3198.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les meilleurs joueurs vont se retrouver",
        "start": 3200.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avec des \u00e9quipes comme le real madrid ou",
        "start": 3202.87,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "comme la juventus de turin o\u00f9 d\u00e9sormais",
        "start": 3205.36,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "le psg avec tous les joueurs puisque",
        "start": 3208.57,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'argent \u00e9tait in\u00e9puisable dans les",
        "start": 3211.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mines dans les mains de leurs",
        "start": 3213.85,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires",
        "start": 3215.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et \u00e0 partir de l\u00e0 ses joueurs je dirais",
        "start": 3215.85,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "m\u00eame ses entra\u00eeneurs aussi sous",
        "start": 3220.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement interchangeables",
        "start": 3222.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il faut que vous compreniez que non",
        "start": 3223.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "seulement ils ne savent plus o\u00f9 mettre",
        "start": 3225.49,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les ferrari dans leur garage mais qu'en",
        "start": 3227.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plus il pourrait jouer dans n'importe",
        "start": 3230.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quel club donc il joue en france il joue",
        "start": 3232.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en angleterre il joue en italie",
        "start": 3235.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour eux c'est pareil pour eux c'est un",
        "start": 3237.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vaste monopoly o\u00f9 ils gagnent de",
        "start": 3239.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'argent et d'ailleurs soini se",
        "start": 3241.69,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "connaissent bien normal il",
        "start": 3244.69,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "si vous voulez ils sont plus pr\u00e8s des",
        "start": 3247.56,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "autres joueurs des autres pays que de",
        "start": 3251.11,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "leurs peuples et de leur pays est par",
        "start": 3254.08,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "ailleurs",
        "start": 3257.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ils ont beaucoup de mal quand il se",
        "start": 3258.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "retrouve en \u00e9quipe nationale \u00e0 se sentir",
        "start": 3261.43,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "appartenir \u00e0 cette \u00e9quipe et \u00e0 cette",
        "start": 3264.09,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "nation puisque veut ils sont plus",
        "start": 3267.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "proches \u00e0 la limite de joueurs argentins",
        "start": 3269.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mon anglais avec qui tu joue en club que",
        "start": 3272.23,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "deux joueurs fran\u00e7ais avec lino jamais",
        "start": 3274.96,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "voyez c'est \u00e7a leur probl\u00e8me \u00e0 tous et",
        "start": 3277.17,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "donc et donc quand ils arrivent dans les",
        "start": 3281.38,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titions ils mettent un temps fou \u00e0",
        "start": 3283.51,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "se r\u00e9adapter et le public leur public",
        "start": 3286.81,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "curieux de voir leurs mandants lysias",
        "start": 3290.46,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "nos patriotes c'est un peu comme si on",
        "start": 3294.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mettait des traders sur un terrain de",
        "start": 3296.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "foot et qu'on leur disait eh ben voil\u00e0",
        "start": 3298.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toujours maintenant pour la france oui",
        "start": 3300.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a leur fait bizarre eh bien l\u00e0 c'est la",
        "start": 3302.53,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose",
        "start": 3304.03,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3306.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3308.77,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3311.03,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3311.61,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 l'\u00e9quipe sur votre droite ici de",
        "start": 3320.07,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 3323.44,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "tout d'abord je tiens \u00e0 saluer notre",
        "start": 3328.59,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "discours c'est pour \u00e7a je suis ici ce",
        "start": 3332.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soir merci j'occupe une fonction que je",
        "start": 3334.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous souhaite le pdci si moi je suis",
        "start": 3337.0,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident des chasseurs",
        "start": 3339.37,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3341.94,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3343.23,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3348.06,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "j'aimerais pas non plus mais je vais",
        "start": 3353.89,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "vous soutenir",
        "start": 3355.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 aujourd'hui le monde de la chasse",
        "start": 3356.34,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "est attaqu\u00e9 il n'est pas attaqu\u00e9 pour ce",
        "start": 3359.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'il fait parce que nous sommes nous le",
        "start": 3361.09,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ressentons nous cherchons quelqu'un qui",
        "start": 3363.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "viennent nous d\u00e9fendre avec les dents et",
        "start": 3366.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avec les points car aujourd'hui nous",
        "start": 3368.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avons de gros probl\u00e8mes les lobbys goud\u00e9",
        "start": 3370.57,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "si d\u00e9cri\u00e9 \u00e0 juste titre nos attaques",
        "start": 3372.76,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "sans cesse ils veulent nous d\u00e9truire",
        "start": 3375.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ne sont pr\u00eats \u00e0 nous soutenir quelle est",
        "start": 3378.57,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "votre position sur le monde chasse",
        "start": 3381.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "passionn\u00e9 lourds avants survient elle et",
        "start": 3383.11,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "rassemble",
        "start": 3386.05,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "moi je ne vais pas du tout",
        "start": 3386.94,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on dira vous mentir et m'improviser",
        "start": 3390.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "chasseurs je n'ai jamais chasser je suis",
        "start": 3392.22,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "beaucoup trop maladroits",
        "start": 3395.1,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "en plus un hobby m'emp\u00eacherait de voir",
        "start": 3397.1,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "quoi que ce soit a dit m donc je ne vais",
        "start": 3400.5,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "pas du tout envoyer me drap\u00e9 dans les",
        "start": 3404.16,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "habits du chasseur en revanche en",
        "start": 3407.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "revanche g\u00ean\u00e9e cet univers il me pla\u00eet",
        "start": 3409.11,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de moi il a une beaut\u00e9 comment vous dire",
        "start": 3412.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raire pour moi \u00e0 la chasse c'est un",
        "start": 3414.54,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "livre de maupassant c1 lille de balzac",
        "start": 3418.2,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "voyez c'est \u00e0 dire ce monde",
        "start": 3420.78,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "de la convivialit\u00e9 de la chaleur humaine",
        "start": 3423.17,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "des des ap\u00e9ros \u00e0 8 heures du matin des",
        "start": 3426.38,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "rigolades d",
        "start": 3430.26,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3434.47,
        "duration": 8.379
    },
    {
        "text": "m\u00eame des blagues un peu lourd moi",
        "start": 3443.069,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "j'adore les blagues \u00e0 part je le paye",
        "start": 3445.93,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher",
        "start": 3447.46,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "c'est cet univers-l\u00e0 et en plus et en",
        "start": 3450.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plus plus s\u00e9rieusement et plus",
        "start": 3453.21,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment",
        "start": 3455.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la chasse est d'abord la chasse est",
        "start": 3456.32,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "d'abord l'activit\u00e9 et les activit\u00e9s les",
        "start": 3459.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "plus anciennes de l'ofs en v\u00e9rit\u00e9 si",
        "start": 3462.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'homme n'avait pas \u00e9t\u00e9 chasseur nous",
        "start": 3465.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "serions pas l\u00e0 c'est ce qu'oublie nous",
        "start": 3466.77,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "nous \u00e9colo en chaussons et",
        "start": 3470.16,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "piti\u00e9",
        "start": 3475.16,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3476.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est donc une des activit\u00e9s humaines",
        "start": 3478.35,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "les puissants ciel c'est donc une des",
        "start": 3480.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s les plus ing\u00e9nieuses les plus",
        "start": 3483.91,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "les plus subtils les plus habiles",
        "start": 3486.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement toujours pour eux \u00eatre dans",
        "start": 3488.88,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "ce registre historique la chasse qu'est",
        "start": 3491.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce que c'est",
        "start": 3494.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re conqu\u00eate de la",
        "start": 3495.97,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise vous savez la",
        "start": 3498.07,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "gauche aujourd'hui passer dans creunier",
        "start": 3501.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution fran\u00e7aise alors qu'elles",
        "start": 3503.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendent se draper dans ses souvenirs",
        "start": 3505.66,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "et ses principes la chasse d'une des",
        "start": 3508.42,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res revendications des",
        "start": 3512.74,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "des cahiers de dol\u00e9ances la chasse les",
        "start": 3515.37,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour les pistes chasse et s'est",
        "start": 3519.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dit r\u00e9serv\u00e9 un prix libre acc\u00e8s",
        "start": 3521.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gi\u00e9 \u00e0 des aristocrates paix que",
        "start": 3523.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution fran\u00e7aise un vieux les",
        "start": 3526.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais tous les fran\u00e7ais ont obtenu le",
        "start": 3527.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "droit de ch\u00e2ssis aujourd'hui cette de",
        "start": 3530.38,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "gauche \u00e9colo veut en v\u00e9rit\u00e9 r\u00e9tablir les",
        "start": 3533.02,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ges de l'ancien r\u00e9gime et nous ne",
        "start": 3536.8,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "devons pas les laisser et",
        "start": 3539.08,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement",
        "start": 3540.47,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "pourrait m\u00eame les communes elle reprend",
        "start": 3542.66,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "alors prendre au jeu d'o\u00f9 ses",
        "start": 3545.599,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "contempteurs de la chasse c'est la",
        "start": 3548.579,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "chasse ce sont les chasseurs qui",
        "start": 3551.19,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "permettent \u00e0 la diversit\u00e9 animale",
        "start": 3553.71,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "2-2 d'\u00eatre respect\u00e9s et d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9",
        "start": 3558.5,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "c'est parce que les chasseurs ont",
        "start": 3561.9,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir fig et que peuvent ainsi",
        "start": 3563.43,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger la faune qui est dans les",
        "start": 3567.68,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "for\u00eats et dans les statuts je pense",
        "start": 3570.839,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "qu'il faut qu'on ait fait opg la chasse",
        "start": 3573.539,
        "duration": 7.191
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger la diversit\u00e9 animale",
        "start": 3575.94,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "autre chose qu'un traitement",
        "start": 3584.42,
        "duration": 10.51
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3587.47,
        "duration": 9.42
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3594.93,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "ils froid des bons joueurs mais on",
        "start": 3596.89,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "venait pas on ne conna\u00eet pas les amours",
        "start": 3599.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de lyon l\u00e0 vous rattraper en chaleur",
        "start": 3602.029,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "humaine",
        "start": 3604.91,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "bossi",
        "start": 3606.64,
        "duration": 16.28
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3608.01,
        "duration": 14.91
    }
]