[
    {
        "text": "alors bonjour eric zemmour bienvenue",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans la matinale de ce qu'on va parler",
        "start": 1.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "politique avant de parler d'europe parce",
        "start": 3.51,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "qu emmanuel macron s'exprime tout \u00e0",
        "start": 4.74,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "l'heure sur ces news \u00e9videmment c'est",
        "start": 5.97,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "important dans votre programme vous avez",
        "start": 7.589,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 val\u00e9rie p\u00e9cresse hier soir non",
        "start": 9.269,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "j'ai pas regard\u00e9 j'avais \u00e0 d\u00eener est-ce",
        "start": 11.19,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'elle a eu raison de mettre les choses",
        "start": 12.57,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "au point face \u00e0 jean jacques bourdin qui",
        "start": 13.62,
        "duration": 2.999
    },
    {
        "text": "est vis\u00e9 par une enqu\u00eate de la justice",
        "start": 15.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une plainte pour harc\u00e8lement",
        "start": 16.619,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "sexuel moi je croyais que dans ce pays",
        "start": 17.85,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "on respectait la pr\u00e9somption d'innocence",
        "start": 21.15,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "d'ailleurs j'avais vu que dans un vieux",
        "start": 23.91,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "tweet je me souviens que madame p\u00e9cresse",
        "start": 27.269,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "avait fait un tweet de f\u00e9licitations \u00e0",
        "start": 29.029,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "monsieur georges tron quand il avait la",
        "start": 31.59,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "justice",
        "start": 34.079,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "l'avait relax\u00e9 en disant que vraiment",
        "start": 34.969,
        "duration": 3.491
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait scandaleux qu'on n'avait pas",
        "start": 37.35,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 la pr\u00e9somption d'innocence pour",
        "start": 38.46,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "lui la premi\u00e8re",
        "start": 39.96,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "ils ont donc elle a ostensiblement",
        "start": 43.82,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "\u00e9clair\u00e9 elle avait un peu regard\u00e9 ce",
        "start": 46.19,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "passage l\u00e0 j'ai eu ma montre et \u00e7a on",
        "start": 49.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m'a montr\u00e9 \u00e7a donc je sais pas j'ai",
        "start": 50.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'impression qu'il ya deux poids deux",
        "start": 53.19,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "mesures pour madame p\u00e9cresse moi vous",
        "start": 55.23,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "savez je ne l'aurais pas fait je n'ai",
        "start": 57.059,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "pas parl\u00e9 du nom je n'aurai pas",
        "start": 59.489,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "\u00e0 pas du tout pas du tout cesser il faut",
        "start": 61.64,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment condamn\u00e9 toute agression",
        "start": 65.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sexuelle c'est \u00e9vident et il faut la",
        "start": 67.439,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "punir s\u00e9v\u00e8rement mais si vous voulez je",
        "start": 70.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut \u00eatre prudent parce que",
        "start": 72.659,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il ya tellement d'affaires qui se",
        "start": 74.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "finissent par des relaxes qui se",
        "start": 76.799,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "finissent vraiment la justice dit qu'il",
        "start": 78.57,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "n'y a rien il y a tellement",
        "start": 81.119,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accusations infond\u00e9es \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 82.85,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "d'accusations fond\u00e9es que moi je veux",
        "start": 85.229,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00eatre prudent dans toutes ces affaires \u00e0",
        "start": 88.08,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "boire et si ya pas aussi une question de",
        "start": 89.49,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration est ce qui est un certain",
        "start": 90.869,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "nombre d'hommes de cette g\u00e9n\u00e9ration qui",
        "start": 92.189,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "n'ont pas cru que les femmes \u00e9taient \u00e0",
        "start": 93.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "leur disposition \u00e0 quelle \u00e9tait ma foi",
        "start": 95.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00e7a c'est pardonnez moi mais c'est",
        "start": 97.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un \u00e0 leur disposition c'est les hommes",
        "start": 99.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'ont jamais cru que les femmes \u00e9taient",
        "start": 102.27,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur disposition elles ne sont pas un",
        "start": 103.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "butin vous l'aviez mais non vous savez",
        "start": 104.909,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "on a beaucoup glos\u00e9 sur la formule les",
        "start": 106.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "buts le but est un but \u00e0 qu'est ce que",
        "start": 108.78,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "je voulais dire je \u00e9videmment",
        "start": 110.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'interpr\u00e9tais des mentalit\u00e9s des",
        "start": 111.89,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "imaginaires et dans les imaginaires",
        "start": 113.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est ainsi mais \u00e7a veut dire que tout",
        "start": 116.579,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "simplement la femme et le but supr\u00eame de",
        "start": 118.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'homme et que on lui fait des grandes",
        "start": 121.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations qu'on lui offre des",
        "start": 122.88,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bouquets de fleurs on va pas la prendre",
        "start": 124.14,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "de force c'est pas \u00e7a que j'ai voulu",
        "start": 125.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dire j'ai voulu dire justement que elle",
        "start": 127.049,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e dans l'imaginaire des hommes",
        "start": 129.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et \u00e9taient tous l'objectif des hommes",
        "start": 131.039,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "elle n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e0 la disposition des",
        "start": 132.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "hommes \u00e7a c'est un mythe f\u00e9ministe une",
        "start": 135.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9criture de l'histoire c'est quoi le",
        "start": 137.58,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "butin des femmes alors",
        "start": 139.26,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "c'est les \u00e0 mousser le podium l'amour",
        "start": 141.53,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "les hommes l'amour bros ou une pens\u00e9e",
        "start": 144.35,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "mais est devanc\u00e9 par les vents le",
        "start": 147.39,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pouvoir non je",
        "start": 149.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous renvoie \u00e0 des femmes de",
        "start": 151.13,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "l'opposition il ya des fans de pouvoir",
        "start": 153.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et elles ont un pouvoir toute fa\u00e7on sur",
        "start": 154.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les hommes qui les aime c'est vous savez",
        "start": 157.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tous les philosophes ont \u00e9crit l\u00e0-dessus",
        "start": 158.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et par ailleurs sur les autres hommes je",
        "start": 160.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "deviens des femmes l'outil qu'il ya des",
        "start": 163.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "femmes de pouvoir il ya eu des femmes de",
        "start": 165.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pouvoir dans le pass\u00e9 il y en a dans le",
        "start": 166.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent madame thatcher ou alors",
        "start": 168.15,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "catherine el mejri si madame merkel bien",
        "start": 170.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "su bien val\u00e9rie p\u00e9cresse allez val\u00e9rie",
        "start": 173.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse si elle le souhaite et si elle",
        "start": 175.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le gagne la pr\u00e9sidentielle marine le pen",
        "start": 178.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9ment les femmes ne sont pas",
        "start": 180.03,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tendres avec vous dans cette campagne",
        "start": 181.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "elle se pose la question hier l'a dit en",
        "start": 183.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence de presse depuis le d\u00e9but de",
        "start": 185.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la candidature de risa me raser ruhr \u00e0",
        "start": 186.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a sert cette candidature si ce",
        "start": 188.88,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "n'est \u00e0 d\u00e9gager le terrain pour val\u00e9rie",
        "start": 190.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse pour lui permettre d'\u00eatre au",
        "start": 191.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "second tour si j'en crois la vue qui lui",
        "start": 193.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 fait par eric zemmour c'est \u00e7a",
        "start": 194.82,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "votre strat\u00e9gie de ma muse elle m'amuse",
        "start": 196.83,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "je comprends je comprends depuis que je",
        "start": 201.0,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "suis rentr\u00e9 en campagne elle a perdu",
        "start": 203.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus de 10 points dans les sondages je",
        "start": 206.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comprends que salah d\u00e9sar\u00e7onne et que",
        "start": 208.0,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "m\u00eame salle \u00e0 peine elle en a repris un",
        "start": 210.73,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "certain au point oui tr\u00e8s peu maintenant",
        "start": 214.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et puis l'histoire n'est pas finie",
        "start": 217.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "maintenant vous savez il n'y a pas de",
        "start": 218.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monopole de la candidature je sais que",
        "start": 221.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "marine le pen \u00e9tait candidate il ya cinq",
        "start": 223.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ans qu'elle \u00e9tait candidate il ya dix",
        "start": 226.39,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ans qu'elle sera candidate sans doute",
        "start": 227.47,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "dans cinq ans et dans 10 ans en 2030 de",
        "start": 228.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous aurons marine le pen candidate mais",
        "start": 231.069,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de monopole elle n'a pas le",
        "start": 232.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "monopole de la candidature nationaliste",
        "start": 235.12,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "n'a pas le monopole de la candidature",
        "start": 237.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "patriotes elle n'a pas le monopole de la",
        "start": 239.049,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "candidature anti immigr\u00e9s est l\u00e0 elle a",
        "start": 240.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "eu sa chance elle ne l'a pas saisie je",
        "start": 243.099,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "vous rappellerai son d\u00e9part calamiteux",
        "start": 245.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de 2017 contre entre les deux tours donc",
        "start": 247.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il n'ya pas encore une fois n est",
        "start": 250.39,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me analyse pardonnez-moi mais",
        "start": 252.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dans l'histoire de la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 255.539,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'apparemment elle conna\u00eet mal",
        "start": 257.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quand il ya une candidature unique ne",
        "start": 259.709,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "veut pas dire certitude de la victoire",
        "start": 262.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et au contraire quand il ya plusieurs",
        "start": 264.15,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "candidatures dans le m\u00eame quand \u00e7a ne",
        "start": 266.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "veut pas dire certitude de la d\u00e9faite un",
        "start": 268.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "seul exemple fran\u00e7ois mitterrand p\u00e8re en",
        "start": 270.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "74 alors qu'il est candidat unique de la",
        "start": 272.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gauche il gagne 80 alors qu'il ya cinq",
        "start": 274.09,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "candidats vous voyez tout est comme \u00e7a",
        "start": 276.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on pourrait raconter chirac en 95 et",
        "start": 278.229,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi aller faire amiti\u00e9 une",
        "start": 280.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m\u00eame jour qu'elle mme saint cricq driel",
        "start": 281.56,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pr\u00e9vu que c'\u00e9tait pr\u00e8s vous",
        "start": 283.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "allez vous mettre en comp\u00e9tition son nom",
        "start": 284.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de tous secteurs pr\u00e9vus depuis longtemps",
        "start": 286.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous savez pour mons meeting de",
        "start": 288.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "villepinte le 5 d\u00e9cembre il y avait",
        "start": 290.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aussi un meeting de jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 292.51,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon n'ont pas non n'a pas",
        "start": 295.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fait tout un cirque donc hasard du",
        "start": 296.979,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "calendrier et oui dans le coin de marine",
        "start": 298.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le pen ont dit les personnes \u00e2g\u00e9es",
        "start": 301.03,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "veulent la stabilit\u00e9 pas un fou \u00e0",
        "start": 302.11,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e",
        "start": 304.419,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "madame le pen essaye de me faire passer",
        "start": 308.31,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "pour un fou et un brutal je note",
        "start": 312.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'ailleurs inhumain et lima en plus de",
        "start": 314.349,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "surcro\u00eet je note qu'elle est qu elle",
        "start": 316.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'ailleurs elle parle comme toute la",
        "start": 319.479,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "classe politique",
        "start": 320.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce qui prouve bien qu'elle est",
        "start": 321.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement int\u00e9gr\u00e9 dans le syst\u00e8me",
        "start": 323.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'elle fait semblant de d\u00e9noncer c'est",
        "start": 325.51,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "un \u00e9l\u00e9ment du syst\u00e8me madame le pen et",
        "start": 328.3,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "jeu je le dis \u00e0 ses \u00e9lecteurs qui qui ne",
        "start": 330.159,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "veulent pas de ce syst\u00e8me qui veulent au",
        "start": 334.199,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "contraire se rebeller contre ce syst\u00e8me",
        "start": 336.21,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je suis la seule candidature de rupture",
        "start": 338.1,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "avec le syst\u00e8me maintenant c'est clair",
        "start": 341.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elle le pen passe son temps \u00e0 me taper",
        "start": 343.639,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "dessus avec les m\u00eames mots que madame",
        "start": 346.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse ou comme monsieur macron donc",
        "start": 348.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'ai rejoint un peu moi vous savez",
        "start": 350.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je suis le c'est simple la vie politique",
        "start": 352.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on peut on peut l'analyser tr\u00e8s finement",
        "start": 355.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et tr\u00e8s simplement j'en ai pour une",
        "start": 357.72,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "minute vous verriez depuis 40 ans nous",
        "start": 359.13,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "vivons sous",
        "start": 361.949,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "l'emprise de la manipulation g\u00e9nial m\u00eame",
        "start": 363.65,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "si elle est perverse de fran\u00e7ois",
        "start": 368.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mitterrand qui a cass\u00e9 le pl \u00e9lectorat",
        "start": 369.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le peuple de droite en deux d'un c\u00f4t\u00e9 le",
        "start": 372.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "front national devenu le rassemblement",
        "start": 374.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "national et de l'autre lr autrefois le",
        "start": 376.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rpr et l'udf vous vous en souvenez comme",
        "start": 379.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moi laurence ferrari et ses deux",
        "start": 380.79,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorats ont vocation \u00e0 \u00eatre ensemble",
        "start": 383.46,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "madame le pen ne peut pas les rassembler",
        "start": 385.58,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "car l'\u00e9lectorat de l air ne veut pas",
        "start": 388.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voter pour elle c'est ainsi madame",
        "start": 390.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse ne veut pas les rassembler car",
        "start": 392.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "elle est dans la tradition chiraquienne",
        "start": 395.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui se soumet \u00e0 cette injonction de la",
        "start": 396.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "gauche mitterrandienne du fameux cordon",
        "start": 400.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sanitaire moi je suis le seul \u00e0",
        "start": 402.12,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "rassembler le peuple de droite \u00e0 unir",
        "start": 405.15,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les droites ensemble les \u00e9lecteurs du",
        "start": 407.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "front national rassemblement national et",
        "start": 410.37,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "les \u00e9lecteurs de l air ensemble on va",
        "start": 412.26,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "gagner et ensemble ces deux \u00e9lectorats",
        "start": 415.139,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vont retrouver le go\u00fbt de la victoire",
        "start": 417.389,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "car ils seront ensemble rassembler le",
        "start": 419.639,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peuple de droite -arnaud mais pour",
        "start": 422.25,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l'instant vous n'\u00eates m\u00eame pas qualifi\u00e9",
        "start": 423.419,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour le premier tour cela voulait dire",
        "start": 424.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "oui m\u00eame pas pour le premier pour",
        "start": 426.539,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'instant pour le premier tour pourquoi",
        "start": 427.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le premier tour opposant des rias pas",
        "start": 429.479,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous arr\u00eater et pas donner dans le top 3",
        "start": 430.74,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "en masse bi\u00e8re vous avez tort \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 433.05,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les sondages \u00e7a de pr\u00e8s il ya beaucoup",
        "start": 435.419,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "de sondages o\u00f9 je suis 3e et vous verrez",
        "start": 438.18,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ce n'est pas fini vous savez la",
        "start": 440.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "conserver en janvier en janvier 2017",
        "start": 442.289,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "madame le pen \u00e9tait \u00e0 28 ou 26 monsieur",
        "start": 444.87,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "fillon \u00e9tait \u00e0 25 et emmanuel macron",
        "start": 448.2,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e0 16 voyez le r\u00e9sultat final on",
        "start": 450.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avance emmanuel macron s'exprime tout \u00e0",
        "start": 453.419,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "l'heure dans le parlement europ\u00e9en pour",
        "start": 455.01,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "marquer le coup d'envoi de la pr\u00e9sidence",
        "start": 456.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de l'union son fil rouge sera",
        "start": 457.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9 la souverainet\u00e9 europ\u00e9enne",
        "start": 460.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sa priorit\u00e9 c'est salaire minimum taxe",
        "start": 461.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "carbone nos fronti\u00e8res et surtout",
        "start": 464.4,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9former l'espace schengen pour mieux",
        "start": 465.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lutter contre l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 467.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il veut mettre en place un filtrage",
        "start": 468.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "obligatoire aux fronti\u00e8res ext\u00e9rieures",
        "start": 471.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de l'ue eux pour permettre une",
        "start": 473.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "identification des migrants des",
        "start": 475.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les sanitaires et s\u00e9curitaires et",
        "start": 477.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un examen des vuln\u00e9rabilit\u00e9s je cite",
        "start": 478.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il peut y arriver est ce qu'il",
        "start": 481.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peut mettre d'accord les vingt-sept sur",
        "start": 483.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce principe l\u00e0 vous m'interrogez sur",
        "start": 485.04,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "cha\u00eene gagne essentiellement c'est \u00e7a",
        "start": 487.62,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 20 ans au bas mot sans doute",
        "start": 490.07,
        "duration": 8.77
    },
    {
        "text": "quelques mois apr\u00e8s le d\u00e9but des accords",
        "start": 495.05,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "schengen que j'entends parler de r\u00e9forme",
        "start": 498.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des accords de schengen c'est un peu",
        "start": 501.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy d\u00e9j\u00e0 le proposait et le",
        "start": 503.49,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "promettait wissan \u00e7a nous rajeunit pas",
        "start": 506.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est c'est impossible je vais vous dire",
        "start": 509.09,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que on ne r\u00e9forme pas \u00e0",
        "start": 511.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "27 c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 il faut se",
        "start": 514.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mettre d'accord tous ces l\u00e9gitimes et",
        "start": 516.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les gens ne sont pas d'accord les pays",
        "start": 518.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ne sont pas d'accord mois ci sont pas",
        "start": 519.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les m\u00eames probl\u00e9matiques exact pays",
        "start": 521.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re entr\u00e9e pays de l'est o\u00f9 vous",
        "start": 522.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avez 30 citoyens voil\u00e0 c'est le probl\u00e8me",
        "start": 524.58,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "de l'europe",
        "start": 526.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "moi je vais vous dire pour schengen",
        "start": 527.36,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "c'est simple je moi aussi je dirais",
        "start": 529.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme monsieur macron comme monsieur",
        "start": 532.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "hollande comme le cieux sarkozy il faut",
        "start": 533.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9former schengen mais je ferais",
        "start": 536.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "diff\u00e9remment de monsieur macron moi je",
        "start": 538.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "prendrai des mesures tout de suite parce",
        "start": 540.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que je veux vraiment l'immigration z\u00e9ro",
        "start": 542.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et donc je prendrai des mesures",
        "start": 543.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nationales que je proposerai par",
        "start": 545.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum au peuple fran\u00e7ais et ces",
        "start": 547.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mesures nationales j'irai \u00e0 bruxelles et",
        "start": 549.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je dirais c'est tr\u00e8s simple je sais que",
        "start": 552.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas d'accord je sais que \u00e7a",
        "start": 553.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "contrevient au trait\u00e9 de schengen je",
        "start": 555.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sais qu'il y aura des sanctions comme",
        "start": 557.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour l'irlande une sombre et non mais",
        "start": 558.84,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas la pologne et la",
        "start": 560.52,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "hongrie 6 et moi nous sommes sup\u00e9rieurs",
        "start": 561.57,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nous sommes la france sam super simple",
        "start": 562.86,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la france est \u00e0 dire que d\u00e9j\u00e0 nous",
        "start": 564.42,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "sommes au pays fondateurs de la",
        "start": 565.59,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "multitude de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 566.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement et deuxi\u00e8mement nous sommes",
        "start": 567.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 contributeurs nets donc on ne fait pas",
        "start": 569.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le coup du chantage financier ketty",
        "start": 571.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ignore d'ailleurs on s'est facilit\u00e9 la",
        "start": 573.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mission ce que fait la queue \u00e9couter ce",
        "start": 574.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que fait la commission avec la hongrie",
        "start": 576.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et la pologne et ignoble on ne fait pas",
        "start": 578.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de chantage financier \u00e0 des \u00e0 des \u00e9tats",
        "start": 580.59,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "souverains",
        "start": 583.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement g\u00e9siers priv\u00e9 du plan de",
        "start": 584.27,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "relance vous allez en grand et petit",
        "start": 587.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais pas pas compl\u00e8tement est pas tout \u00e0",
        "start": 588.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "grande vitesse ave le plan de relance on",
        "start": 590.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "verra contre touchera",
        "start": 591.51,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "d'abord et en plus je vous dis moi on ne",
        "start": 593.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "savait sans la france il n'ya pas d'une",
        "start": 596.09,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne voil\u00e0 donc c'est une r\u00e9ussite",
        "start": 598.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quoi donc c'est pas le fric sinon je",
        "start": 600.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "reste en europe et je dis simplement \u00e0",
        "start": 602.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la commission de bruxelles la vie de ma",
        "start": 604.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nation est en jeu l'immigration est en",
        "start": 606.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "train de changer mon pays est en train",
        "start": 609.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de remplacer on a droit en remplacement",
        "start": 612.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de peuple par un autre peuple donc je",
        "start": 614.28,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "veux bref je veux compl\u00e8tement arr\u00eater",
        "start": 616.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'immigration j'ai toute une batterie de",
        "start": 619.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mesures vous le savez bien suppression",
        "start": 620.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "du regroupement familial le droit",
        "start": 622.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'asile r\u00e9duit \u00e0 quelques dizaines de",
        "start": 624.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "personnes les \u00e9tudiants tr\u00e8s",
        "start": 626.4,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "drastiquement limit\u00e9s suppression de la",
        "start": 629.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "hem suppression des prestations sociales",
        "start": 632.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "non contributives suppression du droit",
        "start": 633.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "du sol tout ce que madame p\u00e9cresse ne",
        "start": 635.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fait pas ou que monsieur mac on ne fait",
        "start": 638.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas sans toi vous entendez votre session",
        "start": 639.39,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 641.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne nous condamnons mais",
        "start": 642.44,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 646.02,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "de facto nous sortirons de leroy pas du",
        "start": 648.74,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "tout on peut \u00eatre d'abord je vais vous",
        "start": 651.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dire les trait\u00e9s on les respecte quand",
        "start": 652.59,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a les arrange",
        "start": 654.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monsieur oui non quand monsieur draghi",
        "start": 655.82,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait le gouverneur de la banque",
        "start": 658.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne fait toute sa",
        "start": 660.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "politique de quantitative easing ils ne",
        "start": 661.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "respectent pas les traiter la banque",
        "start": 663.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne d'ailleurs les",
        "start": 665.31,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "allemands le lui rappellent",
        "start": 666.3,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement ne n'avais pas le droit de",
        "start": 667.05,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a m\u00eame le le super pr\u00eat dont vous",
        "start": 669.12,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "parlez de plans de relance le plan dans",
        "start": 673.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'ange super pr\u00eat la commission de",
        "start": 675.24,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "bruxelles selon les trait\u00e9s n'a pas le",
        "start": 677.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "droit d'emprunter \u00e0 son compte et",
        "start": 678.839,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d'ailleurs la france est mal partie pour",
        "start": 680.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parer monsieur macro est mal partie pour",
        "start": 682.95,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "parler des trait\u00e9s parce que depuis",
        "start": 684.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vingt ans ne respectons pas le principe",
        "start": 686.339,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "de maastricht des d\u00e9ficits \u00e0 limiter \u00e0",
        "start": 688.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "3% donc vous voyez cette histoire de",
        "start": 690.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "traiter ces s\u00e9quences end arrange on en",
        "start": 692.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parle quand \u00e7a nous arrange pas on n'en",
        "start": 695.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parle pas moi je vous dis je serai franc",
        "start": 696.63,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "loyal je dirais schengen ne marche pas",
        "start": 699.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout le monde le dit mais monsieur",
        "start": 702.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "macron donc je ne le respecteraient pas",
        "start": 702.93,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et je ferai pour sauver le peuple",
        "start": 705.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de grand remplacement",
        "start": 708.42,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "maintenant pour l'europe pour l'europe",
        "start": 710.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera toute la ligne si vous voulez de",
        "start": 713.3,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "ma politique je reste dans l'europe je",
        "start": 716.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "suis la france est un pays europ\u00e9ens",
        "start": 718.2,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence",
        "start": 720.69,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "mais mais nous estimons que nous",
        "start": 722.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendons d'abord les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 725.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france tous les autres pays le font il",
        "start": 726.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'y a que la france qui d\u00e9fende l'europe",
        "start": 728.74,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fendent une conception",
        "start": 730.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "supranationale f\u00e9d\u00e9raliste de l'europe",
        "start": 732.24,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "nous devons cesser et nous devons cesser",
        "start": 734.47,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "aussi d'autoriser la commission",
        "start": 736.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tendre ses comp\u00e9tences enfin en",
        "start": 738.0,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "dehors des trait\u00e9s ch\u00e8re laurence",
        "start": 740.92,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "ferrari parce que c'est ce qu'elle fait",
        "start": 742.269,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "je donne un seul exemple sur la sant\u00e9",
        "start": 743.589,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "voyez vous avez vu est l\u00e0 c'est elle qui",
        "start": 745.68,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "a mis en oeuvre la politique des vaccins",
        "start": 748.42,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "etc chaque groupe et des vaccins voil\u00e0",
        "start": 750.67,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "c'est utile et bah c'\u00e9tait pas dans les",
        "start": 752.649,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s c'est interdit par les trait\u00e9s",
        "start": 754.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 n'est pas une comp\u00e9tence de la",
        "start": 756.519,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "commission de bruxelles d'accord mais ce",
        "start": 758.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui m'emb\u00eate dans votre raisonnement si",
        "start": 759.97,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "vous dites on peut s'affranchir d'un",
        "start": 761.29,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "certain nombre de r\u00e8gles de l'union",
        "start": 762.339,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne s'en sortir de l'europe oui",
        "start": 763.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "or ce n'est pas la r\u00e9alit\u00e9 aussi tous",
        "start": 765.76,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e2ges bien parce que montrer votre",
        "start": 767.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorat \u00e9videmment est hostile \u00e0 la",
        "start": 768.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sortie de l'union europ\u00e9enne les",
        "start": 770.44,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 772.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "construction europ\u00e9enne mais n'allez pas",
        "start": 773.769,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "chez alain fauquet l\u00e0 ils sont attach\u00e9s",
        "start": 775.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'europe mais il voit bien les \u00e9couter",
        "start": 777.22,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "chez",
        "start": 778.63,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "les 20 millions d'euros mais elle a",
        "start": 779.94,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "corrig\u00e9 le tir nadal ferrer je ne",
        "start": 782.079,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "sortirai pas de l'europe je ne sortirai",
        "start": 784.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas de l'euro mais les autres six ans la",
        "start": 786.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "plaisance et la france il n'y a pas",
        "start": 787.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'europe voil\u00e0 et c'est sans l'allemagne",
        "start": 789.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "-dont plus sur l'allemagne plus bien s\u00fbr",
        "start": 791.14,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "on est d'accord on est d'accord mais les",
        "start": 792.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "autres pays vont vous laisser faire bien",
        "start": 794.079,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "s\u00fbr ce que vous voudrez bien s\u00fbr sans",
        "start": 795.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'il y ait sanction mais vous savez je",
        "start": 796.99,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "veux dire \u00e0 la technocratie de vous",
        "start": 799.45,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "savez jacques chirac avait une",
        "start": 800.529,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "plaisanterie il disait quand est ce que",
        "start": 801.579,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "bruxelles me d\u00e9clare la guerre",
        "start": 804.01,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donc il vous dit la ronde non d\u00e9clare",
        "start": 806.579,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "pas la guerre \u00e0 la france au sein de",
        "start": 809.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne excusez moi je vous",
        "start": 810.31,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le r\u00e9p\u00e8te il faut absolument imposer les",
        "start": 812.35,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats de la france et non pas comme",
        "start": 815.47,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "emmanuel macron une chim\u00e8re f\u00e9d\u00e9raliste",
        "start": 817.87,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis d'europe emmanuel macron",
        "start": 820.329,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "sacrifie les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais \u00e0 des",
        "start": 822.339,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "chim\u00e8res de d2 des \u00e9tats unis d'europe",
        "start": 825.13,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne il n'y a pas de",
        "start": 828.18,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne peuples",
        "start": 830.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens il n'y a pas dit la raison l\u00e0",
        "start": 831.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dessus il n'ya pas de peuple europ\u00e9en",
        "start": 834.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pas elle qui le dit c'est m\u00eame le",
        "start": 836.11,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "tribunal constitutionnel allemand",
        "start": 837.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "juillet tribunal constitutionnel",
        "start": 838.899,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "allemand qui dit il n'ya pas de peuple",
        "start": 840.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et donc ce que fait la",
        "start": 842.529,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "commission de bruxelles ce que fait",
        "start": 844.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est antid\u00e9mocratique",
        "start": 845.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait on donne de la",
        "start": 848.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 \u00e0 des technocrates non",
        "start": 849.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9lues ou \u00e0 des juges vous me parliez de",
        "start": 852.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la cod h moi excusez moi madame envers",
        "start": 855.1,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "moi madame ferrari vous en soit je ne",
        "start": 857.32,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "connais je silas il faut sortir de la",
        "start": 859.149,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "cod h nous sortirons de la cdh si pour",
        "start": 863.199,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "sauver le peuple fran\u00e7ais de la de",
        "start": 865.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'invasion migratoire il faut sortir de",
        "start": 868.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la cei d'\u00e2ge on en sortira vous savez",
        "start": 870.1,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "son g\u00e9n\u00e9ral de gaulle il n'\u00e9tait pas l\u00e0",
        "start": 871.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cdh je crois pas qu'on \u00e9tait une",
        "start": 873.819,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dictature donc et on n'en vivent et la",
        "start": 875.56,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "vienne a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 et donc non non elle",
        "start": 877.779,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e avant on a ratifi\u00e9 des accords",
        "start": 879.069,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "c'est pas la m\u00eame chose savez vous",
        "start": 881.5,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "rentrent tout \u00e0 l'heure \u00e0 calais si j'ai",
        "start": 883.27,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "bien compris solim en ville symbole de",
        "start": 884.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la question migratoire 27 migrants op\u00e9r\u00e9",
        "start": 886.209,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "en novembre sur leur embarcation de",
        "start": 888.01,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "fortune la maire de calais ne veux pas",
        "start": 889.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous recevoir c'est un probl\u00e8me ou pas",
        "start": 892.149,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "je ne",
        "start": 893.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "si elle veut pas me recevoir mais on se",
        "start": 894.99,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "voit pas c'est pas tr\u00e8s grave vous savez",
        "start": 897.13,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "moi ce que je vais c'est pour voir",
        "start": 898.209,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "calais pour montrer le symbole qu'est",
        "start": 899.35,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "cette ville sinistr\u00e9e cette ville",
        "start": 902.62,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e9plor\u00e9es par une immigration folle une",
        "start": 905.52,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de jeu je vais dire aux fran\u00e7ais",
        "start": 908.56,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l'avenir de votre pays si vous",
        "start": 910.87,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "continuez avec emmanuel macron si vous",
        "start": 913.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "continuez la politique actuelle des",
        "start": 915.279,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "migrations folle c'est \u00e7a le descripteur",
        "start": 917.5,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "et aussi par les morts de microbes en",
        "start": 920.26,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "mer bien s\u00fbr mais elle savait vous avez",
        "start": 921.579,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison madame ferrari c'est",
        "start": 924.399,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s triste de voir ces gens mourir en",
        "start": 926.649,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mer mais je voudrais dire que ils sont",
        "start": 928.72,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "ils meurent parce que justement on n'est",
        "start": 931.779,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "pas assez s\u00e9v\u00e8re si on \u00e9tait clair avec",
        "start": 935.079,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "eux pour leur disait il n'ya pas d'issue",
        "start": 938.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous ne passerez pas vous ne leur mari",
        "start": 940.779,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vrai pas en france vous serez expuls\u00e9",
        "start": 942.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement d\u00e8s votre arriv\u00e9e il ne",
        "start": 944.649,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "serait pas mort en mer et qu'est ce que",
        "start": 946.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous proposez vous val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 948.069,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en gr\u00e8ce o\u00f9 il a visit\u00e9 des camps",
        "start": 949.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de migrants est ce que c'est la solution",
        "start": 951.13,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "les barbel\u00e9s les murs les centres de",
        "start": 952.63,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "r\u00e9tention",
        "start": 954.279,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "douze pays veulent construire des murs",
        "start": 956.069,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "et demande \u00e0 l'union de l'\u00e9vidence \u00e0",
        "start": 958.209,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "fait raison il faudra les murs vous",
        "start": 960.04,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "savez quand on supprime les fronti\u00e8res \u00e0",
        "start": 962.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de l'europe et ben",
        "start": 964.089,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "finalement on construit des murs \u00e0",
        "start": 965.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur et on construit des murs \u00e0",
        "start": 967.18,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur d'ailleurs parce que",
        "start": 968.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'imagine que comme nous tous vous vivez",
        "start": 969.699,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "avec des codes \u00e0 vos portes de deux de",
        "start": 972.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "maison etc \u00e7a n'existait pas il ya 40",
        "start": 975.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ans pourquoi parce qu'il ya une",
        "start": 977.38,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance folle il il ya une violence",
        "start": 978.88,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "folle pourquoi il ya une d\u00e9linquance",
        "start": 980.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vols d'abord et avant tout parce que",
        "start": 982.49,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "nous subissons une immigration",
        "start": 984.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d\u00e9r\u00e9gl\u00e9 aujourd'hui depuis",
        "start": 985.93,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "40 ans qui entra\u00eene une d\u00e9linquance une",
        "start": 988.88,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "violence inou\u00efe donc pour arr\u00eater cette",
        "start": 992.0,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "folle ins\u00e9curit\u00e9 cette folle d\u00e9linquance",
        "start": 995.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il faut absolument arr\u00eater l'immigration",
        "start": 997.88,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "vous savez il y avait l\u00e0 bon je crois",
        "start": 1000.76,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "les six premiers mois de 2000 21 350",
        "start": 1005.62,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "milles agression 1800 agressions par",
        "start": 1007.78,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "jour on sait que l'origine premi\u00e8re de",
        "start": 1010.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "toutes ces agressions c'est",
        "start": 1013.75,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'immigration il faut arr\u00eater",
        "start": 1014.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'immigration et ce n'est pas le plan de",
        "start": 1016.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse qui en fait reprendre le",
        "start": 1018.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plan de monsieur macron qui reprenait",
        "start": 1020.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame le plan de monsieur hollande",
        "start": 1023.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "etc qui reprennent tous les plans de la",
        "start": 1025.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "commission vous avez vu \u00e0 l'emploi",
        "start": 1027.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "toujours les m\u00eames mots nous positon de",
        "start": 1028.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation de l'immigration ferme mais",
        "start": 1031.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "humaniste \u00e7a je dis aux \u00e9lecteurs",
        "start": 1033.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "humanistes mois l humanit\u00e9 non non",
        "start": 1035.14,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "justement mais je vous dis",
        "start": 1038.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la s\u00e9mantique est assez le proc\u00e8s qu'on",
        "start": 1040.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous fait nommons et l'humanit\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 1042.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fait en tout \u00e0 fait moi je vais vous",
        "start": 1043.93,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dire pour moi l'important c'est la",
        "start": 1045.76,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "sauvegarde du peuple fran\u00e7ais je veux",
        "start": 1049.63,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'abord d\u00e9fendre mon peuple et je vous",
        "start": 1052.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dis c'est \u00e7a ma plus grande contribution",
        "start": 1055.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'humanit\u00e9 parce que en d\u00e9fendant le",
        "start": 1057.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais je d\u00e9fends la diversit\u00e9",
        "start": 1059.95,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "humaine dont on parle tant si le peuple",
        "start": 1062.35,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dispara\u00eet c'est quelle perte",
        "start": 1065.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour la dite pour la diversit\u00e9 humaine",
        "start": 1067.39,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donc moi ma politique elle ne sera pas",
        "start": 1069.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "celle de madame p\u00e9cresse qui en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1072.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ne fera rien il suffit de lire son",
        "start": 1074.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "programme il suffit de voir que dans son",
        "start": 1076.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "programme en v\u00e9rit\u00e9 il y \u00e0 tout et son",
        "start": 1078.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "contraire il ya une fausse fermet\u00e9 j'ai",
        "start": 1080.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 comment c'\u00e9tait assez",
        "start": 1083.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "amusant de lire son programme j'invite",
        "start": 1085.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tous les t\u00e9l\u00e9spectateurs \u00e0 le lire il y",
        "start": 1086.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 des mesures en gras savez c'est comme",
        "start": 1088.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comme le ven cit\u00e9 comme le bruit",
        "start": 1090.79,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 1092.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "absolument mais je vais vous dire la",
        "start": 1093.9,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence \u00e0 fait vous avez raison il ya",
        "start": 1095.68,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "des mesures en gras dans tous les",
        "start": 1097.48,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "programmes l\u00e0 par exemple elle dit",
        "start": 1098.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suppression des prestations sociales non",
        "start": 1100.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "contributives et puis on petit c'est \u00e7a",
        "start": 1102.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence avec le mien il ya \u00e9crire",
        "start": 1104.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 des \u00e9trangers non communautaires",
        "start": 1106.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui sont r\u00e9guliers qui ne sont pas",
        "start": 1108.67,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9guliers depuis cinq ans en clair elle",
        "start": 1111.43,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "ne change rien pareil pour la fausse",
        "start": 1113.45,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "suppression du droit du sol la fausse",
        "start": 1115.519,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "suppression des cond\u00e9s dd2 le",
        "start": 1117.85,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "commentaire du regroupement familial",
        "start": 1122.299,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout est faux dans le programme de",
        "start": 1123.529,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "madame vien la lettre a du tout la",
        "start": 1126.049,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "suppression du droit du regroupement",
        "start": 1128.299,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "familial eric zemmour a pas du tout",
        "start": 1129.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "madame ferrari lisez les programmes",
        "start": 1131.84,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "comparer",
        "start": 1133.22,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "lisez le stopper les flux mettra en",
        "start": 1135.309,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "regroupant des m\u00e9decins est ce que je",
        "start": 1137.419,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dit pas s\u00fbr de l'\u00e9crire et non leur fera",
        "start": 1139.279,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et quand le frein c'est tr\u00e8s simple on",
        "start": 1141.139,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "n'acceptera plus les enfants des gens",
        "start": 1143.629,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui seront chez nous c'est tout et s'il",
        "start": 1146.57,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "n'y ni non plus les les femmes qu'on va",
        "start": 1149.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "chercher au bled pour la ramener en",
        "start": 1152.509,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "france ce sera fini on supprimera le",
        "start": 1154.07,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "droit du sol on supprimera la m on",
        "start": 1156.59,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "supprimera les prestations sociales non",
        "start": 1158.749,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "contributifs c'est-\u00e0-dire en clair le",
        "start": 1160.639,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rsa l'allocation logement les",
        "start": 1162.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "allocations familiales aux \u00e9trangers non",
        "start": 1164.929,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens voil\u00e0 on supprimera tous \u00e0 moi",
        "start": 1167.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je ne fais pas comme madame p\u00e9cresse je",
        "start": 1170.059,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "n'annonce pas que je supprime pour",
        "start": 1171.47,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ensuite dire mais en fait on supprimera",
        "start": 1172.879,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas non je le fais c'est un proc\u00e8s",
        "start": 1175.129,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'intention alors allah mais je reste",
        "start": 1177.109,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "pas compte de l'attention \u00e0 la mairie",
        "start": 1178.399,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "le dit elle m\u00eame que par exemple elle ne",
        "start": 1181.269,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "supprime pas le droit du sol par exemple",
        "start": 1183.71,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce que vous faites concr\u00e8tement",
        "start": 1185.539,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des dizaines de milliers de clandestins",
        "start": 1187.159,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9s qui sont sur notre sol qui ne",
        "start": 1188.239,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le sont pas vous les mettez dans des",
        "start": 1190.73,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "centres r\u00e9tention administrative fait un",
        "start": 1192.259,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "guantanamo \u00e0 la fran\u00e7aise guantanamo \u00e7a",
        "start": 1194.059,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "veut dire qu'on reste ind\u00e9finiment en",
        "start": 1196.489,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "fait danser ses pingouins saddam hussein",
        "start": 1198.2,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e0 meaux \u00e7a veut dire qu'on se sait",
        "start": 1200.48,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "exon\u00e8re de toutes les r\u00e8gles de droit",
        "start": 1202.279,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est pas rester ind\u00e9finiment vous savez",
        "start": 1203.539,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "dans les pays asiatiques en cor\u00e9e au",
        "start": 1205.759,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "japon il reste ind\u00e9finiment",
        "start": 1207.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "effectivement si \u00e7a doit \u00eatre un moyen",
        "start": 1209.299,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de pression pour que les pays les",
        "start": 1211.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "reprennent et signe les fameux laisser",
        "start": 1213.739,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "passer consulaire on le fera on prendra",
        "start": 1215.21,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "combien comme la moule on prendra tous",
        "start": 1218.029,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les moyens comment commune centre vous",
        "start": 1219.499,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "voulez combien",
        "start": 1220.909,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous dites mais madame ferrari on y",
        "start": 1222.34,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 toutes les mesures et ne",
        "start": 1225.739,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prendra toutes les mesures il en va de",
        "start": 1227.929,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la survie du peuple fran\u00e7ais",
        "start": 1230.119,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on exigera on expulsera les clandestins",
        "start": 1232.429,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "et on expulse sera aussi je tiens encore",
        "start": 1235.249,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "des pays dont ils bidouillent williams",
        "start": 1237.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je vais vous r\u00e9ussirez comment eh ben",
        "start": 1239.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous voulez que je r\u00e9ponde \u00e0 \u00e7a c'est",
        "start": 1241.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple d'abord je dirai au pays si",
        "start": 1243.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous ne signez pas les laisser passer",
        "start": 1246.32,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "consulaire je supprime l'aide au",
        "start": 1247.49,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement que je vous ce que je vous",
        "start": 1250.999,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "verse deuxi\u00e8mement si vous me continuer",
        "start": 1252.379,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne pas signer je bloque",
        "start": 1254.869,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "les visas l'entraid\u00e9 bizarre \u00e0 l'entr\u00e9e",
        "start": 1258.549,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "y compris pour les dirigeants et si \u00e7a",
        "start": 1261.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne vous sera fait manuel maintenant il",
        "start": 1263.869,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en alg\u00e9rie l'alg\u00e9rie l\u00e9 mans il a dit au",
        "start": 1265.46,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "bout de quatre ans et demi",
        "start": 1268.789,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "m\u00eame si \u00e7a marche mais vous inqui\u00e9tez",
        "start": 1271.21,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a va marcher avec l'alg\u00e9rie ou pire",
        "start": 1273.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et au pire et au pire je bloque les",
        "start": 1274.94,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "transferts de fonds \u00e0 la western union",
        "start": 1277.61,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "accor est aussi symbole eh oui arnaud",
        "start": 1279.289,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "montebourg il a recul\u00e9 au bout de 24",
        "start": 1281.899,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "heures moi je ne reculerai pas c'est la",
        "start": 1283.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence vous avez raison entre eux et",
        "start": 1285.409,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moi moi je ne reculerai pas alors un",
        "start": 1287.09,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "dernier mot concernant le pouvoir",
        "start": 1290.539,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'achat c'est possible que c'est une",
        "start": 1291.919,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "grande pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais en une",
        "start": 1293.059,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "crise de l'\u00e9nergie les prix du carburant",
        "start": 1294.32,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "atteint des niveaux record les m\u00eames que",
        "start": 1296.36,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "ceux du d\u00e9but des mouvements des gilet",
        "start": 1298.669,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "jaune est ce que vous vous proposez que",
        "start": 1300.649,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "les huit millions de salari\u00e9s fran\u00e7ais",
        "start": 1303.11,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "qui vont en voiture \u00e0 la travaillent \u00e0",
        "start": 1304.19,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "leur travail leurs indemnit\u00e9s",
        "start": 1305.749,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "kilom\u00e9triques soit prise en charge \u00e0",
        "start": 1307.309,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 par les patrons oui comme vous",
        "start": 1309.47,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "vous rendez compte que \u00e7a veut dire pour",
        "start": 1310.85,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "les patrons vous avez chiffr\u00e9 mesure est",
        "start": 1311.869,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "ce que vous vous rendez compte",
        "start": 1313.639,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9ponds est ce que vous savez et",
        "start": 1315.34,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "aimez vous le savez sans doute mais ce",
        "start": 1318.44,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00e0 l'\u00e9tat de faire un effort",
        "start": 1319.46,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "attendez est ce que vous savez",
        "start": 1320.48,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui",
        "start": 1322.519,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "tous les gens qui prennent le m\u00e9tro les",
        "start": 1324.1,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "transports en commun dans toutes les",
        "start": 1327.35,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "grandes villes se voir rembourser la",
        "start": 1328.789,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 de leurs frais de transport par",
        "start": 1331.009,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le patron donc vous voulez une mesure",
        "start": 1333.74,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "d'\u00e9quit\u00e9 trois actes est ce que vous",
        "start": 1336.139,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'avez jai 8 millions de fran\u00e7ais il y a",
        "start": 1337.519,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "huit millions de fran\u00e7ais qui prennent",
        "start": 1339.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leur voiture pour aller travailler mais",
        "start": 1342.139,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "vous en avez parl\u00e9 aux patrons des pme",
        "start": 1343.429,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et les grands payer il bien s\u00fbr j'en ai",
        "start": 1344.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 mais vous savez j'ai tout un plan",
        "start": 1346.249,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pour les patrons pm j'all\u00e8ge",
        "start": 1348.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement leur charge je r\u00e9duis",
        "start": 1349.82,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "par exemple le le jeu les jeux mais o\u00f9",
        "start": 1352.58,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "le la plupart des entreprises et pme des",
        "start": 1355.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "petites et moyennes entreprises au taux",
        "start": 1358.519,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 15%",
        "start": 1360.2,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "parce que j'ai tant le le plafond jeu je",
        "start": 1362.869,
        "duration": 6.951
    },
    {
        "text": "n'exon\u00e8re les droits de transmission d",
        "start": 1366.88,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "entreprise familiale oui j'ai des",
        "start": 1369.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mesures tr\u00e8s importantes pour r\u00e9duire",
        "start": 1373.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "leur a co\u00fbt\u00e9 cher j'aimerais pas \u00e7a va",
        "start": 1374.89,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "co\u00fbter 40 euros par salari\u00e9 par rapport",
        "start": 1377.77,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e7a vous savez mes jeux ps1 semaine par",
        "start": 1380.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mois moi comme le comme les transports",
        "start": 1383.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en commun je baisse les charges des",
        "start": 1385.84,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e9norm\u00e9ment vous savez il",
        "start": 1388.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gagne et il perd mais \u00e7a leur permettra",
        "start": 1391.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de se d\u00e9velopper vous reportez sur le",
        "start": 1393.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 en fait cds que c'est mal et",
        "start": 1395.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'importe quoi qui on se conna\u00eet le",
        "start": 1397.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "niveau de taxation de 1167 pacs est ce",
        "start": 1399.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que c'est il faut passer par l\u00e0 dessus",
        "start": 1402.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on peut jouer un centime d'euros de",
        "start": 1403.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "baisses ces cinq cent mille euros - dit",
        "start": 1405.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le maire donc si \u00e7a monte c'est autant",
        "start": 1407.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans les galeries et les tailles on peut",
        "start": 1409.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donner raison mais si vous voulez il",
        "start": 1410.8,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "faut voir globalement le sujet il faut",
        "start": 1413.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voir globalement sujet que raison le",
        "start": 1416.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lait les taxes sont tr\u00e8s importantes on",
        "start": 1418.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peut envisager un blocage de cet axe",
        "start": 1420.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais c'est pour \u00e7a sera provisoire moi",
        "start": 1422.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ma mesure et p\u00e9renne vous savez j'essaye",
        "start": 1424.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "toujours de prendre des mesures p\u00e9rennes",
        "start": 1426.85,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour le pour que \u00e7a dure dans le temps",
        "start": 1429.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et pour que \u00e7a ne soit pas un feu de",
        "start": 1432.34,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "paille voil\u00e0 il faut essayer d'\u00eatre",
        "start": 1434.77,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "responsable peut acc\u00e9der aux",
        "start": 1437.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "responsables et donc de baisser",
        "start": 1439.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre les taxes de bloquer les taxes",
        "start": 1441.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un temps mais \u00e7a ne fasse \u00e7a ne peut",
        "start": 1443.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00eatre que provisoire comprenez moi",
        "start": 1446.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "j'essaye r200 face \u00e0 la hausse du prix",
        "start": 1448.03,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "du pain mais non on n'est pas impuissant",
        "start": 1449.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "il faut d'abord voir un plan global l\u00e0",
        "start": 1452.04,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "aussi c'est la m\u00eame chose c'est comme",
        "start": 1455.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "exactement l'\u00e9lectricit\u00e9 on peut",
        "start": 1457.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "toujours bloqu\u00e9e pendant un temps c'est",
        "start": 1458.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce que fait monsieur le maire et \u00e7a",
        "start": 1460.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "co\u00fbte tr\u00e8s cher \u00e0 edf mais il faut",
        "start": 1462.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "essayer aussi de voir globalement il",
        "start": 1464.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faut essayer de voir globalement",
        "start": 1466.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pourquoi les prix augmentent ainsi",
        "start": 1467.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pourquoi les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1469.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "augmentent pourquoi le prix du gaz",
        "start": 1470.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "augmente voyez il ya d\u00e9j\u00e0 des mesures",
        "start": 1472.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "globales \u00e0 prendre et c'est beaucoup",
        "start": 1474.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plus intelligente est beaucoup plus",
        "start": 1476.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "utile que de prendre des mesures",
        "start": 1477.58,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ponctuelles mois de la crise sanitaire",
        "start": 1478.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "on est toujours au coeur de la crise",
        "start": 1480.43,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sanitaire avec un niveau record de",
        "start": 1481.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "contamination encore hier on est loin de",
        "start": 1483.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la fin malheureusement cette \u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 1484.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les syndicats enseignants se mobilisent",
        "start": 1486.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 nouveau demain ils manifestent",
        "start": 1487.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "manifestations interdites \u00e0 paris ce",
        "start": 1489.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'elle n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e dans les",
        "start": 1492.07,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9lais vous comprenez leur mouvement et",
        "start": 1493.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cette col\u00e8re qui se tourne vers jean",
        "start": 1494.86,
        "duration": 2.529
    },
    {
        "text": "michel blanquer",
        "start": 1496.3,
        "duration": 3.369
    },
    {
        "text": "je quittais je n'aime pas encore une",
        "start": 1497.389,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fois c'est comme au d\u00e9but notre",
        "start": 1499.669,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "discussion sur jean jacques bourdin je",
        "start": 1500.749,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9teste ces chasses \u00e0 l'homme",
        "start": 1502.489,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "vertueux isme robespierristes du journal",
        "start": 1504.999,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "mediapart et transparence a ses limites",
        "start": 1509.059,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "pour vous ah oui pour moi c'est m\u00eame pas",
        "start": 1511.459,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de la transparence je vous dise cccc la",
        "start": 1513.2,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "qu\u00eate de de la vertu qui nous rappelle",
        "start": 1515.419,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "robespierre en 1793 celle align\u00e9e qu'on",
        "start": 1518.329,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "conna\u00eet en france moi je ne participe",
        "start": 1522.2,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "pas cela mais en revanche j'estime que",
        "start": 1524.509,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le gouvernement a fait n'importe quoi",
        "start": 1527.629,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "dans cette histoire tout simplement l\u00e0",
        "start": 1529.549,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "aussi c'est exactement ce que je vous",
        "start": 1531.44,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "disais pour le prix de l'es22 de",
        "start": 1532.82,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie il faut des mesures p\u00e9rennes",
        "start": 1535.729,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "j'avais \u00e9crit une tribune dans l'opinion",
        "start": 1537.829,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le vin descend dans laquelle je disais",
        "start": 1540.559,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette \u00e9pid\u00e9mie est en train de devenir",
        "start": 1542.989,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "end\u00e9mique et nous devons donc non pas",
        "start": 1544.909,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "prendre des mesures d'urgence mais des",
        "start": 1548.179,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mesures qui soient p\u00e9rennes et en",
        "start": 1550.039,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'occurrence tout ce que fait le",
        "start": 1551.959,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "gouvernement que \u00e7a soit dans le cadre",
        "start": 1553.369,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "scolaire les masques les tests un peu",
        "start": 1555.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "trois tests en cinq jours pour les",
        "start": 1558.669,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "enfants voil\u00e0 mais c'est une folie c'est",
        "start": 1560.69,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "une folie quand on sait que les enfants",
        "start": 1562.909,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "ne sont pas en danger que les enfants un",
        "start": 1564.679,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "certain temps \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 1568.07,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "384,1",
        "start": 1569.649,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "c'est pas rien non mais c'est jamais",
        "start": 1571.269,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "rien manquer il ya une personne qui se",
        "start": 1573.589,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fait renverser par une voiture c'est",
        "start": 1575.239,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aussi triste c'est pas rien non plus",
        "start": 1576.649,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rien n'est jamais rien 1 un gouvernement",
        "start": 1578.359,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "doit voir un peu \u00e0 l'\u00e9chelle du pays",
        "start": 1580.459,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 l'\u00e9chelle du pays il faut arr\u00eater",
        "start": 1582.289,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'emb\u00eater les enfants et il faut",
        "start": 1585.109,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "uniquement continuer \u00e0 vacciner les gens",
        "start": 1587.779,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "fragiles ou \u00e2g\u00e9es on le sait depuis le",
        "start": 1591.2,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "d\u00e9but cette \u00e9pid\u00e9mie arrive \u00e0 sa fin",
        "start": 1593.779,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "tous les tous les sp\u00e9cialistes le disent",
        "start": 1596.509,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "j'ai vu monsieur comme et d'autre on",
        "start": 1599.389,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "voit bien que si vous voulez",
        "start": 1601.969,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous allons apprendre \u00e0 vivre avec ce",
        "start": 1604.059,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "virus donc il faut apprendre \u00e0 vivre",
        "start": 1606.739,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avec ce virus \u00e7a veut dire ne prendre",
        "start": 1608.179,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des mesures que et mesures qui soient",
        "start": 1609.829,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "p\u00e9rennes et ne pas faire de l'agitation",
        "start": 1611.929,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "comme fait monsieur macron et surtout",
        "start": 1614.119,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "monsieur macron a voulu en fait il a",
        "start": 1616.07,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien r\u00e9ussi pendant les quinze",
        "start": 1618.349,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "premiers jours en faisant peur aux gens",
        "start": 1619.549,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "attirer \u00e0 lui la campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1622.479,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "m le l'\u00e9clairage sur cette seule",
        "start": 1625.669,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "question 2 de la crise sanitaire pour",
        "start": 1628.579,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "oublier les autres sujets immigration",
        "start": 1631.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "son bilan \u00e9conomique etc permet cette",
        "start": 1633.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "crise est technique elle a mis en",
        "start": 1636.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "milliards les failles un autre syst\u00e8me",
        "start": 1637.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 de aussi de notre syst\u00e8me",
        "start": 1640.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "scolaire parce qu'effectivement il y \u00e0",
        "start": 1641.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "un certain nombre de probl\u00e8mes majeurs",
        "start": 1643.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9ducation nationale que",
        "start": 1645.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous vous d\u00e9noncez et auquel",
        "start": 1646.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voulaient rem\u00e9dier est ce qu'il manque",
        "start": 1649.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de professeurs qu'est-ce qu'il faut",
        "start": 1651.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'on fasse vous avez un programme sur",
        "start": 1652.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la pelouse \u00e0 l'\u00e9cole en apprend plus",
        "start": 1654.41,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "loin et moi c'est un exutoire je suis",
        "start": 1655.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'accord il le comment le mammouth la",
        "start": 1657.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fameuse expression de claude all\u00e8gre",
        "start": 1660.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comment est-ce qu'on peut l'all\u00e9ger en",
        "start": 1661.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en se mettant au service des enfants et",
        "start": 1664.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des programmes et de ce qu'on leur",
        "start": 1666.59,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "apprends moi je pense que le drame de",
        "start": 1667.82,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "que vie l'\u00e9ducation nationale ce n'est",
        "start": 1671.809,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pas m\u00eame le mammouth m\u00eame si \u00e7a pose des",
        "start": 1673.91,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes ce n'est pas une question de",
        "start": 1676.85,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "moyens on a entre 1981 et 2020 pr\u00e8s de",
        "start": 1679.52,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "doubler les moyens allou\u00e9s \u00e0 l'\u00e9ducation",
        "start": 1683.0,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "nationale 4e 24 % d'augmentation donc",
        "start": 1685.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m\u00eame si \u00e9videmment les profs sont mal",
        "start": 1688.429,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pays \u00e9taient travaill\u00e9s mais ce n'est",
        "start": 1690.41,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "pas une question de moyens c'est une",
        "start": 1691.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "question de philosophie nous avons tous",
        "start": 1692.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9 aux m\u00e9thodes des p\u00e9dagogistes",
        "start": 1695.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui met justement l'enfant au centre",
        "start": 1697.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous connaissez la fameuse formule",
        "start": 1700.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "puisque vous citiez all\u00e8gre c'est la",
        "start": 1701.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00eame p\u00e9riode de lionel jospin en 1989",
        "start": 1703.28,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait ministre de l'\u00e9ducation",
        "start": 1705.53,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nationale \u00e0 l'\u00e9poque allait regretter",
        "start": 1706.19,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "son son ministre directeur de cabinet",
        "start": 1708.14,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "on ne met pas l'enfant au centre de",
        "start": 1711.37,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole on met le savoir au centre de",
        "start": 1714.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole on est l\u00e0 on remettra le",
        "start": 1716.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "professeur au milieu c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 1718.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "doit transmettre des savoirs on doit",
        "start": 1719.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gier le savoir le m\u00e9rite l'effort",
        "start": 1721.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on ne transforme pas les \u00e9coles comme on",
        "start": 1724.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'a fait depuis trente ans en garderie",
        "start": 1726.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on ne transforme pas les professeurs en",
        "start": 1728.57,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "animateur c'est \u00e7a le projet de monsieur",
        "start": 1730.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "macro se sentent pas animateur mais",
        "start": 1733.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "juste un autre mais juste de \u00e7a vous",
        "start": 1735.35,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison vous avez tout \u00e0",
        "start": 1736.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fait raison et c'est la raison pour",
        "start": 1738.559,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "laquelle ils souffrent ils souffrent",
        "start": 1739.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que justement ils ne peuvent pas",
        "start": 1741.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faire leur m\u00e9tier vous savez que dans",
        "start": 1743.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les instituts les insp et comme on dit",
        "start": 1744.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire les instituts de formation",
        "start": 1747.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des professeurs on leur dit j'ai des",
        "start": 1748.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dizaines de t\u00e9moignages vous savez j'ai",
        "start": 1751.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des centaines et des centaines de",
        "start": 1752.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "professeurs qui signe pour moi et qui me",
        "start": 1753.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "soutiennent qu est ce qu ils me disent",
        "start": 1755.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ils me disent dans les insp et les",
        "start": 1757.04,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "centres de formation des professeurs",
        "start": 1758.66,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on leur a on leur dit tu",
        "start": 1759.83,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "n'es pas l\u00e0 pour transmettre un savoir",
        "start": 1761.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tu n'es pas l\u00e0 pour transmettre tonton",
        "start": 1763.509,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "tonton toi ta mati\u00e8re tu n'es pas la",
        "start": 1765.19,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "m\u00eame pour faire preuve d'autorit\u00e9 tu es",
        "start": 1768.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour faire de preuve de bienveillance",
        "start": 1769.749,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tu es l\u00e0 pour que le professeur pour que",
        "start": 1771.22,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "l'enfant cr\u00e9\u00e9 lui-m\u00eame son savoir toutes",
        "start": 1773.619,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "les billeves\u00e9es",
        "start": 1776.559,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogistes depuis 40 ans qui r\u00e8gne sur",
        "start": 1778.47,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale c'est la premi\u00e8re",
        "start": 1781.029,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 faire apr\u00e8s il faut aussi",
        "start": 1782.739,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "supprimer le coll\u00e8ge unique le coll\u00e8ge",
        "start": 1784.649,
        "duration": 6.941
    },
    {
        "text": "unique a \u00e9t\u00e9 une catastrophe avec des",
        "start": 1789.1,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonnes intentions on voulait mettre",
        "start": 1791.59,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "tous les enfants semblent etc c'est une",
        "start": 1792.759,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "catastrophe il faut remettre les classes",
        "start": 1794.619,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de niveau les classes de niveau avec si",
        "start": 1796.629,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous voulez \u00e0 la fin du primaire on aura",
        "start": 1799.269,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "insist\u00e9 sur lire \u00e9crire compter comme le",
        "start": 1801.369,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "disait monsieur bloqu\u00e8rent d'ailleurs",
        "start": 1803.529,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "mais il faut le faire",
        "start": 1804.669,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "il y aura un certificat d'\u00e9tudes pour",
        "start": 1806.1,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "pas savoir si on passe au sixi\u00e8me si on",
        "start": 1808.72,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "redouble la 7e si au contraire on passe",
        "start": 1810.879,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en sixi\u00e8me et avec des classes adapt\u00e9es",
        "start": 1812.859,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "\u00e0 son niveau continue \u00e0 dire 7e et cm2",
        "start": 1814.929,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "ce film",
        "start": 1818.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un autre temps mais c'\u00e9tait pour",
        "start": 1819.6,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole c'\u00e9tait un bien meilleur temps",
        "start": 1822.73,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on trouve et o\u00f9 le niveau \u00e9tait",
        "start": 1824.71,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "meilleur o\u00f9 les enfants ou l'orthographe",
        "start": 1826.779,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e9videmment d'\u00eatre aim\u00e9e tout vous",
        "start": 1829.389,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "savez les chiffres sont terribles sont",
        "start": 1831.58,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "terribles m\u00eame temps 10 \u00e0 montreux la",
        "start": 1833.919,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "phantom l'\u00e9pisode vous \u00eates d'accord",
        "start": 1835.629,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avec moi l\u00e0 dessus donc il faut que je",
        "start": 1838.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "continue apr\u00e8s avoir supprim\u00e9 les",
        "start": 1840.879,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ges unique on fera des classes de",
        "start": 1843.46,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "niveau et on pourra ainsi",
        "start": 1845.169,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "\u00e9tudier et apprendre aux enfants sur les",
        "start": 1848.369,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "meilleurs ensembles et - oui absolument",
        "start": 1852.309,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet aux meilleurs d'\u00eatre meilleur",
        "start": 1854.35,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "de vraiment progresser et d'\u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 1856.57,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "fort pour former les futures \u00e9lites",
        "start": 1858.789,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "scientifiques litt\u00e9raires du pays et au",
        "start": 1860.859,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "moins bon de progresser vraiment \u00e0 leur",
        "start": 1864.19,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "rythme avec des m\u00e9thodes adapt\u00e9es je",
        "start": 1867.07,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "pense que c'est bien sup\u00e9rieur ou gloubi",
        "start": 1869.109,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "globa d'aujourd'hui et surtout on remet",
        "start": 1871.539,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le professeur au centre de cette",
        "start": 1874.269,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "histoire scolaire on lui dit que c'est",
        "start": 1876.009,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lui qui doit faire preuve d'autorit\u00e9 qui",
        "start": 1877.72,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "sera soutenu par les surveillants",
        "start": 1880.389,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux que je r\u00e9tablis au d\u00e9triment",
        "start": 1882.639,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "des fameux cpe",
        "start": 1884.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9tablir l'autorit\u00e9 vous avez",
        "start": 1886.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tous vu ces images incroyables de",
        "start": 1889.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "professeurs menacent et tabass\u00e9 par des",
        "start": 1891.25,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves mais mais mais mais o\u00f9 vit-on ou",
        "start": 1894.28,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vit-on on n'est pas dans un western donc",
        "start": 1896.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater cela il faut qu'on",
        "start": 1899.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablisse autorit\u00e9s il faut pouvoir",
        "start": 1901.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "exclure il faut pouvoir supprimer les",
        "start": 1902.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "allocations sociales des familles qui",
        "start": 1905.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ont de tels enfants il faut les",
        "start": 1908.26,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sanctionner et il faut pr\u00e9voir pour les",
        "start": 1910.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "plus dangereux des internats de",
        "start": 1913.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9insertion comme il y aura d'ailleurs",
        "start": 1916.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des internats d'excellence il faut",
        "start": 1917.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir les internats d'excellence avec",
        "start": 1920.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des bourses pour les tr\u00e8s bons \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 1922.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "venus de partout de tous les milieux",
        "start": 1923.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "merci d finalement l ecz\u00e9ma moore d'\u00eatre",
        "start": 1925.81,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "vu ce matin dans la matinale de ses news",
        "start": 1927.91,
        "duration": 3.41
    }
]