[
    {
        "text": "bienvenue sur europe 1 et bonjour eric",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "zemmour je re\u00e7ois depuis les propos d'",
        "start": 1.979,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "emmanuel macron dans le parisien toutes",
        "start": 4.56,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "les oppositions se sont pr\u00e9cipit\u00e9s pour",
        "start": 6.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir tous les candidats \u00e0 la",
        "start": 8.309,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle dont vous ont d\u00e9nonc\u00e9 en",
        "start": 10.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "choeur le cynisme et l'irresponsabilit\u00e9",
        "start": 11.759,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident il a r\u00e9ussi emmanuel macron",
        "start": 13.53,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "vous avez remarqu\u00e9 que je n'ai pas r\u00e9agi",
        "start": 17.0,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "publiquement j'ai fait un un tweet sur",
        "start": 20.34,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux discret sur les",
        "start": 23.22,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux je vais vous dire prix",
        "start": 24.689,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "j'attendais j'attendais d'abord de vous",
        "start": 26.849,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "donner la primeur de mon analyse est par",
        "start": 29.58,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "ailleurs",
        "start": 32.399,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "si vous voulez \u00e7a m'a pas \u00e9chapp\u00e9 ce",
        "start": 33.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'est pas un d\u00e9rapage",
        "start": 36.27,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "vous avez compris qu emmanuel macron a",
        "start": 37.52,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "lu et relu ils savaient exactement ce",
        "start": 39.809,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "qu'ils faisaient je pense que c'est un",
        "start": 42.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "coup politique qu'est ce que fait",
        "start": 44.16,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ils instrumentalisent",
        "start": 46.62,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "cyniquement le coc vide pour deux",
        "start": 49.52,
        "duration": 8.589
    },
    {
        "text": "raisons la premi\u00e8re il veut faire du co",
        "start": 53.82,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "vide le sujet de la pr\u00e9sidentielle pour",
        "start": 58.109,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00eatre tranquille qu'on ne parle",
        "start": 60.359,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas de son bilan et surtout et surtout",
        "start": 61.77,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'on ne parle pas de l'identit\u00e9 de la",
        "start": 64.379,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "france que j'avais r\u00e9ussi \u00e0 imposer",
        "start": 66.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comme th\u00e8me majeur de la campagne",
        "start": 68.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 l'automne",
        "start": 69.84,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me raison il voit les sondages ils",
        "start": 72.96,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "voient que",
        "start": 76.89,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "70 % des fran\u00e7ais consid\u00e8rent qu'il vaut",
        "start": 78.229,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mieux",
        "start": 81.119,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sauver prot\u00e9ger sa sant\u00e9 que d\u00e9fendent",
        "start": 81.979,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "les libert\u00e9s il voit que 90% des",
        "start": 84.689,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l'approuvent sur le pass and it",
        "start": 87.78,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "erp etc et donc ils clive il fait de la",
        "start": 89.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "politique et donc vous avez 500 t en mai",
        "start": 93.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "prochain il a r\u00e9ussi macron \u00e0 vous",
        "start": 95.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "imposer son bien peau un peu les",
        "start": 97.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "attendait \u00e0 temps imposer le paradigme",
        "start": 99.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "au quotidien comme le sujet qui \u00e9crase",
        "start": 101.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "toujours en cinq ans vous avez raison il",
        "start": 102.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "a r\u00e9ussi l\u00e0 pendant une semaine \u00e7a ne",
        "start": 104.79,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "durera pas autant que les imp\u00f4ts comme",
        "start": 107.61,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "dirait mon p\u00e8re",
        "start": 109.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui va se passer - en tout cas",
        "start": 111.17,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "je vais dire je vais continuer \u00e0 dire",
        "start": 113.61,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "deux choses la premi\u00e8re",
        "start": 115.47,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "emmanuel macron fait de la politique il",
        "start": 116.899,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "veut cliv\u00e9 moi \u00e7a ne marchera pas \u00e7a",
        "start": 119.399,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "m'amuse d'ailleurs sa fa\u00e7on de cliver",
        "start": 122.369,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que je me souviens des manuels",
        "start": 124.079,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "m\u00e2con qui disait",
        "start": 125.369,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "en 2015 vous savez quand il ya eu les",
        "start": 127.19,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "discussions autour de fran\u00e7ois hollande",
        "start": 128.63,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 des",
        "start": 129.74,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "terroristes ils disaient on ne peut pas",
        "start": 131.18,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "traiter le mal en expulsant les",
        "start": 134.74,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "responsables du mal les terroristes qui",
        "start": 138.02,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "avaient tu\u00e9 aux h\u00f4tes de l'eau au",
        "start": 139.88,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "bataclan et les laits de charlie l'ail\u00e9",
        "start": 144.26,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "jeunesse de charlie est l\u00e0 et la slap la",
        "start": 148.55,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "phrase la plus grave c'est pas j'emmerde",
        "start": 151.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais j'emmerde les non vaccin\u00e9s",
        "start": 153.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "non c'est les non vaccin\u00e9s ne sont pas",
        "start": 156.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des citoyens oui donc les terroristes",
        "start": 158.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui tuent au bataclan l\u00e0 il y ce sont",
        "start": 160.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ses enfants comme il l'avait dit pour",
        "start": 163.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les jeunes voyous 2 de sa marque pas et",
        "start": 165.08,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "puis en revanche les non-vaccin\u00e9s l\u00e0 ils",
        "start": 168.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ne sont pas situ\u00e9s c\u00e9tac\u00e9s comparaison",
        "start": 171.11,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "vaut raison sur ces domaines amus\u00e9 mois",
        "start": 172.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moi j'aimerais 2000 en mer d'autres gens",
        "start": 174.76,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "oui j'aimerais bien qu'ils emmerdent les",
        "start": 177.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ca\u00efds les trafiquants de drogue les",
        "start": 178.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "types qu'on br\u00fblait encore les voitures",
        "start": 180.65,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comme d'habitude \u00e0 la saint sylvestre on",
        "start": 181.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous lui reprochez de provoquer de",
        "start": 183.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "polariser de diviser de fracture et non",
        "start": 184.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais n'\u00eates vous pas aussi le chantre de",
        "start": 186.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cette m\u00e9thode utilis\u00e9e par emmanuel",
        "start": 188.27,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "voyez vous voyez chasse au diamant o\u00f9",
        "start": 189.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous allez trop vite en besogne vont mal",
        "start": 191.8,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "gamme et aux autres je ne vais jamais",
        "start": 195.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "reproch\u00e9 de cliver je pense que j'ai",
        "start": 197.9,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "toujours expliqu\u00e9 depuis trois mois que",
        "start": 199.76,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "le clivage c'\u00e9tait la politique",
        "start": 201.739,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "je ne lui reproche m\u00eame pas de 2,2 de",
        "start": 203.44,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "jouer comme \u00e7a m\u00e9diatiquement non je dis",
        "start": 207.23,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "simplement je ne tombe pas dans son",
        "start": 210.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "panneau je ne fais pas je ne je ne fais",
        "start": 212.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas du coc vide le sujet de la",
        "start": 215.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle le sujet de la",
        "start": 217.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est l'identit\u00e9 de la",
        "start": 219.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "france allant du relais signerait \u00e0 le",
        "start": 220.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire un l\u00e0 \u00e7a sauf qu'il se fait eric",
        "start": 222.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "zemmour le repr\u00e9sentant le porte-voix de",
        "start": 224.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "millions et de millions de fran\u00e7ais",
        "start": 226.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s il estime que c'est le parti de",
        "start": 227.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'ordre le cercle de la raison comme",
        "start": 229.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dirait alain minc \u00e9lectoralement",
        "start": 231.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "emmanuel macron apport de s'adresser \u00e0",
        "start": 233.03,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "eux 2 0 il a geoffroy l\u00e0 il fait de la",
        "start": 235.1,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "politique aim\u00e9 jeu mais permettez moi de",
        "start": 237.769,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ne pas tomber dans son panneau je dis",
        "start": 240.53,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tr\u00e8s bien voil\u00e0 ce qui fait je les",
        "start": 242.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ai vus vous savez le roi est nu",
        "start": 245.209,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "l'enfant dit le roi est nu et bien",
        "start": 247.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "permettez moi d'\u00eatre cet enfant je ne",
        "start": 248.69,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "tomberai pas dans son panneau je ne",
        "start": 250.79,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "marcherait pas l\u00e0 dedans maintenant on",
        "start": 253.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "peut parler \u00e0 la fois de la politique de",
        "start": 254.92,
        "duration": 5.749
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 vous savez dans cette histoire",
        "start": 257.68,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "emmanuel macron encore une fois ne fait",
        "start": 260.669,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "que de la politique parce que sur le",
        "start": 263.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plan de la sant\u00e9 on sait que le nouveau",
        "start": 265.09,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "variant au mitron s'il est tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 267.85,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "contagieux et beaucoup moins dur que les",
        "start": 270.85,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents et donc il n'ya pas de pic",
        "start": 274.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans les services de r\u00e9animation il n'ya",
        "start": 276.36,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "pas encore plus d'aid\u00e9 de 2,2 de",
        "start": 279.37,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "croissance vient \u00e0 dieu de la mortalit\u00e9",
        "start": 282.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "donc en v\u00e9rit\u00e9 il n'ya pas besoin des",
        "start": 284.77,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "mesures mais ce matin le candidat \u00e0 la",
        "start": 287.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence et les reds et moerenhout dit",
        "start": 290.289,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "que sur le plan politique politique",
        "start": 291.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a eu raison finalement",
        "start": 294.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "symboliquement de faire une sorte de",
        "start": 296.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "doigt d'honneur symbolique \u00e0 une partie",
        "start": 298.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais jeudi que sur le plan de",
        "start": 299.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "transition en tant que cynisme politique",
        "start": 301.99,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ils vivent ils il a fait du cynisme",
        "start": 305.05,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "politique pardonnez-moi jamais de faire",
        "start": 308.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la politique ni dire non mais moi je ne",
        "start": 310.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fais pas excusez moi je je je vous ai",
        "start": 312.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dit pendant trois mois on m'a dit o\u00f9 la",
        "start": 315.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lie les m\u00e9chants ils clive je vous ai",
        "start": 316.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu pour moi le clivage c'est la",
        "start": 318.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "politique il faut choisir jaune je ne",
        "start": 321.43,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "donne ni passa donc il fait du clic l\u00e0",
        "start": 323.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il fait un autre clivage mais moi j'ai",
        "start": 326.289,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "le droit de choisir mon clivages j'ai le",
        "start": 328.3,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "droit de dire que mon clivage est",
        "start": 330.25,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "essentiel pour la survie du pays et que",
        "start": 331.659,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le sien \u00e9tait comment dire et",
        "start": 334.599,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "artificielle c'est \u00e0 dire que vous act\u00e9",
        "start": 337.539,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ce matin eric zemmour vous et d'autres",
        "start": 339.4,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "dans les oppositions que vous n'\u00eates pas",
        "start": 340.93,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "audible sur ce sujet sanitaire qui",
        "start": 342.639,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout est pr\u00e9dominant aujourd'hui",
        "start": 345.669,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "je viens je suis tr\u00e8s audible et si vous",
        "start": 347.77,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "voulez au mental on va je vous dire je",
        "start": 351.94,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "j'ai des propositions j'ai un plan m\u00eame",
        "start": 354.07,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "sur l'h\u00f4pital sur la politique de la",
        "start": 356.169,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 on peut parler je vous dis",
        "start": 357.789,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "simplement je ne courais pas apr\u00e8s",
        "start": 359.409,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "manuel macro et je vais pas dire ouh l\u00e0",
        "start": 362.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qu'il est m\u00e9chant il dit j'emmerde",
        "start": 364.479,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais il dit des gros mots voil\u00e0",
        "start": 366.37,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "on a pas quatre ans je ne vais pas dire",
        "start": 368.59,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour moi ce n'est pas le sujet de",
        "start": 371.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle et il ne m'aura pas",
        "start": 374.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voir emmanuel macron ne m'aura pas je ne",
        "start": 376.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tomberai pas dans le pi\u00e8ge qu'il me",
        "start": 379.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "temps et qu'il moutons on va venir aux",
        "start": 381.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "autres sujets essentiels et la campagne",
        "start": 383.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ne doit pas \u00eatre",
        "start": 386.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "phagocyt\u00e9 uniquement par le sanitaire",
        "start": 387.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tout ce matin l'actualit\u00e9 c'est",
        "start": 389.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le projet de loi ont vari\u00e9 aussi dans le",
        "start": 391.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ge que nous tend emmanuel main pour",
        "start": 392.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une grande partie des fran\u00e7ais le",
        "start": 394.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sanitaire et cette pand\u00e9mie est",
        "start": 396.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "essentielle je ne t'entends mais aucun",
        "start": 398.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ge je regarde les pr\u00e9occupations de",
        "start": 399.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nettoyer les essentiels pour la vie des",
        "start": 401.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gens \u00e9videmment les gens ont peur de",
        "start": 403.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tomber malade c'est humain on est tous",
        "start": 405.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pareils mais elle n'est pas essentiel je",
        "start": 406.64,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "le r\u00e9p\u00e8te pour",
        "start": 409.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le destin de la france et le domaine des",
        "start": 410.98,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "le destin de liens sur les libert\u00e9s le",
        "start": 414.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "projet de autour du pass vaccinale eric",
        "start": 417.65,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "zemmour a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en premi\u00e8re",
        "start": 419.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lecture \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale bon vous",
        "start": 420.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez contre vous l'\u00eates toujours quels",
        "start": 422.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sont les arguments de fond alors que le",
        "start": 424.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pass maxell malgr\u00e9 des d\u00e9bats enflamm\u00e9s",
        "start": 426.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m1 il est pass\u00e9 en premi\u00e8re lecture",
        "start": 428.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moins humble et je savais j'ai dit j'ai",
        "start": 429.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "choqu\u00e9 la vol\u00e9e avant l'hiver en dix ans",
        "start": 431.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le pass sanitaire \u00e7a ne d\u00e9range pas je",
        "start": 434.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les ai \u00e7a me d\u00e9range pas de le donner je",
        "start": 436.28,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "suis pas un",
        "start": 438.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fanatique dans cette histoire j'essaye",
        "start": 439.81,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "j'essaye d'\u00e9viter deux \u00e9cueils le",
        "start": 443.06,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cynisme politicien comme emmanuel macron",
        "start": 446.48,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "et le le fanatisme id\u00e9ologique d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 448.25,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "ou de l'autre d'un c\u00f4t\u00e9 on vous dit on",
        "start": 452.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend la libert\u00e9 qui est menac\u00e9e etc et",
        "start": 454.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de l'autre on vous dit vous \u00eates des",
        "start": 457.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mauvais citoyen je suis moi j'essaye",
        "start": 459.11,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "j'essaye modestement d'incarner dans",
        "start": 461.36,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cette histoire la raison la science au",
        "start": 464.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rejet de l'autre",
        "start": 466.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas en dictature",
        "start": 468.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sanitaires comme et sa ch\u00e9rie ghz mais",
        "start": 469.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'ai jamais dit \u00e7a je joue si vous",
        "start": 472.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voulez je comprend uniquement la",
        "start": 473.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion sur l'utilisation possible \u00e0",
        "start": 475.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la mani\u00e8re chinoise deux de ces",
        "start": 478.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "instruments voil\u00e0 mais j'ai pas dit qu",
        "start": 480.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on le sait pour l'instant alors",
        "start": 481.97,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "maintenant sur le fond",
        "start": 483.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'ai compris plusieurs choses parce que",
        "start": 486.129,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "on apprend au fur et \u00e0 mesure celle",
        "start": 488.3,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "avantages de cette \u00e9pid\u00e9mie c'est que on",
        "start": 490.189,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s'instruit donc j'ai appris j'ai compris",
        "start": 492.229,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "que 1 on \u00e9tait de plus en plus immunis\u00e9s",
        "start": 495.439,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "on est plus en 2020 vous \u00eates d'accord 2",
        "start": 497.87,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "ce variant au micro je l' ai dit tout \u00e0",
        "start": 500.27,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "l'heure et tr\u00e8s contagieux mais c'est le",
        "start": 502.729,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moins dangereux en v\u00e9rit\u00e9 de tous les",
        "start": 505.099,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "variants qu'on a eu et donc il n'ya pas",
        "start": 507.469,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "typique dans les services de r\u00e9animation",
        "start": 509.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans et encore moins gr\u00e2ce \u00e0 dieu dans",
        "start": 510.409,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "les maures donc donc en v\u00e9rit\u00e9 3 pardon",
        "start": 513.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et 3 on sait maintenant ce n'\u00e9tait pas",
        "start": 515.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9vident pour les gens de ma g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 518.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tourner ou le vaccin \u00e7a veut dire on",
        "start": 519.74,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "n'est plus contagieux on d\u00e9couvre avec",
        "start": 521.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce vaccin que on est contagieux m\u00eame en",
        "start": 523.849,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "\u00e9tant vacciner seat prendre en",
        "start": 526.43,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration quand m\u00eame donc en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 528.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le pass sanitaire ne sert pas \u00e0 grand",
        "start": 532.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "chose puisque si on les vaccin\u00e9s sida un",
        "start": 534.44,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "peu vaccin\u00e9s si on est vaccin\u00e9 et ben on",
        "start": 536.69,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "peut quand m\u00eame contamin\u00e9 l'important",
        "start": 539.329,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "j'en ai discut\u00e9 avec certains m\u00e9decins",
        "start": 541.339,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "qui m'explique aujourd'hui qu' il faut",
        "start": 542.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il faudrait appr\u00e9ci\u00e9 en v\u00e9rit\u00e9 la",
        "start": 544.85,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9",
        "start": 547.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de deux d\u00e9fenses immunitaires de chacun",
        "start": 548.8,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "qui n'est pas la m\u00eame pour chacun et qui",
        "start": 551.69,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "n'est pas la m\u00eame selon qu'on est venu",
        "start": 553.91,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "mais qui peuvent rentrer entre les",
        "start": 555.589,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vacciner entre les 11e et ne sert \u00e0 rien",
        "start": 557.269,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "compte tenu de la situation sanitaire du",
        "start": 559.279,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "doigt mais eric zemmour maintenant vous",
        "start": 560.69,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "ne pourrez d\u00e9fendre toutes ces id\u00e9es",
        "start": 562.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sanitaires et autres sur la civilisation",
        "start": 563.709,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "ta condition \u00e9videmment de disposer des",
        "start": 566.0,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "fameux parrainages suffisants est-ce que",
        "start": 568.279,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "vous pouvez nous dire ou es ce que vous",
        "start": 570.019,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "en \u00eates ce matin dans votre qu\u00eate",
        "start": 571.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez cette histoire de parrainage et",
        "start": 572.63,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "est absolument folle c'est \u00e0 dire que",
        "start": 575.36,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "j'en suis pour vous r\u00e9pondre franchement",
        "start": 577.81,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 son sens que des promesses",
        "start": 580.57,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "puisque vous savez que apr\u00e8s il faudra",
        "start": 583.699,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que les maires se d\u00e9cident eux m\u00eames",
        "start": 586.339,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais bon on est \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 300",
        "start": 587.329,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "promesses en ski \u00e0 la fois beaucoup",
        "start": 589.519,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'a pas d'\u00e9lu mais un parti",
        "start": 591.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nouveau on a 75 mille militants en un",
        "start": 593.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mois mais on n'a pas d'\u00e9lu donc c'est",
        "start": 595.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas facile mais en m\u00eame temps ce qui est",
        "start": 597.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rien puisque il faut 500 et que tout le",
        "start": 599.63,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "monde nous dit que en fait il en faut",
        "start": 601.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "600 voire 700 pour \u00eatre s\u00fbr parce que",
        "start": 602.899,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les gens se r\u00e9tracte au dernier moment",
        "start": 604.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 il y a eu une perversion de la",
        "start": 606.199,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "loi originel par fran\u00e7ois hollande",
        "start": 610.13,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "dans le mandat pr\u00e9c\u00e9dent rendant publics",
        "start": 612.78,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les noms des maires c'est un scandale",
        "start": 615.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique il faut bien comprendre que",
        "start": 618.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle est institu\u00e9 cette",
        "start": 620.13,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "mesure pour \u00e9viter les fous pour \u00e9viter",
        "start": 622.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des acteurs parfaits l'\u00e9t\u00e9 sans signal",
        "start": 624.77,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on est mont\u00e9 \u00e0 500 \u00e0 la limite je",
        "start": 627.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "peux comprendre mais dans ce cas l\u00e0 il",
        "start": 629.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faut comme avant que \u00e7a soit secret",
        "start": 632.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pourquoi je vais vous dire un exemple on",
        "start": 634.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "a appel\u00e9 hier par exemple la m\u00e8re qui",
        "start": 635.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 mon \u00e9quipe \u00e0 moi j'adore eric",
        "start": 637.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "zemmour \u00e7a fait 30 ans que j'attends",
        "start": 640.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cette candidature elle est formidable je",
        "start": 641.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "laime je suis d'accord avec tous alors",
        "start": 644.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on lui dit alors vous allez donner",
        "start": 646.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parrainage oui mais vous comprenez je",
        "start": 647.34,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vais vous expliquer j'ai un proc\u00e8s fait",
        "start": 649.14,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "par un \u00e9colo pour une histoire et mon",
        "start": 652.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "juge je sais que mon juge et de gauche",
        "start": 655.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc s'ils voient mon nom je vais perdre",
        "start": 656.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais proc\u00e8de donc je suis pas s\u00fbr de",
        "start": 658.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donner le parrainer et je vous parle pas",
        "start": 660.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des pressions c'est un vrai signe mais",
        "start": 662.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ceux ci par l\u00e0 l\u00e0 le d\u00e9partement dans la",
        "start": 664.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion entre un combat entre un jour",
        "start": 666.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rejouer la dramatisation le donne aux",
        "start": 669.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jurassiens de personnage vous assure \u00e7a",
        "start": 671.37,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mabhouh je ne surjoue pas et je vais",
        "start": 673.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous dire je ne pense pas seulement \u00e0",
        "start": 676.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moi je sais que marine le pen aussi a du",
        "start": 678.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 avoir des signatures alors qu'elle",
        "start": 680.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 elle a d\u00e9j\u00e0 200 ou 300 ans et",
        "start": 681.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "demi mais vous je sais que jean luc",
        "start": 684.21,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon a du mal mais l air vont vous",
        "start": 685.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "y aider ils ont int\u00e9r\u00eat que vous soyez",
        "start": 687.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents dans la tour ce caf\u00e9 c\u00f4t\u00e9 pour",
        "start": 688.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'australie sonars et de rennes personne",
        "start": 690.6,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "ne m'aide",
        "start": 692.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tousser et moore et l'air ne seront pas",
        "start": 693.68,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s en vous annon\u00e7ant par et savez",
        "start": 696.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on n'est plus au temps o\u00f9 fran\u00e7ois",
        "start": 698.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mitterrand ou jacques chirac donnait",
        "start": 700.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a aujourd'hui les maires ont peur",
        "start": 702.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de ce que je vous ai dit donc moi je",
        "start": 704.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "projette fait une proposition je fais un",
        "start": 705.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "appel \u00e0 david lisnard cochaux conna\u00eet",
        "start": 707.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui est un type \u00e0 la t\u00eate de la cr\u00e9ation",
        "start": 709.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des mers exag\u00e9rant ce que les maires des",
        "start": 711.06,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "landes c\u00e2ble un d\u00e9mocrate et et et je",
        "start": 713.31,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "lui propose deux demand\u00e9 \u00e0 au maire de",
        "start": 716.19,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "faire un pool de signature et de donner",
        "start": 720.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les signatures \u00e0 tous les candidats qui",
        "start": 724.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont au minimum jeu par mois 5 % 8 % on",
        "start": 725.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "peut entrevoir \u00e7a c'est lui qui d\u00e9cidera",
        "start": 728.64,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais que \u00e7a soit que les noms ne veulent",
        "start": 730.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plus rien dire puisque \u00e7a sera d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 733.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "par tous les maires et je pense que \u00e7a",
        "start": 735.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "serait une mesure d\u00e9mocratique et encore",
        "start": 737.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une fois je ne parle pas seulement pour",
        "start": 739.56,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "moi ce matin vous le demander",
        "start": 740.91,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "officiellement so lu ment pr\u00e9sident et",
        "start": 742.39,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je r\u00e9p\u00e8te cette loi de noter par",
        "start": 744.1,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande est inique inique anne",
        "start": 747.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "hidalgo fait moins de 5% dans les",
        "start": 750.46,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sondages elle va avoir trois mille",
        "start": 752.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parrainage est ce que vous trouvez \u00e7a",
        "start": 754.029,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "normal un r\u00e9cent sondage eric zemmour",
        "start": 755.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous place dans une quasi \u00e9galit\u00e9 avec",
        "start": 757.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "marine le pen et val\u00e9rie p\u00e9cresse est un",
        "start": 759.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fauteuil pour trois tout est possible",
        "start": 761.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour le second tour mais nul ne domine",
        "start": 763.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vraiment et vous savez le mot de",
        "start": 765.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bismarck dans un syst\u00e8me \u00e0 trois il faut",
        "start": 767.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00eatre l'une des deux parties donc l\u00e0 en",
        "start": 768.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'occurrence il faut m\u00eame plus l\u00e0 on est",
        "start": 770.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de super bismarck qui voit \u00e9tait un seul",
        "start": 771.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 vous pourquoi vous serez selon",
        "start": 773.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous celui qui est capable d'unir la",
        "start": 776.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "droite classique et la droite hors les",
        "start": 777.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "murs pourquoi seriez-vous l'homme de",
        "start": 779.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'union des droites ben parce que je le",
        "start": 781.15,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "veux \u00e7a ne suffit pas monsieur zemmour \u00e0",
        "start": 783.43,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "ben d\u00e9j\u00e0",
        "start": 785.589,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "mais l'arriv\u00e9e les deux mais deux",
        "start": 788.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rivales ne le veulent pas",
        "start": 790.45,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse les sonder les reins et",
        "start": 792.72,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "les coeurs dans les d\u00e9clarations allez",
        "start": 796.06,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse",
        "start": 798.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le dit elle est dans la tradition",
        "start": 799.89,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "chiraquienne elle est dans la tradition",
        "start": 802.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du cordon sanitaire de la s\u00e9paration",
        "start": 803.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entre le ce qu'elle appelle la droite",
        "start": 806.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine et le centre et l'extr\u00eame",
        "start": 808.3,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "droite c'est en v\u00e9rit\u00e9 pour moi l\u00e0 je ne",
        "start": 810.94,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la fait plus parler pour moi c'est la",
        "start": 814.81,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "b\u00eatise de la droite qui s'est soumise au",
        "start": 817.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ge tendu par fran\u00e7ois mitterrand il y",
        "start": 820.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 40 tente de s\u00e9parer artificiellement",
        "start": 822.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les deux \u00e9lectorats temps quelle heure",
        "start": 824.8,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "elle refuse et madame le pen elle elle",
        "start": 826.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ne refuse pas mais elle a toujours",
        "start": 830.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 une app\u00e9tence plus grande pour",
        "start": 832.21,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les voix de la france a soumises de jean",
        "start": 834.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon je me souviens de",
        "start": 837.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'entre-deux tours de la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 838.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de 2007 et surtout et surtout les on",
        "start": 840.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "voit dans les sondages que les gens de l",
        "start": 844.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "air ne veulent pas voter pour elle moi",
        "start": 845.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je suis le seul qui recueille les",
        "start": 847.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suffrages de gens venus du front",
        "start": 850.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "national et de gens venus et mes jours",
        "start": 851.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de plus que vous elles ont les \u00e9lus",
        "start": 854.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "elles ont les m\u00eames il est vrai vous",
        "start": 856.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "revendiquez 75 mille adh\u00e9rents seulement",
        "start": 858.37,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "un an pour votre mouvement reconqu\u00eate",
        "start": 860.26,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "vous voulez dire mouvante et le",
        "start": 862.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dynamisme de g\u00e9n\u00e9ration z mais quelle",
        "start": 864.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ralliement avez vous eu depuis",
        "start": 866.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'annnonce de votre candidature philippe",
        "start": 867.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de villiers certes vous a rejoint mais",
        "start": 869.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui chez elle \u00e0 l'air qui chez les rats",
        "start": 870.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nouvel ami qui se garent devait venir ce",
        "start": 872.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ne sont pas vous savez chez g j'ai",
        "start": 875.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "retenu j'ai \u00e9t\u00e9 longtemps journaliste",
        "start": 877.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "politique et j'ai observ\u00e9 beaucoup",
        "start": 878.66,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lections pr\u00e9sidentielles",
        "start": 880.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce ne sont pas pardonnez moi j'\u00e9tais le",
        "start": 882.64,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "plus grand respect pour les \u00e9lus des",
        "start": 885.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "locaux etc c'est pas mon sujet c'est",
        "start": 887.39,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "uniquement les analyses politiques ce ne",
        "start": 890.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sont pas les \u00e9lus qui font l'\u00e9lection",
        "start": 892.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle j'ai souvenir d'ailleurs",
        "start": 893.9,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a amus\u00e9 en voyant la liste",
        "start": 896.09,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "interminable l'arm\u00e9e mexicaine",
        "start": 897.85,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "des soutiens \u00e0 madame p\u00e9cresse \u00e7a m'a",
        "start": 900.04,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 vous savez edouard balladur pour",
        "start": 904.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "laquelle aussi j'ai le plus grand",
        "start": 906.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "respect mais edouard balladur aussi",
        "start": 907.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avait le soutien comme \u00e7a de tous les",
        "start": 910.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9lus peu partout jacques chirac \u00e9tait",
        "start": 911.96,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tout seul avec eux trois derniers",
        "start": 914.18,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "fid\u00e8les et qui a gagn\u00e9 parfois",
        "start": 917.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'histoire politique notamment ne se",
        "start": 920.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te pas ir\u00e9c ce titre il est trop \u00e0",
        "start": 921.56,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "droite au sein de l aire marine le pen",
        "start": 923.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas absolument pas tuer le",
        "start": 924.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "match avec elle est-ce que vous tenez",
        "start": 926.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "compte cette r\u00e9alit\u00e9 aussi je tiens",
        "start": 927.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "compte de toutes les r\u00e9alit\u00e9s puisque je",
        "start": 929.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "suis venu dans cette campagne",
        "start": 932.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en disant voil\u00e0 le r\u00e9el",
        "start": 932.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc moi le r\u00e9el je connais si j'ose",
        "start": 935.3,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "dire bonjour on tient compte toujours",
        "start": 937.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "eric ciotti pardonnez moi j'aime",
        "start": 938.47,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "beaucoup eric ciotti il a fait un score",
        "start": 941.24,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "magnifique \u00e0 la primaire en ce qu'on se",
        "start": 944.96,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamant de moi et de mes id\u00e9es",
        "start": 948.29,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "selon f\u00e9licite et simplement il ne tient",
        "start": 950.74,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "aucun \u00e9lecteur les \u00e9lecteurs ont tr\u00e8s",
        "start": 954.92,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "bien compris ses \u00e9lecteurs et ses",
        "start": 957.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "militants ont tr\u00e8s bien compris que",
        "start": 960.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est les id\u00e9es qu'il d\u00e9fend des sont",
        "start": 962.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les miennes et que madame p\u00e9cresse ne",
        "start": 964.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend pas les id\u00e9es d'eric ciotti",
        "start": 966.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse \u00e9lan la candidate du",
        "start": 968.51,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "centre madame p\u00e9cresse est en v\u00e9rit\u00e9 un",
        "start": 971.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "clown d' emmanuel macron il n'y a pas de",
        "start": 973.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre macron et p\u00e9cresse il",
        "start": 976.34,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "n'y a pas de diff\u00e9rence notable",
        "start": 978.92,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "nous allons centrale en parler m\u00eame",
        "start": 980.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "exactement c'est bonnet blanc et blanc",
        "start": 982.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bonnet ce sujet et les sujets de fond on",
        "start": 984.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 en parler avec est r\u00e9ellement",
        "start": 986.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "notre invit\u00e9 ce matin eric zemmour est",
        "start": 988.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'invit\u00e9 des rendez vous europe1 de la",
        "start": 990.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle mathieu bock-c\u00f4t\u00e9 nous a",
        "start": 992.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rejoints bon jean mathieu je vous laisse",
        "start": 994.29,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "la primeur de reprendre le flambeau de",
        "start": 996.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la question eric zemmour alors on vient",
        "start": 998.819,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tout juste d'\u00e9voquer la question du",
        "start": 1000.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cordon sanitaire on y voit quand m\u00eame",
        "start": 1001.879,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "moment le fait que plusieurs \u00e0 droite",
        "start": 1003.86,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "sont favorables \u00e0 vos analyses",
        "start": 1005.36,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "globalement ils sont id\u00e9ologiquement",
        "start": 1006.649,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "plus proche de vous comme madame",
        "start": 1008.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse on peut penser eric ciotti",
        "start": 1009.62,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre julien aubert ont pris en",
        "start": 1011.06,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "nommer d'autres est ce que finalement le",
        "start": 1012.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cordon sanitaire n'existe pas il",
        "start": 1014.329,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "n'existe pas toujours est ce qu'en fait",
        "start": 1015.68,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "non pas tendu contre vous aujourd'hui",
        "start": 1017.029,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "met vous pas aujourd'hui la victime du",
        "start": 1018.5,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "cordon sanitaire",
        "start": 1020.66,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "en tout cas \u00e7a va \u00eatre \u00e9videmment la",
        "start": 1022.99,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "tentative et de la gauche et du centre e",
        "start": 1026.329,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "et de madame p\u00e9cresse que deux doses de",
        "start": 1029.809,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "monter le sco lionel jospin lui m\u00eame",
        "start": 1033.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avait appel\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre anti fasciste",
        "start": 1036.049,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "contre moi en fait c'est adaptable ce",
        "start": 1037.88,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre anti fascistes on l'adapt\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1042.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "personne la plus dangereuse donc",
        "start": 1043.85,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment quand je deviens la personne",
        "start": 1045.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la plus dangereuse et barrot l'adapt je",
        "start": 1047.209,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "pense que il ya une grande diff\u00e9rence",
        "start": 1049.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est que les \u00e9lecteurs ne marche pas",
        "start": 1050.86,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que le probl\u00e8me c'est que",
        "start": 1053.96,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "les \u00e9lecteurs ont march\u00e9 longtemps et",
        "start": 1057.85,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je le vois il y a",
        "start": 1062.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pratiquement autant d'\u00e9lecteurs qui venu",
        "start": 1064.75,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "du front national que des \u00e9lecteurs de l",
        "start": 1067.37,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "air qui veulent me soutenir donc je",
        "start": 1068.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a ne marche pas contre moi",
        "start": 1070.789,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "maintenant vous avez raison \u00e7a marche",
        "start": 1072.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9lus pour l'instant \u00e7a marche",
        "start": 1074.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour ce pour les \u00e9lus mais et pour les",
        "start": 1076.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "intellectuels aussi peut-\u00eatre on peut",
        "start": 1078.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "penser \u00e0 michel onfray \u00e0 marcel gauchet",
        "start": 1079.94,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e0 plusieurs autres qui ont dit qu'ils",
        "start": 1081.98,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "ont salu\u00e9 votre contribution des banques",
        "start": 1083.299,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "dans l'ue avait impos\u00e9 les sujets mais",
        "start": 1085.039,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "nul ne se rallie pour l'instant vous",
        "start": 1086.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "savez moi je ne demande pas qu'on le",
        "start": 1088.85,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "rallye je demande simplement qu'on",
        "start": 1090.74,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "reconnaisse que j'ai raison je ne",
        "start": 1092.169,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "demande pas de ralliement",
        "start": 1094.789,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "ce qui compte ce sont les \u00e9lecteurs",
        "start": 1096.52,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s chacun des sites comme il veut",
        "start": 1099.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous savez moi je crois que je ne me",
        "start": 1102.409,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "laisse pas intimider",
        "start": 1104.63,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "la doxa dominante par les menaces par",
        "start": 1106.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les injonctions j'attends que tout le",
        "start": 1108.99,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "monde en face au mur il en va du destin",
        "start": 1111.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la france n'est dire ce n'est pas",
        "start": 1114.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rien vous ne demandez pas de ralliements",
        "start": 1115.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous pensez vous n'avez pas besoin \u00e0",
        "start": 1117.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'instar d' emmanuel macron ya cinq ans",
        "start": 1118.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'un fran\u00e7ois bayrou qui vous apporterai",
        "start": 1120.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur dix en fonction de l\u00e9gitimit\u00e9 il ya",
        "start": 1122.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "un s\u00fbr on a toujours vous avez tout \u00e0",
        "start": 1124.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fait raison les fran\u00e7ais sont paradoxaux",
        "start": 1125.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il y lit il n'aime pas les politiques et",
        "start": 1128.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps ils veulent quand m\u00eame qui",
        "start": 1130.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est des gens s\u00e9rieux et qui vous avez",
        "start": 1132.51,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison je ne je ne m\u00e9sestime",
        "start": 1134.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas du tout ils viendront en temps je",
        "start": 1135.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pense que c'est encore une fois ce sont",
        "start": 1138.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui feront l'\u00e9lection mais",
        "start": 1140.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la politique c'est de la dynamique vous",
        "start": 1142.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le savez est habill\u00e9 justement alors qui",
        "start": 1143.85,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sera votre fran\u00e7ois bayrou dans ses",
        "start": 1145.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "platines et balla alors il en est il",
        "start": 1146.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "viable il viendra viendra pas dans l'adn",
        "start": 1148.29,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "du ciel",
        "start": 1150.15,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "c'est j'imagine que vous vous y mais je",
        "start": 1152.78,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "compose et chante je discute avec",
        "start": 1155.82,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens",
        "start": 1157.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "si vous voulez pour l'instant les",
        "start": 1158.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sondages n'ont pas tranch\u00e9",
        "start": 1160.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on voit bien que vous savez elle qu'est",
        "start": 1162.83,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "ce que c'est la pr\u00e9sidentielle la",
        "start": 1165.63,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle si vous l'avez dit",
        "start": 1166.679,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "vous-m\u00eame c'est une dynamique donc \u00e0",
        "start": 1167.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "partir d'un certain moment les gens",
        "start": 1168.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "choisissent c'est une sorte de primaire",
        "start": 1170.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la lab le premier tour on l'a vu \u00e0",
        "start": 1172.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "gauche en 2017 jean luc m\u00e9lenchon a tout",
        "start": 1175.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "rafl\u00e9 et et beno\u00eet hamon s'est retrouv\u00e9",
        "start": 1178.05,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 six",
        "start": 1180.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on peut tr\u00e8s bien imaginer une \u00e9volution",
        "start": 1181.52,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "comparable on va voir dans les semaines",
        "start": 1184.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui viennent permettez moi d'insister \u00e0",
        "start": 1186.63,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l'instant vous avez longtemps expliqu\u00e9",
        "start": 1188.82,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous parlez de la question la",
        "start": 1190.559,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "diabolisation ce totem qui revenait",
        "start": 1191.55,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "souvent et plusieurs des la",
        "start": 1192.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "diabolisation sert le diaboliser parce",
        "start": 1194.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que \u00e7a mais toute l'attention sur lui et",
        "start": 1196.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puis on en parle qu'on a fait la figure",
        "start": 1197.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "trail opposants du r\u00e9gime et vous \u00eates",
        "start": 1199.05,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "s\u00fbr des seuls \u00e0 dire non la",
        "start": 1200.97,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "diabolisation \u00e7a fonctionne \u00e7a",
        "start": 1201.929,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "transforme le diabolisant radioactifs",
        "start": 1203.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00eates vous aujourd'hui radioactifs jeu je",
        "start": 1205.05,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "pense simplement que",
        "start": 1208.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mon analyse je crois \u00e9tait la bonne je",
        "start": 1210.23,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "pense qu'effectivement la diabolisation",
        "start": 1213.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a fonctionne la preuve mais que si vous",
        "start": 1214.559,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "roulez les temps ont chang\u00e9 nous ne",
        "start": 1217.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sommes plus dans les ann\u00e9es 80 si\u00e8ges",
        "start": 1219.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 80 quand on disait",
        "start": 1221.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'immigration va avoir telles",
        "start": 1223.14,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences quelles cons\u00e9quences",
        "start": 1225.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nuisibles pour faire attention",
        "start": 1226.32,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "georges marchais 10 en 1981 il faut",
        "start": 1229.32,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "arr\u00eater l'immigration l\u00e9gale je dis bien",
        "start": 1231.539,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "les gars de georges marchais premier",
        "start": 1233.549,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire du parti communiste on les",
        "start": 1235.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "traitait faut les traiter de raciste",
        "start": 1237.809,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce qu'on ne voyait pas les r\u00e9sultats",
        "start": 1239.22,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on voit on voit les",
        "start": 1241.529,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats on voit que ce que le fameux",
        "start": 1243.539,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "grand remplacement est en train de",
        "start": 1246.299,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "changer nos vies nos rues nos \u00e9coles",
        "start": 1248.009,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "notre culture notre civilisation et l\u00e0",
        "start": 1250.73,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "les gens se disent est ce que nous",
        "start": 1253.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "allons \u00eatre remplac\u00e9 est-ce que nous",
        "start": 1255.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "allons mourir en tant que peuple",
        "start": 1257.19,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en tant que civilisation",
        "start": 1258.84,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise on ne pouvait pas se poser la",
        "start": 1259.889,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "question dans les ann\u00e9es 80 \u00e7a vous",
        "start": 1261.779,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "para\u00eet s\u00e8che chim\u00e9rique apocalyptique",
        "start": 1263.37,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "proph\u00e9tique pour certains \u00e7a l'est",
        "start": 1265.379,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "encore aujourd'hui un vous avez rien que",
        "start": 1267.029,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "sur ce th\u00e8me rappel\u00e9 henri chauss\u00e9e",
        "start": 1268.529,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "mouill\u00e9e pour certains mais ils sont",
        "start": 1270.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "minoritaires aujourd'hui vous avez vu le",
        "start": 1272.19,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "dernier sondage 67 % des fran\u00e7ais disent",
        "start": 1274.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "oui le grand remplacement est en train",
        "start": 1278.07,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "d'avoir lieu 63% disent oui l'islam et",
        "start": 1279.69,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "est un danger pour la france et la",
        "start": 1283.049,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il ya des ddd pis la ma\u00eetrise",
        "start": 1285.059,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "de conscience des risques d'",
        "start": 1287.669,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "horrifiantes l'islam mais pop ne disent",
        "start": 1289.08,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pas c'est une discussion non mais c'est",
        "start": 1290.97,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "une autre discussion elle est tr\u00e8s",
        "start": 1292.649,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "important vous avec moi je fais pas de",
        "start": 1294.539,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "distinguo donc donc mais en l'occurrence",
        "start": 1296.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je crois que dans le jeu dans le dans le",
        "start": 1298.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sondage csa mais peu importe ce que je",
        "start": 1299.7,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "veux reprenons uniquement mon chiffre de",
        "start": 1302.37,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "67 % de grand remplacement l\u00e0 vous voyez",
        "start": 1303.929,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bien que les gens ont pris conscience",
        "start": 1306.179,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9volution",
        "start": 1307.379,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "je pense que c'est la grande diff\u00e9rence",
        "start": 1309.409,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "avec les ann\u00e9es 80 et c'est pour cela",
        "start": 1311.34,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "selon moi que la diabolisation ne",
        "start": 1313.019,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "marchera vous allez porter cette cette",
        "start": 1316.259,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "th\u00e8se dans la france rurale parce que le",
        "start": 1319.019,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "grand remplacement dans la france rurale",
        "start": 1321.269,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est ce que ce n'est pas une une vue de",
        "start": 1322.559,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "l'esprit et un enfant l\u00e0 aussi les",
        "start": 1324.539,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "choses ont \u00e9volu\u00e9 en v\u00e9rit\u00e9 vous savez",
        "start": 1327.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le grand remplacement touche toute la",
        "start": 1330.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "france et les nuisances de l'immigration",
        "start": 1332.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "touche toute la france il y \u00e0 une",
        "start": 1335.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ins\u00e9curit\u00e9 vol aujourd'hui m\u00eame dans les",
        "start": 1337.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "zones rurales on me racontait r\u00e9cemment",
        "start": 1340.01,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que le savez ya un gps agricole et il ya",
        "start": 1341.87,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "une \u00e9pid\u00e9mie si j'ose dire de vols de",
        "start": 1345.98,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "gps agricoles par des bandes venues de",
        "start": 1348.68,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "roumanie ou de lituanie donc voyez \u00e7a",
        "start": 1351.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "existe partout donc c'est une",
        "start": 1355.04,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "immigration",
        "start": 1356.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et donc si vous voulez et puis c'est la",
        "start": 1358.24,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose dans le moindre village",
        "start": 1361.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a et probl\u00e8me de 2,2",
        "start": 1362.75,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d'immigration excessive et d'ailleurs",
        "start": 1367.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avec ce syst\u00e8me de la loi sru vous savez",
        "start": 1368.9,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui oblige toutes les villes a \u00e0 faire",
        "start": 1371.3,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "du logement social \u00e0 25% de 2,2 tout",
        "start": 1374.6,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "leur logement on est ce m",
        "start": 1378.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'immigration est tous les probl\u00e8mes de",
        "start": 1380.47,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "l'immigration l\u00e0 donc c'est pour \u00e7a que",
        "start": 1382.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moi je propose la suppression de la loi",
        "start": 1384.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sru restons \u00e0 la ruralit\u00e9 vous avez un",
        "start": 1387.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement \u00e7a bien s\u00fbr 505 bien s\u00fbr",
        "start": 1389.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "restons sur ce th\u00e8me vous allez vous",
        "start": 1392.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer vous avez une une s\u00e9rie de",
        "start": 1394.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements pour rencontrer alors ne",
        "start": 1396.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas le dire ainsi mais une france dit d",
        "start": 1398.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "oublier je pensais en pr\u00e9parant cet",
        "start": 1401.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "entretien un ouvrage passionnant que",
        "start": 1403.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous avez certainement lu il ya quelques",
        "start": 1404.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es du grand historien jean-pierre",
        "start": 1406.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rioux qui a ferm\u00e9 que notre pays",
        "start": 1408.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "reposait avant tout sur son peuple",
        "start": 1410.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "paysan mais qu'\u00e0 partir du 19\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 1411.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'exode rural la transition",
        "start": 1413.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique la d\u00e9christianisation vont",
        "start": 1415.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "peu \u00e0 peu vid\u00e9 ce pays de sa substance",
        "start": 1418.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est votre constat aussi bien s\u00fbr je",
        "start": 1420.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sais pas bien s\u00fbr \u00e9videmment j'ai lu ce",
        "start": 1422.18,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "livre d\u00e9j\u00e0 lu d'autres d'ailleurs",
        "start": 1423.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'ailleurs nous sommes le pays europ\u00e9en",
        "start": 1425.17,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "qui a le plus retarder cette \u00e9volution",
        "start": 1427.61,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "vous savez cette \u00e9volution a eu lieu en",
        "start": 1431.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "angleterre et en allemagne d\u00e8s la fin",
        "start": 1434.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des ddt du 19e si\u00e8cle en france en 1931",
        "start": 1435.68,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "on bascule on attend 1931 pour que la",
        "start": 1439.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "population des villes soit plus",
        "start": 1441.59,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "importante que dans la population de la",
        "start": 1443.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "campagne c'est vous dire et et",
        "start": 1444.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pour certains dont je crois",
        "start": 1446.57,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle 7,7 cette",
        "start": 1449.15,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "urbanisation tardive est une des causes",
        "start": 1452.15,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "et fait 2 40 c'est pour \u00e7a qu'apr\u00e8s un",
        "start": 1455.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "autre air il va acc\u00e9l\u00e9rer vous parler",
        "start": 1457.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'histoire j'allais j'allais j'ai me",
        "start": 1458.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "viennent \u00e0 l'esprit une phrase mais qui",
        "start": 1460.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est extr\u00eamement pol\u00e9mique est ce qu'il",
        "start": 1462.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "faut la reprendre aujourd'hui parce que",
        "start": 1463.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "certains y voient \u00e9videmment un ferment",
        "start": 1465.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique la ruralit\u00e9 c'est aussi la",
        "start": 1467.11,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "terre il est c\u00e9l\u00e8bre il ne ment pas",
        "start": 1469.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "berne emmanuel berl bien journaliste de",
        "start": 1471.54,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "gauche qui juifs en plus mais une phrase",
        "start": 1474.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui se retrouve dans le discours de qui",
        "start": 1476.62,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "de personnes aujourd'hui",
        "start": 1477.85,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais c'est zemmour mar\u00e9chal p\u00e9tain en",
        "start": 1481.05,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "paolis et s et l eta pardon je croyais",
        "start": 1483.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "au journal vouloir prendre et un trou de",
        "start": 1485.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "compte cette phrase la terre elle ne",
        "start": 1487.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ment pas non mais alors vous savez ce",
        "start": 1488.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "discours qu'on vous l'avais dit c'\u00e9tait",
        "start": 1490.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9crit par un journaliste de gauche juifs",
        "start": 1492.07,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "en plus emmanuel berl qu'il a \u00e9crit pour",
        "start": 1495.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le mar\u00e9chal p\u00e9tain c'\u00e9tait d'ailleurs",
        "start": 1497.74,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "une r\u00e9action \u00e0 cette urbanisation qui",
        "start": 1499.99,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "avaient commenc\u00e9 \u00e0 basculer on",
        "start": 1503.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "va \u00e9videmment qu'on va parvenir \u00e0 un",
        "start": 1506.49,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "pays rural mais vous savez nous sommes",
        "start": 1509.02,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous le disiez nous sommes un pays e",
        "start": 1511.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "intrins\u00e8quement de paysans longtemps il",
        "start": 1514.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ya eu 90 % de paysans en france mais",
        "start": 1516.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "emmanuel macron le disait lui-m\u00eame dans",
        "start": 1519.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "son interview \u00e0 propos du sujet de la",
        "start": 1521.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donation et de succession c'est",
        "start": 1522.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'ailleurs amusant parce que emmanuel",
        "start": 1524.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "macron lui est l'incarnation de la",
        "start": 1525.76,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "france des m\u00e9tropoles mondialis\u00e9e",
        "start": 1528.34,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "je suis mais je ne vais pas jouer je ne",
        "start": 1532.26,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "vais pas m'habiller je n'ai pas me",
        "start": 1536.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mettre de sabots je ne suis pas un",
        "start": 1537.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "paysan je ne suis je ne viens pas de",
        "start": 1539.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "paysans ne sont plus en cela je viens de",
        "start": 1541.96,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "la banlieue non mais vous avez raison je",
        "start": 1543.4,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ne me cache pas je voulais parler remak",
        "start": 1545.58,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "ronces et politique mais dans la france",
        "start": 1549.19,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "la france rurale la france d oublier en",
        "start": 1551.89,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "fait qu'est-ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 1555.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il y a eu un double ph\u00e9nom\u00e8ne si on va",
        "start": 1556.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 du ph\u00e9nom\u00e8ne historique",
        "start": 1558.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'urbanisation de droit il ya eu un",
        "start": 1560.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "double ph\u00e9nom\u00e8ne r\u00e9cent qui est un",
        "start": 1562.81,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "la mondialisation et",
        "start": 1564.84,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "la m\u00e9tropolisation de la france voulue",
        "start": 1567.72,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "d'ailleurs par les \u00e9lites fran\u00e7aises",
        "start": 1570.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour \u00e9quilibrer paris le fameux paris et",
        "start": 1571.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le d\u00e9sert fran\u00e7ais donc on a fait des",
        "start": 1574.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "petits paris bordeaux toulouse nantes et",
        "start": 1575.62,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "s'\u00e9teint",
        "start": 1579.01,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement on a mis tout l'argent",
        "start": 1580.01,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "qu'on trouvait dans les banlieues les",
        "start": 1583.61,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fameux plans banlieues politique de la",
        "start": 1586.7,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ville etc et troisi\u00e8me ph\u00e9nom\u00e8ne la",
        "start": 1589.16,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "france particuli\u00e8rement la france a",
        "start": 1593.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 sa d\u00e9sindustrialisation or les",
        "start": 1595.22,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "industries avait l\u00e0 aussi on est loin du",
        "start": 1598.1,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "19\u00e8me si\u00e8cle o\u00f9 il \u00e9tait en centre-ville",
        "start": 1600.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "examen comme sp\u00e9cificit\u00e9 des monuments",
        "start": 1601.84,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "attendait parce que du coup je vais",
        "start": 1604.19,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "arriver keep on perd mais j'ai une",
        "start": 1605.24,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "question toute b\u00eate est ce que vous",
        "start": 1606.62,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "croyez que les fran\u00e7ais veulent comme",
        "start": 1607.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique un historien",
        "start": 1609.2,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "et surtout pas de fusion",
        "start": 1610.67,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "il faut conna\u00eetre l'histoire de france",
        "start": 1615.34,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pour comprendre ce qui se passe et pour",
        "start": 1617.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voir ce qui ce qui baril mais l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1619.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous avez raison c'est qu'on n'est pas",
        "start": 1622.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'un historien on doit vous savez le",
        "start": 1623.96,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle je crois connaissait",
        "start": 1625.79,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien l'histoire de france et \u00e0",
        "start": 1626.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'il prenait une mesure je",
        "start": 1628.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous le prenez une d\u00e9cision c'\u00e9tait en",
        "start": 1629.72,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fonction de cette histoire de france",
        "start": 1631.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 en l'occurrence je vous dis",
        "start": 1632.57,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est simple il faut donc qu'on trompe",
        "start": 1635.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "contrebalancer tout ce qui a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 1637.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "puisque vous voulez des mesures on va",
        "start": 1638.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous les donner premi\u00e8rement je vous",
        "start": 1640.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "propose eric zemmour et marque une tr\u00e8s",
        "start": 1642.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonne m\u00eal\u00e9e mesure vous et moi",
        "start": 1644.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand je vais donner aux mesures tr\u00e8s",
        "start": 1646.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bien \u00e7a s'appelle le teasing on voit \u00e7a",
        "start": 1648.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans un instant on va rentrer dans votre",
        "start": 1649.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "programme un peu plus en d\u00e9tails eric",
        "start": 1651.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "zemmour est l'invit\u00e9 des rendez-vous",
        "start": 1653.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel sur europe 1 jusqu'\u00e0 9",
        "start": 1654.71,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "heures \u00e0 tout de suite teymour est",
        "start": 1656.3,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'invit\u00e9 d'europe 1 matin il nous reste",
        "start": 1657.44,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "un petit peu moins 10 minutes eric",
        "start": 1659.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "zemmour pour entrer un peu plus en",
        "start": 1660.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "profondeur un peu plus dans votre",
        "start": 1661.88,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "programme alors vous parliez \u00e0 l'instant",
        "start": 1663.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "juste avant la pause de la ruralit\u00e9 la",
        "start": 1664.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9 c'est l'agriculture mais c'est",
        "start": 1667.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas seulement cela qu'est ce que vous",
        "start": 1668.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "proposez tr\u00e8s concr\u00e8tement aux fran\u00e7ais",
        "start": 1670.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour votre dans une \u00e9ventuelle",
        "start": 1672.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle seymour le pr\u00e9sident",
        "start": 1674.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral j'essaie d'expliquer pourquoi on",
        "start": 1677.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en est arriv\u00e9 l\u00e0 pourquoi cette france",
        "start": 1679.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les oubli\u00e9s ou france p\u00e9riph\u00e9rique",
        "start": 1681.17,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "comme disait",
        "start": 1683.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "christophe guilluy en fait il faudrait",
        "start": 1684.31,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "donc renverser la vapeur et donc",
        "start": 1687.95,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement il faut c il faut basculer",
        "start": 1690.02,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "les fonds de la politique de la ville",
        "start": 1694.25,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "vers des fonds de d\u00e9veloppement de ces",
        "start": 1696.32,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions rurales des centres villes des",
        "start": 1700.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des petites villes moyennes etc c'est",
        "start": 1704.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des sommes colossales",
        "start": 1705.74,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement pour prot\u00e9ger",
        "start": 1707.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les centres ruraux il faut arr\u00eater",
        "start": 1709.33,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "l'installation des grandes surfaces \u00e0",
        "start": 1712.28,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e des villes",
        "start": 1714.59,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement il y a un \u00e9norme probl\u00e8me",
        "start": 1716.29,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en g\u00e9n\u00e9ral de services",
        "start": 1719.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "publics dans ces r\u00e9gions et en",
        "start": 1721.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "particulier de d\u00e9serts m\u00e9dicaux donc",
        "start": 1723.47,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que j'ai fait deux",
        "start": 1725.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "propositions et \u00e7a se situe dans un plan",
        "start": 1726.26,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "global pour la sant\u00e9 etc la preuve le",
        "start": 1728.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "premier c'est je propose sur l'exemple",
        "start": 1731.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "du d\u00e9partement de la sa\u00f4ne et loire de",
        "start": 1732.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'engager mille m\u00e9decins salari\u00e9s dans",
        "start": 1734.54,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "les zones vraiment d\u00e9sert\u00e9 enfin ces",
        "start": 1738.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins l\u00e0 que j'ai vu dans la sa\u00f4ne et",
        "start": 1741.26,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "loire on les paye 5000 euros par mois",
        "start": 1743.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "f\u00e9ret qui demande la voiture de fonction",
        "start": 1744.97,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "le loyer pay\u00e9 les uns mais aucun des",
        "start": 1746.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "noms mais voyez on va pas non plus",
        "start": 1748.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comprenez bon il faut il faut essayer de",
        "start": 1750.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'urgence un jaloux et en plus on peut",
        "start": 1752.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faire aussi au fort a aussi des centres",
        "start": 1755.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9vention loyers des maisons de",
        "start": 1757.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 de pr\u00e9vention d'urgence et aux",
        "start": 1759.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablira mais \u00e7a dans le cadre de la",
        "start": 1761.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "politique de la sant\u00e9 l'obligation de",
        "start": 1764.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "garde des m\u00e9decins pour d\u00e9sengorger les",
        "start": 1766.04,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "urgences et pour r\u00e9gler \u00e7a dehors de",
        "start": 1769.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "deux par ailleurs il faut aussi des",
        "start": 1771.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mesures pour la s\u00e9curit\u00e9 parce qu'on",
        "start": 1773.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parlait de d'ins\u00e9curit\u00e9 tous \u00e2ges et",
        "start": 1775.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "permettez-moi val\u00e9rie p\u00e9cresse affirme",
        "start": 1777.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce matin eric zemmour et vous allez",
        "start": 1779.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper vos propositions qu'elle veut",
        "start": 1780.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ressortir le karcher de la cav\u00e9e pour",
        "start": 1782.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "remettre la s\u00e9curit\u00e9 au coeur de la",
        "start": 1784.58,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 1786.05,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous fait sourire vous aurez pu",
        "start": 1786.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "reprendre la m\u00eame expression oui bien",
        "start": 1788.6,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sur le k\u00e4rcher \u00e9tait une expression tr\u00e8s",
        "start": 1790.31,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "imag\u00e9e et qui affecte qui a fait le",
        "start": 1793.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s de nicolas sarkozy",
        "start": 1795.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "malheureusement on a vu ensuite moi j'ai",
        "start": 1797.45,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "coutume de dire on a promis le k\u00e4rcher",
        "start": 1801.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et on a eu kouchner c'est \u00e0 dire que on",
        "start": 1804.23,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "a eu mais c'est la logique de l air",
        "start": 1807.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire l'alliance de la droite et",
        "start": 1810.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du centre c'est ce que la discussion que",
        "start": 1811.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'avais avec mathieu bock-c\u00f4t\u00e9 quand on",
        "start": 1814.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'allie au centre on se soumet au centre",
        "start": 1816.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est donc finalement on ne fait jamais ce",
        "start": 1818.54,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qu'on promet donc madame p\u00e9cresse refait",
        "start": 1821.09,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "le cirque de nicolas sarkozy de jacques",
        "start": 1824.36,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "chirac c'est la m\u00eame chose des mots des",
        "start": 1827.429,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mots des mots et il n'y aura pas de",
        "start": 1830.07,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats parce que c'est la logique",
        "start": 1832.169,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "politique de cette droite de cette",
        "start": 1833.759,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "fausse droite qui est soumise au centre",
        "start": 1836.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors autre \u00e9l\u00e9ment dans ce d\u00e9but de",
        "start": 1838.44,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "campagne dans ce d\u00e9but d'ann\u00e9e la",
        "start": 1840.57,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique majeur autour des questions du",
        "start": 1841.769,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "drap pourront c'est \u00e0 dire le drapeau",
        "start": 1843.659,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en sur l'arc de triomphe et l\u00e0 une",
        "start": 1845.009,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "forme de choc de vision qui se r\u00e9v\u00e8le \u00e0",
        "start": 1847.049,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la fois sur la place de l'europe en",
        "start": 1848.82,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "france et de la france en europe qu'avez",
        "start": 1850.019,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous pens\u00e9 de cette de ce drapeau",
        "start": 1852.149,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en seuls plant\u00e9 sur la de triomphe",
        "start": 1853.529,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "a l\u00e0 aussi mais",
        "start": 1856.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on va leur reprocher de faire",
        "start": 1858.47,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'historien mais je pense qu'il faut",
        "start": 1860.46,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "bien comprendre l'enjeu c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1863.22,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "l'arc de triomphe n'est pas rien dans",
        "start": 1865.169,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'histoire de france voulue par la pole",
        "start": 1866.309,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et on finit par louis philippe",
        "start": 1868.649,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment le lieu de nos plus",
        "start": 1870.899,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "grandes gloires militaires il a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 1872.249,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour c\u00e9l\u00e9brer austerlitz et les autres",
        "start": 1873.69,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "victoires napol\u00e9oniennes c'est l\u00e0 que",
        "start": 1875.759,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les poilus ont d\u00e9fil\u00e9 le 11 novembre",
        "start": 1877.889,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "1918 c'est l\u00e0 aussi que les troupes",
        "start": 1879.749,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'hitler ont d\u00e9fil\u00e9 en 40 pour bien nous",
        "start": 1882.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "humilier voyez l'arc de triomphe ce",
        "start": 1884.879,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'est paris annonce est li\u00e9 intimement \u00e0",
        "start": 1886.86,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "la gloire de la france emmanuel macron",
        "start": 1888.929,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je disais tout \u00e0 l'heure est un cynique",
        "start": 1891.389,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un politicien cynique c'est toute",
        "start": 1893.429,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "provocation c'est bien s\u00fbr de nouveaux",
        "start": 1896.159,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "il fait de la politique c'est \u00e0 dire qu'",
        "start": 1898.049,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "il veut cliv\u00e9 l\u00e0 aussi il veut montrer \u00e0",
        "start": 1900.33,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "son public a assez 20% 25% d'affid\u00e9s",
        "start": 1903.57,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9tropoles europ\u00e9iste qu' il",
        "start": 1908.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "est bien de leur conte et il veut cliver",
        "start": 1910.44,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "et montrer que les autres sont d'insan",
        "start": 1914.1,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "nationaliste et c'\u00e9tait le drapeau",
        "start": 1915.929,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "europe 1 ce n'est pas rien vous dites",
        "start": 1917.519,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr et c'est \u00e9vident l'arc de",
        "start": 1918.749,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "triomphe ce n'est pas rien ce drapeau",
        "start": 1920.7,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en ce n'est pas rien non plus non",
        "start": 1922.379,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "non bien s\u00fbr mais le drapeau europ\u00e9en",
        "start": 1923.909,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "vous savez moi je ne connais pas rapport",
        "start": 1925.169,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "au p\u00e8re je ne connais pas lignes de",
        "start": 1928.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rep\u00e8res sur 6 synonyme de paix non l\u00e0",
        "start": 1929.909,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'europe n'est pas ce n'est pas l'europe",
        "start": 1933.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui a fait la poule c la paix qu'a fait",
        "start": 1935.249,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'europe c'est parce que on a r\u00e9gl\u00e9 nos",
        "start": 1937.2,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "questions nos lutte s\u00e9culaire mill\u00e9naire",
        "start": 1941.039,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'allais dire avec l'allemagne et avec",
        "start": 1943.259,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'angleterre la voyez l'histoire sert \u00e0",
        "start": 1944.879,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quelque chose que encore mon avis plus",
        "start": 1946.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de conflit entre nous trois si j'ose",
        "start": 1949.679,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "dire on construit l'europe mais cette",
        "start": 1951.24,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "europe n'est pas les \u00e9tats unis d'europe",
        "start": 1954.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et c'est l\u00e0 que j'en viens \u00e0 ce que vous",
        "start": 1956.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "disiez mathieu bock-c\u00f4t\u00e9 je pense qu",
        "start": 1958.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "emmanuel macron n'a aucune conviction il",
        "start": 1960.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "va de droite \u00e0 gauche selon la demande",
        "start": 1962.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "selon le public et en a une seule zone",
        "start": 1965.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "europe ces lampes et il est un",
        "start": 1967.58,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9raliste assumer d'ailleurs c'est son",
        "start": 1970.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "point commun avec beaucoup de gens dans",
        "start": 1973.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la classe politique dont madame p\u00e9cresse",
        "start": 1975.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "eux c'est un f\u00e9d\u00e9raliste c'est \u00e0 dire",
        "start": 1976.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'il r\u00eave des \u00e9tats unis d'emp\u00eacher",
        "start": 1979.4,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "l'habitude de dire croisile et",
        "start": 1980.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de victor hugo demain il n'y aura plus",
        "start": 1983.32,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais d'anglais et de russes ils",
        "start": 1986.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "seront comme les auvergnats les",
        "start": 1988.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "corr\u00e9ziens etc je pense que c'est une",
        "start": 1989.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "chim\u00e8re le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle disait on",
        "start": 1991.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne fait pas d'omelette avec des os dur",
        "start": 1994.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est une chim\u00e8re il n'y aura pas d'\u00e9tat",
        "start": 1995.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "munis de renter en attendant en",
        "start": 1997.91,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "attendant emmanuel macron veut",
        "start": 1999.56,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fondre et donner toutes les comp\u00e9tences",
        "start": 2002.58,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "et toutes les souverainet\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0",
        "start": 2005.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'europe mais comment traiteriez vous",
        "start": 2007.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne eric zemmour est ce",
        "start": 2009.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que si vous \u00eates \u00e9lu vous l'un vous",
        "start": 2011.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "devrez vous la combattre et ou bien vous",
        "start": 2013.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tenterez de la changer vous n\u00e9gociez",
        "start": 2016.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec l comment aborderez-vous la",
        "start": 2018.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "discussion avec l'union europ\u00e9enne avec",
        "start": 2020.17,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats membres",
        "start": 2021.43,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "je ferais exactement le contraire des",
        "start": 2024.03,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "manuels m\u00e2con c'est \u00e0 dire que emmanuel",
        "start": 2026.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "macron lui sacrifie les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 2028.69,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "france \u00e0 sa chim\u00e8re des \u00e9tats unis",
        "start": 2031.78,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'europe moi au contraire je d\u00e9fendrai",
        "start": 2034.0,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "attendez je d\u00e9fendrai les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 2036.73,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "france avant tout premi\u00e8rement et",
        "start": 2040.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je pense pas que l'europe",
        "start": 2042.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "puisse \u00eatre r\u00e9form\u00e9 comme \u00e7a en claquant",
        "start": 2045.19,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "des doigts parce que c'est trop",
        "start": 2046.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 c'est trop loin avec les 27",
        "start": 2048.429,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "pays etc en revanche je militerai pour",
        "start": 2049.99,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "eux le principe originel de la",
        "start": 2054.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "construction europ\u00e9enne qui est l\u00e0 le",
        "start": 2057.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "principe de subsidiarit\u00e9 dire ce qui",
        "start": 2058.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sait peut \u00eatre mieux dans les \u00e9tats",
        "start": 2060.88,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "nations se fera mieux il faut arr\u00eater",
        "start": 2062.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'extension des comp\u00e9tences de la",
        "start": 2064.47,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "commission de bruxelles la commission de",
        "start": 2067.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bruxelles par exemple n'avait pas vous",
        "start": 2068.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le savez peut-\u00eatre de comp\u00e9tences en",
        "start": 2070.6,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de la sant\u00e9 perd quant \u00e0 lui",
        "start": 2072.07,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "vivement appropri\u00e9 et derni\u00e8re chose",
        "start": 2073.45,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "sur le sujet vital de l'immigration",
        "start": 2076.429,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "d'une je reprendrai toutes les",
        "start": 2078.589,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences fran\u00e7aises c'est \u00e0 dire que",
        "start": 2081.5,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "la t\u00e9l\u00e9 oui nous aimons trop de grands",
        "start": 2083.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "principes zemmour dont nous nous on",
        "start": 2084.889,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "aimerait savoir comment vous y aller",
        "start": 2086.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quel est le chemin pour pour y aller",
        "start": 2088.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que je reprendrai la souverainet\u00e9",
        "start": 2089.78,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "les oui mais risque par exemple sur",
        "start": 2092.24,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "l'immigration je proposerai aux fran\u00e7ais",
        "start": 2093.859,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "un r\u00e9f\u00e9rendum avec toutes les mesures",
        "start": 2097.129,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sur l'immigration qu'on peut qu'on peut",
        "start": 2098.63,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "voir sur le sur notre site et c est le",
        "start": 2100.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "peuple tranchera h\u00e9las si la commission",
        "start": 2104.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de bruxelles si le juge europ\u00e9en n'est",
        "start": 2106.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas d'accord c'est la france qui",
        "start": 2108.17,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "d\u00e9cidera mais et deuxi\u00e8mement",
        "start": 2109.64,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement pardonnez-moi nature",
        "start": 2110.869,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement je ferai une r\u00e9forme",
        "start": 2112.55,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "constitutionnelle qui permettra \u00e0 ce que",
        "start": 2115.04,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la loi fran\u00e7aise post\u00e9rieur soit",
        "start": 2118.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur au trait\u00e9 oui \u00e7a c'est",
        "start": 2120.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te je voudrais vous poser une",
        "start": 2122.66,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "question sur un sujet qui est aussi tr\u00e8s",
        "start": 2124.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "important et vous le vous en avez parl\u00e9",
        "start": 2125.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est celui o\u00f9 l'on dit que l'avenir du",
        "start": 2127.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pays se joue \u00e0 l'\u00e9cole tr\u00e8s concr\u00e8tement",
        "start": 2129.14,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9cole reprend l'essentiel vous dit",
        "start": 2131.21,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "votre triptyque ces restaurations de",
        "start": 2133.069,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "l'excellence du m\u00e9rite et de la",
        "start": 2134.599,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "discipline comment vous r\u00e9former l'\u00e9cole",
        "start": 2136.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9ric zemmour par quoi commencer vous",
        "start": 2138.71,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "alors jock si vous voulez je je je je ne",
        "start": 2140.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vais pas vous faire un tableau",
        "start": 2143.839,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "apocalyptique de l'\u00e9cole tout le monde",
        "start": 2144.98,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "l'a en t\u00eate et je n'ai plus le temps",
        "start": 2146.45,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "vous allez me dire que je n'ai pu temps",
        "start": 2147.799,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "donc je propose la suppression du",
        "start": 2148.91,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge unique",
        "start": 2151.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le r\u00e9tablissement du certificat d'\u00e9tudes",
        "start": 2153.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour entrer en sixi\u00e8me",
        "start": 2155.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous savez qu'aujourd'hui il ya entre 20",
        "start": 2157.66,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "et 30% des enfants qui ne savent pas",
        "start": 2159.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lire et \u00e9crire et qui rentrent en",
        "start": 2161.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me c'est inadmissible je fais tu",
        "start": 2162.98,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "redevienne ce qu'elle rende pas en",
        "start": 2166.4,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me il y aura des des classes de",
        "start": 2167.329,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "transition comme avant \u00e7a existait",
        "start": 2169.339,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ensuite il y aura on pourra y aura des",
        "start": 2171.43,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "passerelles pour revenir dans le syst\u00e8me",
        "start": 2174.079,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "et puis ensuite \u00e0 partir de 14 ans il y",
        "start": 2176.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aura le syst\u00e8me de l'apprentissage et il",
        "start": 2178.22,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9tablir un brevet et un bac digne",
        "start": 2180.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de ce nom donc en fait il faut restaurer",
        "start": 2182.809,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "j'allais dire l'\u00e9cole r\u00e9publicaine",
        "start": 2184.91,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "d'antan alors vous \u00eates \u00e9lu en 2022 vous",
        "start": 2187.51,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "est \u00e9lu pour cinq ans peut-\u00eatre dix ans",
        "start": 2191.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ou fait deux mandats \u00e0 quoi ressemble",
        "start": 2192.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais la reconqu\u00eate prendra plus de 5 ans",
        "start": 2194.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "+ disant bien s\u00fbr quoi ressemble la",
        "start": 2196.4,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "france d'eric zemmour en 2027 si vous",
        "start": 2198.17,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00eates et de quelle mani\u00e8re la reconqu\u00eate",
        "start": 2200.329,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "est engag\u00e9 tout n'est pas termin\u00e9 mais",
        "start": 2201.799,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quel est le nouvel \u00e9tat d'esprit du pays",
        "start": 2203.24,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "je pense que nous vont re restaurer une",
        "start": 2204.829,
        "duration": 8.121
    },
    {
        "text": "france fi\u00e8re d'elle-m\u00eame fier de son",
        "start": 2209.41,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "histoire fier de sa culture une france",
        "start": 2212.95,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise une france qui n'est pas une",
        "start": 2215.47,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "ne veut nous",
        "start": 2218.2,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "le un ajout est de 2,2 de diaspora",
        "start": 2220.65,
        "duration": 8.8
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res une france de la paix de la",
        "start": 2225.67,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 c'est \u00e0 dire une france o\u00f9",
        "start": 2229.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les jeunes femmes fran\u00e7aises ne",
        "start": 2231.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s'interroge pas devant leur glace en se",
        "start": 2233.23,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "disant est ce que je peux mettre telle",
        "start": 2235.24,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tenue est-ce que je vais pas me faire",
        "start": 2236.349,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "agresser voyez c'est \u00e7a qui existe",
        "start": 2237.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et la volatilit\u00e9 aussi",
        "start": 2239.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "synonyme le m\u00e9tro et le pousser et voir",
        "start": 2241.39,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "le rer apr\u00e8s 21h la paix la tranquillit\u00e9",
        "start": 2243.91,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est synonyme du programme d'eric",
        "start": 2247.3,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "zemmour ah oui c'est m\u00eame ces m\u00eames vous",
        "start": 2249.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "savez c'est m\u00eame l'objectif num\u00e9ro un je",
        "start": 2251.349,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pense qu'aujourd'hui nous n'avons plus",
        "start": 2254.38,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "la paix et la tranquillit\u00e9 la paix e",
        "start": 2255.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "physique 1 2 p la peur de se faire",
        "start": 2258.369,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "attaquer et la paix mental c'est \u00e0 dire",
        "start": 2260.8,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la paix de dire la france va rester la",
        "start": 2263.619,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "france nous allons conserver notre",
        "start": 2266.68,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "culture nous allons pouvoir \u00e0",
        "start": 2268.33,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "transmettre \u00e0 nos enfants vous voyez la",
        "start": 2269.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 individuelle ne pas se faire",
        "start": 2271.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "attaquer et la s\u00e9curit\u00e9 culturelle qui",
        "start": 2273.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est de dire on va pouvoir mais je sais",
        "start": 2275.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mieux mais elles sont en tant qu'unit\u00e9",
        "start": 2277.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "culturelle n'est pas comment dire",
        "start": 2279.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sanctuary zay par exemple par emmanuel",
        "start": 2281.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "macron vous estimez qu'il n'aime pas la",
        "start": 2282.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "france comme le dit eric ciotti je pense",
        "start": 2284.83,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "qu emmanuel macron est dans une logique",
        "start": 2287.26,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "de 2,2 son milieu social de sa",
        "start": 2290.58,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration qui est une logique",
        "start": 2293.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europ\u00e9iste et mondialiste il veut",
        "start": 2295.8,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "dissoudre la france dans l'europe et",
        "start": 2298.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans l'afrique c'est \u00e7a l'objectif d'",
        "start": 2300.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il veut d\u00e9construire",
        "start": 2302.92,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "l'histoire de france il veut si vous",
        "start": 2305.17,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "voulez pour lui c'est un boulet la",
        "start": 2307.939,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "france il line et la h\u00e2te de s'en",
        "start": 2309.979,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrasser pour",
        "start": 2312.979,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "se fondre dans des ensembles beaucoup",
        "start": 2314.679,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "plus grands qui le fascine beaucoup plus",
        "start": 2316.729,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'europe ou l'afrique voil\u00e0 c'est \u00e7a",
        "start": 2318.979,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'objectif",
        "start": 2320.929,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je pense philosophico-politique",
        "start": 2321.619,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'emmanuel m\u00e2con merci \u00e0 eric zemmour",
        "start": 2323.509,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre venu ce matin au micro d'europe \u00e0",
        "start": 2325.459,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre aux questions de sonia mabrouk",
        "start": 2327.709,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "et battez vos c\u00f4t\u00e9s et ghassan journ\u00e9e",
        "start": 2328.789,
        "duration": 4.13
    }
]