[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9.11,
        "duration": 3.499
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9.33,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 13.49,
        "duration": 20.6
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 32.09,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "merci monsieur",
        "start": 56.53,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 63.97,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 68.61,
        "duration": 12.86
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 79.47,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mais ceux ci ont subi mer difficile",
        "start": 88.06,
        "duration": 13.51
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 91.53,
        "duration": 11.03
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 101.57,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 102.56,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "on m'a dit",
        "start": 110.7,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "on m'a dit que c'\u00e9tait pas un meeting",
        "start": 112.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et d'un coup je veux dit pour quelqu'un",
        "start": 117.84,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qui aime les mots comme tu vois",
        "start": 121.869,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "si jouer sur les mots",
        "start": 124.02,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "je suis heureux de recevoir eric",
        "start": 126.39,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "tu le sais",
        "start": 135.73,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "tu le sais",
        "start": 137.76,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "j'ai de l'amiti\u00e9 on est amis depuis les",
        "start": 140.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es",
        "start": 144.129,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de l'admiration je te le dit maintes",
        "start": 145.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fois",
        "start": 148.209,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "je sais \u00e0 sinc\u00e9rit\u00e9 totale",
        "start": 149.34,
        "duration": 8.039
    },
    {
        "text": "ton honn\u00eatet\u00e9 infinie",
        "start": 154.14,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "quitte \u00e0 ce que \u00e7a te joue des tours",
        "start": 157.379,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "mais tu est d'une honn\u00eatet\u00e9 que personne",
        "start": 160.11,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "ne peut remettre en question",
        "start": 163.42,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "tu sais tu sais parler de la france",
        "start": 169.739,
        "duration": 8.651
    },
    {
        "text": "comme on r\u00eave d'en parler tu sait",
        "start": 174.48,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "trouver les mots dire l'\u00e9motion toucher",
        "start": 178.39,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "les coeurs comme personne ne le fait et",
        "start": 181.06,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est ce qui fait sa singularit\u00e9",
        "start": 185.019,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "ton caract\u00e8re exceptionnel",
        "start": 187.62,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "et c'est vrai que je le theule ai dit je",
        "start": 190.829,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "te l'a\u00ef dit tout \u00e0 l'heure je n'avais",
        "start": 193.87,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "pas imagin\u00e9 un instant",
        "start": 195.79,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'accueil que la france te r\u00e9serverai et",
        "start": 197.34,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "je me suis tromp\u00e9",
        "start": 200.709,
        "duration": 2.741
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 202.079,
        "duration": 24.41
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 203.45,
        "duration": 23.039
    },
    {
        "text": "je croyais",
        "start": 226.52,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 232.86,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "je croyais qu'on avait parl\u00e9 d'un bouc",
        "start": 236.59,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "et que c'\u00e9tait des lecteurs",
        "start": 239.98,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a pourrait \u00eatre autre chose",
        "start": 243.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et finalement je me suis dit on va",
        "start": 247.72,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "essayer de finir une phrase",
        "start": 250.58,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je suis au fond qu'est-ce que c'est",
        "start": 253.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'effet zemmour",
        "start": 256.31,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "et \u00e0 b\u00e9ziers",
        "start": 258.34,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "non non non non non non non non non \u00e0",
        "start": 260.77,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "b\u00e9ziers c'est autre chose",
        "start": 265.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "depuis je vais vous \u00eates dans une terre",
        "start": 266.86,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de rugby ici",
        "start": 269.15,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et depuis des semaines et des semaines",
        "start": 272.56,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "notre \u00e9quipe qui est pas tout \u00e0 fait",
        "start": 276.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rien",
        "start": 279.14,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame",
        "start": 280.12,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mi temps et perd en seconde",
        "start": 281.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mi-temps",
        "start": 286.22,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "et yeah yeah on gagne",
        "start": 287.17,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 291.6,
        "duration": 10.48
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 291.75,
        "duration": 12.88
    },
    {
        "text": "je suis ton ami",
        "start": 302.08,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "tu dis la m\u00eame chose de moi on a un",
        "start": 304.63,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "autre chose en commun on et pieds-noirs",
        "start": 308.06,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 311.37,
        "duration": 9.05
    },
    {
        "text": "et comme tu le dis les pieds noirs",
        "start": 316.18,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne se parlait avec une certaine je",
        "start": 320.42,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "cite virilit\u00e9",
        "start": 322.34,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "dans d'autres mots plus conventionnel on",
        "start": 326.11,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "dirait une esp\u00e8ce de franchise mais nous",
        "start": 329.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on pr\u00e9f\u00e8re les mots virilit\u00e9 et voil\u00e0",
        "start": 331.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc je voudrais te dire \u00e0 la fois mais",
        "start": 333.86,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 corps et mes d\u00e9saccords",
        "start": 335.75,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "j'aurais pu me contenter d'un mot de",
        "start": 339.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bienvenue je te les vis tu le sais je",
        "start": 340.49,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "veux dire d'autre chose que \u00e7a parce",
        "start": 344.27,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "qu'on est un point crucial",
        "start": 346.52,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "parce que se joue quelque chose qui est",
        "start": 349.33,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "essentielle dans cette aventure",
        "start": 353.0,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "c'est pas les gens",
        "start": 355.9,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "c'est notre pays c'est notre france",
        "start": 357.94,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 366.08,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "je voudrais juste de dire \u00e9ric te mettre",
        "start": 367.909,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "en garde prend le bien on peut se dire",
        "start": 371.729,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "les choses et on se les ai toujours dit",
        "start": 375.239,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "je suis amer d'une ville 80000 habitants",
        "start": 379.669,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "que vous connaissez qui est la n\u00f4tre",
        "start": 383.309,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "et je crois que la politique",
        "start": 386.029,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "c'est bien s\u00fbr des id\u00e9es et dieu sait",
        "start": 388.759,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "que tu y est brillant en la mati\u00e8re ces",
        "start": 391.679,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "deux-l\u00e0 m\u00e9tapolitique pour prendre le",
        "start": 394.949,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mot quitt\u00e9 cher mais je les dis ailleurs",
        "start": 396.839,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "je te le redis ici",
        "start": 399.479,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "on ne peut pas",
        "start": 401.719,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "se contenter de controverse historique",
        "start": 404.569,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "de deux d\u00e9bats th\u00e9oriques \u00e0 un moment",
        "start": 408.739,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 aujourd'hui je sais que tu tiens",
        "start": 412.889,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "emploi on a besoin d'apporter des",
        "start": 414.869,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses concr\u00e8tes",
        "start": 417.449,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui sont nos concitoyens",
        "start": 419.809,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre \u00e0 la fois",
        "start": 423.889,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "radicaux c'est \u00e0 dire prendre les",
        "start": 428.689,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes \u00e0 la racine",
        "start": 431.819,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "mais aussi attentifs",
        "start": 432.929,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "rassurant",
        "start": 436.729,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e9couter les gens",
        "start": 438.499,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "et je crois que ce que peut amener une",
        "start": 440.36,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "ville comme b\u00e9ziers qui t'a toujours",
        "start": 443.459,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "fait le plus beau des accueils c'est \u00e7a",
        "start": 444.779,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "te dire nous repr\u00e9sente \u00e7a tu dis",
        "start": 448.279,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "quelque part",
        "start": 452.579,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "70% des des fran\u00e7ais pensent comme moi",
        "start": 454.819,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "je suis persuad\u00e9 que tu as raison ici",
        "start": 458.219,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "70% des biterrois vote pour nous",
        "start": 461.449,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "et ils votent pour nous parce que jamais",
        "start": 464.509,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "nous ne faisons de promesses",
        "start": 469.159,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "irr\u00e9alisables",
        "start": 471.649,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "jamais nous de bl\u00e9 sont les gens",
        "start": 473.839,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "inutilement",
        "start": 477.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jeu mais",
        "start": 479.36,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "nous expliquons que au fond tout allait",
        "start": 481.13,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "mieux avant et toi comme on est assez",
        "start": 485.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9 pour le savoir pour savoir que c'est",
        "start": 487.74,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pas vrai que c'est fou",
        "start": 489.84,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "\u00eatre attentif",
        "start": 492.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aux font aimer la france mais met aussi",
        "start": 495.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais",
        "start": 499.56,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "avec leurs faiblesses",
        "start": 501.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "leurs complexit\u00e9s",
        "start": 503.3,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "leurs erreurs",
        "start": 505.94,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "les agacements qui peuvent produire",
        "start": 509.0,
        "duration": 9.66
    },
    {
        "text": "les respecter les respecte et se dire",
        "start": 513.14,
        "duration": 9.779
    },
    {
        "text": "aussi eric que b\u00e9ziers n'est pas belfort",
        "start": 518.66,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "je te le dis parce que je on a une vraie",
        "start": 522.919,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "divergence a fuis moi je suis en gironde",
        "start": 525.45,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "je suis 20 points pouvoir communal tu",
        "start": 527.78,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "sais on a une place qui s'appelle la",
        "start": 531.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "place charles de gaulle \u00e7a devrait \u00eatre",
        "start": 532.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "touch\u00e9e et de sujets d\u00e9cid\u00e9 de 10 m \u00e0",
        "start": 533.97,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "lyon plus grand que celui de la place",
        "start": 537.81,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "denfert rochereau toujours dans le midi",
        "start": 541.56,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre plus grand que les autres",
        "start": 543.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ouais on joue mieux au rugby que les",
        "start": 545.3,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "autres et on a des lions plus grand et",
        "start": 547.53,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le lion j'ai dit au pr\u00e9fet il va mettre",
        "start": 550.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sa gueule contre la pr\u00e9fecture en",
        "start": 553.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "direction de la pr\u00e9fecture pour lui",
        "start": 555.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rappeler que le pouvoir c'\u00e9tait celui",
        "start": 556.89,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait \u00e9lu ici",
        "start": 559.92,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "et je te le dis avec toute l'amiti\u00e9 que",
        "start": 562.73,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "j'ai pour toi dans ce pays on a besoin",
        "start": 566.43,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9s des villes moyennes et",
        "start": 570.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je pense que tu va en parler",
        "start": 572.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "paris \u00e7a ne r\u00e9sume pas la france tu le",
        "start": 574.77,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sais tu le dis tout le temps mais les",
        "start": 576.9,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "quatorze ou quinze",
        "start": 580.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "capitales r\u00e9gionales ne sont pas la",
        "start": 581.72,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "france n'ont plus cess\u00e9 montpellier ou",
        "start": 583.86,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "toulouse ou marseille c'est le r\u00eave des",
        "start": 586.77,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "parisiens sans les moyens nets parisien",
        "start": 588.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et au d\u00e9triment de nous tous et au",
        "start": 591.11,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment de nous tous",
        "start": 593.97,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "et puis",
        "start": 602.019,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "et puis ce que je crois que nous avons",
        "start": 603.6,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi ici et que je sais que tu es",
        "start": 606.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "capable de r\u00e9ussir au fond c'est un truc",
        "start": 608.679,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "tout b\u00eate ou simple quand je me dis",
        "start": 611.35,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'est ce que nous avons fait en sept",
        "start": 614.709,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ans dans une ville je dis pas qu'une",
        "start": 616.72,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ville fait de la france mais on est",
        "start": 618.549,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "petit laboratoire de la france ici si on",
        "start": 620.079,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "arrondit de la fiert\u00e9 aux gens de la",
        "start": 623.35,
        "duration": 7.709
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 aux petites gens leur dire vous",
        "start": 626.709,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "\u00eates aussi ce pays vous \u00eates une partie",
        "start": 631.059,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "de ce pays on est l\u00e0 pour vous d\u00e9fendre",
        "start": 634.569,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "pour gagner eric",
        "start": 638.249,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "il faut ni 15 9 1% il faut 50% et une",
        "start": 641.879,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "voix un peu plus quand m\u00eame",
        "start": 646.119,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 648.749,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "au fond puisque je le disais on est un",
        "start": 650.999,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "laboratoire",
        "start": 653.86,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "\u00e0 b\u00e9ziers et je crois que tu peut en",
        "start": 656.339,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "inspirer on n'a pas d'ennemi \u00e0 droite je",
        "start": 659.649,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "te le dis tout \u00e0 l'heure m\u00eame les",
        "start": 662.92,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains ne pr\u00e9sente plus de",
        "start": 665.309,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "candidat contre nous ici parce que ils",
        "start": 667.119,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "ont peut-\u00eatre peur de",
        "start": 670.209,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut arriver ils se disent \u00e7a a mal",
        "start": 672.029,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "finir mais non mais surtout c'est parce",
        "start": 675.579,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "qu' on essaie de dire que la parole",
        "start": 678.73,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "qu'on a le r\u00e9alisme comporte les mots",
        "start": 682.329,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'on utilise sont les mots de toute la",
        "start": 684.459,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "droite je vous en conjure on n'a pas",
        "start": 686.949,
        "duration": 8.521
    },
    {
        "text": "d'ennemi \u00e0 droite on a on a des gens qui",
        "start": 690.36,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "sont des concurrents on n'a pas",
        "start": 695.47,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "d'adversaire on ne gagnera pas et tu le",
        "start": 697.74,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "sais on en parle tu ne gagneras pas sans",
        "start": 701.439,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "les autres on ne gagnera pas sans marine",
        "start": 704.11,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "le pen",
        "start": 707.889,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "et oui et oui non non non",
        "start": 708.749,
        "duration": 8.77
    },
    {
        "text": "il faut pas siffl\u00e9 on a besoin de tout",
        "start": 712.74,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "le monde on a besoin de tout le monde",
        "start": 717.519,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 721.26,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 724.01,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "on ne gagnera pas sans elle et encore",
        "start": 729.059,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "moins contre elle",
        "start": 733.919,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on a besoin de toutes nos forces pour",
        "start": 735.859,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "une fois qu'on repr\u00e9sente autant",
        "start": 738.509,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "regarder a lanc\u00e9 des sondages enfin les",
        "start": 741.389,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sondages \u00e7a dit quand m\u00eame quelque chose",
        "start": 743.609,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour une fois o\u00f9 on voit que notre camp",
        "start": 744.989,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je sais pas on en parle est \u00e0 l'heure de",
        "start": 748.109,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tunise et c'est la droite moi je dis",
        "start": 749.699,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est la droite nationale par rapport \u00e0",
        "start": 751.619,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "la droite de gouvernement peu importe",
        "start": 753.149,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ses droits elle repr\u00e9sente aujourd'hui",
        "start": 754.849,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "plus de deux fois plus que la droite de",
        "start": 757.169,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "gouvernement et on a besoin tous",
        "start": 761.009,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "ensemble de se retrouver demain alors",
        "start": 763.499,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 nos comportements ne disons",
        "start": 768.089,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas sur l'autre des choses qu'on a",
        "start": 770.939,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "regrette d'avoir dit c'est exactement ce",
        "start": 773.189,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que j'ai dit la semaine derni\u00e8re \u00e0",
        "start": 775.829,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "marine le pen",
        "start": 777.149,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "nous avons besoin et c'est pas eric",
        "start": 787.02,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "c'est pas de la politique politicienne",
        "start": 790.75,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est du bon sens on aura besoin de",
        "start": 793.27,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "faire des compromis moi j'en fais tout",
        "start": 796.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le temps \u00e0 la t\u00eate de la mairie",
        "start": 799.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est sur une estrade comme \u00e7a on peut",
        "start": 802.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dire ce qu'on veut mais dans la vie",
        "start": 804.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ensuite on fait pas ce qu'on veut et",
        "start": 806.59,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "notre diff\u00e9rence et je mets eric avec",
        "start": 809.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "moi c'est qu'on fera pas des promesses",
        "start": 811.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il ne fera pas les promesses qu'il ne",
        "start": 814.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "saura pas tenir c'est d'abord \u00e7a est",
        "start": 815.92,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent des autres ne pas \u00eatre un",
        "start": 819.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "politicien comme les autres c'est ne pas",
        "start": 821.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aller dans le sens du poil c'est \u00eatre",
        "start": 823.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "capable de s'opposer \u00e0 nos propres amis",
        "start": 825.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est \u00eatre capable de dire des choses",
        "start": 828.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9rangent 7 capable de ne jamais",
        "start": 829.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "promettre ce qu'on sait qui est",
        "start": 833.08,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "irr\u00e9alisable",
        "start": 835.12,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "je vais finir parce que vous \u00eates l\u00e0",
        "start": 844.23,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pour entendre eric mon ami eric",
        "start": 846.7,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "nous sommes 1200 dans cette salle 1250",
        "start": 851.519,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "exactement plus tous ceux qui sont",
        "start": 855.579,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dehors malheureusement malheureusement",
        "start": 856.899,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "pour eux",
        "start": 859.449,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "hier hier devant l'h\u00f4tel de ville il y",
        "start": 860.37,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "avait un appel de tous les partis de",
        "start": 865.42,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 867.31,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 869.61,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "tous les partis de gauche contre ta",
        "start": 872.94,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "venue devant l'h\u00f4tel de ville puisque",
        "start": 875.35,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "c'est puisque tu es ici chez moi et que",
        "start": 877.149,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "merci d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 cette invitation",
        "start": 879.81,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait massif",
        "start": 883.029,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait impressionnant de monde",
        "start": 886.62,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient des bataillons",
        "start": 890.699,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "ils nous ont fait peur",
        "start": 894.81,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "on s'est dit c'est dommage on va \u00eatre",
        "start": 897.57,
        "duration": 7.629
    },
    {
        "text": "que 1250 ici comment rivaliser avec les",
        "start": 900.639,
        "duration": 7.661
    },
    {
        "text": "60 qui \u00e9taient l\u00e0",
        "start": 905.199,
        "duration": 8.681
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 908.3,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 913.88,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 915.74,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi il faut pas d\u00e9cevoir",
        "start": 917.899,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "l'espoir que tu incarnes",
        "start": 921.18,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi il faut nous d\u00e9barrasser",
        "start": 924.92,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "une bonne fois pour toutes de ceux qui",
        "start": 927.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous gouvernent au d\u00e9triment de la",
        "start": 930.75,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "plupart de nos compatriotes",
        "start": 933.06,
        "duration": 7.699
    },
    {
        "text": "alors faire l'union des droites",
        "start": 935.75,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire \u00e0 un moment donn\u00e9 \u00eatre",
        "start": 941.449,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "capable \u00eatre capable de faire passer la",
        "start": 945.0,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "france avant les go\u00fbts des uns et des",
        "start": 949.259,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "autres alors",
        "start": 953.04,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "je vais finir par une proposition je ne",
        "start": 959.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "te prends jamais au d\u00e9pourvu on en a",
        "start": 962.74,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 avant",
        "start": 964.18,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "je demanderai je souhaiterais j'aime",
        "start": 966.63,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pleurer",
        "start": 970.42,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "vous deux",
        "start": 972.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "toits et marine",
        "start": 974.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "marine et toi",
        "start": 977.28,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "de se retrouver en f\u00e9vrier prochain",
        "start": 979.83,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "non non non non pourquoi je dis en",
        "start": 986.88,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "f\u00e9vrier prochain parce que chacun sait",
        "start": 990.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e0 ce moment l\u00e0 o\u00f9 les choses",
        "start": 992.8,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "se cristallisent un petit peu",
        "start": 994.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a me rappelle un souvenir",
        "start": 997.35,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "d'il ya 4 ou 5 ans et tu\u00e9 un journaliste",
        "start": 999.49,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "politique o\u00f9 c'\u00e9tait en f\u00e9vrier",
        "start": 1001.71,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "2017 ou bayrou est all\u00e9 au secours de",
        "start": 1004.91,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "monsieur macro et l'a fait gagner non",
        "start": 1009.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "non et l'a fait gagner je suis pas",
        "start": 1012.0,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "bayrou j'm'en fous",
        "start": 1014.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais il l'a fait gagner alors je",
        "start": 1016.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "souhaite",
        "start": 1019.29,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "que marine et toi vous vous r\u00e9unissiez",
        "start": 1020.75,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "avec d'autres gens les gens seraient",
        "start": 1025.74,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "mais je pense \u00e0 des philippe de villiers",
        "start": 1027.69,
        "duration": 9.849
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1032.27,
        "duration": 8.09
    },
    {
        "text": "ad guillaume pelletier",
        "start": 1037.539,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "a des gens qui sont nos amis ne sifflait",
        "start": 1040.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pas on aura besoin de tout le monde",
        "start": 1044.329,
        "duration": 6.381
    },
    {
        "text": "qu'on se retrouve jean missia",
        "start": 1046.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la sc\u00e8ne tu sais c'est un truc terrible",
        "start": 1053.049,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "c'est le truc terrible parce que tu",
        "start": 1056.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "commences \u00e0 citer les noms et tu",
        "start": 1058.64,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "t'entra\u00eenes je suis en train de me dire",
        "start": 1059.99,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "qu'ils",
        "start": 1061.34,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "j'oubliais et bien s\u00fbr et bien s\u00fbr et",
        "start": 1063.82,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "marion mais d'abord",
        "start": 1067.669,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "mais d'abord mais d'abord mais d'abord",
        "start": 1072.22,
        "duration": 10.18
    },
    {
        "text": "marine eric et que celui qui sera \u00e0 ce",
        "start": 1077.559,
        "duration": 9.1
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 derri\u00e8re l'autre accepte de se",
        "start": 1082.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "retirer",
        "start": 1086.659,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1088.22,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1091.2,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1095.27,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ne g\u00e2chons pas notre chance ne g\u00e2chons",
        "start": 1096.89,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas cette chance",
        "start": 1100.59,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "ne g\u00e2chons pas cette chance",
        "start": 1102.35,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "celui qui sera derri\u00e8re il se grandira",
        "start": 1105.83,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "en se retirant",
        "start": 1110.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il sera encore plus fort",
        "start": 1113.12,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "encore plus respectables encore plus",
        "start": 1116.24,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 que celui qui restera dans la",
        "start": 1119.94,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "course alors je crois je crois que c'est",
        "start": 1123.3,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la seule chose que la et l'autre",
        "start": 1126.45,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pourront faire feront je sais ton",
        "start": 1129.21,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "attachement \u00e0 ce pays je sais ta",
        "start": 1132.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 faire passer ce pays avant",
        "start": 1135.36,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "toute autre chose je sais de marine son",
        "start": 1137.22,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "attachement \u00e0 ce pays et je l'esp\u00e8re",
        "start": 1140.88,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "aussi comme pour toi sa capacit\u00e9 \u00e0 faire",
        "start": 1143.46,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "passer la france avant elle parce qu'au",
        "start": 1147.03,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "fond une chose secondes vive la france",
        "start": 1149.88,
        "duration": 8.129
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1153.25,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "la chef",
        "start": 1160.15,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "donc si tu fais",
        "start": 1162.419,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "tes c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 1164.6,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1168.82,
        "duration": 17.749
    },
    {
        "text": "merci les amis et merci robert de de ce",
        "start": 1181.039,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "mot de cet accueil",
        "start": 1186.569,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "merci de tes sages conseils et je ne les",
        "start": 1188.779,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "oublierai pas",
        "start": 1191.729,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et je tu sais que je prends toujours le",
        "start": 1193.039,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "miel de tout ce que tu dis mais pour",
        "start": 1196.259,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'instant nous ne sommes pas encore en",
        "start": 1198.689,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "f\u00e9vrier nous sommes en octobre et je",
        "start": 1200.759,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "peux j'ai un peu de mal \u00e0 me retirer",
        "start": 1203.699,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "alors que je ne me suis pas encore",
        "start": 1205.709,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 1206.999,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 1211.129,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "je veux d'abord apr\u00e8s mon cher ami",
        "start": 1214.009,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "robert vous remercier tous vous",
        "start": 1217.259,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "remercier tous de m'accueillir une fois",
        "start": 1220.199,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "encore chez vous \u00e0 b\u00e9ziers car je vais",
        "start": 1222.719,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous faire une confidence",
        "start": 1225.719,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "j'aime venir \u00e0 b\u00e9ziers",
        "start": 1226.739,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "votre ville votre ville est si belle et",
        "start": 1231.349,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "je dirais elle est plus que belle elle",
        "start": 1236.369,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est \u00e9mouvante elle a le charme",
        "start": 1239.069,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "m\u00e9lancolique des splendeurs du pass\u00e9",
        "start": 1241.499,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vous maquillez chaque fois avec une",
        "start": 1244.829,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "chaleur et un enthousiasme qui ne se",
        "start": 1247.229,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9mentent jamais alors oui merci \u00e0 vous",
        "start": 1250.079,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "les biterrois",
        "start": 1253.379,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "g j'ai un souvenir \u00e9mu que que je",
        "start": 1258.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "raconte d'ailleurs dans mon livre robert",
        "start": 1261.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "disait que je suis quand m\u00eame l\u00e0 pour",
        "start": 1263.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parler de mon livre donc j'en parle et",
        "start": 1266.37,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "je raconte dans mon livre",
        "start": 1268.92,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ma venue pour le suicide fran\u00e7ais en",
        "start": 1271.4,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "2014 j'avais promis \u00e0 robert qu'il",
        "start": 1274.44,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "serait le premier",
        "start": 1276.99,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "et j'ai tenu ma parole",
        "start": 1278.21,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "et je me souviens de l' enthousiasme",
        "start": 1280.58,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "indescriptible que j'ai rencontr\u00e9s dans",
        "start": 1282.87,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "les rues de b\u00e9ziers un enthousiasme",
        "start": 1286.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "inoubliable et un enthousiasme qui",
        "start": 1289.59,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "vraiment m'a fait chaud au coeur depuis",
        "start": 1292.38,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je vous avoue \u00e9tant un peu superstitieux",
        "start": 1295.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comme tous les pieds noirs que b\u00e9ziers",
        "start": 1298.38,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "est un peu mon porte bonheur",
        "start": 1300.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est donc un r\u00e9el plaisir pour moi",
        "start": 1302.45,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre ici ce soir et je ne mettais pas",
        "start": 1305.37,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "concert\u00e9s avec robert je suis venu vous",
        "start": 1308.85,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "parler d'un sujet qui me tient \u00e0 coeur",
        "start": 1312.78,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "celui du combat des id\u00e9es je suis venu",
        "start": 1314.34,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "vous livrer ma conception de la",
        "start": 1318.39,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1321.09,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je me souviens robert de ton discours de",
        "start": 1322.34,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "la convention de la droite il y a deux",
        "start": 1327.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ans un discours fort percutant auquel",
        "start": 1329.22,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "malheureusement je n'avais pas pu",
        "start": 1332.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre qu'\u00e0 tu parlais apr\u00e8s mois",
        "start": 1334.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "depuis lors",
        "start": 1337.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'entends dire par d'autre que toi dans",
        "start": 1339.69,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias que le combat politique et le",
        "start": 1342.03,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "combat des id\u00e9es",
        "start": 1346.5,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "seraient deux choses distinctes",
        "start": 1348.14,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "j'entends ici et l\u00e0 zemmour il confond",
        "start": 1350.9,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "la politique avec le combat des id\u00e9es je",
        "start": 1355.26,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "vais vous faire une confidence comme ils",
        "start": 1358.56,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ont raison",
        "start": 1361.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans l'esprit de ces gens il y aurait",
        "start": 1362.93,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 le combat \u00e9lectoral fait de",
        "start": 1366.3,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "compromis et parfois de compromission et",
        "start": 1369.54,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 le combat intellectuel",
        "start": 1372.39,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dans les livres sur les plateaux t\u00e9l\u00e9 un",
        "start": 1374.33,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "combat un peu parisiens hors sol et",
        "start": 1378.12,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "\u00e9th\u00e9r\u00e9es mais penser ceci dire cela dire",
        "start": 1381.12,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "que le combat politique ce n'est pas le",
        "start": 1386.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "combat des id\u00e9es c'est avouer que pour",
        "start": 1388.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "eux la politique ce n'est que le combat",
        "start": 1390.96,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour les places c'est m\u00e9priser les",
        "start": 1393.39,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs",
        "start": 1396.27,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "c'est m\u00e9priser les \u00e9lecteurs c'est",
        "start": 1399.92,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer la politique au pire pour une",
        "start": 1402.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "simple lutte pour le pouvoir est au",
        "start": 1406.11,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "mieux un concours entre gestionnaires",
        "start": 1407.46,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "c'est surtout ne pas comprendre la plus",
        "start": 1410.33,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "grande r\u00e9ussite de la gauche m\u00eame quand",
        "start": 1414.45,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "elle perd les \u00e9lections ces id\u00e9es",
        "start": 1417.78,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "continuent d'influencer la politique de",
        "start": 1420.69,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat je lisais il ya quelques jours un",
        "start": 1424.169,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "article dans le figaro de monsieur",
        "start": 1427.26,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "jacques julia qui expliquait que sur 60",
        "start": 1429.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ans de cinqui\u00e8me r\u00e9publique nous avions",
        "start": 1432.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "connu 40 ans de pouvoir \u00e0 la droite et",
        "start": 1434.97,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "20 ans de pouvoir \u00e0 la gauche et",
        "start": 1437.94,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "disait-il c'est simple la droite a le",
        "start": 1440.64,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "pouvoir politique et la gauche a le",
        "start": 1444.179,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pouvoir culturel il oubliait une toute",
        "start": 1446.429,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "petite chose quand la droite quand la",
        "start": 1448.919,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "gauche est au pouvoir elle applique ses",
        "start": 1452.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "id\u00e9es et quand la droite est au pouvoir",
        "start": 1454.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "eh ben elle applique les id\u00e9es de la",
        "start": 1456.39,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "gauche parce qu'elle est compl\u00e8tement",
        "start": 1457.83,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "endoctrin\u00e9s par le pouvoir culturel de",
        "start": 1459.179,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "la gauche",
        "start": 1462.419,
        "duration": 2.271
    },
    {
        "text": "car la gauche elle n'a jamais cess\u00e9 de",
        "start": 1465.26,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "combattre sur le terrain des id\u00e9es ce",
        "start": 1469.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "combat que la droite refuse de mener ce",
        "start": 1471.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "combat que la droite des dingues m\u00eame",
        "start": 1474.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quand elle est au pouvoir je dirais m\u00eame",
        "start": 1476.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "surtout quand elle est au pouvoir et",
        "start": 1479.07,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est l'enjeu de mon discours",
        "start": 1482.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui je veux vous rappeler que",
        "start": 1484.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le combat intellectuel est crucial",
        "start": 1486.24,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "d'abord pour remporter les \u00e9lections",
        "start": 1488.13,
        "duration": 8.419
    },
    {
        "text": "mais encore plus une fois au pouvoir",
        "start": 1491.059,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le combat culturel nous devons le mener",
        "start": 1499.1,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant capable de puiser dans nos",
        "start": 1502.169,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "auteurs nos r\u00e9f\u00e9rences nos cris d'",
        "start": 1504.299,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "analyse du monde pour proposer un destin",
        "start": 1506.549,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise dans le si\u00e8cle",
        "start": 1509.22,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "qui vient et en acc\u00e9dant au pouvoir nous",
        "start": 1511.799,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "pourrons enfin m nos convictions en",
        "start": 1515.49,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pratique c'est ce que les \u00e9lecteurs",
        "start": 1518.7,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "attendent depuis un demi si\u00e8cle",
        "start": 1520.71,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "car les fran\u00e7ais ont compris que les",
        "start": 1523.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "errements les trahisons de leurs",
        "start": 1525.419,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "responsables politiques provenaient",
        "start": 1527.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'abord de l'absence de conviction",
        "start": 1529.169,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "profonde chez eux dans toutes les",
        "start": 1530.82,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates d'opinion",
        "start": 1533.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "robert tu l'as dit sur tous les sujets",
        "start": 1534.26,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la france n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e0 droite",
        "start": 1537.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "alors que la droite fran\u00e7aise elle n'a",
        "start": 1540.14,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e0 gauche",
        "start": 1542.94,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "la faute la faute \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration de",
        "start": 1549.26,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "cadres politiques sans racines",
        "start": 1553.11,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "intellectuelles qui se sont couch\u00e9s",
        "start": 1555.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme des roseaux au premier souffle",
        "start": 1557.309,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique du politiquement correct",
        "start": 1559.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pourtant la culture g\u00e9n\u00e9rale c'est",
        "start": 1562.039,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole du commandement aimait \u00e0 dire le",
        "start": 1565.32,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle mais en acceptant de",
        "start": 1568.38,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "n'\u00eatre que de respectables gestionnaire",
        "start": 1571.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sans fond intellectuelle les politiques",
        "start": 1573.779,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "se sont condamn\u00e9s \u00e0 d\u00e9cevoir leurs",
        "start": 1576.33,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs et \u00e0 trahir leurs promesses la",
        "start": 1578.909,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "politique c'est faire n'a r\u00e9pondu un",
        "start": 1582.12,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "jour cette ch\u00e8re madame p\u00e9cresse quel",
        "start": 1584.309,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "aveu de faiblesse la politique r\u00e9duite \u00e0",
        "start": 1587.429,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "la conduite des responsabilit\u00e9s comme",
        "start": 1590.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ils disent sans id\u00e9e sans vision du",
        "start": 1592.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "monde sans id\u00e9ologie c'est sans doute",
        "start": 1595.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "suffisant quand on vise le poste de",
        "start": 1597.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "premier ministre de monsieur emmanuel",
        "start": 1599.85,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "macron mais la france vaut mieux que \u00e7a",
        "start": 1601.14,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1605.23,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "sans conviction les politiques ne",
        "start": 1608.42,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "peuvent plus convaincre les \u00e9lecteurs et",
        "start": 1611.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais et sans colonne vert\u00e9brale",
        "start": 1613.83,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique",
        "start": 1616.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ils ne peuvent pas r\u00e9sister au chantage",
        "start": 1616.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moral de la gauche quand ils sont au",
        "start": 1618.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pouvoir les politiques soi disant",
        "start": 1620.73,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "professionnels ah j'en entends l\u00e0 dessus",
        "start": 1623.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les politiques soi disant professionnels",
        "start": 1626.72,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ne comprennent pas une chose",
        "start": 1629.22,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fondamentale la guerre des id\u00e9es ne se",
        "start": 1631.56,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "limite pas \u00e0 une campagne de s\u00e9duction",
        "start": 1635.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "une fois tous les cinq ans car les plus",
        "start": 1637.92,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "malins d'entre eux ont compris que les",
        "start": 1640.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e9taient un peuple litt\u00e9raire un",
        "start": 1643.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peuple politique il s'agit donc de",
        "start": 1645.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "grandes id\u00e9es pendant la campagne",
        "start": 1647.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale et puis ils rangent",
        "start": 1648.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "soigneusement leurs drapeaux une fois",
        "start": 1650.91,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9e \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 1653.43,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "en votant pour eux nous pensons qu'ils",
        "start": 1658.43,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "vont se mettre en marche ils jugent eux",
        "start": 1662.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'ils sont arriv\u00e9s nous pensons que",
        "start": 1664.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "leur \u00e9lection marque le d\u00e9but d'une",
        "start": 1667.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politique elle marque en v\u00e9rit\u00e9 le",
        "start": 1668.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "couronnement d'une carri\u00e8re c'est",
        "start": 1671.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'erreur que nous ne devons plus",
        "start": 1673.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "commettre une fois au pouvoir un nouveau",
        "start": 1675.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "combat nous attend universit\u00e9 m\u00e9dias",
        "start": 1677.91,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9coles culture depuis l'apr\u00e8s-guerre la",
        "start": 1680.49,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "gauche a syst\u00e9matiquement profit\u00e9 de ses",
        "start": 1683.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s \u00e9lectoraux pour placer ces sommes",
        "start": 1685.89,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "implant\u00e9s ses id\u00e9es et pourchasser ses",
        "start": 1687.9,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "adversaires",
        "start": 1690.51,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1693.2,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1701.93,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "il est temps il est temps pour nous de",
        "start": 1705.09,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "jouer avec les m\u00eames r\u00e8gles d\u00e9fendons",
        "start": 1707.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nos convictions pour remporter le",
        "start": 1710.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pouvoir et utilisons le pouvoir pour",
        "start": 1713.08,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre nos id\u00e9es la premi\u00e8re bataille",
        "start": 1715.51,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et celle de l'\u00e9cole \u00e0 notre",
        "start": 1718.98,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "\u00e9cole s'est effondr\u00e9 l'extr\u00eame gauche la",
        "start": 1723.31,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "noyaut\u00e9 depuis 50 ans introduisant",
        "start": 1726.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "nagu\u00e8re le logiciel marxiste dans toutes",
        "start": 1729.54,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "les t\u00eates et d\u00e9sormais l'id\u00e9ologie",
        "start": 1732.31,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "antiraciste lgbt et islamo gauchiste \u00e7a",
        "start": 1734.74,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "suffit",
        "start": 1738.49,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit",
        "start": 1741.81,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole il faut r\u00e9instaurer la",
        "start": 1743.91,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritocratie r\u00e9publicaine face \u00e0 la",
        "start": 1747.1,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "catastrophe",
        "start": 1750.22,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "\u00e9galitariste de la gauche",
        "start": 1751.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il faut donc il faut donc main mettre",
        "start": 1757.02,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "fin au coll\u00e8ge unique et r\u00e9tablir des",
        "start": 1760.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "classes de niveaux pour que les bons",
        "start": 1762.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves puissent continuer d'apprendre et",
        "start": 1764.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que les plus faibles soient mieux",
        "start": 1766.3,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "aiguiller il faut lutter",
        "start": 1767.74,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "il faut lutter contre le cat\u00e9chisme",
        "start": 1770.94,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes et anti racistes des manuels",
        "start": 1774.66,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "scolaires",
        "start": 1777.67,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1779.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1789.51,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "il faut il faut refaire de l'\u00e9cole",
        "start": 1792.29,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise un temple du savoir o\u00f9 le",
        "start": 1795.05,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "professeur retrouve son autorit\u00e9 sur ses",
        "start": 1797.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves il faut r\u00e9tablir une s\u00e9lection",
        "start": 1800.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "stricte des enseignants avec des",
        "start": 1803.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "concours plus exigeants et mettre fin",
        "start": 1805.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aux p\u00e9dagogistes il faut refaire de",
        "start": 1807.26,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole une machine \u00e0 fabriquer des",
        "start": 1809.99,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais des fran\u00e7ais assimil\u00e9 avec une",
        "start": 1812.78,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "parfaite ma\u00eetrise de la langue est une",
        "start": 1815.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "histoire de france recentrer sur sa",
        "start": 1817.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "chronologie et 16 plusieurs bl\u00e9 plus",
        "start": 1820.25,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "glorieuses",
        "start": 1822.2,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1822.82,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "il faut faire respecter",
        "start": 1827.02,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "il faut faire respecter la la\u00efcit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1829.78,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole est endigu\u00e9e l'islamisation de",
        "start": 1833.33,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "notre jeunesse",
        "start": 1836.9,
        "duration": 9.53
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1838.89,
        "duration": 9.4
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9",
        "start": 1846.43,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 encore un autre champ de",
        "start": 1848.29,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "bataille \u00e0 l'universit\u00e9 il faut lutter",
        "start": 1851.12,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "contre les id\u00e9ologies des colonials et",
        "start": 1854.87,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "lgbt venue des campus gauchistes",
        "start": 1857.42,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain il faut refaire",
        "start": 1860.66,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "il faut refaire de l'enseignement",
        "start": 1864.25,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur fran\u00e7ais une voie d'excellence",
        "start": 1866.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour la r\u00e9ussite professionnelle",
        "start": 1868.79,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "il faut donc d'abord que le baccalaur\u00e9at",
        "start": 1870.38,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "redevienne le baccalaur\u00e9at",
        "start": 1873.16,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1876.18,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "il faut interdire il faut interdire le",
        "start": 1880.93,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "massacre de notre langue fran\u00e7aise par",
        "start": 1884.84,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9criture inclusive",
        "start": 1887.12,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "il para\u00eet que monsieur blanc caire l'a",
        "start": 1893.68,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "interdite personne ne s'en est aper\u00e7u",
        "start": 1896.51,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s l'\u00e9cole et l'universit\u00e9",
        "start": 1900.19,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "le troisi\u00e8me pilier est celui de la",
        "start": 1903.08,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "culture il faut cesser d'engraisser la",
        "start": 1905.75,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "caste des artistes au crac comme disait",
        "start": 1910.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "philippe muray pour rediriger",
        "start": 1913.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'essentiel des fonds publics vers la",
        "start": 1915.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "protection et la valorisation de notre",
        "start": 1917.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pote notre patrimoine historique et",
        "start": 1920.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "religieux",
        "start": 1922.19,
        "duration": 14.14
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1923.48,
        "duration": 12.85
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9crit dans le suicide fran\u00e7ais et",
        "start": 1939.899,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "je continue dans mon dernier livre la",
        "start": 1943.799,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re avec laquelle les chanteurs les",
        "start": 1947.919,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "cin\u00e9astes les acteurs en doctrine est",
        "start": 1950.919,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "toute une population comment il changer",
        "start": 1954.039,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "notre fa\u00e7on de voir les choses de voir",
        "start": 1956.769,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la famille de voir la patrie de voir la",
        "start": 1958.719,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "relation entre les hommes et les femmes",
        "start": 1960.909,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "et m\u00eame de voir ce qu \u00e9tait un homme et",
        "start": 1962.08,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9tait une fin dans mon enfance",
        "start": 1965.08,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "c'est tout l'art qui concourait \u00e0 faire",
        "start": 1967.889,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais jusqu au feuilleton",
        "start": 1970.869,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jusqu'aux films jusqu'aux chansons le",
        "start": 1972.7,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "service public culturel \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 1975.039,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00eame tenus par des communistes nous",
        "start": 1977.019,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "rendaient tous fiers d'\u00eatre fran\u00e7ais que",
        "start": 1979.659,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "dire que dire de celui d'aujourd'hui",
        "start": 1982.989,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le service public fran\u00e7ais \u00e0 la",
        "start": 1986.889,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 la radio et d\u00e9sormais une",
        "start": 1988.989,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "machine de propagande inou\u00efe au service",
        "start": 1992.109,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "d'une id\u00e9ologie qui d\u00e9teste la france et",
        "start": 1995.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais",
        "start": 1998.589,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2000.33,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "ces gens-l\u00e0 payer avec vos imp\u00f4ts vous",
        "start": 2005.81,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "crache dessus en permanence il crache il",
        "start": 2010.88,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "crache sur l'histoire de france il",
        "start": 2014.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "crache sur la culture fran\u00e7aise qu'ils",
        "start": 2016.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "veulent voir dispara\u00eetre",
        "start": 2018.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il crache sur le peuple fran\u00e7ais qu'ils",
        "start": 2020.06,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "veulent aussi voir dispara\u00eetre",
        "start": 2022.25,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2026.39,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nous devons en v\u00e9rit\u00e9 supprimer la",
        "start": 2028.9,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "redevance ces gens l\u00e0 ne m\u00e9ritent pas",
        "start": 2032.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "votre argent",
        "start": 2034.55,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2036.23,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "non le combat des id\u00e9es n'est pas un",
        "start": 2041.8,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "loisir d'intellectuels d\u00e9connect\u00e9 c'est",
        "start": 2044.78,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la condition sinequanone qu'une fois au",
        "start": 2047.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pouvoir nous ne trahirons pas nos",
        "start": 2050.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "convictions ignorer cette r\u00e9alit\u00e9 c'est",
        "start": 2053.15,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "se condamner \u00e0 conna\u00eetre de prochaine",
        "start": 2055.67,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "des illusions il faut donc nous arm\u00e9",
        "start": 2058.79,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "intellectuellement pour r\u00e9aliser ce beau",
        "start": 2061.42,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "projet et r\u00e9sister \u00e0 la pression ni",
        "start": 2064.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "liste de la gauche quelles sont nos",
        "start": 2066.86,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "armes car nous en avons nous savons nous",
        "start": 2069.8,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que le bien et le mal sont",
        "start": 2073.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "consubstantiels \u00e0 l'homme chaque soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2075.5,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "chaque peuple a patiemment mis en place",
        "start": 2077.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des traditions des habitudes des",
        "start": 2080.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "symboles et des tabous pour endiguer les",
        "start": 2082.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mauvaises passions humaines et sublimer",
        "start": 2084.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les meilleurs",
        "start": 2087.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "si la gauche est r\u00e9volutionnaire par",
        "start": 2089.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "espoir la droite et conservatrice par",
        "start": 2090.89,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "sagesse",
        "start": 2094.28,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2097.62,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "nous nous contrairement \u00e0 la gauche nous",
        "start": 2102.04,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "avons l'humilit\u00e9 d'accepter le monde que",
        "start": 2106.0,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "nos anciens nous ont l\u00e9gu\u00e9 et choisir de",
        "start": 2109.84,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le sublimer plut\u00f4t que de vouloir \u00e0 tout",
        "start": 2112.78,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "prix le transformer plut\u00f4t que de",
        "start": 2115.21,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "vouloir \u00e0 tout prix le d\u00e9truire",
        "start": 2117.76,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "un grand anglais chez starten disait la",
        "start": 2125.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "droite et plus d\u00e9mocrate que la gauche",
        "start": 2128.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "car elle ne tient pas seulement compte",
        "start": 2130.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des voix des vivants mais elle tient",
        "start": 2132.47,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "compte aussi de celle des morts alors",
        "start": 2134.75,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "arr\u00eatons nous un instant",
        "start": 2138.52,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "mille cinq cents ans d'histoire nous",
        "start": 2140.41,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "contemplent nous avons h\u00e9rit\u00e9 de l'une",
        "start": 2143.359,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des plus vieilles nations du monde celle",
        "start": 2145.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui a r\u00e9ussi \u00e0 atteindre des sommets de",
        "start": 2148.339,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "raffinement tout en remportant un nombre",
        "start": 2151.01,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "in\u00e9gal\u00e9 de victoire militaire",
        "start": 2153.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour cela mais oui mais oui mais oui",
        "start": 2155.74,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a pour cela la france est admir\u00e9e",
        "start": 2158.51,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "et envi\u00e9e jalouser \u00eatre fran\u00e7ais est un",
        "start": 2161.93,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ge soit soyons fiers assumons",
        "start": 2164.99,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "notre grandeur pour rendre \u00e0 la france",
        "start": 2169.13,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "la place qu'elle m\u00e9rite dans le monde",
        "start": 2171.32,
        "duration": 10.79
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2175.43,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "c'est notre c'est notre devoir et par",
        "start": 2186.7,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "dessus tout c'est le plus beau cadeau",
        "start": 2190.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que nous pourrons faire \u00e0 nos enfants et",
        "start": 2193.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos petits enfants tous que nous",
        "start": 2196.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "venons nous sommes les compatriotes de",
        "start": 2198.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "descartes nous sommes les compatriotes",
        "start": 2200.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de ch\u00e2teaubriant nous sommes les",
        "start": 2202.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "compatriotes de pascal nous devons",
        "start": 2204.5,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de chercher nos crimes partout",
        "start": 2206.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "abandonnons le ressentiment des petits",
        "start": 2210.01,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "contre les g\u00e9ants mettons-nous sur les",
        "start": 2212.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9paules de ces grands hommes qui ont",
        "start": 2215.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fait la france et nous irons plus loin",
        "start": 2217.61,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 eux si nous reprenons",
        "start": 2219.32,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "si nous reprenons le fil de notre",
        "start": 2225.52,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "histoire alors nous pourrons nous",
        "start": 2228.89,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9jouir la politique pour moi c'est cela",
        "start": 2231.29,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "c'est d'abord cela continuer l'histoire",
        "start": 2234.11,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de france non les fran\u00e7ais n'ont pas dit",
        "start": 2237.38,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "leur dernier mot la france n'a pas dit",
        "start": 2240.26,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "son dernier mot je vous remercie",
        "start": 2242.63,
        "duration": 10.85
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2244.62,
        "duration": 9.63
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous",
        "start": 2253.48,
        "duration": 10.46
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2254.25,
        "duration": 9.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 2264.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 le rituel c'est de r\u00e9pondre",
        "start": 2269.46,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais aux questions donc je vous",
        "start": 2272.23,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "attends",
        "start": 2274.059,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "bien mesdames et messieurs des micros",
        "start": 2276.119,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "sont dans la salle sur les lat\u00e9raux si",
        "start": 2278.17,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "vous avez des questions lever la main on",
        "start": 2279.97,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "va essayer de vous rejoindre assez vite",
        "start": 2282.039,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "elle est la toute premi\u00e8re all\u00e9e l\u00e0",
        "start": 2283.569,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "monsieur c'est parti",
        "start": 2285.13,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour bonjour alors",
        "start": 2287.97,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "moi c'est j\u00e9r\u00e9my donc je suis en licence",
        "start": 2291.64,
        "duration": 7.679
    },
    {
        "text": "en licence 2 de biologie cursus m\u00e9tiers",
        "start": 2295.019,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "de l'enseignement pour \u00eatre professeur",
        "start": 2299.319,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "justement j'ai vu de votre story",
        "start": 2300.96,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "instagram que vous allez parler de",
        "start": 2302.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation au moins \u00e7a m'a fait plaisir",
        "start": 2304.089,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'ai deux petites questions",
        "start": 2305.95,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "vraiment",
        "start": 2308.47,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "mois plus tard je veux devenir",
        "start": 2310.26,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "professeur de biologie du coup et j'ai",
        "start": 2313.029,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "peur je vous l'avouer parce que quand je",
        "start": 2315.64,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "vois par exemple samuel p\u00e2ti cette",
        "start": 2317.799,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "professeure sur bfm tv qui s'est fait",
        "start": 2321.339,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "j'ai vu \u00e7a sur bfm tv mais il s'est fait",
        "start": 2323.46,
        "duration": 8.369
    },
    {
        "text": "qui s'est fait pousser avec la porte",
        "start": 2327.779,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "comment si vous vous pr\u00e9sentez si vous",
        "start": 2331.829,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu vous comptez r\u00e9affirm\u00e9 cette",
        "start": 2335.019,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole et pourquoi il ya",
        "start": 2337.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette s\u00e9curit\u00e9 mais cette ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2340.39,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pour fait c'est une question",
        "start": 2342.13,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fondamentale si vous voulez avant de",
        "start": 2344.109,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "parler comme j'ai essay\u00e9 de le faire de",
        "start": 2346.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "transmission des savoirs de transmission",
        "start": 2349.269,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "d'une culture",
        "start": 2351.16,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "il ya tout simplement",
        "start": 2352.2,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "un fait majeur qui doit pr\u00e9c\u00e9der tout",
        "start": 2354.39,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "c'est la restauration de la discipline",
        "start": 2357.789,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "la restauration des sanctions",
        "start": 2360.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est indispensable vous savez anar ndi",
        "start": 2363.18,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "chaque g\u00e9n\u00e9ration nouvelle d'enfants est",
        "start": 2365.95,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "une g\u00e9n\u00e9ration de barbares que des",
        "start": 2368.529,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "adultes doivent civilis\u00e9 nous avons",
        "start": 2370.329,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 \u00e0 civiliser des g\u00e9n\u00e9rations de",
        "start": 2372.849,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "barbares nous sommes coupables donc nous",
        "start": 2375.309,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "devons de nouveau civilis\u00e9 ces barbares",
        "start": 2378.039,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "et pour civiliser ces barbares eh bien",
        "start": 2380.619,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il faut de la discipline de l'ordre et",
        "start": 2383.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des sanctions c'est comme \u00e7a depuis la",
        "start": 2385.359,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nuit des temps l'homme n'est pas bon",
        "start": 2387.22,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "naturellement donc il faut lui apprendre",
        "start": 2389.049,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00eatre bon et voil\u00e0 tout le but le",
        "start": 2391.059,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que nous avons pas par",
        "start": 2393.579,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nuit\u00e9 part",
        "start": 2395.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chim\u00e8re utopiste et il est interdit",
        "start": 2397.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'interdire rep\u00e8res et moi on s'en",
        "start": 2401.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "souvient on \u00e9tait petit mais on s'en",
        "start": 2403.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "souvient c'est \u00e7a qui a d\u00e9truit",
        "start": 2404.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement et qui a m\u00eame plus que",
        "start": 2407.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit d\u00e9ligitimer en v\u00e9rit\u00e9 l'autorit\u00e9",
        "start": 2408.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'aujourd'hui les",
        "start": 2412.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "professeurs les proviseurs toute la",
        "start": 2414.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchie de l'\u00e9ducation nationale ne",
        "start": 2416.11,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "se sent pas l\u00e9gitime a impos\u00e9 une",
        "start": 2418.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "discipline un ordre et des sanctions",
        "start": 2421.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "donc c'est bien le but voyez de la del\u00e0",
        "start": 2424.03,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de la lutte intellectuelle il faut",
        "start": 2427.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'abord rel\u00e9gitimer l'autorit\u00e9 et",
        "start": 2429.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'ordre et la discipline et puis dans un",
        "start": 2432.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me temps quand on a le pouvoir il",
        "start": 2434.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faut l'imposer c'est \u00e0 dire qu'il faut",
        "start": 2436.21,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "par exemple vous savez qu'aujourd'hui",
        "start": 2437.89,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "mais vous devez le savoir",
        "start": 2438.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les il n'y a plus de sanctions \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 2440.07,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "on ne renvoie plus on ne fait plus de",
        "start": 2442.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conseils discipline tout \u00e7a est pass\u00e9 de",
        "start": 2445.03,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "mode donc les les adolescents les plus",
        "start": 2446.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "violents les plus durs s'en moque",
        "start": 2449.619,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement de tout deuxi\u00e8mement il",
        "start": 2451.39,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faut il faut absolument responsabiliser",
        "start": 2453.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les parents et pour responsabiliser les",
        "start": 2456.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parents il faut supprimer les",
        "start": 2458.56,
        "duration": 7.549
    },
    {
        "text": "allocations sociales diverses entendeur",
        "start": 2461.2,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "savez",
        "start": 2471.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vous savez nous sommes comme d'habitude",
        "start": 2472.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comme d'habitude",
        "start": 2475.309,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce n'est jamais blanc ou noir nous avons",
        "start": 2476.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une responsabilit\u00e9",
        "start": 2480.289,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les parents on le sait avec robert on",
        "start": 2481.42,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "vient de du sud de la m\u00e9diterran\u00e9e nos",
        "start": 2484.819,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "parents \u00e9taient tr\u00e8s rude tr\u00e8s dur et",
        "start": 2488.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les parents de toutes religions qu'il",
        "start": 2490.579,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "soit chr\u00e9tien juif musulman il \u00e9tait",
        "start": 2492.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s exigeant avec leurs enfants est",
        "start": 2495.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re quand ils sont arriv\u00e9s en",
        "start": 2497.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "france on leur a dit dans la foul\u00e9e de",
        "start": 2499.49,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "mai 68 alors l\u00e0 c'est termin\u00e9 beaucoup",
        "start": 2501.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9missionn\u00e9 c'est d'abord notre",
        "start": 2504.589,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "faute et maintenant il faut simplement",
        "start": 2506.39,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir cette discipline les parents ne",
        "start": 2508.839,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "peuvent plus jeter leurs enfants comme",
        "start": 2511.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e7a sans les \u00e9duquer essence et sans",
        "start": 2513.38,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "suivre",
        "start": 2515.75,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "leur scolarit\u00e9 et sans sanctionner vous",
        "start": 2517.359,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "savez moi quand j'\u00e9tais enfant quand on",
        "start": 2520.609,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "se faisait",
        "start": 2522.319,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "engueuler par le professeur ou",
        "start": 2523.329,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "sanctionner on en prenait une autre \u00e0 la",
        "start": 2525.5,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "maison",
        "start": 2527.18,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a cale mais",
        "start": 2528.369,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "je pense donc il ya un double travail il",
        "start": 2532.48,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "ya un travail de notre part c'est \u00e0 dire",
        "start": 2536.0,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "supprimer les allocations aux familles",
        "start": 2538.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui ne qui ne sanctionne pas leurs",
        "start": 2540.559,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "enfants parce que leurs enfants n'ont",
        "start": 2542.63,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 devenir des voyous comme \u00e7a en",
        "start": 2544.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "classe vous avez fait r\u00e9pond je ne parle",
        "start": 2546.289,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas du tch\u00e9tch\u00e8ne avec le sable",
        "start": 2548.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pauvre samuel p\u00e2tit je parle m\u00eame de ce",
        "start": 2550.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'on a vu tous sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 2552.74,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "avec cette pauvre prof qui se fait",
        "start": 2554.63,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a pas la dea et \u00e7a arrive tous",
        "start": 2557.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les jours je le sais on le raconte les",
        "start": 2560.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "professeurs sont d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s certains",
        "start": 2562.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "font des d\u00e9pressions nerveuses ils ne",
        "start": 2564.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "veulent plus enseign\u00e9e dans les",
        "start": 2566.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "banlieues tout le monde le sait en",
        "start": 2568.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 donc il y a une responsabilit\u00e9 de",
        "start": 2569.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale monsieur blanc",
        "start": 2572.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "caire est gravement coupable il est sans",
        "start": 2574.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "doute je vais vous dire il est sans",
        "start": 2576.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "doute plus coupable que les autres et je",
        "start": 2578.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vais vous dire pourquoi parce que",
        "start": 2580.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "monsieur blanc caire a parl\u00e9 comme nous",
        "start": 2581.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ils parlent comme nous ils emploient",
        "start": 2584.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "notre langage si vous voulez il sait ce",
        "start": 2586.84,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qu'il faut dire et il ne fait pas ce",
        "start": 2590.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'il dit et \u00e7a c'est plus coupables que",
        "start": 2593.02,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "quelques najat vallaud belkacem",
        "start": 2595.24,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qui sont des id\u00e9ologues dont on sait de",
        "start": 2598.05,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on que ils veulent d\u00e9truire la",
        "start": 2601.09,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "france la r\u00e9publique fran\u00e7aise au moins",
        "start": 2603.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est clair avec monsieur blanc caire",
        "start": 2606.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ces hypocrites donc c'est encore plus",
        "start": 2608.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "grave et quand ils s'offusquent ce cher",
        "start": 2610.54,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "monsieur que je l' attaque sur cette",
        "start": 2613.39,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "histoire de transsexuels comment nous",
        "start": 2616.99,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "allons maintenant il donne or parce",
        "start": 2619.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'il faut quand m\u00eame savoir de quoi je",
        "start": 2622.54,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "parle il donne or",
        "start": 2623.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9coles d'accueillir",
        "start": 2625.5,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "favorablement ces demandes de",
        "start": 2628.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "transsexualisme il faut savoir ce que",
        "start": 2629.59,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "l'on dit",
        "start": 2632.35,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "il faut savoir ce que l'on dit et donc",
        "start": 2634.26,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "il faut savoir absolument remettre de",
        "start": 2637.26,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "l'ordre il faut chasser il faut chasser",
        "start": 2641.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les lobbys lgbt de l'\u00e9cole qui n'ont",
        "start": 2643.48,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 y faire",
        "start": 2646.21,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "et surtout il faut arr\u00eater de se faire",
        "start": 2657.859,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "culpabiliser par eux ils ne d\u00e9fendent",
        "start": 2660.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas des homosexuels qui sont attaqu\u00e9s",
        "start": 2663.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par personne sauf justement dans ces",
        "start": 2665.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "banlieues il faut arr\u00eater deux de",
        "start": 2667.68,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "laisser ces gens lgbt prendre en otage",
        "start": 2671.22,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "une population qui ne leur demande rien",
        "start": 2673.619,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "je pense que c'est vraiment cela donc",
        "start": 2675.77,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "vous voyez il ya tout cas un coup d'un",
        "start": 2678.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ordre \u00e0 rep\u00e8res \u00e0 rome a retrouv\u00e9 \u00e0",
        "start": 2680.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "restaurer et je pense que l\u00e0",
        "start": 2683.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "effectivement il faut que les profs",
        "start": 2685.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cesser d'avoir peur il faut que la peur",
        "start": 2687.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "change de camp l\u00e0 aussi \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 2689.34,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 2691.2,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "oui voil\u00e0 je voulais vous demander",
        "start": 2696.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour je vous vois pas l\u00e0",
        "start": 2699.359,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "adacore cei gagnent au calme nous",
        "start": 2701.84,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "mourons nous avons m\u00e9rite et je trouve",
        "start": 2704.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que les frais de succession c'est",
        "start": 2707.19,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "affolant",
        "start": 2709.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je reste lisse je vous aime je m'emballe",
        "start": 2711.23,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "aliz\u00e9s les frais de succession qu'elle",
        "start": 2714.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous mourrons pour nos enfants s'ils ont",
        "start": 2717.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "peu d'argent de c\u00f4t\u00e9 eh bien il faut",
        "start": 2719.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'il fasse un cr\u00e9dit pour pouvoir payer",
        "start": 2721.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la succession je trouve que c'est pas",
        "start": 2723.69,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "normal qu est ce que vous pourriez faire",
        "start": 2725.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je je je je pense que vous avez mille",
        "start": 2727.619,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "fois raison d'ailleurs c'est tout \u00e0 fait",
        "start": 2730.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "conforme \u00e0 notre \u00e0 notre conception du",
        "start": 2732.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "monde que des parents puissent",
        "start": 2734.88,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "transmettre \u00e0 ses enfants et plus encore",
        "start": 2736.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "quand ils ont une entreprise qu'ils",
        "start": 2739.859,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peuvent qu ils puissent transmettre \u00e0",
        "start": 2742.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "leurs enfants cette entreprise cette pme",
        "start": 2743.609,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pour qu'elles puissent grandir et",
        "start": 2746.16,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "qu'elle ne soit pas achet\u00e9s par les",
        "start": 2747.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "chinois ou qu'elles ne soient pas",
        "start": 2748.619,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de mettre la cl\u00e9 sous la porte",
        "start": 2749.97,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "je vous savez j'ai regard\u00e9 les pays",
        "start": 2755.4,
        "duration": 6.939
    },
    {
        "text": "autour de nous l'italie \u00e0 un tissu de",
        "start": 2758.799,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "pme pmi absolument admirable qui fait",
        "start": 2762.339,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'admiration du monde entier de l'europe",
        "start": 2765.25,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re et nous n'avons pas ce tissu de",
        "start": 2767.319,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pme pourquoi parce que les italiens eux",
        "start": 2769.779,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "ne taxent quasiment pas \u00e0 4% la",
        "start": 2772.059,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "transmission des petites et moyennes",
        "start": 2776.619,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "entreprises nous devons les imiter c'est",
        "start": 2778.779,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "c'est assez simple comme \u00e7a",
        "start": 2781.269,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "et nous devons aussi \u00e9tudi\u00e9",
        "start": 2783.509,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 fait raison nous devons",
        "start": 2786.69,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "\u00e9tudier d'ailleurs je crois que \u00e7a",
        "start": 2789.309,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "existe d\u00e9j\u00e0 mais nous devons encore",
        "start": 2791.74,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "augmenter la part avec deux d'argent que",
        "start": 2792.97,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "les parents peuvent transmettre \u00e0 leurs",
        "start": 2797.47,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "enfants ou \u00e0 leurs petits-enfants sans",
        "start": 2799.24,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "droits de succession",
        "start": 2801.369,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "une question l\u00e0 haut",
        "start": 2806.13,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour bonjour eric",
        "start": 2809.609,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "merci pour tout ce que vous faites je",
        "start": 2812.109,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vais vous poser une question qui",
        "start": 2814.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pourrait au qui auraient pu faire",
        "start": 2815.829,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'objet de la conclusion mais je vous la",
        "start": 2817.72,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "pose maintenant on m'a donn\u00e9 mon tour",
        "start": 2820.18,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat devant michel onfray",
        "start": 2821.849,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "votre ami vous a fait remarquer que vous",
        "start": 2824.97,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "mettiez le d\u00e9bat tr\u00e8s haut et que le",
        "start": 2828.279,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "risque c'\u00e9tait que certains th\u00e8mes que",
        "start": 2830.829,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous abordiez n'\u00e9tait pas accro pris par",
        "start": 2832.869,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "certaines personnes et vous avez reconnu",
        "start": 2835.089,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait vrai mais que vous faisiez",
        "start": 2837.849,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un pari qui \u00e9tait qu'au final il devait",
        "start": 2839.289,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "en rester quelque chose dans l'esprit",
        "start": 2842.019,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "des gens alors l\u00e0 c'est tr\u00e8s bon c'est",
        "start": 2843.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vrai quand on veut faire avait",
        "start": 2845.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "boug\u00e9 les les les choses quand on veut",
        "start": 2847.21,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "faire \u00e9voluer le d\u00e9bat d'ailleurs avoir",
        "start": 2850.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les th\u00e8mes que vous avez impos\u00e9es dans",
        "start": 2853.42,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "la campagne c'est excellent tous les",
        "start": 2855.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "partis vous courent derri\u00e8re vous pour",
        "start": 2857.319,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "autant si maintenant le but c'est de",
        "start": 2859.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "gagner est ce que vous pensez maintenir",
        "start": 2862.509,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ses strat\u00e9gies ou est-ce que vous allez",
        "start": 2864.97,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "l'adapter afin de gagner",
        "start": 2866.92,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "sans tomber dedans",
        "start": 2869.549,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "dans la langue de bois dont on a soup\u00e9",
        "start": 2872.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "depuis 40 ans et qu'on ne sonne pas voir",
        "start": 2874.04,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "revenir je vais vous dire",
        "start": 2875.72,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "si j'\u00e9tais candidat",
        "start": 2877.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 2880.99,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "je\u00fbne adapterait pas mon discours et",
        "start": 2882.91,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "c'est justement pour gagner que je ne",
        "start": 2885.29,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'adopterait pas",
        "start": 2886.94,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 2891.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "savais je pense que depuis 40 ans nous",
        "start": 2896.02,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "avons tellement connu de",
        "start": 2901.82,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "petits malins de grands habile ce que",
        "start": 2904.84,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "blaise pascal appelle la maladresse des",
        "start": 2908.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "demies habile on en a connu des demies",
        "start": 2911.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "habile qui se prenait les pieds dans le",
        "start": 2913.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tapis de leurs habilet\u00e9s qui se",
        "start": 2916.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prenaient tous pour fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 2918.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui se prenaient tous pour le florentin",
        "start": 2920.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comme on le surnommait qu'ils n'\u00e9taient",
        "start": 2922.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que des fran\u00e7ois mitterrand de bar-tabac",
        "start": 2924.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on les a connus j'ai pas besoin de les",
        "start": 2926.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "citer je pense que ce temps l\u00e0 est",
        "start": 2927.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9volu",
        "start": 2930.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je pense qu'au contraire les gens sont",
        "start": 2931.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en attente d'authenticit\u00e9 et de",
        "start": 2933.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9 nous sommes plus dans l'\u00e8re",
        "start": 2936.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des calculs nous ne sommes plus dans",
        "start": 2938.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e8re des tactiques et je vais vous dire",
        "start": 2940.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je vais r\u00e9pondre au d\u00e9but de votre",
        "start": 2942.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "question parce que effectivement vous",
        "start": 2943.7,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "avez raison je ne veux pas",
        "start": 2945.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "descendre le niveau mais je vais vous",
        "start": 2948.28,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "dire je pense que d'abord c'est",
        "start": 2950.27,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "respecter les classes populaires les",
        "start": 2953.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "gens les moins dipl\u00f4m\u00e9s que de ne pas",
        "start": 2955.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "affadir et de ne pas r\u00e9duire son",
        "start": 2958.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vocabulaire je ne ferai pas comme bill",
        "start": 2960.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "clinton qui faisait semblant de ne pas",
        "start": 2962.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comprendre la question pour faire",
        "start": 2964.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "semblant de faire croire aux am\u00e9ricains",
        "start": 2965.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait comme eux voyez",
        "start": 2968.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "peu simple d'esprit je ne le ferai pas",
        "start": 2971.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a je ne ferai pas comme laurent",
        "start": 2973.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fabius normalien agr\u00e9g\u00e9 de lettres qui",
        "start": 2974.81,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9duisait son vocabulaire volontairement",
        "start": 2979.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 30 mo pour faire peuple je pense que",
        "start": 2981.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est m\u00e9priser les gens que de faire",
        "start": 2983.93,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "cela et je vais vous dire",
        "start": 2985.73,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "mon ami mon ami henri guaino m'a racont\u00e9",
        "start": 2989.92,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "un jour sa m\u00e8re \u00e9tait femme de m\u00e9nage et",
        "start": 2993.2,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "elle \u00e9coutait georges pompidou \u00e0 la",
        "start": 2996.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision et elle lui disait toujours",
        "start": 2999.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quand il \u00e9tait enfant je comprends pas",
        "start": 3001.18,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "tout mais il parle bien il y \u00e0 vous",
        "start": 3003.7,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "voyez il y a un instinct populaire les",
        "start": 3007.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "gens comprennent m\u00eame s'ils comprennent",
        "start": 3010.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "deux mots sur trois ils comprennent",
        "start": 3012.07,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e ils comprennent l'esprit sinon il",
        "start": 3014.32,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "faut pas faire voter les gens sinon il",
        "start": 3017.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faut supprimer l'\u00e9lection du pr\u00e9sident",
        "start": 3019.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique au suffrage universel",
        "start": 3021.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous croyez que les gens comprenaient",
        "start": 3022.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "tout ce que disait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 3023.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous croyez que les r\u00e9f\u00e9rences",
        "start": 3025.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "historiques g\u00e9ographiques g\u00e9opolitique",
        "start": 3027.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui l'utilisaient regarder les",
        "start": 3029.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rences de presse admirable du",
        "start": 3031.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle qu'il apprenait par",
        "start": 3033.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "coeur comment des heures en marchant",
        "start": 3034.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans la for\u00eat autour de colombey les",
        "start": 3036.34,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "deux mosqu\u00e9es",
        "start": 3038.59,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait mal fait",
        "start": 3041.25,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "est ce que vous croyez s\u00e9rieusement",
        "start": 3043.83,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "est-ce que vous croyez s\u00e9rieusement que",
        "start": 3045.7,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les gens comprenaient tous n'ont en tout",
        "start": 3048.369,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "cas il n'avait pas toutes les r\u00e9f\u00e9rences",
        "start": 3050.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'il utilisait mais il savait o\u00f9 le",
        "start": 3051.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle voulaient les emmener",
        "start": 3054.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il comprenait instinctivement les grands",
        "start": 3056.29,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "enjeux qu'il d\u00e9crivait et apr\u00e8s ils",
        "start": 3059.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "choisissaient d\u00e9mocratiquement je pense",
        "start": 3061.99,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "que il faut il faut remettre le d\u00e9bat",
        "start": 3064.06,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "politique un certain niveau je pense",
        "start": 3067.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'il faut le remettre tout simplement",
        "start": 3070.119,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "au niveau de la france il faut dire aux",
        "start": 3071.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais voil\u00e0 quelle france voulez vous",
        "start": 3074.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "est ce que vous voulez encore de la",
        "start": 3076.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "france est ce que vous voulez encore de",
        "start": 3077.86,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "la france sa demande je vous assure",
        "start": 3079.66,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de r\u00e9fl\u00e9chir s\u00e9rieusement est ce que",
        "start": 3082.71,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "vous voulez d\u00e9fendre la france telle",
        "start": 3085.63,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'elle est est ce que vous voulez que",
        "start": 3086.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la france reste la france ou est ce que",
        "start": 3088.06,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous voulez que \u00e7a qu'elles",
        "start": 3089.71,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "appartiennent \u00e0 une autre civilisation",
        "start": 3090.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est pas rien comme question est donc",
        "start": 3092.19,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut nous donner tous les",
        "start": 3094.96,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "moyens intellectuels pour le comprendre",
        "start": 3096.97,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour jean madame nom",
        "start": 3103.92,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom et myriam m\u00eame pr\u00e8s mari en",
        "start": 3107.05,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "h\u00e9breu mais je ne pense pas parce que je",
        "start": 3109.45,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "ne pose pas de questions sur les pr\u00e9noms",
        "start": 3112.69,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "en 2005 suite \u00e0 l'escroquerie du",
        "start": 3114.18,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'union europ\u00e9enne 11",
        "start": 3118.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais ont estim\u00e9 avoir",
        "start": 3120.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dit leur dernier mot et ne vont plus",
        "start": 3123.16,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "voter",
        "start": 3124.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en une phrase que pourriez-vous dire \u00e0",
        "start": 3125.91,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "ses 11 millions de fran\u00e7ais pour leurs",
        "start": 3128.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "demandes pour leur donner envie d'aller",
        "start": 3130.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voter le 22 avril et surtout d'aller",
        "start": 3132.1,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "voter pour vous",
        "start": 3134.95,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "g g vous savez je suis venu donc je leur",
        "start": 3144.62,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "racontais tout \u00e0 l'heure je suis venu il",
        "start": 3149.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ya sept ans ici pour le suicide fran\u00e7ais",
        "start": 3150.75,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "est dans ce livre j'ai achev\u00e9 mon",
        "start": 3153.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parcours que j'avais commenc\u00e9 avec la",
        "start": 3156.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mort du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle en 1970 sur ce",
        "start": 3158.25,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 qui est l'ultime",
        "start": 3161.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "scandale d\u00e9mocratique",
        "start": 3164.3,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 fait raison il ya un",
        "start": 3166.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avant et un apr\u00e8s depuis des millions de",
        "start": 3168.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises sont dit puisqu'on se moque",
        "start": 3171.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de nous \u00e0 ce point puisque on vote non",
        "start": 3173.04,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "etc on nous remet deux ans plus tard le",
        "start": 3176.13,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "m\u00eame texte par le vote du parlement",
        "start": 3179.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "entrent dans une halte en entente entre",
        "start": 3181.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la droite et la gauche ne comptait plus",
        "start": 3184.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sur nous c'est une honte et vous avez",
        "start": 3186.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison et donc je pense que",
        "start": 3188.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il faut dire au peuple fran\u00e7ais pour",
        "start": 3190.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'ils retournent beaut\u00e9 il faut lui",
        "start": 3193.53,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "dire un voil\u00e0 les sujets que vous voulez",
        "start": 3195.36,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "entendre et que les \u00e9lites nous",
        "start": 3199.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "interdisent dont les \u00e9lites nous",
        "start": 3202.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "interdisent de parler et je crois que",
        "start": 3204.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est ce que je fais et deuxi\u00e8mement",
        "start": 3206.31,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "nous allons remettre le r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0",
        "start": 3207.9,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "l'honneur nous allons vous demander de",
        "start": 3212.43,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "nouveau",
        "start": 3214.68,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 3217.4,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "nos dirigeants de droite comme de gauche",
        "start": 3219.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ou du centre ont tellement peur du",
        "start": 3222.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum qu'ils ne l'ont plus utilis\u00e9",
        "start": 3224.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "depuis 2005 alors qu'auparavant c'\u00e9tait",
        "start": 3226.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un moyen classique de gouvernement le",
        "start": 3228.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle l'a utilis\u00e9 cinq fois",
        "start": 3230.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je crois aussi fois le georges pompidou",
        "start": 3233.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'a utilis\u00e9 une fois fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 3235.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'a utilis\u00e9 une fois jacques chirac",
        "start": 3237.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aussi donc acheter aussi l'ont utilis\u00e9",
        "start": 3239.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et depuis 2005 plus personne ne",
        "start": 3241.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'utilisent ils ont tellement peur de",
        "start": 3243.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "perdre qu'eux ils ne l'utilisent plus",
        "start": 3245.16,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'il faut au contraire",
        "start": 3246.99,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'utiliser et en faire un axe un axe de",
        "start": 3248.6,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "gouvernement et je vais vous dire",
        "start": 3252.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pourquoi en plus et comme \u00e7a je je",
        "start": 3254.1,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente une question d' avance si il y",
        "start": 3256.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avait une question l\u00e0 dessus aujourd'hui",
        "start": 3260.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous avons une d\u00e9mocratie d\u00e9voy\u00e9e nous",
        "start": 3262.38,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avons ce que marcel gaucher appelle une",
        "start": 3265.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie d'emp\u00eachement c'est \u00e0 dire",
        "start": 3267.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'au nom au nom du contre-pouvoir qui",
        "start": 3269.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9taient tout \u00e0 fait l\u00e9gitimes au d\u00e9part",
        "start": 3272.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un le pouvoir le pouvoir absolu rend fou",
        "start": 3273.99,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "le pouvoir doit \u00eatre contenu par des",
        "start": 3276.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "contre-pouvoirs tout cela \u00e9tait sain",
        "start": 3279.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tout cela \u00e9tait d\u00e9mocratique mais",
        "start": 3281.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons des voiliers ce",
        "start": 3283.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "principe et nous avons des",
        "start": 3285.51,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "contre-pouvoirs qui sont devenus le",
        "start": 3286.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pouvoir c'est \u00e0 dire la justice c'est \u00e0",
        "start": 3288.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dire les m\u00e9dias c'est \u00e0 dire les",
        "start": 3290.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s nous devons enlever le pouvoir",
        "start": 3292.2,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses contre-pouvoirs",
        "start": 3295.14,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "et le seul moyen le seul moyen de",
        "start": 3298.64,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "le seul moyen de contre batterie ses",
        "start": 3303.08,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "pouvoirs et en particulier le pouvoir",
        "start": 3306.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "judiciaire qui s'est instaur\u00e9e depuis 40",
        "start": 3308.13,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ans c'est le r\u00e9f\u00e9rendum le r\u00e9f\u00e9rendum a",
        "start": 3310.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "une vertu magique c'est un peu vous",
        "start": 3314.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "savez sous l'ancienne monarchie on va",
        "start": 3316.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dire encore que je prends des exemples",
        "start": 3319.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "trop \u00e9lev\u00e9 mais \u00e7a t'a rien sous",
        "start": 3321.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'ancienne monarchie il y avait les",
        "start": 3323.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parlements d'ancien r\u00e9gime et les",
        "start": 3325.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parlements d'ancien r\u00e9gime qui \u00e9taient",
        "start": 3327.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des notables la noblesse de robe bloqu\u00e9",
        "start": 3328.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement la volont\u00e9 r\u00e9formatrice du",
        "start": 3331.53,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "roi quand le roi \u00e9tait agac\u00e9 par les",
        "start": 3333.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "parlements d'ancien r\u00e9gime il venait en",
        "start": 3336.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "majest\u00e9 et il disait c'est comme \u00e7a et",
        "start": 3338.88,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "maintenant non r\u00e9pond c'est \u00e0 cette",
        "start": 3341.37,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision \u00e7a s'appelait un lit de justice",
        "start": 3343.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on raconte que louis xiv est venu en",
        "start": 3345.22,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "bottes de chasse avec un fouet oui je",
        "start": 3348.13,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "n'irai pas jusque l\u00e0",
        "start": 3352.15,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "mais je pense je pense que le lit de",
        "start": 3353.46,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "justice aujourd'hui en r\u00e9publique en",
        "start": 3358.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est le r\u00e9f\u00e9rendum c'est \u00e0",
        "start": 3361.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire que quand le peuple s'exprime les",
        "start": 3363.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parlements d'ancien r\u00e9gime c'est-\u00e0-dire",
        "start": 3365.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nos juges conseil constitutionnel et",
        "start": 3367.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "haute cour de justice europ\u00e9enne pour",
        "start": 3369.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des droits de l'homme doivent sauter",
        "start": 3371.95,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "c'est le peuple qui r\u00eave",
        "start": 3373.63,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "mais nos trois questions ou une",
        "start": 3382.82,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "intervention monsieur",
        "start": 3384.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dominique bonsoir monsieur zemmour soyez",
        "start": 3385.81,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "le bienvenu \u00e0 b\u00e9ziers merci est de tout",
        "start": 3389.51,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "coeur il y a un an un homme aurait",
        "start": 3391.88,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "assassin\u00e9 dans la rue d\u00e9capit\u00e9 dans la",
        "start": 3396.16,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "rue aujourd'hui un an plus tard je",
        "start": 3399.2,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "souhaiterais que vous demandiez \u00e0 cette",
        "start": 3402.77,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "salle se levait le s'unir et de se",
        "start": 3404.63,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "recueillir une minute \u00e0 la m\u00e9moire d'un",
        "start": 3408.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "enseignant et d'un serviteur de l'\u00e9tat",
        "start": 3411.8,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "samuel p\u00e2tit merci",
        "start": 3414.14,
        "duration": 9.809
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3417.51,
        "duration": 6.439
    },
    {
        "text": "6",
        "start": 3451.0,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "merci une question tout l\u00e0-haut monsieur",
        "start": 3453.809,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "jeune homme bonjour monsieur zemmour",
        "start": 3455.919,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "votre droite ici aux c\u00f4t\u00e9s des cam\u00e9ras",
        "start": 3458.169,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "merci d'abord quel honneur de vous",
        "start": 3461.459,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "rencontrer de vous voir ici parmi nous",
        "start": 3464.439,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bien je suis \u00e9tudiant en arch\u00e9ologie et",
        "start": 3465.88,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 un sujet qui me tient fortement \u00e0",
        "start": 3469.449,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "coeur et vous en doutez sur la nature",
        "start": 3471.849,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "humaine vous en avez parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 3474.969,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'heure en discutant sur l'\u00e9ducation et",
        "start": 3477.369,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous avez cit\u00e9 madame arendt l'enfant",
        "start": 3479.589,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sauvage c'est pas la question en soi",
        "start": 3482.229,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "mais ce serait monsieur comment comptez",
        "start": 3485.199,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "vous re re verticaliser la soci\u00e9t\u00e9 en",
        "start": 3488.499,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "opposition a bien s\u00fbr ce que la gauche",
        "start": 3492.039,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous propose une soci\u00e9t\u00e9 horizontal o\u00f9",
        "start": 3494.38,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "tout le monde \u00e9tait go vous allez",
        "start": 3496.929,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e9nerv\u00e9 note robert alors l\u00e0",
        "start": 3499.029,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme combat id\u00e9ologique et du meta",
        "start": 3501.219,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "politique c'est fort je vais essayer",
        "start": 3503.529,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre bref parce que franchement votre",
        "start": 3505.839,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "question est tellement vaste qu'elle",
        "start": 3508.809,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pourrait nous occuper la nuit enti\u00e8re et",
        "start": 3509.979,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'elle m\u00e9riterait d'ailleurs de nous",
        "start": 3511.839,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "occuper la nuit enti\u00e8re vous avez raison",
        "start": 3513.189,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous posez la question de fond mais il",
        "start": 3515.619,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ne peut pas vous avez bien compris",
        "start": 3517.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment y avoir une question une",
        "start": 3518.829,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse simple \u00e0 cette question l\u00e0 c'est",
        "start": 3521.619,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "un travail de tr\u00e8s longue haleine la",
        "start": 3523.869,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "gauche pour d\u00e9truire votre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3526.689,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "verticale amis et d\u00e9cennies c'\u00e9tait",
        "start": 3529.869,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'ailleurs tout le l'objet de mon livre",
        "start": 3532.809,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le suicide fran\u00e7ais et c'est l'objet de",
        "start": 3534.609,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mon livre l\u00e0 pour dans lequel je d\u00e9cris",
        "start": 3536.889,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la fin si j'ose dire de cette histoire",
        "start": 3539.469,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et comment je veux r\u00e9pondre \u00e0 cette",
        "start": 3541.119,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "entreprise de d\u00e9molition cette",
        "start": 3544.929,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "entreprise ni liste mais \u00e7a va prendre",
        "start": 3546.579,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "du temps nous devons effectivement men\u00e9",
        "start": 3548.559,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "un combat pour",
        "start": 3551.949,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "revenir \u00e0 un ordre un ordre juste",
        "start": 3554.549,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment comme disait madame s\u00e9gol\u00e8ne",
        "start": 3557.889,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "royal mais a qu'un seul l'ordre le seul",
        "start": 3559.329,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'ordre rend la libert\u00e9 seul land fait",
        "start": 3562.869,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les hommes libres le d\u00e9sordre que la",
        "start": 3566.049,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gauche a organis\u00e9 sa maman depuis 40 ans",
        "start": 3568.419,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fait la servitude nous somme a servi \u00e0",
        "start": 3570.699,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9ologie du tu es zor et de",
        "start": 3574.449,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'horizontalit\u00e9 nous devons donc nous",
        "start": 3576.369,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer alors si vous voulez la r\u00e9ponse",
        "start": 3578.199,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "est \u00e0 la fois tr\u00e8s simple et tr\u00e8s",
        "start": 3581.949,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "complexe nous devons simplement remettre",
        "start": 3584.319,
        "duration": 7.291
    },
    {
        "text": "ici des sanctions l\u00e0 une l\u00e9gitimit\u00e9 de",
        "start": 3587.02,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "la hi\u00e9rarchie nous devons combattre",
        "start": 3591.61,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "toutes les id\u00e9ologies de l'\u00e9galitarisme",
        "start": 3595.08,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "forcen\u00e9",
        "start": 3598.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous devons combattre l'id\u00e9ologie je l'",
        "start": 3599.11,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "ai dit tout \u00e0 l'heure de l'islamo",
        "start": 3601.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gauchisme de la pens\u00e9e web comme on dit",
        "start": 3604.119,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de l\u00e0 quand cette culture",
        "start": 3606.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous devons exalt\u00e9 nos grands hommes",
        "start": 3608.11,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous devons refuser \u00e9videmment la",
        "start": 3610.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "destruction des statuts vous comprenez",
        "start": 3613.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on nous m\u00e8ne un combat pour faire",
        "start": 3614.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre nos r\u00e9f\u00e9rences historiques",
        "start": 3617.17,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et culturelles pour mieux les remplacer",
        "start": 3620.08,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "quand on disait on ne d\u00e9truit que ce",
        "start": 3623.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'on remplace et on ne remplace que ce",
        "start": 3625.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'on d\u00e9truit donc nous devons r\u00e9sister",
        "start": 3628.0,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 cela et nous devons absolument",
        "start": 3630.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "exalt\u00e9 au contraire tout ce qui a fait",
        "start": 3632.91,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "notre histoire tout ce qui a fait notre",
        "start": 3635.83,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature et nous devons exalt\u00e9 aussi",
        "start": 3637.27,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "les comme on dire ce qu'ils kylie kylie",
        "start": 3639.99,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "qui les d\u00e9veloppent ce qu'il \u00e9prouve",
        "start": 3644.92,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "propre prolonge voyez il ya tout un",
        "start": 3646.66,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "travail il faut changer en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 3649.84,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'ambiance culturelle de ce pays mais je",
        "start": 3652.23,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "les dis dans mon intervention c'est un",
        "start": 3655.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travail de longue haleine et qui demande",
        "start": 3657.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "une action soutenue et et qui agissent",
        "start": 3658.66,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sur tous les canaux peu la diffusion",
        "start": 3661.81,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "culturelle qui sont aujourd'hui tous aux",
        "start": 3664.75,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "mains de nos adversaires",
        "start": 3667.3,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour plaisant je",
        "start": 3674.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "suis ravi de pouvoir vous parler",
        "start": 3677.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous avez parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 3678.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'heure des enseignants qui \u00e9tait qui se",
        "start": 3680.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sentait pas en s\u00e9curit\u00e9 qu'ils ne",
        "start": 3682.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voulaient plus enseigner mais un autre",
        "start": 3683.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "domaine o\u00f9 on n'a plus envie de",
        "start": 3685.47,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "travailler c'est le domaine de la sant\u00e9",
        "start": 3686.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est un domaine dont je suis issue et",
        "start": 3688.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je vous le dis en toute sinc\u00e9rit\u00e9 je",
        "start": 3691.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "n'ai plus envie d'\u00eatre du tout ma",
        "start": 3693.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "question c'\u00e9tait si vous \u00eates candidat",
        "start": 3695.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me qui se pose aujourd'hui dans",
        "start": 3697.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 c'est que en a tout plein de",
        "start": 3699.03,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "discours diverses et vari\u00e9es chaque que",
        "start": 3701.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce soit dans le mod\u00e8le hospitaliers",
        "start": 3704.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chaque h\u00f4pitaux chacun sa politique que",
        "start": 3705.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous avez des h\u00f4pitaux il faut rattraper",
        "start": 3708.54,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 d'autres qui le demandent pas",
        "start": 3709.71,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'autres ils vous prennent la",
        "start": 3711.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "temp\u00e9rature bient\u00f4t comme je dis vous",
        "start": 3712.32,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "mettront les supp\u00f4ts on en est l\u00e0 moi je",
        "start": 3714.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "croyais en pharmacie un pharmacien on a",
        "start": 3718.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "perdu toute cr\u00e9dibilit\u00e9 parce que on",
        "start": 3719.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "disait une version \u00e0 \u00e0 nos clients puis",
        "start": 3722.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on a eu une version b maintenant",
        "start": 3724.92,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "on en est \u00e0 la version 14 quoi",
        "start": 3726.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est-ce que vous si vous \u00e9tiez candidat",
        "start": 3729.35,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "vous avez vous pens\u00e9 arriver \u00e0 mettre en",
        "start": 3731.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "place est vraiment une politique unique",
        "start": 3734.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'alain sant\u00e9 alors dans votre question",
        "start": 3736.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il ya deux questions me semble-t-il la",
        "start": 3739.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re c'est qu'est ce qu'on a fait de",
        "start": 3741.18,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de sant\u00e9 est la deuxi\u00e8me",
        "start": 3744.39,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "question plus r\u00e9centes c'est la gestion",
        "start": 3747.33,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de la crise de duke au vide ces deux",
        "start": 3750.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "questions qui se recoupent \u00e9videmment",
        "start": 3753.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais lui n'est plus profonde que londres",
        "start": 3755.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re a d\u00e9termin\u00e9 la seconde mais",
        "start": 3757.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas seulement",
        "start": 3759.81,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re si vous voulez je pense",
        "start": 3760.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'il y a eu une volont\u00e9 depuis le plan",
        "start": 3762.27,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "jupp\u00e9 en 1995 de rendre la sant\u00e9 de la",
        "start": 3765.18,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "donner aux comptables et aux",
        "start": 3769.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "technocrates et de l'arracher aux",
        "start": 3771.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins et aux infirmi\u00e8res etc",
        "start": 3773.91,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tout le le programme de de jupp\u00e9",
        "start": 3776.94,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "en 95 je vous rappelle acclam\u00e9",
        "start": 3780.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "unanimement \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale par",
        "start": 3783.47,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "la droite comme la gauche il faut",
        "start": 3785.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ressortir les images de toute",
        "start": 3787.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e deux bouts qui l'acclament",
        "start": 3788.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et le soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision je me",
        "start": 3790.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "souviens tr\u00e8s bien le patron de la cfdt",
        "start": 3792.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "venant et dix ans tout le bien qu'il",
        "start": 3794.76,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pensait de ce plan en v\u00e9rit\u00e9 ce plan est",
        "start": 3797.07,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'origine",
        "start": 3800.85,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "tous nos d\u00e9boires c'est \u00e0 dire que nous",
        "start": 3801.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avons arrach\u00e9 le pouvoir dans les",
        "start": 3804.82,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux et aux m\u00e9decins et donc il faut",
        "start": 3806.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il faut pas tomber dans le yaka fokon en",
        "start": 3809.67,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "tout cas l\u00e0 d'apr\u00e8s moi l'id\u00e9e l'id\u00e9e",
        "start": 3811.9,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale voyez la direction c'est rendre",
        "start": 3814.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le pouvoir aux m\u00e9decins d'ailleurs je",
        "start": 3818.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "remarque et j'arrive \u00e0 votre deuxi\u00e8me",
        "start": 3819.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "partie je remarque que lors de",
        "start": 3821.44,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 3824.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comme par hasard les comptables et les",
        "start": 3825.42,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "technocrates se sont mis en retrait et",
        "start": 3827.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'ils ont laiss\u00e9 les m\u00e9decins reprendre",
        "start": 3829.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le pouvoir et que c'est ainsi que",
        "start": 3831.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital a retrouv\u00e9 une utilit\u00e9 et une",
        "start": 3833.92,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "efficacit\u00e9 donc maintenant pour la",
        "start": 3837.25,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me coville",
        "start": 3839.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je je je reste sur ma premi\u00e8re question",
        "start": 3841.74,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame je pense aussi que l'h\u00f4pital",
        "start": 3844.21,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "est compl\u00e8tement comment dire",
        "start": 3846.67,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "ce est absolument assi\u00e9g\u00e9 par une",
        "start": 3849.12,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "population venue du monde entier qu'il",
        "start": 3854.35,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "est oblig\u00e9 de soigner \u00e0 nos frais",
        "start": 3856.99,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "je pense que c'est une des premi\u00e8res",
        "start": 3863.37,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "mesures \u00e0 prendre c'est \u00e0 dire supprimer",
        "start": 3866.41,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "la m e supprim\u00e9s",
        "start": 3868.33,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "on me mon ami cher le prat me dis qu'il",
        "start": 3874.95,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "y \u00e0",
        "start": 3878.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "67 millions d'habitants et qui lie \u00e0 75",
        "start": 3879.96,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "millions de cartes vitale c'est pas mal",
        "start": 3883.42,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc si vous vous les voyez il ya du",
        "start": 3886.17,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "boulot l\u00e0 effectivement pour que",
        "start": 3888.01,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital fran\u00e7ais cessent de d'\u00eatre",
        "start": 3891.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital de toute l'afrique je pense",
        "start": 3893.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que \u00e7a all\u00e8gera \u00e0 nos frais \u00e7a c'est une",
        "start": 3895.12,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose",
        "start": 3897.37,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et puis je reviens \u00e0 la gestion du coa",
        "start": 3899.82,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vide je pense effectivement que",
        "start": 3903.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je ne voudrais pas compl\u00e8tement jeter la",
        "start": 3905.58,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pierre \u00e0 maquereau et au gouvernement je",
        "start": 3908.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "reconnais que \u00e7a pas d\u00fb \u00eatre facile",
        "start": 3910.9,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait quelque chose d'impr\u00e9vu",
        "start": 3912.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'impr\u00e9visible cette \u00e9pid\u00e9mie \u00e7a a pris",
        "start": 3913.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de court \u00e0 v\u00e9rit\u00e9 tous les gouvernements",
        "start": 3916.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aucun gouvernement ne peut dire que il a",
        "start": 3918.54,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "tout fait bien m\u00eame ce qu'on nous",
        "start": 3921.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donnait en exemple lors de la premi\u00e8re",
        "start": 3923.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vague les allemands se sont retrouv\u00e9s",
        "start": 3925.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s un peu d'effet m\u00eame ce qu'on nous",
        "start": 3927.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donnait en exemple lors de la vague de",
        "start": 3929.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vaccination comme les isra\u00e9liens se sont",
        "start": 3931.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9s finalement pas si bien que \u00e7a",
        "start": 3934.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "a brill\u00e9 donc honn\u00eatement \u00e7a il faut",
        "start": 3936.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre le contexte n'\u00e9tait pas ais\u00e9",
        "start": 3938.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais je pense qu'il ya quand m\u00eame deux",
        "start": 3939.91,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "p\u00e9ch\u00e9s originels le premier c'est que",
        "start": 3942.94,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "selon moi",
        "start": 3945.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jamais aucun gouvernement n'aurait pens\u00e9",
        "start": 3947.58,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 confiner enti\u00e8rement la population si",
        "start": 3950.14,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la chine ne l'avait pas fait or il faut",
        "start": 3952.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bien comprendre que si pendant tout le",
        "start": 3955.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "xx\u00e8me si\u00e8cle on a imit\u00e9 les etats-unis",
        "start": 3957.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le plus souvent pour le pire l\u00e0 on a",
        "start": 3959.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "imit\u00e9 la chine et l\u00e0 aussi c'est pour le",
        "start": 3962.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pire car on a imit\u00e9 un r\u00e9gime",
        "start": 3964.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "totalitaire communiste qui n'avait pas",
        "start": 3966.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du tout les m\u00eames r\u00e9flexes coni",
        "start": 3969.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et il faut bien comprendre que il ya des",
        "start": 3971.05,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pays rat comme par exemple la su\u00e8de qui",
        "start": 3974.17,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "n'a pas confin\u00e9 uniform\u00e9ment et",
        "start": 3977.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "autoritairement sa population est-ce que",
        "start": 3980.05,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous pensez que les su\u00e9dois sont morts",
        "start": 3982.36,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "par dizaines de millions non ils sont",
        "start": 3984.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ils sont ils ont les m\u00eames chiffres de",
        "start": 3987.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e8s que nous le m\u00eame quota de malades",
        "start": 3989.83,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "que nous voyez donc \u00e7a c'est l\u00e0 pour le",
        "start": 3992.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00eat moi la premi\u00e8re erreur c'est",
        "start": 3995.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'avoir imit\u00e9 un r\u00e9gime communiste et",
        "start": 3997.24,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me erreur c'est \u00e0 la fois le",
        "start": 3999.49,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "mensonge permanent et la brutalit\u00e9 on",
        "start": 4003.3,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "nous a dit on nous avise c'est la guerre",
        "start": 4006.45,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "monsieur emmanuel macron est incapable",
        "start": 4010.07,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "de voir la guerre de civilisation quand",
        "start": 4012.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "allez sur notre sol mais il est capable",
        "start": 4014.67,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "de voir une guerre un virus",
        "start": 4016.8,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous voulez on m\u00e8ne les",
        "start": 4023.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "guerres qu on peut hein donc c'\u00e9tait",
        "start": 4025.849,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "idiot d'ailleurs j'ai not\u00e9 que m\u00eame le",
        "start": 4028.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique allemande",
        "start": 4031.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'est moqu\u00e9 de lui \u00e7a m'a frapp\u00e9 les",
        "start": 4033.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "journaux fran\u00e7ais n'ont pas fait leurs",
        "start": 4035.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "choux gras mais le pr\u00e9sident de la",
        "start": 4037.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique allemande a dit bon \u00e7a va",
        "start": 4039.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quoi c'est un peu ridicule de parler de",
        "start": 4040.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "guerre un virus et franchement c'\u00e9tait",
        "start": 4042.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le bon sens et puis apr\u00e8s on a eu les",
        "start": 4044.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "injonctions contradictoires on a eu",
        "start": 4047.3,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "madame 6b tenda\u00ef",
        "start": 4049.07,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "je peux pas m'emp\u00eacher lui taper dessus",
        "start": 4054.16,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "qui nous a expliqu\u00e9 qu'elle savait pas",
        "start": 4057.73,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "mettre un masque bien que m\u00eame moi qui",
        "start": 4060.109,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "suis quand m\u00eame ici je crois dans toute",
        "start": 4064.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la salle le plus maladroite vous tous je",
        "start": 4065.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sais mettre un masque",
        "start": 4068.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est vous dire le niveau apr\u00e8s monsieur",
        "start": 4070.19,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "v\u00e9ran",
        "start": 4072.02,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 monsieur v en",
        "start": 4073.57,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "grand manitou de la sant\u00e9",
        "start": 4075.849,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "grand menteur devant l'\u00e9ternel",
        "start": 4079.119,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "nous a expliqu\u00e9 que nous a expliqu\u00e9",
        "start": 4081.91,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "qu'on n'avait pas besoin de ma\u00e7ons que",
        "start": 4085.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait inutile pas \u00e9videmment il en",
        "start": 4086.99,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "avait pas",
        "start": 4088.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc vous savez c'est comme le garagiste",
        "start": 4089.83,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "qui nous dirait banon je peux pas",
        "start": 4093.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer votre carburateur et donc vous",
        "start": 4094.76,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "avez pas besoin de carburateur de",
        "start": 4097.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "monsieur veyron c'est \u00e7a c'est donc et",
        "start": 4098.989,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "ils n'ont cess\u00e9 ensuite de mentir de",
        "start": 4101.6,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "changer d'avis et tout \u00e7a avec la m\u00eame",
        "start": 4104.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "arrogance parce que l'arrogance de",
        "start": 4106.549,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "monsieur v\u00e9ran n'est digne que de",
        "start": 4108.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'arrogance macro matin c'est toujours",
        "start": 4109.91,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on imite le m donc c'est \u00e7a le",
        "start": 4112.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me probl\u00e8me avec ce gouvernement",
        "start": 4115.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les autres ont \u00e9t\u00e9 beaucoup plus humble",
        "start": 4117.41,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "moi j'ai vu des images et vu d'\u00e9luder",
        "start": 4119.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'aid\u00e9 madame merkel \u00e9tait plus humbles",
        "start": 4121.759,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le premier ministre su\u00e9dois \u00e9tait plus",
        "start": 4124.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "humbles nous on a des gens qui",
        "start": 4126.859,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "connaissent rien alors on nous explique",
        "start": 4128.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que monsieur macron est un pic de la",
        "start": 4130.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mirandole qu'il a lu tous les textes",
        "start": 4132.92,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux \u00e9quivalent il comprend tout",
        "start": 4134.45,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "quillan requis en apprend \u00e0 tous les",
        "start": 4136.339,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qu'il a r\u00e9unis moi je veux bien",
        "start": 4138.859,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mais voyez \u00e7a c'est l'arrogance des",
        "start": 4140.98,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "\u00e9lites fran\u00e7aises et la brutalit\u00e9 on",
        "start": 4144.049,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "prend les fran\u00e7ais pour des enfants et",
        "start": 4146.54,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ensuite on laitance comme des cars ne",
        "start": 4148.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ment ce qu'on ne fait plus avec les",
        "start": 4151.009,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "vrais garnements d'ailleurs mais",
        "start": 4152.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je pense qu'on va laisser la question de",
        "start": 4155.32,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode apr\u00e8s apr\u00e8s on peut tout",
        "start": 4157.49,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "discuter on peut dire voil\u00e0 il faut le",
        "start": 4160.34,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "se vacciner il faut pas se vacciner il",
        "start": 4163.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut vacciner les plus \u00e2g\u00e9s pour",
        "start": 4165.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vacciner les plus fragiles est-ce qu'il",
        "start": 4166.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut vacciner les jeunes j'en suis pas",
        "start": 4168.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais encore une fois je pense que",
        "start": 4170.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tout doit \u00eatre discut\u00e9 j'allais vous",
        "start": 4172.73,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "dire loyalement",
        "start": 4175.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "personnes dans cette histoire n'a la",
        "start": 4176.35,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "science infuse m\u00eame les m\u00e9decins moi",
        "start": 4178.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'ai des amis m\u00e9decins et il avoue en",
        "start": 4180.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 qu'ils t\u00e2tonnent qu'ils ont",
        "start": 4182.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "t\u00e2tonn\u00e9 depuis le d\u00e9but y'a pas de honte",
        "start": 4184.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 cela la m\u00e9decine et la science n'ont",
        "start": 4186.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 une des certitudes c'est une",
        "start": 4189.41,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode pour arriver \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 ce",
        "start": 4191.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "n'est pas la v\u00e9rit\u00e9 au d\u00e9part donc il",
        "start": 4194.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est tout \u00e0 fait normal qu'il y ait des",
        "start": 4196.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "t\u00e2tonnements qu'il y ait des engueulades",
        "start": 4197.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'il y ait des contradictions mais",
        "start": 4199.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "justement quand on le sait on le fait",
        "start": 4201.47,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "loyalement",
        "start": 4204.17,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "merci une question tout l\u00e0-haut c\u00f4t\u00e9",
        "start": 4206.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "gauche sur votre gauche",
        "start": 4209.51,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "moi je un jour monsieur zemmour sur",
        "start": 4212.14,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "votre gauche \u00e0 gauche voil\u00e0 encore une",
        "start": 4215.3,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "fois",
        "start": 4217.67,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "c'est un honneur de vous parler",
        "start": 4220.6,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je vous entends tr\u00e8s bien",
        "start": 4222.71,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "alors je vous vois pas du tout l\u00e0",
        "start": 4224.06,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "donc je voudrais vous poser une question",
        "start": 4228.16,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "sur un de vos \u00e9ditos que vous avez fait",
        "start": 4230.27,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "surface \u00e0 l'info",
        "start": 4233.36,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "jadis",
        "start": 4235.24,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "donc c'est un des seuls les hits houde",
        "start": 4237.58,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "je pense que j'\u00e9tais vraiment d\u00e9saccord",
        "start": 4240.2,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "sur ce que vous disiez et c'\u00e9tait sur la",
        "start": 4242.33,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "l\u00e9galisation du cannabis si on \u00e9tait s\u00fbr",
        "start": 4244.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et donc vous disiez que vous",
        "start": 4251.02,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissiez \u00e0 l\u00e9galiser le cannabis",
        "start": 4253.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "car en prenant les exemples d'autres",
        "start": 4255.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pays et c'est la r\u00e9pression n'avait",
        "start": 4258.11,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 aujourd'hui pas fonctionn\u00e9",
        "start": 4260.69,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "j'ai pas dit non mais c'est les dangers",
        "start": 4263.08,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "de la t\u00e9l\u00e9vision et c'est les dangers de",
        "start": 4266.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et la robert va \u00eatre content c'est les",
        "start": 4267.95,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dangers de la r\u00e9flexion en direct et",
        "start": 4270.71,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 4273.35,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "j'ai dit",
        "start": 4275.38,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "si la r\u00e9pression even s'av\u00e8rent vaines",
        "start": 4277.63,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "il faudra r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette l\u00e9galisation",
        "start": 4281.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "du cannabis apr\u00e8s tout il faut il faut",
        "start": 4284.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'interdire rien il ne faut rien",
        "start": 4286.79,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "s'interdire pardon",
        "start": 4288.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que n'avait jeudi l\u00e0 parce que vous",
        "start": 4289.87,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas le seul vous imaginez je",
        "start": 4291.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pense que c'est la seule fois en deux",
        "start": 4293.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ans des missions o\u00f9 mon ma boite mail a",
        "start": 4295.55,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "explos\u00e9 de gens qui me disaient mais je",
        "start": 4298.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord avec vous je suis tout",
        "start": 4301.04,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "le temps d'accord avec vous et la jolie",
        "start": 4302.36,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pas d'accord avec vous j'ai compris",
        "start": 4303.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mes plaisanterie mise \u00e0 part je",
        "start": 4306.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comprends tr\u00e8s bien",
        "start": 4308.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je voulais simplement dire que il ne",
        "start": 4310.12,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "faut rien s'interdire il faut r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 4312.59,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous je moi je vais vous dire",
        "start": 4314.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que disent mes",
        "start": 4316.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "contempteurs je ne suis pas fig\u00e9",
        "start": 4318.29,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "j'essaye j'essaye de comprendre je suis",
        "start": 4321.1,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "toujours avec une pens\u00e9e en mouvement",
        "start": 4324.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que je lis des choses je ne",
        "start": 4326.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cesse jamais de lire vous voyez je vais",
        "start": 4328.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous avouer quelque chose j'ai chang\u00e9",
        "start": 4330.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mon regard sur la r\u00e9volution fran\u00e7aise",
        "start": 4331.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "il ya 4 5 ans en lisant tel et les",
        "start": 4333.65,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "origines de la france contemporaine j'ai",
        "start": 4337.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entendu tout \u00e0 l'heure rome mon ami",
        "start": 4339.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "robert par les deux girondins et",
        "start": 4341.96,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "jacobins c'est un tr\u00e8s bon exemple j'ai",
        "start": 4343.25,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement \u00e9volu\u00e9 et l\u00e0 dessus je",
        "start": 4346.6,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "veux dire par l\u00e0 que je ne renie pas oui",
        "start": 4349.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la conception de la france colbertiste",
        "start": 4351.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et s'est faite par l'\u00e9tat mais en",
        "start": 4354.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "revanche j'ai compris une chose et je",
        "start": 4356.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les dis d'ailleurs \u00e0 onfray le soir de",
        "start": 4358.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9bat je pense que ce d\u00e9bat en",
        "start": 4359.96,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 \u00e9tait un d\u00e9bat largement factice",
        "start": 4362.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "largement politiciens pour permettre",
        "start": 4364.54,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "c'est horrible ce que je vais vous dire",
        "start": 4367.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aux jacobins de guillotiner les",
        "start": 4368.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "girondins tous \u00e0 agen a largement \u00e9t\u00e9",
        "start": 4371.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "gonfl\u00e9es et j'esp\u00e8re qu'avec robert on",
        "start": 4374.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en parlera de nouveau donc c'est pour",
        "start": 4377.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous dire que je refuse de m'arr\u00eater une",
        "start": 4379.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bonne fois pour toutes m\u00eame si parfois",
        "start": 4382.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je donne l'impression d'avoir des id\u00e9es",
        "start": 4383.6,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s arr\u00eat\u00e9es",
        "start": 4386.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc sur le cannabis je me disais et je",
        "start": 4387.64,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "le disais \u00e0 haute voix pourquoi pas leur",
        "start": 4390.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fet scheer mais je disais auparavant",
        "start": 4392.39,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "et \u00e7a vous m'avez oubli\u00e9",
        "start": 4394.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je reconnais que la plupart des gens",
        "start": 4396.13,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "comme vous n'ont pas entendu ce que j'ai",
        "start": 4398.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dit aussi donc c'est sans doute de ma",
        "start": 4400.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "faute je disais aussi la r\u00e9pression la",
        "start": 4402.53,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vraie n'a jamais \u00e9t\u00e9 mise en oeuvre",
        "start": 4406.22,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "jamais cinquante ans nous devons donc",
        "start": 4408.53,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "d'abord appliqu\u00e9 avec f\u00e9rocit\u00e9",
        "start": 4411.61,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "une politique r\u00e9pressive contre le",
        "start": 4415.38,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "trafic de drogue nous devons",
        "start": 4417.97,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "nous devons d'abord et ce n'est",
        "start": 4422.88,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "qu'ensuite si elle \u00e9choue vraiment que",
        "start": 4426.01,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "nous devons r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la suite \u00e9tant",
        "start": 4428.74,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "dans la vraie r\u00e9pression de du trafic de",
        "start": 4430.98,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "drogue il y a des choses \u00e0 faire que nos",
        "start": 4435.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dirigeants ne feront jamais parce que",
        "start": 4438.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "justement \u00e7a demande un affrontement",
        "start": 4440.62,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avec la jurisprudence et les juges dont",
        "start": 4442.39,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je parlais tout \u00e0 l'heure \u00e0 madame sur",
        "start": 4446.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ma droite je veux dire par l\u00e0 que nous",
        "start": 4448.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "devons expulser tous les d\u00e9linquants",
        "start": 4450.22,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers nous devons aussi",
        "start": 4453.1,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "nous devons aussi",
        "start": 4456.99,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "\u00e9tendre la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 \u00e0",
        "start": 4459.06,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "tous les binationaux la plupart de ces",
        "start": 4461.59,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ca\u00efds sont binationaux",
        "start": 4464.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous devons \u00e9tendre la d\u00e9ch\u00e9ance de",
        "start": 4465.99,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 \u00e0 ces crimes l\u00e0 assez des",
        "start": 4469.3,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "lilas au trafic de drogue ces gens l\u00e0",
        "start": 4472.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "doivent aussi \u00eatre rendue \u00e9trangers et",
        "start": 4474.85,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "donc expuls\u00e9 nous devons \u00e9galement",
        "start": 4477.52,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 je les dis \u00e9videmment pour les",
        "start": 4480.78,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "les enfants violents les adolescents",
        "start": 4484.71,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "violents mais vous savez tr\u00e8s bien que",
        "start": 4487.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce trafic de drogue repose aussi sur",
        "start": 4488.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "beaucoup d'adolescents nous devons",
        "start": 4490.15,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "supprimer les allocations aux parents de",
        "start": 4492.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 vous savez d'ailleurs que",
        "start": 4495.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 sont entretenus pas le",
        "start": 4496.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "trafic de drogue beaucoup de gens vivent",
        "start": 4499.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de ce trafic de drogue toutes les",
        "start": 4501.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "grandes foules et les ceux qui dirigent",
        "start": 4503.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les grandes surfaces dans les banlieues",
        "start": 4505.48,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "savent que tout tout tout leur est pay\u00e9",
        "start": 4508.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en liquide tout le monde sait que",
        "start": 4511.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lorsque la police fait des descentes et",
        "start": 4514.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 les loyers qui sont eux aussi",
        "start": 4516.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "payer en liquide soudain ne sont plus",
        "start": 4518.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s donc il y \u00e0 toute une \u00e9conomie de",
        "start": 4521.02,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "la drogue qu'il faut ass\u00e9cher",
        "start": 4523.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et nous devons prendre les grands moyens",
        "start": 4525.66,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "pour cela vous savez la police n'attend",
        "start": 4527.89,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "que cela vous avez tous vu ici le film",
        "start": 4531.76,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "back nord et vous avez vu vous avez vu",
        "start": 4534.19,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "comment les policiers sont permanence",
        "start": 4536.95,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9savou\u00e9 par le riz archi nous devons",
        "start": 4539.34,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "renverser cela vous avait lui aussi",
        "start": 4542.33,
        "duration": 12.16
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4544.4,
        "duration": 10.09
    },
    {
        "text": "vous avez vu vous avez lu aussi le",
        "start": 4555.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris avec lequel ces pauvres policiers",
        "start": 4558.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sont trait\u00e9s par ces ca\u00efds de la drogue",
        "start": 4561.3,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "je pense que nous devons renverser cette",
        "start": 4563.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "charge et nous devons faire que ce sont",
        "start": 4566.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais les m\u00e9chants qu'ils aient peur",
        "start": 4569.1,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "et non plus nos policiers",
        "start": 4571.17,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "m\u00e9rit\u00e9 et nous allons devoir faire la",
        "start": 4574.79,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question sinon la d\u00e9dicace je",
        "start": 4577.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ris 4 4 heures du matin et donc monsieur",
        "start": 4580.14,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "pour la derni\u00e8re question",
        "start": 4582.3,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur vous \u00eates au premier",
        "start": 4586.1,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "rang je vous vois vous - bonjour",
        "start": 4588.45,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour",
        "start": 4590.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous venons de loin nous venons des",
        "start": 4591.53,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "alpes-maritimes \u00e0 laon venir vous voir",
        "start": 4593.7,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous j'ai loup\u00e9 du coup",
        "start": 4595.26,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "si",
        "start": 4598.13,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "j'ai loup\u00e9 la derni\u00e8re fois que vous",
        "start": 4601.13,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "\u00eates revenu sur nice malheureusement je",
        "start": 4603.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "n'ai pas pu venir donc du coup quelques",
        "start": 4604.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres pour venir vous voir ce soir",
        "start": 4606.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 mme une question aujourd'hui sur",
        "start": 4608.25,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "l'espace schengen",
        "start": 4611.13,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "et les flux migratoires",
        "start": 4612.77,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "alors qu'on parle de souverainet\u00e9",
        "start": 4615.08,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "nationale et sait tr\u00e8s bien que la",
        "start": 4616.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "france devienne france redevienne france",
        "start": 4619.2,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "une grande puissance",
        "start": 4620.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "malheureusement aujourd'hui il suffit",
        "start": 4623.27,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d'avoir une carte d'identit\u00e9 italienne",
        "start": 4625.41,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ou espagnole si on croit aujourd'hui la",
        "start": 4628.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "politique de monsieur sanchez en espagne",
        "start": 4631.5,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "qui fait passer du coup",
        "start": 4632.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tous les maghr\u00e9bins et tous les",
        "start": 4634.79,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "africains du nord en europe et surtout",
        "start": 4637.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour venir en france qu'on paye",
        "start": 4639.21,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "difficile du coup des b\u00e9n\u00e9fices sociaux",
        "start": 4640.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais je voulais vous demander comment",
        "start": 4641.99,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "allez vous contr\u00f4lez vous aujourd'hui le",
        "start": 4644.16,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "flux migratoires qui viennent de",
        "start": 4646.08,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger en sachant qu'on peut avoir",
        "start": 4647.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une carte d'identit\u00e9 espagnols week-end",
        "start": 4648.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour venir travailler et profiter de ce",
        "start": 4650.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me social en france et deuxi\u00e8mement",
        "start": 4652.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur la concurrence d\u00e9loyale qu'on peut",
        "start": 4654.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "trouver aussi avec d'autres pays comme",
        "start": 4656.64,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "les pays de l'est merci",
        "start": 4658.95,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "elle trahit une r\u00e9ponse tr\u00e8s longue je",
        "start": 4663.4,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "vais vous donner les grands",
        "start": 4665.739,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "je vous donnais les grands les grands",
        "start": 4667.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "principes",
        "start": 4669.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'abord nous pouvons nous devons dire",
        "start": 4671.1,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "que schengen ne fonctionne pas tout le",
        "start": 4673.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monde le sait je me souviens d'un grand",
        "start": 4675.07,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "discours de nicolas sarkozy expliquant",
        "start": 4677.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu' on donnait quelques mois \u00e0 la",
        "start": 4678.909,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne de bruxelles pour",
        "start": 4681.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9former cela sinon on appliquerait plus",
        "start": 4683.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "schengen il avait tout \u00e0 fait raison je",
        "start": 4686.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pense d'ailleurs que depuis l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 4688.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de kobe dont on a montr\u00e9 que l'on",
        "start": 4690.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pouvait tr\u00e8s bien ne pas appliquer",
        "start": 4691.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "schengen et que les allemands les",
        "start": 4693.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "italiens bloqu\u00e9s eux aussi leurs",
        "start": 4694.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res",
        "start": 4696.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est le premi\u00e8re chose donc il faut",
        "start": 4698.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "effectivement en finir avec schengen et",
        "start": 4699.76,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "retrouver un contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res",
        "start": 4702.37,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "faire des",
        "start": 4704.679,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "all\u00e9es limite m\u00eame d'une milice oui",
        "start": 4706.89,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "militaris\u00e9 pour surveiller nos",
        "start": 4709.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et puis il y a le deuxi\u00e8me",
        "start": 4711.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "volet vous l'avez toujours tout de suite",
        "start": 4712.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dit c'est \u00e0 dire que nous devons cesser",
        "start": 4714.31,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre un centre d'attraction sociale et",
        "start": 4716.14,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "donc nous devons comme je l' ai dit tout",
        "start": 4721.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure supprimez supprimez toutes les",
        "start": 4722.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "allocations de solidarit\u00e9 les",
        "start": 4725.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "allocations qui ne sont pas de",
        "start": 4727.57,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "contributives l\u00e0 on ne cotise pas pour",
        "start": 4728.5,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers c'est \u00e0 dire allocations",
        "start": 4730.83,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "logement",
        "start": 4733.6,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "allocations logement allocations",
        "start": 4736.5,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "familiales vous savez c'est absolument",
        "start": 4738.79,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "scandaleux aujourd'hui un",
        "start": 4741.28,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui d\u00e9pose un dossier de droit",
        "start": 4743.909,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "d'asile il touche 700 euros par mois",
        "start": 4746.56,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "plus que des agriculteurs retrait\u00e9s des",
        "start": 4749.77,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "gens qui ont v\u00e9cu qui ont travaill\u00e9",
        "start": 4753.159,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "toute leur vie en france c'est",
        "start": 4754.659,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "absolument indigne donc il faut",
        "start": 4756.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "supprimer tout cela et cesser de faire",
        "start": 4757.75,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "la france un eldorado social est comme",
        "start": 4760.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous savez ces gens l\u00e0 sont tr\u00e8s",
        "start": 4764.08,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "rationnel et ils font leurs calculs et",
        "start": 4765.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "si la france n'est plus int\u00e9ressante ils",
        "start": 4768.159,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "ne viendront plus merci \u00e0 vous",
        "start": 4769.96,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "merci raymond pr\u00eater au jeu je vais",
        "start": 4773.13,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e9videmment comme comme",
        "start": 4776.8,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "partout",
        "start": 4779.29,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4780.08,
        "duration": 10.1
    },
    {
        "text": "bonaberi com comme partout comme partout",
        "start": 4785.58,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je passe je vais d\u00e9dicacer mon livre",
        "start": 4790.18,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et je resterai le temps qu'il faudra",
        "start": 4792.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9dicacer et chacun des livres que",
        "start": 4795.1,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "vous me pr\u00e9senterai a tout de suite",
        "start": 4796.93,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4798.36,
        "duration": 3.74
    }
]