[
    {
        "text": "parlons d'\u00e9ducation maintenant vous avez",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 plusieurs choses sur la base du",
        "start": 2.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "constat que vous dressez selon lequel",
        "start": 4.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le scolaire actuel est en",
        "start": 6.66,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin et que le niveau ne fait que",
        "start": 9.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "baisser vous avez propos\u00e9 de r\u00e9tablir la",
        "start": 10.889,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritocratie r\u00e9publicaine et r\u00e9tablir le",
        "start": 13.59,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "pouvoir du professeur on a tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 16.199,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bien entendu les constats dimanche",
        "start": 18.779,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dernier nous entendons souvent sur le",
        "start": 20.279,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "constat maintenant ce qu'on veut savoir",
        "start": 22.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est comment vous mettez \u00e7a en pratique",
        "start": 24.029,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement",
        "start": 25.56,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "en fait",
        "start": 28.67,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "il faut s'inspirer de ce qui marche",
        "start": 31.16,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "comme toujours",
        "start": 34.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc qu'est ce qui marche qu'est ce qui",
        "start": 36.92,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "a march\u00e9 qu'est ce qui marche",
        "start": 39.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce sont \u00e9videmment les",
        "start": 40.489,
        "duration": 7.331
    },
    {
        "text": "\u00e9coles asiatiques hier c'est l'\u00e9cole de",
        "start": 43.86,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique fran\u00e7aise que moi j'ai",
        "start": 47.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "encore connu avec beaucoup de chance",
        "start": 49.53,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "puisque je suis arriv\u00e9 \u00e0 la fin",
        "start": 51.75,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "donc qu'elles sont n\u00e9es et \u00e9lev\u00e9es et le",
        "start": 54.44,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re chose si j'ose dire notre",
        "start": 58.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "chance c'est que les principes de",
        "start": 60.42,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "dessins sont quasi les m\u00eames que les",
        "start": 63.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "principes des autres je veux dire par l\u00e0",
        "start": 66.479,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 68.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce qu'on pourrait croire comme d\u00e9pass\u00e9e",
        "start": 69.29,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "surann\u00e9 et r\u00e9actionnaire c'est \u00e0 dire",
        "start": 72.24,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole du pass\u00e9 fran\u00e7aise se retrouve",
        "start": 74.07,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "assez assez simplement dans les vertus",
        "start": 79.1,
        "duration": 6.519
    },
    {
        "text": "et les m\u00e9rites de des \u00e9coles asiatiques",
        "start": 83.34,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui c'est-\u00e0-dire",
        "start": 85.619,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "le savoir la transmission le m\u00e9rite",
        "start": 87.77,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "l'excellence la discipline et le travail",
        "start": 91.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est tr\u00e8s concr\u00e8tement du",
        "start": 94.89,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s concr\u00e8tement",
        "start": 96.72,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "dans le primaire",
        "start": 98.659,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "remettre les fondamentaux c'est \u00e0 dire",
        "start": 102.2,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "lire \u00e9crire compter avec m\u00e9thode",
        "start": 105.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "syllabique dict\u00e9e et c'est enfin l'\u00e9cole",
        "start": 108.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que moi j'ai connu dans le primaire et",
        "start": 110.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que de nombreuses \u00e9coles priv\u00e9es",
        "start": 112.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "utilisent aujourd'hui le succ\u00e8s fait une",
        "start": 114.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parenth\u00e8se le succ\u00e8s de l'\u00e9cole priv\u00e9e",
        "start": 116.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est qu'elle applique les",
        "start": 118.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes de l'\u00e9cole publique dira pas",
        "start": 120.99,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "chercher midi \u00e0 quatorze heures vous",
        "start": 123.96,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "faites comment vous vous cr\u00e9ez un",
        "start": 125.85,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "nouveau programme scolaire vous",
        "start": 126.899,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "contraignez sur 1 et sur le coll\u00e8ge",
        "start": 128.039,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "alors le coll\u00e8ge de l\u00e8ge alors le",
        "start": 130.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge on supprime le coll\u00e8ge unique je",
        "start": 132.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pense que c'est la m\u00e8re de toutes les",
        "start": 134.79,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "batailles l\u00e0 le crime initiale le p\u00e9ch\u00e9",
        "start": 135.93,
        "duration": 6.619
    },
    {
        "text": "originel c'est le coll\u00e8ge unique",
        "start": 139.739,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de 75 de la loi haby souche",
        "start": 142.549,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "val\u00e9ry giscard d'estaing",
        "start": 146.819,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et qui a en fait qu'est-ce qu'est ce",
        "start": 148.73,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "qu'on a fait on a mis des \u00e9l\u00e8ves de tous",
        "start": 151.769,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "niveaux dans une m\u00eame classe j'ai",
        "start": 154.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 d'ailleurs pour pr\u00e9parer cette",
        "start": 157.409,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "cette campagne et pour pr\u00e9parer ce th\u00e8me",
        "start": 159.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plus de fa\u00e7on plus privil\u00e9gi\u00e9s j'ai",
        "start": 162.09,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9",
        "start": 164.79,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "deux choses 1",
        "start": 166.519,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "une enqu\u00eate que j'avais \u00e9crite j'avais",
        "start": 169.34,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "dans mon livre le livre lors de la",
        "start": 171.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "droite non louisa j'avais interview\u00e9 le",
        "start": 173.25,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "dernier conseiller \u00e9ducation du g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 176.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de gaulle qui s'appelait monsieur",
        "start": 179.459,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "narbonne et j'ai lu des textes sur des",
        "start": 180.48,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations de ren\u00e9 haby \u00e0 l'\u00e9poque et",
        "start": 184.049,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "en fait c'est assez extraordinaire parce",
        "start": 187.29,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 188.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tout est dit c'est \u00e0 dire que les gens",
        "start": 189.65,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "ont bien conscience de \u00e7a chaque",
        "start": 191.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "narbonne je me souviens tr\u00e8s bien je",
        "start": 192.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'avais interview\u00e9 quand j'\u00e9tais jeune",
        "start": 194.64,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "journaliste c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un vieux",
        "start": 195.72,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "monsieur \u00e9videmment il \u00e9tait conseiller",
        "start": 196.95,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et il m'avait tr\u00e8s",
        "start": 198.209,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bien expliqu\u00e9 que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 199.859,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "avait tr\u00e8s bien compris que d\u00e8s les",
        "start": 202.319,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 60 que la massification de",
        "start": 204.81,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation risquait d'entra\u00eener un",
        "start": 208.139,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "effondrement du niveau \u00e0 la mani\u00e8re",
        "start": 210.87,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine",
        "start": 212.7,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "et que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle avait tout",
        "start": 213.5,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "fait pour \u00e9viter cela et qu'il avait",
        "start": 215.819,
        "duration": 2.091
    },
    {
        "text": "\u00e9chou\u00e9",
        "start": 217.049,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose on voit dans les",
        "start": 217.91,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations de ren\u00e9 haby en 75 qui",
        "start": 220.799,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9tait donc ministre de l'\u00e9ducation",
        "start": 222.93,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 223.739,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque et qui qui est tr\u00e8s conscient",
        "start": 224.84,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "que \u00e7a va provoquer une baisse de niveau",
        "start": 228.51,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "mais qui dit c'est pas grave les bons",
        "start": 231.03,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves apprendront humainement des",
        "start": 234.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mauvais ou des plus faibles et les plus",
        "start": 237.269,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "faibles apprendront ce sont ceux",
        "start": 239.97,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "progresseront gr\u00e2ce au plus fort en",
        "start": 243.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ni l'un ni l'autre",
        "start": 246.419,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une catastrophe en fait le",
        "start": 248.16,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge unique est une catastrophe et",
        "start": 250.53,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "donc il faut remettre les classes de",
        "start": 252.569,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "niveau il faut remettre un certificat",
        "start": 255.959,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudes pour rentrer en 6e aujourd'hui",
        "start": 258.269,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "on a",
        "start": 259.769,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "je crois un tiers des enfants qui",
        "start": 261.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rentrent en sixi\u00e8me sans savoir lire on",
        "start": 263.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "a des chiffres absolument hallucinant on",
        "start": 265.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "a fait des exercices de ce qu'ils",
        "start": 269.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "appellent la fluence lit facilement et",
        "start": 270.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on a seulement un peu plus de la moiti\u00e9",
        "start": 272.99,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "des \u00e9l\u00e8ves de 6e qui lisent ais\u00e9ment \u00e7a",
        "start": 274.43,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "monte \u00e0 65 68 % dans les beaux quartiers",
        "start": 279.32,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "et \u00e7a tombe \u00e0 35% dans les quartiers",
        "start": 282.47,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "prioritaires et c'est sur le bac vous",
        "start": 287.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "visez alors attendez le sur le bac donc",
        "start": 289.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'abord casser se nomme parce qu'il faut",
        "start": 291.8,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "remonter le temps c'est important apr\u00e8s",
        "start": 294.23,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le coll\u00e8ge unique retrouvez les classes",
        "start": 297.14,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "de niveaux retrouver d\u00e8s la 5e et la 4e",
        "start": 299.27,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "qu'on oriente progressivement les jeunes",
        "start": 303.76,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "qu'on leur fasse d\u00e9couvrir les m\u00e9tiers",
        "start": 306.89,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'apprentissage et c'est parce que on a",
        "start": 309.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "si vous voulez on fait monter des",
        "start": 311.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations enti\u00e8res dans l'enseignement",
        "start": 313.4,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral alors que beaucoup ne sont pas",
        "start": 315.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialement dou\u00e9 pour \u00e7a et on g\u00e2che",
        "start": 319.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "leur talent qui pourrait s'exprimer bien",
        "start": 320.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous prenons donc il faut oui on \u00e9tait",
        "start": 323.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e8s 14 ans il faut orienter vers le \u00e0",
        "start": 325.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "petit \u00e9videmment apr\u00e8s \u00e0 faire des",
        "start": 328.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "passerelles pour ceux qui voudraient",
        "start": 330.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "revenir dans l'enseignement g\u00e9n\u00e9ral puis",
        "start": 331.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "en seconde il faut remettre d'apr\u00e8s moi",
        "start": 333.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les fili\u00e8res classiques c'est-\u00e0-dire",
        "start": 336.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raire scientifique et \u00e9conomique et",
        "start": 338.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "3 le bac on a bien compris aujourd'hui",
        "start": 341.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et vous en \u00eates le produit il faut avoir",
        "start": 343.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tu\u00e9 son p\u00e8re et sa m\u00e8re pour ne pas",
        "start": 346.52,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "avoir le bac et encore je pense que",
        "start": 347.87,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "l'enfant aurait des excuses",
        "start": 351.01,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "donc vous visez quel taux de r\u00e9ussite au",
        "start": 353.969,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bac par exemple \u00e0 moi je ne vis pas un",
        "start": 356.519,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "tour particulier je pense qu'il faut",
        "start": 358.829,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment remettre le bac comme un",
        "start": 361.369,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "examen s\u00e9lectif",
        "start": 364.86,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "donc arr\u00eatez de le donner \u00e0 tout le",
        "start": 366.439,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "monde arr\u00eatez de faire monter toutes les",
        "start": 368.429,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "notes",
        "start": 369.689,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "50% par exemple mais je n'ai mal je n'ai",
        "start": 370.61,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "pas d'objectif particulier il faut",
        "start": 373.439,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "simplement remettre un niveau d'exigence",
        "start": 374.549,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous savez en allemagne ils sont ils",
        "start": 376.229,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "sont rest\u00e9s \u00e0 un score de je crois de 30",
        "start": 379.799,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ou 40% pareil pour la suite j'\u00e9tais en",
        "start": 383.61,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "suisse il ya pas longtemps",
        "start": 385.199,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "leur bac",
        "start": 386.749,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle la maturit\u00e9",
        "start": 388.699,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "et \u00e0 des scores d'ernesto qu'on avait",
        "start": 391.699,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "nous dans les ann\u00e9es 70 je pense que",
        "start": 394.769,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait raisonnable et que c'est que",
        "start": 397.259,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est ce bac sam ont distribu\u00e9 est",
        "start": 399.809,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "ridicule d'ailleurs",
        "start": 402.299,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "comment le ministre blanc caire a",
        "start": 404.599,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "profit\u00e9 du duc au vide et du confinement",
        "start": 407.339,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pour achever le bac \u00e9tait moribond donc",
        "start": 409.319,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "il faut le ressusciter et pour cela j'ai",
        "start": 412.919,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi j'ai lu une histoire du",
        "start": 415.469,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "baccalaur\u00e9at il n'ya pas longtemps tr\u00e8s",
        "start": 418.649,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante qui remontait le temps",
        "start": 419.969,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "depuis la cr\u00e9ation par napol\u00e9on et par",
        "start": 421.259,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "son ministre fontanes jusqu'\u00e0",
        "start": 424.889,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et qui montre tr\u00e8s bien que",
        "start": 427.289,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le 19e si\u00e8cle avait v\u00e9cu une \u00e9volution",
        "start": 429.779,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement inverse de la n\u00f4tre c'est \u00e0",
        "start": 432.509,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dire que le 19e si\u00e8cle avec l'\u00e9cole de",
        "start": 434.999,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "l'ade d'abord de napol\u00e9on de la",
        "start": 437.189,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "monarchie puis de la r\u00e9publique avait",
        "start": 439.05,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "contin\u00fbment",
        "start": 441.199,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "augmenter le niveau en introduisant de",
        "start": 443.239,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "plus en plus de textes de des examens",
        "start": 447.269,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9crits et en supprimant l'oral qui \u00e9tait",
        "start": 449.339,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but les seules \u00e9preuves donc voil\u00e0",
        "start": 452.549,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le encore une fois le mod\u00e8le est assez",
        "start": 455.159,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "simple il nous faut remettre",
        "start": 456.989,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de la r\u00e9publique d'avant qui est",
        "start": 459.42,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "paradoxalement la fin \u00e7a ne m'\u00e9tonnerait",
        "start": 462.54,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "pas le l'\u00e9cole d'excellence des grands",
        "start": 465.24,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "pays asiatiques aujourd'hui avec avec",
        "start": 470.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "blues enfin vous voyez pour dissimuler",
        "start": 473.37,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rences sociales avec retour de",
        "start": 476.28,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 des profs avec retour de la",
        "start": 479.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de sanctions sanction pour",
        "start": 482.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e8ve est aussi sanctions pour les",
        "start": 484.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parents suppression des allocations",
        "start": 486.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sociales dont les pas les enfants qui",
        "start": 488.49,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "sont qui sont",
        "start": 491.58,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "vraiment r\u00e9volt\u00e9 on peut dire violent",
        "start": 494.24,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a appel\u00e9",
        "start": 497.9,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qu'ils sont absolument les parents",
        "start": 500.93,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "sont responsables de leurs enfants jeux",
        "start": 504.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je pense m\u00eame que qui est comp\u00e9tent pour",
        "start": 505.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "juger du commun qui est comp\u00e9tent pour",
        "start": 507.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est un professeur qui envoie la sauce",
        "start": 509.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e8ves il est trop turbulent dans sa",
        "start": 510.9,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "phase 2 les mains il y aura des",
        "start": 512.67,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sanctions il y aura des conseils de",
        "start": 513.87,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "discipline",
        "start": 515.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les \u00e9l\u00e8ves sanctionner les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 515.78,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "violents et leurs parents se verront",
        "start": 518.55,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "coup\u00e9 se verront",
        "start": 521.31,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "supprimer leurs allocations vous savez",
        "start": 523.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les parents eux m\u00eames sont",
        "start": 525.8,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "de plus en plus violents les professeurs",
        "start": 527.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "se plaignent aujourd'hui de la violence",
        "start": 529.339,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "des parents qui qui ne supporte pas que",
        "start": 531.8,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "leur enfant est une mauvaise note et qui",
        "start": 534.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "menacent physiquement les professeurs \u00e7a",
        "start": 536.029,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "se passe de plus en plus donc vous voyez",
        "start": 538.1,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "il ya tout un ensemble il ya retour de",
        "start": 540.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'excellence retour du m\u00e9rite retour de",
        "start": 542.959,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "la discipline et retour de la",
        "start": 545.0,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "transmission des savoirs",
        "start": 547.19,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "chass\u00e9s de l'\u00e9cole les marchands du",
        "start": 549.88,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "temple minoritaire c'est \u00e0 dire les",
        "start": 553.399,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "lobbys lgbt et autres qui n'ont rien \u00e0",
        "start": 555.86,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 l'\u00e9cole on va parler d'europe",
        "start": 558.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous vous pr\u00e9sentez comme souvent comme",
        "start": 561.07,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui n'a pas peur de d\u00e9fendre",
        "start": 563.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ses id\u00e9es telles qu'elles sont sans",
        "start": 565.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faire de calculs politiques pourtant sur",
        "start": 567.56,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la question de l'union europ\u00e9enne vous",
        "start": 570.11,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "dit ne pas vouloir la quitter alors m\u00eame",
        "start": 571.399,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'une grande partie de votre programme",
        "start": 573.649,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est incompatible avec les r\u00e8gles et le",
        "start": 575.029,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de l'union europ\u00e9enne une partie",
        "start": 576.649,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame cons\u00e9quente pour justifier ce",
        "start": 579.019,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "choix vous dit les fran\u00e7ais sont pas",
        "start": 580.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00eats pour quitter l'union europ\u00e9enne",
        "start": 582.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faut pas reproduire le m\u00eame \u00e9chec qu'en",
        "start": 583.85,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "2017",
        "start": 585.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce qu'a fait marine le pen en fait est",
        "start": 587.74,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "ce \u00e0 dire qu'en r\u00e9alit\u00e9 vous seriez pour",
        "start": 590.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une sortie de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 592.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "philosophiquement et dans un id\u00e9al type",
        "start": 594.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais que par calcul politique",
        "start": 596.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous allez faire campagne sur ce status",
        "start": 598.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quo du on reste dans l'union europ\u00e9enne",
        "start": 600.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais on suit pas les r\u00e8gles et on suit",
        "start": 602.18,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "pas les traiter",
        "start": 603.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je suis absolument pas d'accord avec",
        "start": 605.11,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "tout vos d\u00e9veloppements je vais essayer",
        "start": 607.13,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "de reprendre m\u00e9thodiquement premi\u00e8rement",
        "start": 608.48,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "je ne dis pas qu'on ne doit pas quitter",
        "start": 611.56,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne uniquement parce que",
        "start": 614.95,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "marine le pen a \u00e9chou\u00e9 l\u00e0 dessus je ma",
        "start": 617.959,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion est beaucoup plus",
        "start": 620.959,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "on a perdu une guerre du xx\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 622.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "exactement on a perdu on avait lu au",
        "start": 624.88,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "moins c'est bien je vous remercie",
        "start": 627.07,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s marqu\u00e9e par une lettre de",
        "start": 629.07,
        "duration": 7.209
    },
    {
        "text": "georges pompidou qui disait \u00e0 andr\u00e9",
        "start": 633.24,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "malraux en fait depuis la d\u00e9faite de",
        "start": 636.279,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "1870 les fran\u00e7ais ont peur de se",
        "start": 639.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "retrouver tout seul dans une guerre",
        "start": 642.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors qu'auparavant il n'avait peur de",
        "start": 644.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rien et \u00e9tait capable d'affronter une",
        "start": 646.6,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "des coalitions europ\u00e9enne tr\u00e8s",
        "start": 649.27,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "nombreuses donc \u00e7a je deuxi\u00e8mement nous",
        "start": 651.339,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "sommes un pays du continent nous ne",
        "start": 654.459,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "sommes pas une \u00eele comme l'angleterre",
        "start": 656.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement nous sommes un des pays",
        "start": 657.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fondateurs de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 659.17,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez je pense que c'est",
        "start": 662.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 du calcul politique",
        "start": 665.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parler de quelques l'historique si vous",
        "start": 667.05,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "voulez mais en tout cas c'est sale le la",
        "start": 669.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "profondeur deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement je",
        "start": 670.779,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "vous reprendre est encore l\u00e0 dessus mon",
        "start": 674.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "programme n'est pas contraire aux lois",
        "start": 676.63,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes simplement jeudi qu' il y a",
        "start": 680.14,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "des choses qui rel\u00e8vent de la survie de",
        "start": 684.06,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "la nation est que quand la survie de la",
        "start": 687.459,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "nation est en jeu",
        "start": 690.459,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "elle doit primer sur toutes les r\u00e8gles",
        "start": 692.49,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "juridiques",
        "start": 696.85,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "qui peuvent en serre et",
        "start": 697.74,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne vous savez en",
        "start": 701.1,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "connaisseur des r\u00e8gles du non mais",
        "start": 702.85,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "attendez je suis en dehors des r\u00e8gles",
        "start": 704.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour l'immigration et par exemple pour",
        "start": 705.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les barri\u00e8res pour la glace mais quand",
        "start": 707.68,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "m\u00eame pour l'industrie",
        "start": 709.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais vous savez les r\u00e8gles europ\u00e9ennes",
        "start": 711.24,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "tout le monde s'assoit dessus quand il y",
        "start": 713.86,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "a eu le coc vide on s'est assis sur les",
        "start": 716.32,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles de budg\u00e9taire de maastricht la",
        "start": 720.67,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "france n'a jamais respect\u00e9 ou quasiment",
        "start": 723.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "jamais les r\u00e8gles budg\u00e9taires de",
        "start": 726.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "maastricht la bce s'est elle-m\u00eame",
        "start": 728.14,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "affranchi des r\u00e8gles qui avait fond\u00e9 sa",
        "start": 730.9,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation donc si vous voulez",
        "start": 733.839,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "je n'ai pas de scrupules \u00e0 m'affranchir",
        "start": 736.11,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "de r\u00e8gles quand j'estime que la survie",
        "start": 739.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la nation est en cause les partisans",
        "start": 741.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les plus farouches de l'europe font de",
        "start": 743.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand il quand ils s'estiment que",
        "start": 745.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement et deuxi\u00e8mement la",
        "start": 747.61,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne elle-m\u00eame",
        "start": 750.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'affranchit de toutes les r\u00e8gles quand",
        "start": 752.19,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "il s'agit d'\u00e9tendre son pouvoir elle",
        "start": 754.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'avait aucune comp\u00e9tence de la sur la",
        "start": 756.37,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 et \u00e7a ne l'a pas emp\u00each\u00e9 de se",
        "start": 758.41,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "m\u00ealer de tout avec les vaccins etc en",
        "start": 761.76,
        "duration": 6.879
    },
    {
        "text": "plus elle a eu une r\u00e9ussite absolument",
        "start": 765.43,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "lamentable mais \u00e7a ne l'a pas emp\u00each\u00e9 du",
        "start": 768.639,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "tout alors que la sant\u00e9 n'est pas dans",
        "start": 771.459,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "les comp\u00e9tences de la commission la",
        "start": 772.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "commission n'a pas \u00e0 faire la le\u00e7on de",
        "start": 775.06,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "morale hongrois parce que sur la fa\u00e7on",
        "start": 777.37,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "de g\u00e9rer leur universit\u00e9 ou de traiter",
        "start": 781.839,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "george soros etc voyez donc personne ne",
        "start": 784.57,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "respecte ses r\u00e8gles donc il faut arr\u00eater",
        "start": 788.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avec les r\u00e8gles comme si c'\u00e9tait des",
        "start": 790.36,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles descendu du mont sina\u00ef et qui",
        "start": 793.06,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par dieu \u00e0 mo\u00efse",
        "start": 794.829,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "donc le l'union europ\u00e9enne n'est pas un",
        "start": 797.31,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tat f\u00e9d\u00e9ral",
        "start": 800.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je vous le r\u00e9p\u00e8te je vous le rappelle il",
        "start": 802.18,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "n'y a pas de d\u00e9mocratie en dehors des",
        "start": 805.329,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nations m\u00eame le tribunal de karlsruhe le",
        "start": 807.279,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rappelle sans cesse il n'ya pas de",
        "start": 809.44,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "peuple europ\u00e9en donc en v\u00e9rit\u00e9 il n'y a",
        "start": 811.449,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "pas si vous voulez de",
        "start": 814.149,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de r\u00e8gles sacro-saintes donc il faut",
        "start": 817.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'abord derni\u00e8re chose",
        "start": 819.579,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "il ya eu la pol\u00e9mique l\u00e0 sur l'histoire",
        "start": 822.48,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "des polonais qui ont estim\u00e9 que leur",
        "start": 826.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ordre constitutionnel \u00e9tait sup\u00e9rieur \u00e0",
        "start": 828.459,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "l'ordre juridique europ\u00e9en",
        "start": 830.38,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "il avait tout \u00e0 fait raison",
        "start": 832.14,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "jamais depuis ils ont eu \u00e0 ce train tu",
        "start": 834.42,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "de 1 million par nos lois ils ne payent",
        "start": 836.56,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pas oui il ne paye pas mais par exemple",
        "start": 838.0,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "on leur a gel\u00e9 pour les aides pour la",
        "start": 839.769,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "relance collines et c'est absolument",
        "start": 841.839,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "scandaleux mais alors c'est \u00e0 dire que",
        "start": 843.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par exemple si elle ce m\u00eame conflit avec",
        "start": 845.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la france on pay pal absolument et donc",
        "start": 847.06,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "pourquoi pas quitter l'union europ\u00e9enne",
        "start": 850.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "finalement saison mais parce que vous",
        "start": 851.769,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "savez sans la france il ya plus deux",
        "start": 853.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais pas la pologne la hongrie nous donc",
        "start": 855.3,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "et j'ai beaucoup d'affection et de",
        "start": 858.61,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "respect pour la pologne \u00e0 l'envi en plus",
        "start": 860.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous on est on a fond\u00e9 l'union",
        "start": 863.019,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne bon deuxi\u00e8mement on est une",
        "start": 864.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "puissance nucl\u00e9aire troisi\u00e8mement on est",
        "start": 867.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "contributeur net \u00e7a change la donne je",
        "start": 869.92,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "vous assure donc il n'y a aucune raison",
        "start": 872.17,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "de se coucher devant une commission de",
        "start": 874.569,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "gens qui ne sont pas \u00e9lus et quinault",
        "start": 877.269,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 que celle que donnent les",
        "start": 881.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nations la d\u00e9mocratie ce sont les",
        "start": 883.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nations donc il faut simplement rappeler",
        "start": 885.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que notre int\u00e9r\u00eat national notre survie",
        "start": 887.12,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "nationale d\u00e9pend de politique sur",
        "start": 890.48,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "l'immigration et sur l'industrie donc",
        "start": 893.99,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "oui sur l'immigration et sur l'industrie",
        "start": 896.029,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "si nous avons besoin de ne pas respecter",
        "start": 898.459,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le droit europ\u00e9en nous ne le",
        "start": 900.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "respecteront pas parce que tout",
        "start": 902.329,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "simplement nous aurons",
        "start": 904.1,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "estim\u00e9 qu' il en va de du destin de la",
        "start": 906.55,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "france voil\u00e0 et nous devons en plus",
        "start": 910.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alors qu'ils \u00e7a \u00e7a passe par des",
        "start": 913.779,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes constitutionnelles un jeu je",
        "start": 915.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "proposerai la r\u00e9forme constitutionnelle",
        "start": 917.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de l'article 55 vous savez qui pr\u00e9voit",
        "start": 919.61,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "que les trait\u00e9s sont sup\u00e9rieures aux",
        "start": 922.07,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "lois je proposerai au par r\u00e9f\u00e9rendum une",
        "start": 924.019,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9vision constitutionnelle qui ferait",
        "start": 928.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que les lois post\u00e9rieur je dis bien",
        "start": 930.589,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "post\u00e9rieure serait sup\u00e9rieur au trait\u00e9",
        "start": 932.93,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on appelait d'ailleurs en",
        "start": 935.72,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "droit juridique fran\u00e7ais la th\u00e9orie de",
        "start": 938.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la loi \u00e9cran c'est \u00e0 dire que jusqu'aux",
        "start": 940.519,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 89 l'arr\u00eat nicouleau du conseil",
        "start": 942.17,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat jamais un juge fran\u00e7ais ne se",
        "start": 945.56,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "serait permis de juger une loi fran\u00e7aise",
        "start": 948.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "car la loi est l expression de la",
        "start": 950.899,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale depuis jean-jacques",
        "start": 952.76,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "rousseau et la r\u00e9volution et que",
        "start": 954.589,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "c'est en fait une transgression inou\u00efe",
        "start": 958.69,
        "duration": 7.269
    },
    {
        "text": "de la part des juges que de juger une",
        "start": 963.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "loi nous devons remettre cela pourrait",
        "start": 965.959,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pas faire que l'int\u00e9r\u00eat national",
        "start": 967.76,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais supr\u00eame redevienne l'essentiel",
        "start": 970.01,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "l'europe n'est pas un \u00e9tat f\u00e9d\u00e9ral c'est",
        "start": 973.85,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "une conf\u00e9d\u00e9ration de nation il faut que",
        "start": 976.819,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 repart de la nation il n'y",
        "start": 979.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "a pas contrairement \u00e0 ce que pr\u00e9tend",
        "start": 981.47,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "emmanuel macron de souverainet\u00e9",
        "start": 982.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne parce qu'ici il ya une",
        "start": 984.589,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne \u00e7a veut dire",
        "start": 986.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'il n'ya plus de souverainet\u00e9",
        "start": 987.68,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise il faut revenir aux principes",
        "start": 988.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de subsidiarit\u00e9 la commission de",
        "start": 990.949,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "bruxelles a beaucoup trop \u00e9tendu ses",
        "start": 993.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences de fa\u00e7on contraire aux",
        "start": 995.66,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "textes et aux trait\u00e9s qui vous sont si",
        "start": 998.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "chers donc voyez eux ne se g\u00eanent pas",
        "start": 999.829,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "quand il s'agit de transgresser les",
        "start": 1002.38,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "traiter le juge europ\u00e9en",
        "start": 1004.24,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "n'a pas",
        "start": 1006.51,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9terminer la politique de la france",
        "start": 1008.499,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les juges en g\u00e9n\u00e9ral qu'ils soient",
        "start": 1011.019,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ou europ\u00e9ens lorsqu'on appelle",
        "start": 1013.299,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "le dialogue des juridictions n'a pas \u00e0",
        "start": 1015.309,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminer la politique \u00e0 la place du",
        "start": 1019.089,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais et c'est une question \u00e0",
        "start": 1021.099,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la fois de souverainet\u00e9 et de d\u00e9mocratie",
        "start": 1022.959,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "si on veut renoncer \u00e0 la souverainet\u00e9 et",
        "start": 1025.149,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "\u00e0 la d\u00e9mocratie il faut le dire mais moi",
        "start": 1027.699,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "ce n'est pas mon propos",
        "start": 1029.74,
        "duration": 7.069
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1032.76,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "on va passer sur le sujet des in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 1036.809,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "sociales et \u00e9conomiques",
        "start": 1040.48,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "parmi vos soutiens on a appris ce",
        "start": 1041.97,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "week-end qu' il y avait jacqueline",
        "start": 1044.949,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moreau donc ancien gilet jaune qui est",
        "start": 1047.139,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "un peu mieux qu'\u00e0 lanc\u00e9 le mouvement",
        "start": 1049.539,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec sa fameuse vid\u00e9o et \u00e0 plusieurs",
        "start": 1051.0,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "reprises vous vous adressez aux \u00eeles les",
        "start": 1053.769,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "zones jaunes en dix ans que vous les",
        "start": 1055.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "comprenez vous les \u00e9coutez et m\u00eame vous",
        "start": 1058.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "annoncer des mesures qui vont dans ce",
        "start": 1060.37,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sens l\u00e0 comme la baisse de la csg enfin",
        "start": 1062.2,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pour les faibles revenus donc",
        "start": 1064.299,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes mesures qui effectue",
        "start": 1066.159,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "anticipations voil\u00e0 n\u00e9anmoins et assez",
        "start": 1067.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "paradoxalement par parmi ces",
        "start": 1070.99,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "revendications des gilet jaune il ya",
        "start": 1072.97,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "aussi deux sujets importants qui sont",
        "start": 1075.399,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'imposition des plus riches donc par",
        "start": 1077.529,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "exemple r\u00e9tablir les sf et la lutte",
        "start": 1079.6,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "contre l'\u00e9vasion fiscale \u00e7a revient",
        "start": 1081.97,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "assez souvent jacqueline moreau par",
        "start": 1083.379,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "exemple dit souvent \u00e7a quand elle va sur",
        "start": 1085.029,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les plateaux t\u00e9l\u00e9 pourquoi nous vous",
        "start": 1086.289,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "n'avez pas annoncer des mesures allant",
        "start": 1088.119,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "dans ce sens l\u00e0",
        "start": 1090.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je pense que il y \u00e0 eut d'abord les",
        "start": 1091.86,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "gilet jaune sont victimes des deux",
        "start": 1095.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8nes que je d\u00e9cris inlassablement",
        "start": 1096.909,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es c'est \u00e0 dire",
        "start": 1099.22,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'immigration de masse dans les",
        "start": 1101.34,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "banlieues qui a chass\u00e9 les fran\u00e7ais qui",
        "start": 1103.029,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "les a repouss\u00e9s",
        "start": 1105.07,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "vers l'ail\u00e9 justement la france",
        "start": 1106.619,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph\u00e9rique et deuxi\u00e8mement la",
        "start": 1109.659,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation puisque les",
        "start": 1111.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "industries \u00e9tait un prioritairement dans",
        "start": 1113.71,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des dans des villes moyennes loin des",
        "start": 1115.96,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles et que ce double ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0",
        "start": 1119.5,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "chasser ces gens l\u00e0 et les \u00e0",
        "start": 1122.369,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "prol\u00e9taris\u00e9s et c'est ce qui a provoqu\u00e9",
        "start": 1124.659,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volte des gilet jaune donc",
        "start": 1126.519,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment puisque ce sont les deux axes",
        "start": 1128.409,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "de ma campagne je suis celui qui r\u00e9pond",
        "start": 1130.299,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette probl\u00e9matique",
        "start": 1134.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'origine du mouvement des gilet jaune",
        "start": 1136.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "maintenant ce que vous dites il ya eu",
        "start": 1138.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "deux mouvements des gilet jaune il ya eu",
        "start": 1140.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le premier mouvement qui \u00e9tait une",
        "start": 1142.96,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "r\u00e9volte fiscale faut jamais l'oublier et",
        "start": 1144.7,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait une r\u00e9volte de gens qui",
        "start": 1148.029,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "travaillaient et qui ne supportait plus",
        "start": 1149.799,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre impos\u00e9es au nom de l'\u00e9cologie",
        "start": 1152.559,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9cologie punitive",
        "start": 1155.23,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "et qui voulait qu'ils avaient besoin de",
        "start": 1156.929,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "d'utiliser leur voiture pour aller",
        "start": 1160.299,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "travailler et qui ne supportait plus que",
        "start": 1162.34,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "les gens des centres villes qui se",
        "start": 1164.649,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "baladait en trottinette ou en m\u00e9tro leur",
        "start": 1166.629,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "leur fasse payer",
        "start": 1169.779,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "le r\u00e9chauffement les cons\u00e9quences du",
        "start": 1173.97,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique c'est pas leur",
        "start": 1176.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voiture qui \u00e9tait qui provoquait le",
        "start": 1178.299,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique c'est plut\u00f4t",
        "start": 1180.58,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "les produits ann\u00e9e partant caire entier",
        "start": 1181.869,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9tropoles justement donc c'est",
        "start": 1184.809,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "\u00e7a les gilet jaune puis puis j'allais",
        "start": 1187.269,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "dire c'est une r\u00e9volte de droite puis",
        "start": 1191.32,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "c'est gilet jaune ont \u00e9t\u00e9 manipul\u00e9s ont",
        "start": 1194.159,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pris en main ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1197.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "instrumentalis\u00e9s jacqueline moureu \u00e9t\u00e9",
        "start": 1199.59,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "endoctrin\u00e9s non pas jacqueline moreau",
        "start": 1201.58,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 endoctrin\u00e9s par l'extr\u00eame gauche",
        "start": 1203.559,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "qui apr\u00e8s les avoir insult\u00e9s les a ils",
        "start": 1205.929,
        "duration": 8.551
    },
    {
        "text": "font \u00e7a depuis 1789 a fait de l'entrisme",
        "start": 1210.789,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dedans et les a manipul\u00e9s c'est \u00e7a le",
        "start": 1214.48,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me partie des gilet jaune leur",
        "start": 1217.929,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "revendication contre l'imp\u00f4t sur la",
        "start": 1219.879,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "fortune contre tours la r\u00e9forme",
        "start": 1222.129,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "constitutionnelle contre tout \u00e7a ce sont",
        "start": 1223.96,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "des r\u00e9formes ce sont des revendications",
        "start": 1226.45,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame gauche et l'extr\u00eame gauche a",
        "start": 1229.23,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "pris en main le mouvement de 2d gilet",
        "start": 1232.149,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "jaune ce n'est plus le m\u00eame et \u00e0 partir",
        "start": 1236.139,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "de ce moment l\u00e0 d'ailleurs mon ami ou",
        "start": 1237.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jacqueline moreau a \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 comme une",
        "start": 1239.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "malpropre de ce mouvement d gilet jaune",
        "start": 1241.75,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "et d'autres aussi",
        "start": 1243.369,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "merci beaucoup vous avez annonc\u00e9 vouloir",
        "start": 1246.509,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser la france et par la",
        "start": 1249.21,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "m\u00eame occasion la cr\u00e9ation d'un minist\u00e8re",
        "start": 1251.98,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "de l'industrie donc comment comptez vous",
        "start": 1253.45,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "au mas cela en pratique \u00e7a va \u00eatre des",
        "start": 1255.669,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res tarifaires \u00e0 l'entr\u00e9e d\u00fb",
        "start": 1257.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "territoire fran\u00e7ais des changements de",
        "start": 1259.14,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "politique commerciale europ\u00e9enne",
        "start": 1260.82,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "simulations fiscales ou champions",
        "start": 1262.1,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "nationaux qu'est ce que vous proposez",
        "start": 1264.18,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1266.13,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "il ya plusieurs niveaux d'action",
        "start": 1269.51,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "le lait d\u00e9sindustrialisation fran\u00e7aise",
        "start": 1274.4,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "est un fait ind\u00e9niable on conna\u00eet les",
        "start": 1276.69,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "chiffres",
        "start": 1279.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'industrie en 1981 contribuer \u00e0 24% du",
        "start": 1280.94,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "pib aujourd'hui c'est 13% p\u00e9niblement",
        "start": 1285.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors que les allemands dans le m\u00eame",
        "start": 1287.1,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "cadre",
        "start": 1289.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "juridique l\u00e9gal commerciales ont",
        "start": 1290.45,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "conserv\u00e9 une industrie que m\u00eame les",
        "start": 1292.98,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "italiens dont on se mord toujours on",
        "start": 1296.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "conserver une industrie bien plus",
        "start": 1298.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "puissante que la n\u00f4tre puisqu'elle",
        "start": 1300.42,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente \u00e0 peu pr\u00e8s 20% du pib de",
        "start": 1302.01,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'italie",
        "start": 1305.79,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "nous nous payons \u00e0 la fois effectivement",
        "start": 1306.56,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "l'ouverture au libre \u00e9change mondialis\u00e9",
        "start": 1310.49,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "en particulier l'entr\u00e9e de la chine dans",
        "start": 1313.11,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "l'om c'est en 2001 mais surtout",
        "start": 1315.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'aveugl\u00e9ment la b\u00eatise je dirais de nos",
        "start": 1317.54,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "\u00e9lites qui ont cru au concept de",
        "start": 1320.88,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "d'industrie sans usine au concept de la",
        "start": 1324.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "primaut\u00e9 de l' \u00e9change sur la production",
        "start": 1327.54,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "et on l'a vu on l'a pay\u00e9 la dent lors de",
        "start": 1329.22,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la crise de ducobu donc maintenant tout",
        "start": 1333.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le monde se r\u00e9veille et saute sur sa",
        "start": 1335.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "chaise comme un cabri en criant",
        "start": 1337.56,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "industries industries industries",
        "start": 1338.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "donc maintenant essayons de faire un",
        "start": 1341.45,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "diagnostic pour comprendre les mesures",
        "start": 1343.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le premier probl\u00e8me de l'industrie",
        "start": 1345.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 1347.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est une fiscalit\u00e9 excessive sont des",
        "start": 1349.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "charges sociales excessive qui sont dues",
        "start": 1352.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 un poids de la protection sociale",
        "start": 1354.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "excessive donc il nous faut r\u00e9duire",
        "start": 1356.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cette protection sociale j'ai expliqu\u00e9",
        "start": 1359.58,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "comment je le faisais en particulier en",
        "start": 1362.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "supprimant les allocations sociales aux",
        "start": 1364.31,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers et en plus en allongeant la",
        "start": 1366.69,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e de travail jusqu'\u00e0 la",
        "start": 1370.95,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "la retraite jusqu'\u00e0 64 ans donc voil\u00e0 \u00e7a",
        "start": 1373.6,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re chose et donc pour",
        "start": 1376.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "produire plus et la r\u00e9forme dont je",
        "start": 1378.549,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "parlais tout \u00e0 l'heure de l'\u00e9cole avec",
        "start": 1380.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "un meilleur apprentissage parce",
        "start": 1382.69,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui quand ont rencontr\u00e9 des",
        "start": 1384.16,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "patrons la premi\u00e8re chose qui vous",
        "start": 1385.12,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "disais je n'arrive pas \u00e0 trouver de",
        "start": 1386.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s donc \u00e7a c'est le premier stade",
        "start": 1388.179,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me stade c'est \u00e9videmment des",
        "start": 1391.33,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "baisses d'imp\u00f4ts je propose l\u00e0 le",
        "start": 1393.549,
        "duration": 7.531
    },
    {
        "text": "la baisse de l'imp\u00f4t tu sur l'\u00e9preuve et",
        "start": 1397.59,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "femmes aux imp\u00f4ts de production savez ce",
        "start": 1401.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sont des imp\u00f4ts un peu stupide qui sont",
        "start": 1402.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s par l'entreprise avant m\u00eame",
        "start": 1405.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'elle fasse un euro de b\u00e9n\u00e9fice le",
        "start": 1406.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gouvernement au bout de quatre ans et",
        "start": 1409.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "demi s'est r\u00e9veill\u00e9 et ce n'\u00e9tait pas",
        "start": 1410.95,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "dans le programmes des manuels macron et",
        "start": 1413.83,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 1415.299,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "supprimer dix milliards r\u00e9duit de 10",
        "start": 1415.95,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "milliards la charge donc je propose de",
        "start": 1418.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "poursuivre sur cette voie et de r\u00e9duire",
        "start": 1420.76,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de 30 milliards suppl\u00e9mentaires pour",
        "start": 1422.11,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "revenir au niveau de la moyenne",
        "start": 1423.4,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 1424.659,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une premi\u00e8re deuxi\u00e8mement",
        "start": 1425.49,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "notre deuxi\u00e8me probl\u00e8me c'est que nous",
        "start": 1428.61,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "n'avons pas assez de petites entreprises",
        "start": 1430.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qui deviennent plus ou moins grosses les",
        "start": 1433.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fameuses t il et pme qui deviennent le",
        "start": 1436.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pays et que nous avons un double",
        "start": 1437.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me elles ont trop d'imp\u00f4ts trop de",
        "start": 1440.11,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "charges et elle n'arrive pas \u00e0 \u00eatre",
        "start": 1441.49,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "transmise de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 1444.909,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "alors que et c'est pour \u00e7a qu'elles sont",
        "start": 1447.58,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vendues \u00e0 des ann\u00e9es 20 jusqu'\u00e0 le",
        "start": 1449.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chinois des fonds am\u00e9ricains etc ou m\u00eame",
        "start": 1451.419,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "elle meurt parce que nos droits de",
        "start": 1453.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "transmission sur trop \u00e9lev\u00e9 donc je",
        "start": 1455.71,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "propose deux choses 1 une une",
        "start": 1457.6,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "augmentation du seuil de d\u00e9clenchement",
        "start": 1461.28,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "du taux des 10\u00e8s r\u00e9duit le fameux d'eau",
        "start": 1464.65,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 15% de monter ce que facebook ait plus",
        "start": 1467.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de petites entreprises moyennes",
        "start": 1470.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "entreprises qui est tax\u00e9 \u00e0 ce taux",
        "start": 1471.73,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit et deuxi\u00e8mement je propose",
        "start": 1473.71,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "pour les droits de transmission",
        "start": 1477.09,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "l'exon\u00e9ration des droits de mutation sur",
        "start": 1478.929,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "les transmissions des entreprises",
        "start": 1481.69,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "familiales",
        "start": 1482.77,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "je vous en prie",
        "start": 1484.409,
        "duration": 7.681
    },
    {
        "text": "vous savez c'est pas c'est pas parce que",
        "start": 1487.73,
        "duration": 7.059
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 l'employ\u00e9 de bollor\u00e9 que je lui",
        "start": 1492.09,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "rends service",
        "start": 1494.789,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "franchement c'est mal c'est mal me",
        "start": 1495.71,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre c'est mal me conna\u00eetre",
        "start": 1497.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "j'essaye simplement de voir l'int\u00e9r\u00eat de",
        "start": 1499.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la france et vous savez les grands",
        "start": 1502.11,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "groupes comme celui de bollor\u00e9 ont des",
        "start": 1503.85,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es de fiscalistes pour \u00e9viter toute",
        "start": 1505.619,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "imposition tant qu'ils veulent et c'est",
        "start": 1508.019,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "pas les la pme qui s'en sort aussi bien",
        "start": 1511.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc bollor\u00e9 il n'a pas besoin de moi",
        "start": 1513.48,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que vous croyez",
        "start": 1515.22,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "donc je continue exon\u00e9ration des droits",
        "start": 1520.489,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "de mutation sur les entreprises",
        "start": 1523.169,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "familiales en tout de suite je pense",
        "start": 1524.249,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qu'il faut il ya un deuxi\u00e8me probl\u00e8me",
        "start": 1526.649,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "qui devient croissant ce sont les normes",
        "start": 1528.09,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "les normes sociales mais surtout les",
        "start": 1530.869,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "normes \u00e9cologiques environnementales",
        "start": 1533.129,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous sommes dans la permanente sur",
        "start": 1534.72,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "transposition des normes europ\u00e9ennes et",
        "start": 1537.779,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 un maquis de normes les",
        "start": 1540.659,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "industriels ne s'y retrouvent pas on a",
        "start": 1542.669,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des industriels qui d\u00e9m\u00e9nagent parce",
        "start": 1544.649,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "qu'il n'est plus possible de faire",
        "start": 1547.019,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "certaines activit\u00e9s en france donc je",
        "start": 1548.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "propose un haut commissariat au \u00e0 la",
        "start": 1550.379,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "simplification administrative qui sera",
        "start": 1553.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "charg\u00e9e de nettoyer un peu ce maquis de",
        "start": 1555.119,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "normes administratives sociales",
        "start": 1558.09,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques pour simplifier la vie des",
        "start": 1559.799,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "industriels au niveau des normes",
        "start": 1563.669,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sociales qu'est-ce qui est ce qui change",
        "start": 1565.529,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a veut pas dire r\u00e9duire vous savez",
        "start": 1567.269,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "il ya aujourd'hui c'est m\u00eame pas pousser",
        "start": 1569.34,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus protecteurs",
        "start": 1570.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il fera le travail je ne peux pas vous",
        "start": 1572.09,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "dire comme \u00e7a on va supprimer telle",
        "start": 1574.35,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "norme et on va pas supprimer telle norme",
        "start": 1576.119,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais il ya un travail n\u00e9cessaire \u00e0 cette",
        "start": 1577.379,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "simplification des noms ensuite je pense",
        "start": 1580.049,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qu'il faut on a on a si vous voulez",
        "start": 1583.799,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "depuis les ann\u00e9es 80 on a abandonn\u00e9",
        "start": 1585.899,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "l'industrie et \u00e7a s'est vu dans les",
        "start": 1588.59,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "structures administratives donc je",
        "start": 1591.21,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "propose la leleu la constitution d'un",
        "start": 1593.879,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "grand minist\u00e8re de l'industrie qui",
        "start": 1597.809,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pourrait rencontrer contenir qui",
        "start": 1600.119,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pourraient compte comprendre l'\u00e9nergie",
        "start": 1602.879,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui pourrait comprendre les transports",
        "start": 1605.369,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui pourrait comprendre la recherche et",
        "start": 1607.109,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement",
        "start": 1609.029,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voyez le toutou ces th\u00e8mes-l\u00e0 qui serait",
        "start": 1610.039,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "dans un seul fabriquer les \u00e9nergies et",
        "start": 1613.169,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "pour que l'\u00e9tat aide aide les",
        "start": 1616.44,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "entreprises \u00e0 grandir et \u00e0 prosp\u00e9rer",
        "start": 1619.74,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "ensuite",
        "start": 1622.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "il y a un probl\u00e8me de commande publique",
        "start": 1624.109,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 nous revenons",
        "start": 1626.369,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que pour l'instant",
        "start": 1629.48,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "l'europe au nom de la concurrence au nom",
        "start": 1633.169,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de la lutte contre les rentes apr\u00e8s tout",
        "start": 1636.48,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'intention n'\u00e9tait pas n'\u00e9tait pas",
        "start": 1638.659,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas stupide a demand\u00e9 \u00e0 ce qu'il",
        "start": 1640.889,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "y ait une concurrence entre les les les",
        "start": 1644.07,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "dans la commande publique entre les",
        "start": 1646.94,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes et m\u00eame",
        "start": 1649.049,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "mondiale je pense d\u00e9j\u00e0 que c'\u00e9tait",
        "start": 1650.519,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "absolument d\u00e9raisonnable de m le monde",
        "start": 1653.869,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "entier dans cette histoire l\u00e0 mais m\u00eame",
        "start": 1657.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "entre les niveaux europ\u00e9ens ce qu'on",
        "start": 1659.73,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "constate c'est que les fran\u00e7ais",
        "start": 1661.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment toujours bons \u00e9l\u00e8ves de",
        "start": 1662.179,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "l'europe et surtout comme ce sont des",
        "start": 1665.1,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "gestionnaires",
        "start": 1667.529,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "imp\u00e9cunieux des deniers publics il",
        "start": 1668.69,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "suffisait de se rattraper comme ils",
        "start": 1671.97,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "peuvent et donc les commandes publiques",
        "start": 1673.32,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "sont devenues la machine \u00e0 au prix le",
        "start": 1675.779,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "plus bas et au prix le plus faible et au",
        "start": 1679.98,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "moins dix ans \u00e9conomiques quitte \u00e0",
        "start": 1683.399,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sacrifier les entreprises fran\u00e7aises",
        "start": 1685.679,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "m\u00eame les plus prometteuses donc les",
        "start": 1688.649,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autres sont beaucoup plus malins ils",
        "start": 1691.259,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "font mine c'est ce que je vous disais",
        "start": 1693.029,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure ils font mine de",
        "start": 1694.74,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "respecter la r\u00e9glementation europ\u00e9enne",
        "start": 1696.299,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 ils s'entendent et ils ne",
        "start": 1698.099,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prennent comme par hasard que des",
        "start": 1699.99,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "entreprises allemandes ou que des",
        "start": 1702.419,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "entreprises hollandaises italienne parce",
        "start": 1703.859,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que ils mettent des crit\u00e8res qui savent",
        "start": 1706.679,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'ils vont \u00eatre rempli les crit\u00e8res",
        "start": 1708.119,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "sanitaires des crit\u00e8res sociaux des",
        "start": 1709.679,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res voiliers et donc et donc nous",
        "start": 1711.45,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "devons faire la m\u00eame chose",
        "start": 1714.179,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "exactement une pr\u00e9f\u00e9rence nationale qui",
        "start": 1717.139,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ne dit pas son nom",
        "start": 1719.73,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je pense que l\u00e0 il y as derni\u00e8re",
        "start": 1721.399,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "chose on pourrait effectivement tour",
        "start": 1724.649,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "aider l'industrie fran\u00e7aise faire vous",
        "start": 1726.869,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "savez vous connaissez sans doute ce que",
        "start": 1729.45,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "le nutrisse corps save est s\u00fbre c'est",
        "start": 1731.549,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "sur les produits alimentaires on voit qu",
        "start": 1733.379,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est-ce qui est trop sucr\u00e9s pas assez",
        "start": 1735.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sucr\u00e9 avec des couleurs je pense que",
        "start": 1737.279,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans votre g\u00e9n\u00e9ration reconnaissait",
        "start": 1738.84,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ais\u00e9ment - j'ai d\u00e9couvert \u00e7a y'a pas",
        "start": 1740.489,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "longtemps",
        "start": 1742.379,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "et on pourrait faire la m\u00eame chose on",
        "start": 1743.13,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "appellerait \u00e7a un patrice corre",
        "start": 1745.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avec avec ce qui ce qui ce qui est",
        "start": 1747.14,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais fabriqu\u00e9 en france et il y",
        "start": 1750.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aurait un diff\u00e9rend niveau parce que",
        "start": 1752.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tous les sondages prouvent que",
        "start": 1754.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "contrairement et l\u00e0 il ya vraiment un",
        "start": 1755.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "basculement culturel tr\u00e8s int\u00e9ressant",
        "start": 1757.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que pendant des ann\u00e9es les",
        "start": 1759.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont privil\u00e9gi\u00e9 les grandes",
        "start": 1762.03,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "surfaces le le prix le plus bas et c'est",
        "start": 1765.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout les grandes surfaces ont fait leur",
        "start": 1768.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pub l\u00e0 dessus et aujourd'hui on voit les",
        "start": 1769.2,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sondages les fran\u00e7ais sont entre 50 et",
        "start": 1771.54,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "70 % sur toutes ces questions l\u00e0 \u00e0 dire",
        "start": 1774.27,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "que il privil\u00e9giait le made in france",
        "start": 1777.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 payer m\u00eame un petit",
        "start": 1780.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peu plus cher pour avoir du made in",
        "start": 1782.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "france parce que ils \u00e9taient s\u00fbrs de la",
        "start": 1783.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de des normes que du respect des",
        "start": 1785.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "normes sanitaires environnementales etc",
        "start": 1788.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous voyez c'est un ensemble de d'action",
        "start": 1790.14,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'on peut mener qui peuvent favoriser",
        "start": 1793.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "enfin une r\u00e9industralisation n\u00e9cessaire",
        "start": 1795.54,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qui est une des causes inde est vraiment",
        "start": 1798.03,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "des piliers de",
        "start": 1801.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la politique en faveur de ce qu'on a",
        "start": 1804.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 les jo",
        "start": 1806.43,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1809.45,
        "duration": 3.0
    }
]