[
    {
        "text": "Mes chers compatriotes,",
        "start": 0.48,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "La guerre frappe une fois de plus le sol de notre continent.",
        "start": 2.08,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "La nuit derni\u00e8re, la Russie a d\u00e9cid\u00e9 de frapper l\u2019Ukraine,",
        "start": 6.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors que l\u2019Ukraine ne l\u2019attaquait pas\net ne la mena\u00e7ait pas directement.",
        "start": 11.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Je condamne sans r\u00e9serve cet usage de la force",
        "start": 16.16,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "et mes premi\u00e8res pens\u00e9es vont aux populations\nvictimes de ce conflit absurde et fratricide",
        "start": 19.92,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et \u00e0 ceux de nos ressortissants qui se trouvent\nencore sur le territoire ukrainien.",
        "start": 25.8,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "Nous aurions pu \u00e9viter cette catastrophe.",
        "start": 31.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "Je r\u00e9p\u00e8te depuis des ann\u00e9es que les Occidentaux ont une responsabilit\u00e9\ndans l\u2019escalade dans la violence \u00e0 l\u2019Est",
        "start": 35.32,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "et qu\u2019ils doivent comprendre les revendications russes\ncontre l\u2019expansion de l\u2019OTAN.",
        "start": 44.44,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019avons h\u00e9las rien fait\npour \u00e9viter cette escalade.",
        "start": 49.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "Je dis \u00ab nous \u00bb car nous sommes tous responsables :",
        "start": 54.92,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "les Russes, bien s\u00fbr, et ce matin\nils sont les premiers responsables,",
        "start": 58.6,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "mais les Occidentaux aussi,\ndepuis des ann\u00e9es,",
        "start": 64.56,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "avec l\u2019expansion ininterrompue\nde l\u2019OTAN \u00e0 l\u2019Est du continent",
        "start": 68.12,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et la non-application des accords de Minsk.",
        "start": 74.12,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Je r\u00e9p\u00e8te depuis des ann\u00e9es que pour faire entendre sa voix,",
        "start": 77.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la France doit r\u00e9\u00e9quilibrer ses relations\nentre les Etats-Unis et la Russie.",
        "start": 82.92,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "Comme d\u2019autres, y compris les Ukrainiens eux-m\u00eames,",
        "start": 89.12,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "j\u2019ai cru que Vladimir Poutine ne\nfranchirait pas cette ligne rouge,",
        "start": 93.84,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "car une solution pacifique pouvait \u00eatre obtenue.",
        "start": 97.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Oui, je propose depuis le 14 f\u00e9vrier que la France,\nfid\u00e8le \u00e0 sa tradition de grande puissance d\u2019\u00e9quilibre,",
        "start": 101.68,
        "duration": 8.68
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocie en urgence avec les Etats europ\u00e9ens et la Russie",
        "start": 110.36,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "un trait\u00e9 consacrant la fin de l\u2019expansion de l\u2019OTAN.",
        "start": 114.4,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "Ce trait\u00e9 aurait plusieurs corollaires :",
        "start": 120.44,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "-  la r\u00e9solution des conflits territoriaux en Europe orientale,",
        "start": 123.24,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "-  le respect de la libert\u00e9 et de la souverainet\u00e9\nde tous les Etats concern\u00e9s, en particulier l\u2019Ukraine,",
        "start": 127.4,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "-  et le retrait des troupes russes \u00e0 la fronti\u00e8re de l\u2019Ukraine.",
        "start": 134.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "Il n\u2019est pas trop tard.",
        "start": 139.52,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Un tel trait\u00e9 devra \u00eatre n\u00e9goci\u00e9\nlors d\u2019une conf\u00e9rence de la paix r\u00e9unie \u00e0 Paris.",
        "start": 142.2,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "Il nous faut une paix durable.",
        "start": 148.68,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Mais l\u2019urgence d\u00e9sormais est de faire taire les armes.",
        "start": 152.84,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "J\u2019appelle solennellement le Pr\u00e9sident Macron\n\u00e0 se rendre \u00e0 Moscou puis \u00e0 Kiev",
        "start": 156.72,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pour proposer la m\u00e9diation de la France",
        "start": 162.96,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "afin d\u2019obtenir un cessez-le-feu imm\u00e9diat,",
        "start": 165.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comme l\u2019avait fait Nicolas Sarkozy\nen 2008 lors de la crise g\u00e9orgienne.",
        "start": 168.36,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "C\u2019est ce que je ferais si j\u2019\u00e9tais\nd\u00e8s aujourd\u2019hui \u00e0 la t\u00eate de l\u2019Etat.",
        "start": 173.72,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "Aujourd\u2019hui, seule une France\njouant pleinement son r\u00f4le",
        "start": 179.48,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "de puissance d\u2019\u00e9quilibre est en mesure\nd\u2019obtenir un tel r\u00e9sultat.",
        "start": 184.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "La France est une puissance nucl\u00e9aire,",
        "start": 189.28,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "membre du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU\nau m\u00eame titre que la Russie et les Etats-Unis.",
        "start": 192.12,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "Elle a donc toute l\u00e9gitimit\u00e9 pour s'interposer",
        "start": 197.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et cr\u00e9er les conditions d'un dialogue \u00e9quilibr\u00e9.",
        "start": 202.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "L\u2019Europe de l\u2019Atlantique \u00e0 l\u2019Oural\nne doit pas \u00eatre un champ de bataille.",
        "start": 205.4,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "Je l\u2019ai dit au Mont-Saint-Michel :",
        "start": 211.92,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la France a un devoir de puissance\njustement pour pr\u00e9server la paix.",
        "start": 214.56,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "Cette situation tragique confirme",
        "start": 221.6,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "qu\u2019un renforcement significatif\nde notre d\u00e9fense nationale est indispensable.",
        "start": 225.64,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "C\u2019est pourquoi j\u2019ai propos\u00e9 de porter le budget\nde nos Arm\u00e9es \u00e0 70 milliards d\u2019ici 2030.",
        "start": 231.12,
        "duration": 8.24
    },
    {
        "text": "La France doit retrouver les attributs de sa puissance :",
        "start": 239.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "elle doit pouvoir parler fort\net d\u2019une voix ind\u00e9pendante.",
        "start": 243.8,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "La France ne doit se soumettre ni aux Etats-Unis,\nni \u00e0 la Russie, ni \u00e0 aucun autre pays.",
        "start": 249.12,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "Elle doit reprendre le contr\u00f4le de son destin\npour pouvoir contribuer au retour de la paix.",
        "start": 256.36,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "Vive la paix, vive la R\u00e9publique et surtout vive la France.",
        "start": 262.48,
        "duration": 6.76
    }
]