[
    {
        "text": "bonsoir bonsoir \u00e0 tous nous vous rendez",
        "start": 8.2,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "vous exceptionnel ce soir sur bfmtv le",
        "start": 10.7,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "premier tour de la pr\u00e9sidentielle c'est",
        "start": 12.83,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "dans tout juste deux mois deux mois pour",
        "start": 14.269,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre et pour faire un choix dans",
        "start": 16.279,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission ce sont les fran\u00e7ais qui",
        "start": 18.5,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ont la parole et qui interroge",
        "start": 21.529,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "directement un candidat sans filtre sans",
        "start": 22.759,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "langue de bois alors ils sont vous allez",
        "start": 25.009,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrir dans un instant salari\u00e9s",
        "start": 27.59,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "fonctionnaires retrait\u00e9s des femmes des",
        "start": 29.149,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "hommes avec leurs difficult\u00e9s leurs",
        "start": 31.489,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "doutes leurs regards tout simplement sur",
        "start": 33.59,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "la politique et la soci\u00e9t\u00e9 ils ont",
        "start": 35.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "surtout un point commun ils et elles",
        "start": 37.969,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "avaient tr\u00e8s envie de vous rencontrer et",
        "start": 39.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'\u00e9changer avec vous eric zemmour",
        "start": 42.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 vous merci d'avoir accept\u00e9",
        "start": 44.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "notre invitation et de prendre le temps",
        "start": 46.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ce soir de r\u00e9pondre \u00e0 ces fran\u00e7ais qui",
        "start": 48.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ont des questions tr\u00e8s directes \u00e0 vous",
        "start": 51.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "poser sur le pouvoir d'achat sur la",
        "start": 53.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sur la sant\u00e9 tout simplement",
        "start": 55.1,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aussi sur l'avenir de la france je salue",
        "start": 57.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout de suite h les chevaliers qui est",
        "start": 60.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "au contact de tous ces fran\u00e7ais depuis",
        "start": 61.94,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "plusieurs jours et les a tous rencontr\u00e9s",
        "start": 63.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur \u00e9coute bonsoir bonsoir vous avez",
        "start": 64.699,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tous nous les pr\u00e9sentait apparemment",
        "start": 68.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quelques instants oui ce soir ils sont",
        "start": 69.409,
        "duration": 7.681
    },
    {
        "text": "50 ils ont entre 19 et 64 ans ils sont",
        "start": 72.74,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "tous franciliens et ils incarnent tous \u00e0",
        "start": 77.09,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "leur fa\u00e7on les contrastes de la r\u00e9gion",
        "start": 79.609,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la plus peupl\u00e9e de france la plupart",
        "start": 82.009,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous connaissez comme pol\u00e9miste il vous",
        "start": 84.079,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "connaissent moins comme candidat c'est",
        "start": 86.479,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aussi pour \u00e7a qu'il voulait vous",
        "start": 88.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "interpeller sur des sujets qui les",
        "start": 89.929,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "concernent alors ce soir et vous",
        "start": 91.88,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "parleront de leur pouvoir d'achat de",
        "start": 93.2,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "leur sant\u00e9 de l'\u00e9ducation de leurs",
        "start": 95.209,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enfants ou de leurs \u00e9l\u00e8ves il ya",
        "start": 97.249,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "beaucoup de professeurs dans la salle je",
        "start": 99.049,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pense par exemple \u00e0 l vina qui enseigne",
        "start": 100.52,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "le fran\u00e7ais \u00e0 corbeil essonnes aucun",
        "start": 102.77,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sujet ne sera \u00e9lu d\u00e8s ce soir c'est pas",
        "start": 105.259,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "votre genre de toute fa\u00e7on certains",
        "start": 108.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'entre eux ont voulu vous parler",
        "start": 110.63,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d'immigration et d'int\u00e9gration vous",
        "start": 112.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "allez par exemple rencontrer zina elle",
        "start": 115.159,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est fi\u00e8re d'avoir appel\u00e9 ses enfants",
        "start": 117.38,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "mehdi ryad et yanis la s\u00e9curit\u00e9 vous en",
        "start": 118.759,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "discuterait avec maryl\u00e8ne elle en a",
        "start": 122.659,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "marre d'avoir peur quand elle sort de",
        "start": 125.119,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "chez elle certains sont sensibles \u00e0 vos",
        "start": 126.799,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "id\u00e9es d'autres carr\u00e9ment hostile ils",
        "start": 129.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'ont pas tous fait leur choix donc se",
        "start": 131.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sont ils seront tr\u00e8s attentifs et ils",
        "start": 133.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "attendent surtout du concret merci",
        "start": 134.78,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 tout de suite",
        "start": 137.51,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "\u00e7a lui aussi philippe corb\u00e9 service",
        "start": 139.18,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "politique de bfmtv bonsoir",
        "start": 141.069,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "service politique au soir de rmc ils",
        "start": 144.689,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "interviendront r\u00e9guli\u00e8rement dans",
        "start": 147.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission pour vous demander une",
        "start": 149.349,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cision pour pointer une contradiction",
        "start": 151.18,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement est aussi et \u00e7a c'est",
        "start": 153.849,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important pour relayer les",
        "start": 156.159,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "questions des t\u00e9l\u00e9spectateurs parce",
        "start": 157.989,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'on est vraiment dans une",
        "start": 160.09,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "interactivit\u00e9 total d'ailleurs d\u00e8s",
        "start": 160.719,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "maintenant je crois qu un qr code",
        "start": 162.25,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "s'affiche \u00e0 l'\u00e9cran alors vous",
        "start": 163.629,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "connaissez le principe",
        "start": 165.549,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "absolument qu'ils vont vous l'enlever",
        "start": 166.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais pourquoi pas",
        "start": 168.579,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le qr code qui s'affiche il suffit de",
        "start": 170.28,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "scanner le qr code vous avez l'habitude",
        "start": 172.989,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "avec votre t\u00e9l\u00e9phone portable",
        "start": 174.669,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comme si vous preniez une photo et hop",
        "start": 176.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la question arrive directement \u00e0",
        "start": 177.549,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "philippe et j\u00e9r\u00e9my qu'on retrouve dans",
        "start": 179.29,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "dans quelques instants \u00e7a vous pla\u00eet le",
        "start": 181.239,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "principe de cet \u00e9change c'est pas votre",
        "start": 182.769,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "exercice le plus fr\u00e9quent ah non je veux",
        "start": 186.04,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "dire c'est tr\u00e8s rare euh enfin \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 188.98,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision c'est tr\u00e8s rare moi",
        "start": 192.129,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'aime et j'ai \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision j'ai",
        "start": 194.5,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "l'habitude de d\u00e9battre avec beaucoup de",
        "start": 195.939,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "gens des gens tr\u00e8s diff\u00e9rents",
        "start": 197.709,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "dd des hommes politiques mais aussi des",
        "start": 199.439,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "intellectuels mais aussi j'ai connu le",
        "start": 202.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "temps des d\u00e9bats avec des acteurs des",
        "start": 203.949,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "chanteurs",
        "start": 205.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc et puis dans la ruche d\u00e9bat",
        "start": 206.579,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "toujours \u00e0 que les gens vous savez les",
        "start": 209.5,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "c'est assez amusant d'ailleurs depuis",
        "start": 210.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "depuis dix ans depuis 15 ans les gens",
        "start": 212.169,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "viennent \u00e0 moi non pas seulement pour",
        "start": 214.15,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "faire des sales fille mais en fait ils",
        "start": 215.919,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "veulent d\u00e9battre avec moi parce que",
        "start": 217.329,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "comme comme je d\u00e9bats \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et",
        "start": 218.709,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que j'aime \u00e7a j'aime la confrontation",
        "start": 220.75,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "des id\u00e9es eh ben les gens ils se piquent",
        "start": 222.129,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "au jeu et ils viennent me dire mais l\u00e0",
        "start": 224.109,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "je suis pas d'accord oula c'est",
        "start": 225.459,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "formidable etc et puis je suis content",
        "start": 226.81,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "de rencontrer les fran\u00e7ais vous savez",
        "start": 229.269,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est la",
        "start": 231.189,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "rencontre d'un homme et d'un peuple",
        "start": 232.9,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est vraiment l'objet de ce",
        "start": 234.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rendez vous ce soir sur bfmtv nous",
        "start": 236.349,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "sommes en direct d'aubervilliers aux",
        "start": 238.78,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "portes de paris c'est le principe aussi",
        "start": 241.81,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission vous avez choisi le lieu on",
        "start": 243.459,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 chaque invit\u00e9 par exemple la",
        "start": 245.739,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re \u00e9mission val\u00e9rie p\u00e9cresse avait",
        "start": 247.87,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 la corr\u00e8ze on demande un",
        "start": 249.04,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement et vous aviez demand\u00e9 la",
        "start": 250.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "seine saint denis vous \u00eates n\u00e9 dans ce",
        "start": 252.879,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement des rondes disais pas le 93",
        "start": 255.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 un autre un",
        "start": 257.139,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "autre et on disait non c'\u00e9tait devenu le",
        "start": 259.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "93 apr\u00e8s mais quand j'\u00e9tais enfant mais",
        "start": 261.849,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "c'est surtout on disait la seine saint",
        "start": 264.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "denis voil\u00e0 et on disait pas le 9 3",
        "start": 265.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 9,3 maintenant on doit dire qu",
        "start": 267.58,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "en loisir l'afghanistan",
        "start": 269.8,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "\u00e7a d\u00e9pend o\u00f9 \u00e7a d\u00e9pend o\u00f9 vous savez",
        "start": 271.449,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "qu'un v\u00e9hicule blind\u00e9 ce soit choisi",
        "start": 274.949,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "venu avec deux voitures et avec 6",
        "start": 277.27,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "policiers c'est pas mal d\u00e9j\u00e0 mais vous",
        "start": 280.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "savez moi j'ai besoin je prenais",
        "start": 283.539,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "toujours \u00eatres au",
        "start": 284.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "resto l'instant sursis parce que \u00e7a a",
        "start": 286.02,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "fait beaucoup de bruit vous avez compar\u00e9",
        "start": 288.55,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "plusieurs villes \u00e0 l'afghanistan est en",
        "start": 290.139,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gros vous avez dit partout il y a une",
        "start": 293.259,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "forte communaut\u00e9 musulmane \u00e7a devient",
        "start": 294.939,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'afghanistan bombe \u00e0 aubervilliers",
        "start": 297.969,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "coche cette case l\u00e0 excusez moi quand on",
        "start": 299.529,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "a vu le reportage sur m6 sur roubaix on",
        "start": 303.189,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "se dit vraiment c'est l'afghanistan \u00e0",
        "start": 306.969,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "deux ans de paris",
        "start": 308.259,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "quand on voit que dans des villes de",
        "start": 309.43,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "banlieue il y \u00e0 des endroits o\u00f9 l'on ne",
        "start": 311.08,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "rentre pas sans montrer patte blanche \u00e0",
        "start": 313.629,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des petits trafiquants de drogue moi",
        "start": 316.479,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "j'appelle \u00e7a l'aghanistan quand on voit",
        "start": 318.789,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus de femmes voil\u00e9es et demain rebab",
        "start": 320.83,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "que deux jeunes femmes en jupe qui se",
        "start": 322.539,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "font cracher dessus ou de librairies qui",
        "start": 325.029,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "se font tabasser j'appelle \u00e7a",
        "start": 328.029,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'aghanistan et \u00e7a existe dans",
        "start": 329.71,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "d'innombrables endroit en",
        "start": 331.389,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis est ailleurs alors",
        "start": 332.559,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "justement j'attaque directement l\u00e0",
        "start": 333.699,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dessus pourquoi parce que pour tout dire",
        "start": 335.139,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "on a eu un mal fou \u00e0 faire cette",
        "start": 337.089,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9mission dans ce d\u00e9partement pourquoi",
        "start": 339.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce que plusieurs villes plusieurs",
        "start": 341.319,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "lieux ont refus\u00e9 de vous accueillez ctkd",
        "start": 343.21,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "montreuil par exemple c'est un lieu",
        "start": 346.659,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "qu'on avait choisi tr\u00e8s beau lieu un",
        "start": 348.219,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mois par leur cit\u00e9 pour faire de la pub",
        "start": 350.05,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "les tr\u00e8s beaux lieux et au dernier",
        "start": 351.969,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "moment sous la pression du m\u00e9at patrice",
        "start": 353.319,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bessac non il a dit que vous v\u00e9hicules y",
        "start": 354.669,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "est la haine la violence el-rass moi je",
        "start": 357.039,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s triste je vais vous dire",
        "start": 359.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8rement parce que j'\u00e9tais heureux de",
        "start": 361.149,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "retourner \u00e0 montreuil vous savez",
        "start": 363.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "montreuil j'ai d'abord j'y suis n\u00e9 et",
        "start": 364.899,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "puis surtout mes grands parents",
        "start": 367.3,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "paternels habitait l\u00e0 habitait derri\u00e8re",
        "start": 369.129,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "la rue de paris dans une cit\u00e9 derri\u00e8re",
        "start": 371.949,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "la rue de paris il y avait le march\u00e9",
        "start": 373.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai vu dans mon enfance",
        "start": 375.43,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "j'arrive j'allais tout le temps \u00e0",
        "start": 376.99,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "montreuil parce que j'allais souvent",
        "start": 378.219,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "chez mes grands parents donc je prenais",
        "start": 379.629,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le m\u00e9tro la ligne 9 d\u00e9cembre \u00e0 la croix",
        "start": 381.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de chavaux et j'allais l\u00e0 j'ai vu",
        "start": 382.749,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "construire le paris nice j'ai \u00e9t\u00e9 un des",
        "start": 384.58,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "premiers clients du cin\u00e9ma m\u00e9li\u00e8s voyez",
        "start": 386.74,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re me donner 10 francs et on",
        "start": 389.229,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "allait se payer un cin\u00e9ma j'ai vu",
        "start": 390.669,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "construit \u00e9coutez moi bien l'\u00e9changeur",
        "start": 392.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du p\u00e9riph\u00e9rique de la porte de bagnolet",
        "start": 394.539,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je me souviens tr\u00e8s bien les temps ont",
        "start": 396.61,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 lui c'est que je vous le maire",
        "start": 398.319,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "s'est dit insult\u00e9 parce que vous dites",
        "start": 400.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de ce d\u00e9part moi je vais vous dire je",
        "start": 403.229,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que ils me donnent raison ce",
        "start": 405.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "maire qu'est ce qu'il fait il refuse",
        "start": 408.99,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e d'un d\u00e9partement fran\u00e7ais un",
        "start": 410.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "citoyen fran\u00e7ais qui est n\u00e9e ils",
        "start": 412.259,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent donc il y \u00e0 des fran\u00e7ais qui",
        "start": 415.02,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "ne sont pas de bienvenue dans sa ville",
        "start": 417.81,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "mais au nom de quoi or plus pr\u00e9cis la",
        "start": 421.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parole il peut pas vous refuser l'acc\u00e8s",
        "start": 423.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 la ville disons qu'il s'y est oppos\u00e9e",
        "start": 425.52,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 426.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "manifester bon je vous savez moi j'ai",
        "start": 427.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "connu",
        "start": 430.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le parti communiste il ya longtemps et",
        "start": 431.27,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "le premier secr\u00e9taire du parti",
        "start": 434.25,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "communiste georges marchais parler",
        "start": 435.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "exactement comme moi pendant la campagne",
        "start": 437.639,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "de 1981 vous compare les agents se",
        "start": 438.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "marche pas sur l'immigration vous pouvez",
        "start": 441.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "retrouver les discours de georges",
        "start": 444.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "marchais pendant la campagne de 81 o\u00f9 il",
        "start": 446.16,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "dit exactement ce que je dis aujourd'hui",
        "start": 448.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur l'arr\u00eat de l'immigration l\u00e9gale et",
        "start": 449.849,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gale sur la la\u00efcit\u00e9 sur",
        "start": 452.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'assimilation sur l'interdiction des",
        "start": 454.62,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "voiles etc etc",
        "start": 456.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais vont pouvoir vous",
        "start": 458.419,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "interrogez je pr\u00e9cise aussi pour \u00eatre",
        "start": 460.74,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement transparent que beaucoup de",
        "start": 462.479,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aussi ont dit oui puis non",
        "start": 464.909,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 venir \u00e0 vous rencontrer la",
        "start": 468.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pression lente ce qui montre aussi que",
        "start": 470.28,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas un candidat comme les",
        "start": 472.83,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "autres",
        "start": 473.849,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "oui enfin je ne suis pas en politique",
        "start": 475.009,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "comme les autres je ne suis pas un homme",
        "start": 477.78,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "politique je ne suis pas un politicien",
        "start": 478.949,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "moi je dis le r\u00e9el je dis la v\u00e9rit\u00e9 crue",
        "start": 480.3,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "et et et je propose mes solutions",
        "start": 483.9,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "effectivement je ne change pas d'avis en",
        "start": 486.56,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "fonction de l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 490.65,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "comme votre pr\u00e9c\u00e9dente invit\u00e9s moi je",
        "start": 492.479,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "dis les choses aux gens les gens aiment",
        "start": 496.349,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "les gens n'aiment pas et va discuter",
        "start": 498.36,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "eric zemmour voil\u00e0 c'est parti c'est l",
        "start": 501.44,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "introduction de cette grande soir\u00e9e que",
        "start": 504.719,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous allons passer ensemble sur bfm tv",
        "start": 507.27,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "mais surtout maintenant place au",
        "start": 509.219,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "dialogue avec les fran\u00e7ais la premi\u00e8re",
        "start": 511.469,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "partie votre argent",
        "start": 512.7,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 514.75,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "et juste avant de donner la parole \u00e0 je",
        "start": 517.669,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "rappelle qu'il y \u00e0 ce qr code qui",
        "start": 520.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'affiche \u00e0 l'antenne \u00e0 l'\u00e9cran et qui",
        "start": 521.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous permet \u00e0 vous qui nous suivait ce",
        "start": 524.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soir sur bfm tv chez vous et bien",
        "start": 526.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'interpeller \u00e9galement eric zemmour vos",
        "start": 528.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "questions sur tous les sujets",
        "start": 531.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 les sujets li\u00e9s au programme",
        "start": 532.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9galement bien s\u00fbr du candidat que nous",
        "start": 534.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "recevons ce soir encore une fois tr\u00e8s",
        "start": 537.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "facile vous scannez ce qr code et vous",
        "start": 539.01,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avez les questions qui seront relay\u00e9es",
        "start": 542.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "par philippe corb\u00e9 j'aimais me trotte \u00e0",
        "start": 544.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aller acheter on commence avec vous et",
        "start": 545.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "notre premier invit\u00e9 commence avec",
        "start": 547.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "v\u00e9ronique v\u00e9ronique \u00e0 53 ans elle vit",
        "start": 549.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "seule avec son fils de 19 ans sa",
        "start": 551.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation principale bon apr\u00e8s les",
        "start": 554.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats scolaires de son fils c'est",
        "start": 556.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "son porte monnaie elle a plein d'astuces",
        "start": 558.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "v\u00e9ronique pour faire des \u00e9conomies bref",
        "start": 561.39,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me d c'est devenu son quotidien",
        "start": 563.55,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "bon sang ma saison je serai une question",
        "start": 566.21,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous poser au sujet \u00e0 ce sujet",
        "start": 569.64,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "justement",
        "start": 571.53,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "concernant les chiens peut aimer le",
        "start": 572.72,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "pouvoir commence",
        "start": 577.17,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 les i concernant le pouvoir d'achat",
        "start": 579.68,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "que proposez-vous pour justement la",
        "start": 583.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "classe moyenne",
        "start": 586.38,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "d'abord effectivement",
        "start": 590.12,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "il y a beaucoup de gens qui tirent le",
        "start": 593.72,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "diable par la queue d une expression",
        "start": 597.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "connue il ya des gens qui ont du mal \u00e0",
        "start": 599.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "finir leurs fins de mois il ya beaucoup",
        "start": 602.43,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "de gens comme \u00e7a et genre il y en a",
        "start": 603.81,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaucoup dans la sc\u00e8ne s'animent et dans",
        "start": 605.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toute la france en v\u00e9rit\u00e9 je voudrais je",
        "start": 606.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pourrais vous je peux vous demander",
        "start": 609.27,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "quelque chose",
        "start": 610.17,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites qu'est-ce que",
        "start": 611.24,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "dans quel secteur vous travaillez",
        "start": 614.48,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "je suis comptable comptable d'accord et",
        "start": 617.019,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "vous vivez ou en seine-saint-denis non",
        "start": 620.089,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "je vis dans les hauts-de-seine a dans",
        "start": 623.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les hauts-de-seine et devront de toute",
        "start": 625.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion para\u00eet alors de toute la",
        "start": 626.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion parisienne en entier vous vouliez",
        "start": 628.88,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "absolument me rencontrer je comprends",
        "start": 630.74,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "donc on parle du du du pouvoir d'achat",
        "start": 634.0,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral moi ce que je pense parce que",
        "start": 637.37,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "tout le monde parle du pouvoir d'achat",
        "start": 639.74,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tout le monde vous parle du pouvoir",
        "start": 641.209,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'achat donc j'ai j'ai \u00e9cout\u00e9 j'ai auger",
        "start": 642.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'ai observ\u00e9 un peu ce que disait tous",
        "start": 644.899,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "les autres candidats et j'ai compris une",
        "start": 647.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "chose c'est que ils vous disent tous la",
        "start": 650.12,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose c'est-\u00e0-dire qu'ils vous",
        "start": 652.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donnent ils vont des grands cadeaux ils",
        "start": 653.779,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "font des ch\u00e8ques etc mais en v\u00e9rit\u00e9 vous",
        "start": 655.94,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "savez \u00e7a c'est c'est de l'argent",
        "start": 659.69,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "th\u00e9orique c'est de l'argent magique",
        "start": 662.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tous les ch\u00e8ques qu'on vous fait c'est",
        "start": 663.97,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "l'argent qu'on va chercher dans votre",
        "start": 667.19,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "poche",
        "start": 668.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est c'est l'argent comprend apr\u00e8s que",
        "start": 669.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous avez payez vos imp\u00f4ts apr\u00e8s que",
        "start": 671.3,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "vous avez payez vos charges sociales",
        "start": 672.68,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ne croyez pas \u00e0 ceux qui vous font des",
        "start": 674.649,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "belles promesses l'argent magique",
        "start": 677.269,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "n'existe pas c'est le v\u00f4tre \u00e7a c'est une",
        "start": 678.98,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose donc la premi\u00e8re chose",
        "start": 681.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que je ferai pour votre pouvoir d'achat",
        "start": 683.449,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est de r\u00e9duire les d\u00e9penses les",
        "start": 684.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses de l'\u00e9tat les d\u00e9penses de la",
        "start": 687.529,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale les d\u00e9penses",
        "start": 689.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "somptuaires \u00e0 la fois sur le budget de",
        "start": 690.829,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et sur la s\u00e9curit\u00e9 sociale en",
        "start": 693.62,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "partie en partie les d\u00e9penses",
        "start": 695.899,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "somptuaires sur l'immigration mais pas",
        "start": 698.329,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "seulement \u00e9videmment \u00e7a c'est la",
        "start": 700.16,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose et puis ensuite",
        "start": 701.899,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "moi ce que je voudrais c'est on a un",
        "start": 704.86,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "gros probl\u00e8me en france vous \u00eates",
        "start": 707.839,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "comptable donc vous allez ais\u00e9ment",
        "start": 709.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comprendre le salaire net est trop bas",
        "start": 711.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "le salaire brut est trop haut c'est \u00e0",
        "start": 714.05,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dire que le salaire net est trop faible",
        "start": 717.5,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pour beaucoup de fran\u00e7ais ce qu'il",
        "start": 719.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "touche \u00e0 la fin du mois est trop bien la",
        "start": 721.819,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "passer d'accord avec \u00e7a et le salaire",
        "start": 723.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "car il en revanche pour l'entreprise est",
        "start": 725.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trop \u00e9lev\u00e9 parce que on vous donne le",
        "start": 727.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "patron vous donne deux mille euros \u00e7a",
        "start": 730.19,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "lui co\u00fbte lui 3500 euros enfin c'est une",
        "start": 731.48,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "catastrophe qui va vous augmentez \u00e7a lui",
        "start": 733.279,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "co\u00fbte une fortune qui vous augmente plus",
        "start": 735.319,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "il va vous donner une prime \u00e0 bannans",
        "start": 736.79,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "parce qu'il imagine on donner une prime",
        "start": 738.29,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "de 5000 euros j'ai jas\u00e9 caz\u00e8res",
        "start": 740.399,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "expresion une grosse somme expr\u00e8s et \u00e7a",
        "start": 741.959,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "lui fait 4000 euros de charges il dit",
        "start": 744.0,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "bah ouais tant pis il n'a pas sa prime",
        "start": 745.38,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "il a bien boss\u00e9 pourtant me la passe",
        "start": 746.55,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s donc moi ce que j'ai essay\u00e9 de",
        "start": 747.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trouver c'est comment on fait pour",
        "start": 749.519,
        "duration": 5.181
    },
    {
        "text": "passer entre les deux voiliers pour",
        "start": 752.16,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "augmenter le salaire net sans augmenter",
        "start": 754.7,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "le salaire brut et j'ai trouv\u00e9 quelques",
        "start": 758.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "petits cailloux que je vous propose de",
        "start": 760.5,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "suivre avec moi le premier ces",
        "start": 762.0,
        "duration": 8.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9ductions de la csg sur tous les",
        "start": 765.17,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "salaires inf\u00e9rieurs \u00e0 2000 euros \u00e7a fait",
        "start": 770.55,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "une augmentation de 105 euros par mois",
        "start": 773.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e un treizi\u00e8me",
        "start": 775.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mois pour quelqu'un qui est pay\u00e9 au smic",
        "start": 777.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous allez me dire comment je le finance",
        "start": 779.75,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "je vous le dis tout de suite je supprime",
        "start": 781.86,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "les prestations sociales qu'on appelle",
        "start": 784.829,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "non contributives 1 c'est \u00e0 dire le rsa",
        "start": 787.199,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les allocations familiales les",
        "start": 789.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "allocations logement aux \u00e9trangers \u00e7a me",
        "start": 791.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rapporte \u00e0 peu pr\u00e8s 20 milliards et avec",
        "start": 794.1,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e7a je finance largement ma mesure",
        "start": 796.05,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me mesure le fameux vous vous",
        "start": 798.41,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "souvenez le travailler plus pour gagner",
        "start": 801.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus de nicolas sarkozy je le reprends \u00e0",
        "start": 802.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mon compte",
        "start": 805.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les heures",
        "start": 807.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires seront pay\u00e9s",
        "start": 808.92,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "int\u00e9gralement sans charge sans imp\u00f4ts",
        "start": 810.6,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement",
        "start": 813.68,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "vous connaissez le principe de la",
        "start": 815.51,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "participation voulu par le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 817.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gaulle ya longtemps seulement",
        "start": 819.75,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "franchement c'est hyper compliqu\u00e9",
        "start": 821.43,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on comprend rien il faut des conditions",
        "start": 823.76,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "sans fin pour toucher l'argent il faut",
        "start": 826.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avoir un troisi\u00e8me enfant il faut",
        "start": 828.39,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "acheter un appartement il faut enfin un",
        "start": 829.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "truc incompr\u00e9hensible je vais simplifier",
        "start": 831.269,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "cette ce r\u00e9gime de la participation",
        "start": 834.72,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a les gens pourront toucher",
        "start": 836.69,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "directement et l\u00e0 aussi sans imp\u00f4t et",
        "start": 838.73,
        "duration": 7.289
    },
    {
        "text": "sans charge et en plus je r\u00e9duis le le",
        "start": 842.16,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "le savez normalement c'est aux",
        "start": 846.019,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "entreprises de plus de 50 entre salari\u00e9s",
        "start": 848.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je le r\u00e9duis \u00e0 111 salari\u00e9s dont",
        "start": 850.44,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "quasiment dans les entreprises pour",
        "start": 852.93,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "renverser mais j'ai pas fini",
        "start": 854.459,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pardonnez-moi \u00e0 daisy parce que cdc a",
        "start": 855.51,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pris les mesures pour le pouvoir d'achat",
        "start": 858.449,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "c'est pas rien donc dans bien s\u00fbr",
        "start": 859.829,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ensuite je fais une je prends une mesure",
        "start": 861.8,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "que j'ai annonc\u00e9 samedi dernier \u00e0 lille",
        "start": 865.769,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "la prime aux bas prix la prime z\u00e9ro",
        "start": 868.35,
        "duration": 2.709
    },
    {
        "text": "charge",
        "start": 870.24,
        "duration": 2.529
    },
    {
        "text": "\u00e7a correspond \u00e0 quoi \u00e7a correspond au",
        "start": 871.059,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "loyer la prime maxime \u00e9tait une",
        "start": 872.769,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "indication pr\u00e9cise \u00e0 vous poser l\u00e0",
        "start": 874.449,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dessus bougez pas v\u00e9ronique philippe",
        "start": 876.099,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "corb\u00e9 que vous alliez ranger ren\u00e9 nous",
        "start": 877.869,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9 l\u00e0-dessus monsieur zemmour",
        "start": 880.509,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais dans la salle \u00e0 lille lorsque",
        "start": 882.399,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous avez annonc\u00e9 cette prime 0 chaoui",
        "start": 883.779,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro taxe 0 urssaf vous avez dit oui \u00e0",
        "start": 886.179,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "lille j'ai pas tout compris donc j'ai",
        "start": 890.349,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des questions assez pr\u00e9cis est ce que",
        "start": 892.329,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est ce qu'il ya un plafond est ce que",
        "start": 893.469,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est pour tous les salaires ou",
        "start": 895.419,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "seulement les salaires par moins de 3000",
        "start": 896.649,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "euros non non tous les sons et salaires",
        "start": 898.269,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est limit\u00e9 dans le temps",
        "start": 899.859,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est ce que c'est une fois par an plus",
        "start": 901.719,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "t\u00f4t rien par an oui une fois par an oui",
        "start": 903.129,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur 50 sur votre quinquennat oui et est",
        "start": 904.959,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce que l'argent moins que touchera",
        "start": 907.239,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'urssaf sera compens\u00e9e par les finances",
        "start": 909.699,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "publiques non non est-ce que je r\u00e9sume",
        "start": 911.439,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "est-ce que d'une part du coup quelqu'un",
        "start": 914.289,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de se toucher un gros salaire par an qui",
        "start": 917.079,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "touche cinq mille euros par mois 7000",
        "start": 918.339,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "euros par mois pourrait toucher trois",
        "start": 920.079,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fois \u00e7a dans l'ann\u00e9e weprin je peux",
        "start": 921.549,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "presque juste ga les et je vais au bout",
        "start": 924.669,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de la pens\u00e9e parce que je vous r\u00e9ponds",
        "start": 926.799,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en ferrain dire est ce que quelqu'un qui",
        "start": 927.939,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est un bas salaire qu'elle est",
        "start": 930.129,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'incitation pour le patron de",
        "start": 931.449,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'augmenter alors que \u00e7a co\u00fbte moins",
        "start": 933.159,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cher au patron de lui verser une prime",
        "start": 935.079,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "donc du coup c'est ce qui para\u00eet le",
        "start": 937.599,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "savent a limit\u00e9 sa va limiter",
        "start": 938.879,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "l'augmentation se gagnera plus",
        "start": 940.959,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'augmentation et dernier dernier point",
        "start": 942.069,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "juste dernier point si vous ne compense",
        "start": 943.659,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et pas par les finances publiques ce que",
        "start": 945.699,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'urssaf ne touchera pas vous risquez de",
        "start": 947.319,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mettre en danger le financement de la",
        "start": 949.089,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale alors pour r\u00e9sumer avec",
        "start": 950.769,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de l'argent public vous financer une",
        "start": 952.389,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "taxe pour des gens qui sont une prime",
        "start": 953.829,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour des looks sont tr\u00e8s bien pay\u00e9s \u00e7a",
        "start": 955.209,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend qui d'abord",
        "start": 957.099,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je r\u00e9ponds \u00e0 vos questions",
        "start": 958.379,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "oui on me dit il fera plus",
        "start": 960.579,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'augmentation de salaire il sera pas",
        "start": 962.199,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "incit\u00e9 \u00e0 j'ai compris j'ai compris",
        "start": 963.969,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'abord si vous voulez il pourra faire",
        "start": 965.529,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'une fois et \u00e7a sera pas dans le",
        "start": 968.679,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contrat de travail donc il pourra pas",
        "start": 970.719,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dire je te donne \u00e7a mais je te mets pas",
        "start": 972.639,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "un salaire trop \u00e9lev\u00e9 bon comme celui",
        "start": 974.559,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "surtout surtout est ce que vous savez",
        "start": 976.209,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "les augmentations de salaires qui a eu",
        "start": 980.369,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en france depuis 20 ans par an tr\u00e8s peu",
        "start": 982.419,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "0,6 pour cent par an donc en fait ce que",
        "start": 984.809,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "vous dites est une hypoth\u00e8se d'\u00e9cole il",
        "start": 987.429,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "n'y a plus d'augmentation de salaire en",
        "start": 989.259,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "france il devrait y en avoir il devrait",
        "start": 990.519,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "y en avoir dans les ann\u00e9es qui viennent",
        "start": 991.869,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur tour l'inflation va bouffer par",
        "start": 992.709,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'appelation merci donc moi ce que je",
        "start": 994.839,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dis c'est que il n'y a pas",
        "start": 996.879,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'augmentation de salaires donc ne fait",
        "start": 999.369,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas ne vous faites pas des noeuds au",
        "start": 1001.049,
        "duration": 2.031
    },
    {
        "text": "cerveau",
        "start": 1002.249,
        "duration": 2.271
    },
    {
        "text": "dix ans on va emp\u00eacher les orientations",
        "start": 1003.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "salaires qui n'existe pas l\u00e0 au moins il",
        "start": 1004.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "y aura des vrais prime et en plus \u00e7a",
        "start": 1006.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sera selon le m\u00e9rite il il aura pas",
        "start": 1008.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comme la prime macron pas ce que c'est",
        "start": 1011.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et \u00e7a pour les 1000 euros oui mais",
        "start": 1012.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait limit\u00e9 \u00e0 1000 euros mais",
        "start": 1014.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "absolument mais sauf que c'\u00e9tait limit\u00e9",
        "start": 1015.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 1000 euros et s'\u00e9taient \u00e9tendus \u00e0 tous",
        "start": 1017.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s donc moi ce que je fais",
        "start": 1018.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est pas me limite \u00e0 1000 euros mais",
        "start": 1020.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est seulement les les pas ce que je",
        "start": 1021.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vais vous dire j'ai rencontr\u00e9 \u00e7a fait",
        "start": 1023.87,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "six mois que je sillonne la france et",
        "start": 1026.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai rencontr\u00e9 beaucoup de patrons",
        "start": 1028.339,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "petits grands moyens qu'ils me disent",
        "start": 1029.99,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "moi j'aimerais bien",
        "start": 1031.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donner une prime \u00e0 t-elle employ\u00e9s",
        "start": 1033.94,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritants mais vous comprenez \u00e7a me",
        "start": 1036.35,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "co\u00fbte trop cher en charge j'en donne pas",
        "start": 1038.3,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez",
        "start": 1039.85,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "et beaucoup de salari\u00e9s qui m'ont 10e on",
        "start": 1042.22,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "a en fait on peut pas faire d'heures",
        "start": 1045.709,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires parce que comme macron a",
        "start": 1046.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9tabli la mesure sarko mais \u00e0 moiti\u00e9",
        "start": 1048.41,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il n'ya pas",
        "start": 1049.85,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d'exon\u00e9ration de charges sur les patrons",
        "start": 1051.05,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "les patrons donnent pas un",
        "start": 1052.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire donc moi je r\u00e8gle ces",
        "start": 1052.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "deux questions bien je vais demander \u00e0",
        "start": 1054.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "v\u00e9ronique ce que vous pensez de ce que",
        "start": 1057.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous avez entendu il ya sur tr\u00e8s",
        "start": 1058.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "important mais je pr\u00e9sente par daisy et",
        "start": 1061.1,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "de mesure tr\u00e8s importante",
        "start": 1062.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et vous avez un enfant vous allez",
        "start": 1063.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comprendre",
        "start": 1065.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me de d'allocations familiales a",
        "start": 1067.03,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement fauss\u00e9 par fran\u00e7ois",
        "start": 1069.86,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "hollande",
        "start": 1072.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand il a mis des conditions de",
        "start": 1073.15,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ressources moi je supprime ces",
        "start": 1075.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "conditions de ressources pour les",
        "start": 1077.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "allocations familiales et je double le",
        "start": 1078.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plafond du quotient familial est par",
        "start": 1081.08,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ailleurs pour la bonne bouche",
        "start": 1083.36,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "je supprime la redevance se privatise",
        "start": 1085.48,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "formation oui je n'ai pas d'allocations",
        "start": 1088.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "familiales on entend exactement",
        "start": 1090.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais est ce que dans non ce qui dans ce",
        "start": 1092.8,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "qui est dit \u00e0 l'instant qu'est ce qui",
        "start": 1095.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous para\u00eet int\u00e9ressant ou chivu la",
        "start": 1096.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "participation cette fameuse prime que",
        "start": 1099.59,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pourrait proposer un patron s'en charge",
        "start": 1101.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que qu'est ce qui vous a",
        "start": 1105.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "manqu\u00e9 la prime \u00e0 exister plus ou moins",
        "start": 1106.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 donc y en a trop de a comme \u00e7a va",
        "start": 1108.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00eatre un peu nouvelle pardonnez moi je",
        "start": 1111.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peux je peux vous demander elle n'existe",
        "start": 1113.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas comme \u00e7a du tout il ya la prime",
        "start": 1115.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "macron qu\u00e9quette et fait pas pour 1000",
        "start": 1117.32,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "euros et \u00e0 tous les salari\u00e9s moi c'est",
        "start": 1120.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une prime qui est qui peut aller",
        "start": 1123.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "atteindre 3 mois de salaire",
        "start": 1125.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "treizi\u00e8me mois 14\u00e8me 15\u00e8me mois et qui",
        "start": 1127.82,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "n'est pas obligatoirement pour tout le",
        "start": 1130.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "monde c'est uniquement pour un salari\u00e9",
        "start": 1132.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritoire",
        "start": 1134.39,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui m\u00e9rite effectivement et que le",
        "start": 1135.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "patron veux f\u00e9liciter particuli\u00e8rement",
        "start": 1137.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "oui mais ce que vous aviez aussi reese",
        "start": 1138.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est mort au d\u00e9but si j'ai entendu c'est",
        "start": 1141.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que bon il n'ya pas non plus de rem\u00e8de",
        "start": 1142.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "miracle dans dans cette affaire tout le",
        "start": 1144.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "monde promet un peu tout et n'importe",
        "start": 1147.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quoi est ce que vous \u00e7a vous vous",
        "start": 1148.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 de l'entendre aussi o\u00f9 est ce",
        "start": 1150.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que vraiment c'est ce que vous attendez",
        "start": 1151.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous esp\u00e9rez plut\u00f4t des vraies r\u00e9ponses",
        "start": 1154.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "moi j'attendais d'avoir un peu plus de",
        "start": 1156.38,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "vraies r\u00e9ponses",
        "start": 1158.45,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous attendez exactement",
        "start": 1159.94,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "surtout sur la classe moyenne donc la",
        "start": 1162.22,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "classe moyenne qui est au del\u00e0 des 2000",
        "start": 1165.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "euros entre 2000 et 3000 euros elle en",
        "start": 1166.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avait pas parl\u00e9 abbassi j'en ai parl\u00e9",
        "start": 1168.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr -la prime qu est ce que c est",
        "start": 1170.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la participation qu est ce que c est les",
        "start": 1172.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "allocations familiales qu'est ce que",
        "start": 1174.5,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est et le quotient familial qu'est ce",
        "start": 1175.55,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "que c'est c'est pas la classe moyenne \u00e7a",
        "start": 1177.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 de 2000 euros je",
        "start": 1178.99,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "vous ai parl\u00e9 uniquement de moins de",
        "start": 1181.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "2000 euros pour la baisse du csg mais",
        "start": 1182.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour le tout les autres et pourquoi",
        "start": 1185.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "uniquement la classe enfin les",
        "start": 1186.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "uniquement les personnes qui viennent de",
        "start": 1188.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "1000 euros aurait ce b\u00e9n\u00e9fice a",
        "start": 1190.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "progress\u00e9 de la cg c'est une bonne",
        "start": 1191.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "question vous avez raison en plus si",
        "start": 1194.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous voulez parce que \u00e7a co\u00fbte cher oui",
        "start": 1196.82,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "et donc je je favorise pour l'instant",
        "start": 1198.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "voyez les gens qui gagnent moins de 2000",
        "start": 1201.25,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "euros mais toutes les autres mesures ne",
        "start": 1203.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont pas limit\u00e9s \u00e0 ces gens qui gagnent",
        "start": 1205.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moins de 2011 il ya une seule mesure qui",
        "start": 1207.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "est limit\u00e9e \u00e0 moins de 1000 euros toutes",
        "start": 1209.18,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "les autres elle concerne tout le monde",
        "start": 1210.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ouais mais la classe moyenne oui au",
        "start": 1213.01,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "dessus de la classe moyenne issus des",
        "start": 1215.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "deux mille euros ne b\u00e9n\u00e9ficient pas de",
        "start": 1216.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tout ce que j'ai dit elle b\u00e9n\u00e9ficie sauf",
        "start": 1218.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un d\u00e9sol\u00e9 pour la baisse de la cg voil\u00e0",
        "start": 1220.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en carburant vous avez d\u00e9cid\u00e9 de me",
        "start": 1222.44,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "chipoter",
        "start": 1224.81,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9cid\u00e9 de voir le verre \u00e0",
        "start": 1228.58,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 vide et pas le vert non mais je",
        "start": 1230.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comprends \u00e0 moi je suis comme vous",
        "start": 1233.15,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "j'aime bien emb\u00eater les gens elle a",
        "start": 1234.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 elle a d\u00e9cid\u00e9 de voter dans deux",
        "start": 1235.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mois ab donc et de choisir le ce qui lui",
        "start": 1237.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "para\u00eet le plus coh\u00e9rent merci mille fois",
        "start": 1240.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "v\u00e9ronique merci merci d'avoir ouvert le",
        "start": 1242.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bal pour cette toute premi\u00e8re question",
        "start": 1245.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ashley vous \u00eates avec moussa moussa diao",
        "start": 1247.28,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 37 ans il est directeur \u00e9ducation et",
        "start": 1249.74,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "jeunesse \u00e0 la mairie de lognes et il ya",
        "start": 1252.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me ils cherchent des bras nous",
        "start": 1255.56,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a il aimerait recruter par exemple",
        "start": 1257.36,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "ddd jany m du personnel de cr\u00e8che le",
        "start": 1260.59,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'entre les horaires et",
        "start": 1263.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "salaires mais c'est compliqu\u00e9 bonsoir \u00e7a",
        "start": 1265.48,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "oui l\u00e0 la question est assez simple",
        "start": 1268.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est comment calais vos strat\u00e9gies",
        "start": 1270.82,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res pour augmenter les salaires",
        "start": 1272.47,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "dans la fonction publique d'une part et",
        "start": 1273.85,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de l'autre comment rendre attractif",
        "start": 1276.039,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "certains m\u00e9tiers qui aujourd'hui sont en",
        "start": 1278.169,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "tension notamment les m\u00e9tiers de",
        "start": 1279.82,
        "duration": 2.479
    },
    {
        "text": "l'animation",
        "start": 1281.08,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 1282.299,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "je pense que toutes les mesures que j'ai",
        "start": 1284.7,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 tout \u00e0 l'heure il y en a certaines",
        "start": 1286.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui vont s'adresser \u00e0 la fonction",
        "start": 1290.289,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "publique",
        "start": 1291.7,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "par exemple \u00e0 la baisse de la csg",
        "start": 1292.889,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 1296.22,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me de la fonction publique",
        "start": 1298.559,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "c'est que c'est un budget \u00e9norme que il",
        "start": 1300.549,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "est en d\u00e9ficit depuis des ann\u00e9es et que",
        "start": 1302.679,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "donc on peut pas augmenter comme \u00e7a",
        "start": 1305.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voyez facilement le point d'indic\u00e9 parce",
        "start": 1307.33,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "que \u00e7a paie des sommes \u00e9normes pour le",
        "start": 1309.58,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "budget de l'\u00e9tat",
        "start": 1310.929,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "donc moi j'ai choisi de privil\u00e9gier",
        "start": 1312.549,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "trois secteurs",
        "start": 1314.2,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital la police et la justice et",
        "start": 1315.779,
        "duration": 6.971
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et de faire un syst\u00e8me qui",
        "start": 1319.059,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "permet de revaloriser les salaires de",
        "start": 1322.75,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "ces trois secteurs pour le reste je ne",
        "start": 1325.809,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "peux pas tout faire mais encore une fois",
        "start": 1328.929,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "je pense que les mesures qui sabre est",
        "start": 1331.379,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "ce que j'ai donn\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1334.96,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment s'adresse aux agents de la",
        "start": 1336.639,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "fonction publique voil\u00e0",
        "start": 1338.889,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "oui \u00e0 partir du moment o\u00f9 on privil\u00e9gie",
        "start": 1341.159,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "certains domaines la fonction publique",
        "start": 1344.019,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il ya aussi des domaines connexes en",
        "start": 1346.149,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "l'occurrence tous les m\u00e9tiers du",
        "start": 1347.379,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "p\u00e9riscolaire qui font partie de la",
        "start": 1348.7,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 \u00e9ducative qui se retrouvent",
        "start": 1349.99,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "p\u00e9nalis\u00e9s et encore une fois c'est",
        "start": 1351.639,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est des m\u00e9tiers qui",
        "start": 1353.169,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "malheureusement",
        "start": 1354.399,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "sont n\u00e9cessaires en tout cas pour les",
        "start": 1356.72,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes d'affaires et centif donc vous",
        "start": 1359.539,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "avez raison mais je veux prix r\u00e9aliser",
        "start": 1361.309,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "des s\u00e9ries quand m\u00eame de p\u00e9naliser nous",
        "start": 1362.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avait tous avez tout \u00e0 fait raison mais",
        "start": 1364.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je veux privil\u00e9gier les profs parce que",
        "start": 1366.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'estime que les profs sur le coeur de",
        "start": 1369.38,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "du pays son coeur de l'\u00e9cole que ils",
        "start": 1372.14,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "sont dramatiquement sous pay\u00e9s et encore",
        "start": 1375.559,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je leur promets pas la lune mais on en",
        "start": 1378.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parlera quand il y aura un prof qui",
        "start": 1380.809,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "m'interrogent ram\u00e9 mais au moins je",
        "start": 1382.07,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "pense que c'est eux il faut vraiment les",
        "start": 1384.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vis\u00e9es ils sont je pense que l'\u00e9cole",
        "start": 1387.049,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s'est effondr\u00e9 et que il faut absolument",
        "start": 1388.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a devient une entreprise de",
        "start": 1391.429,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "salubrit\u00e9 publique donc c'est vrai que",
        "start": 1393.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je vous dis je fais des choix je vous",
        "start": 1395.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "savez vous connaissez la c\u00e9l\u00e8bre formule",
        "start": 1397.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gouverner c'est choisir on peut pas tout",
        "start": 1399.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faire et en plus avec des contes des",
        "start": 1401.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses aussi contrainte que les n\u00f4tres",
        "start": 1402.83,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "avec des d\u00e9ficits colossaux du budget de",
        "start": 1404.6,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la s\u00e9cu etc donc c'est vrai que je suis",
        "start": 1408.169,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de faire des choix et voil\u00e0 ce",
        "start": 1410.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que j'ai choisi moussage pr\u00e9cise que la",
        "start": 1412.97,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "plupart de ceux qui sont ici ont accept\u00e9",
        "start": 1415.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est une des je trouve des",
        "start": 1417.289,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "nouveaut\u00e9s de cette \u00e9mission de dire",
        "start": 1419.21,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "quel avait \u00e9t\u00e9 leur vote en 2017 et pour",
        "start": 1420.47,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "qu'ils comptent voter en 2022 donc vous",
        "start": 1423.799,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "avez accept\u00e9 de dire vous \u00e7a vous avez",
        "start": 1427.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 pour beno\u00eet hamon au premier tour",
        "start": 1429.559,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidentielle 2017 et pour",
        "start": 1430.94,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "emmanuel macron au deuxi\u00e8me tour et",
        "start": 1432.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cette fois-ci bout cette fois ci ce sera",
        "start": 1434.059,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "ce sera forc\u00e9ment le ps mais o\u00f9 vous",
        "start": 1437.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e0 gauche sont \u00e0 gauche toute",
        "start": 1439.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'hidalgo crise un taux bien on verra en",
        "start": 1441.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fonction on verra mais ce sera pas on",
        "start": 1442.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "verra en fonction est ce que est ce que",
        "start": 1444.77,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "la banque vous avez entendu la r\u00e9ponse",
        "start": 1446.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jaillir franche d'eric zemmour qui vous",
        "start": 1447.799,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "promet pas la lune quoi oui apr\u00e8s c'est",
        "start": 1450.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dommage parce que c'est vrai que dans",
        "start": 1452.48,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole n'y a pas il n'ya pas uniquement",
        "start": 1453.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les enseignants il ya les atsem il ya le",
        "start": 1454.549,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "personnel des cantines qui eux aussi",
        "start": 1457.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "valeur \u00e0 ce titre comme l'\u00e9tait raison",
        "start": 1459.35,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il ya quand m\u00eame un",
        "start": 1461.48,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "message qui envoyait qui est tr\u00e8s",
        "start": 1462.409,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatif par rapport au reste de la",
        "start": 1463.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 \u00e9ducative qui fait que",
        "start": 1465.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogiquement les enfants peuvent",
        "start": 1466.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aussi avanc\u00e9 bien s\u00fbr voil\u00e0 donc c'est",
        "start": 1468.53,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "dommage s\u00fbr mais vous savez moi je",
        "start": 1470.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "promets pas voil\u00e0 je suis pas politicien",
        "start": 1473.179,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "je vais pas promettre \u00e0 tout le monde ce",
        "start": 1476.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent dans ce qu'ils veulent",
        "start": 1478.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "entendre je fais des choix et je les dis",
        "start": 1479.48,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "au peuple c'est ma m\u00e9thode",
        "start": 1481.7,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "merci mr c'est dommage merci mais merci",
        "start": 1484.6,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "pour votre franchise \u00e9galement on a",
        "start": 1487.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "beaucoup parl\u00e9 de votre proposition de",
        "start": 1489.559,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "supprimer le l'audiovisuel public je me",
        "start": 1490.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "demandais si vous aviez envie de",
        "start": 1493.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "privatiser 36 euros vous voulez",
        "start": 1494.51,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "privatiser d'autres dans le secteur",
        "start": 1497.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "public est ce que vous voulez privatiser",
        "start": 1498.679,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d'autres secteurs publics non d'accord",
        "start": 1501.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour la pr\u00e9cision on encha\u00eene avec",
        "start": 1503.48,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "mari ashley on vous retrouve \u00e0 62 ans",
        "start": 1505.4,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "elle est chef de projet informatique",
        "start": 1509.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans trois semaines marie sera \u00e0 la",
        "start": 1511.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "retraite elle ouvrait voulu profiter de",
        "start": 1513.74,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "la vie de ses petits enfants sauf que",
        "start": 1516.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans trois semaines son pouvoir d'achat",
        "start": 1518.179,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "sera divis\u00e9 par deux parce que sa",
        "start": 1520.01,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "retraite n'est pas calcul\u00e9e en fonction",
        "start": 1522.5,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "de ces primes bonsoir monsieur et madame",
        "start": 1524.149,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "donc je vais vous poser une question sur",
        "start": 1526.929,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat des retrait\u00e9s et",
        "start": 1529.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "notamment des sur les pensions de",
        "start": 1532.039,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "retraite",
        "start": 1533.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re question c'est",
        "start": 1535.029,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "connaissez-vous la moyenne des pensions",
        "start": 1536.87,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "de retraite en france et au regard de ce",
        "start": 1539.09,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "chiffre si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident de la",
        "start": 1542.179,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique quelle mesure",
        "start": 1545.539,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "envisageriez-vous pour augmenter le",
        "start": 1547.69,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des retrait\u00e9s les plus",
        "start": 1549.77,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "modestes mais soyons fous aussi des",
        "start": 1553.01,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "classes moyennes",
        "start": 1555.74,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "et alors pourquoi je vous pose cette",
        "start": 1557.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "question allez-y alors je vous pose",
        "start": 1560.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "cette question parce que dans votre",
        "start": 1561.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "programme j'ai lu une r\u00e9duction de la cg",
        "start": 1563.02,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sur les salaires vous en avez parl\u00e9",
        "start": 1567.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'instant qu'est ce que vous entendez",
        "start": 1568.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par salaires est ce que c'est les",
        "start": 1571.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pensions de retraite plus ces salaires",
        "start": 1573.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "auquel cas vous auriez parler de",
        "start": 1574.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration de revenus donc voil\u00e0 pour",
        "start": 1576.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'\u00eatre c'est pour cette raison que je",
        "start": 1579.46,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "vous pose la question excellente",
        "start": 1580.69,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 1581.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je je dirais m'ont dit si je dis une",
        "start": 1583.41,
        "duration": 10.08
    },
    {
        "text": "b\u00eatise entre 1500 et 2000 euros 1500",
        "start": 1587.08,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "savez \u00e7a ne m'\u00e9tonne pas parce que j'ai",
        "start": 1594.51,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "connu des gens qui qui qui touche et",
        "start": 1597.25,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "cela donc je je je vois un peu",
        "start": 1599.02,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "alors je pense d'abord que",
        "start": 1602.19,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "effectivement les retraites sont",
        "start": 1605.79,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment trop basse mais c'est dans un",
        "start": 1608.76,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "ensemble global de ce que j'ai dit tout",
        "start": 1612.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure c'est \u00e0 dire que ce sont les",
        "start": 1613.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "salaires nets qui sont trop bas en",
        "start": 1615.49,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "france depuis 20 ans",
        "start": 1616.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour des tas de raisons pourraient",
        "start": 1618.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir ensemble",
        "start": 1621.64,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "est-ce que globalement on ne travaille",
        "start": 1623.85,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "pas assez je veux dire sur la dur\u00e9e de",
        "start": 1628.0,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vie est ce qu'il faut pas rallong\u00e9e moi",
        "start": 1629.59,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "je pense que oui l\u00e0 je le l'\u00e2ge de la",
        "start": 1633.94,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "retraite jusqu'\u00e0 64 ans est ce que nous",
        "start": 1636.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ne devons pas aussi r\u00e9duire les imp\u00f4ts",
        "start": 1639.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour permettre justement et les charges",
        "start": 1641.59,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sociales pour permettre \u00e0 ces",
        "start": 1643.15,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "entreprises de payer plus et finalement",
        "start": 1644.2,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "on pourrait on pourrait payer de",
        "start": 1646.44,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "meilleures retraites puisque les gens",
        "start": 1649.75,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e9taient mieux pay\u00e9s avant \u00e9videmment",
        "start": 1650.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et puis tout simplement la survie du",
        "start": 1653.7,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me puisque aujourd'hui comme vous",
        "start": 1655.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le savez sur les actifs qui vont payer",
        "start": 1658.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vos retraites et qui sont de moins en",
        "start": 1659.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moins nombreux par rapport aux gens qui",
        "start": 1661.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "prennent leur retraite surtout avec le",
        "start": 1663.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lait les boumeurs qui vont de plus en",
        "start": 1664.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plus prendre leur retraite et ainsi \u00e7a",
        "start": 1666.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "va devenir vraiment limite c'est pour \u00e7a",
        "start": 1670.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que je propose cette augmentation de",
        "start": 1671.65,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e2ge de la retraite donc pour assurer",
        "start": 1673.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "votre retraite il faudra faire ce que je",
        "start": 1675.39,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "viens de dire maintenant pour les vous",
        "start": 1678.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avez pos\u00e9 une excellente question parce",
        "start": 1680.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que \u00e7a me permet de faire une pr\u00e9cision",
        "start": 1681.91,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "qui a pas dans le programme",
        "start": 1683.56,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "et que je propose le m\u00eame principe pour",
        "start": 1685.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les retrait\u00e9s c'est \u00e0 dire pour les",
        "start": 1687.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "retraites entre 1000 et 1300 euros donc",
        "start": 1690.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vraiment les petites retraites je",
        "start": 1692.49,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "propose la baisse de la cgss g sur les",
        "start": 1694.32,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "petites retraites \u00e0 deux trois quatre",
        "start": 1697.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jours sans way avec la crds 3 et 4 pour",
        "start": 1699.179,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cent pour cent sap et \u00e7a qu'on a baiss\u00e9",
        "start": 1701.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a combien \u00e7a fait 50 euros par mois \u00e7a",
        "start": 1702.809,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait 600 euros \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e \u00e7a",
        "start": 1704.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fait pas 50e vous assurera 4% sur 1000",
        "start": 1706.169,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "milles euros ou 1300 euros calcul\u00e9",
        "start": 1708.69,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "voyez donc c'est l\u00e0 le m\u00eame principe je",
        "start": 1711.44,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "veux et si vous voulez",
        "start": 1714.0,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "je pense que c'est pas \u00e9videmment c'est",
        "start": 1717.019,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "pas le p\u00e9rou je suis d'accord avec vous",
        "start": 1720.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais je fais ce que je peux aller on a",
        "start": 1721.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me de retraite qui font d\u00e9ficit",
        "start": 1723.96,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "il faut pas h\u00e9siter de coutras",
        "start": 1726.33,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "pour un salaire de mai entre 1000 et",
        "start": 1729.62,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "1500 euros vous avez une cg de 3,2 pour",
        "start": 1732.269,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "cent plus la serre des saf et 4,3 dont",
        "start": 1736.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la baisse on est d'accord on va dire",
        "start": 1738.36,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'elle dira que le 3% vous la",
        "start": 1739.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "descendent et \u00e0 combien c'est par chance",
        "start": 1741.21,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "et \u00e7a paie 50 en route plus d'accord \u00e0 0",
        "start": 1742.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accord et \u00e7a paie 600 euros \u00e0 la fin",
        "start": 1745.169,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "de l'ann\u00e9e vous laissez \u00e0 8,6 pour les",
        "start": 1746.85,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "salaires de plus de 1500 l'instant pour",
        "start": 1749.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'instant on avance petit \u00e0 petit vous",
        "start": 1752.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "savez si j'arrive vraiment \u00e0 faire ce",
        "start": 1754.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que je veux c'est \u00e0 dire \u00e0 faire",
        "start": 1757.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9conomies et sur le syst\u00e8me",
        "start": 1758.25,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "social et sur le budget de l'\u00e9tat on",
        "start": 1760.5,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pourra faire mieux vous savez",
        "start": 1763.559,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les retraites co\u00fbt de 14 %",
        "start": 1764.789,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "du pib c'est 3% de plus en moyenne que",
        "start": 1766.649,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "la moyenne de l'europe oui mais enfin",
        "start": 1770.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pendant 42 ans moi j'ai cotis\u00e9 jamais",
        "start": 1771.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais je sais bien et vous avez pay\u00e9 la",
        "start": 1774.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "retraite de mes parents donc je vous",
        "start": 1775.95,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "remercie mais maintenant c'est moi qui",
        "start": 1777.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "paye je suis ravi donc non mais vous",
        "start": 1779.429,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avez tout mille fois raison mille fois",
        "start": 1781.98,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "raison marie vous n'avez pas encore",
        "start": 1783.539,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "soixante quatre ans hana non et pourtant",
        "start": 1784.649,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "jeudi 10 et pourtant eric zemmour",
        "start": 1787.129,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "propose la retraite \u00e0 64 ans vous en",
        "start": 1790.44,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "pensez quoi",
        "start": 1792.299,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "je pense qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 il va",
        "start": 1793.309,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "falloir effectivement",
        "start": 1795.48,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "augmenter la dur\u00e9e de cotisation parce",
        "start": 1796.97,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "que bon voil\u00e0 c'est que les gens vivent",
        "start": 1799.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus vieux on peut se permettre et en",
        "start": 1802.789,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "plus \u00e7a rapportera les deux ans il ya",
        "start": 1803.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "raisonnablement faut pas mettre la",
        "start": 1807.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 65 me \u00e0 67 ans 64 ans me",
        "start": 1808.94,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "semble un \u00e2ge raisonnable",
        "start": 1812.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai 63 ans marie vous avez",
        "start": 1814.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "eu la gentillesse lui aussi d'accepter",
        "start": 1816.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de dire votre votre vote beno\u00eet hamon",
        "start": 1818.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "premier tour et violent au juste d'un",
        "start": 1820.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dribble dois beaucoup et tour blanc au",
        "start": 1821.99,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour en 2017 h\u00e9las pour 2022 je",
        "start": 1823.61,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "n'ai pas encore choisi montpezat et",
        "start": 1827.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re ne pas voter blanc encore une",
        "start": 1830.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fois c'est pas bien",
        "start": 1833.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est pas bien mais on est pris aussi",
        "start": 1835.87,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "que si tout le monde de faim quand on",
        "start": 1838.1,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "n'est pas satisfait de la politique",
        "start": 1840.53,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il faut voter blanc et peut-\u00eatre que si",
        "start": 1842.83,
        "duration": 6.849
    },
    {
        "text": "un jour il ya 30 40 50% des des citoyens",
        "start": 1846.08,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "qui votent blanc en france peut-\u00eatre que",
        "start": 1849.679,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "on se posera des questions dont je",
        "start": 1851.299,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voulais simplement ajout\u00e9 adh\u00e9sion",
        "start": 1854.0,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "quatre ans parce que on me demande",
        "start": 1855.169,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "toujours de pr\u00e9ciser \u00e9videmment ceux qui",
        "start": 1857.059,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "auront commenc\u00e9 tr\u00e8s jeune pour partir",
        "start": 1860.69,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "avant avant d'un temps et ceux qui ont",
        "start": 1862.789,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des m\u00e9tiers vraiment dur ouvrons les",
        "start": 1865.159,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "l\u00e9l\u00e9s",
        "start": 1867.049,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "biais habituel c'est-\u00e0-dire qui leur",
        "start": 1868.39,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "permettra de partir plus t\u00f4t je le",
        "start": 1870.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise parce que c'est pas c'est pas",
        "start": 1872.299,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "une \u00e9lite 1 merci en tout cas beaucoup \u00e0",
        "start": 1874.549,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "la merci merci beaucoup j\u00e9r\u00e9my trop tard",
        "start": 1876.59,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "vous avez une question qui est arriv\u00e9e",
        "start": 1879.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "par le fermeture code oui c'est \u00e7a une",
        "start": 1881.419,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "question par mail une question d'alain",
        "start": 1883.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui a trait aux retraites \u00e9galement",
        "start": 1884.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme de nombreuses questions ce soir",
        "start": 1886.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voyez vous monsieur zemmour d'indexer",
        "start": 1888.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le montant des retraites sur l'inflation",
        "start": 1890.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on sait que l'inflation va \u00eatre",
        "start": 1893.51,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9es \u00e0 cette ann\u00e9e",
        "start": 1894.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de 2 5% \u00e9coutez pour l'instant",
        "start": 1896.33,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "ce n'est pas pr\u00e9vu donc on verra toute",
        "start": 1899.6,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on je vais vous dire je pense",
        "start": 1902.539,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "qu'aussi vraiment il ya un retour de",
        "start": 1903.679,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "l'inflation il faudra \u00e0 tout remettre en",
        "start": 1905.72,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "question voyez si si l'appelation",
        "start": 1908.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aperture on va \u00e9videmment vers des",
        "start": 1910.039,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "grandes des grands changements",
        "start": 1912.14,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'ailleurs des grands changements aussi",
        "start": 1913.37,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "sur la dette de la france et on veut l\u00e0",
        "start": 1914.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on payera beaucoup plus mik et comment",
        "start": 1916.669,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le smic non pour l'instant je vous dis",
        "start": 1918.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour l'instant il n'y a rien de pr\u00e9vu",
        "start": 1920.539,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "chez n'ai rien pr\u00e9vu que tel mais je",
        "start": 1922.01,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vous dis davance j'essaye d'en d2",
        "start": 1924.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'envisager maintenant ce que je",
        "start": 1925.909,
        "duration": 2.351
    },
    {
        "text": "voudrais dire",
        "start": 1927.23,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "et que je n'ai pas dit \u00e0 madame c'est",
        "start": 1928.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que il y \u00e0 aussi dans nos programmes une",
        "start": 1929.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mesure que je crois importante qui est",
        "start": 1932.7,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 1935.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je veux augmenter les pensions de",
        "start": 1936.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9version vous savez aujourd'hui",
        "start": 1938.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e7a concerne 4 millions de femmes en",
        "start": 1941.39,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral ce sont des femmes mais \u00e7a peut",
        "start": 1943.53,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00eatre des hommes \u00e9videmment quand le le",
        "start": 1945.03,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "coup le mari ou le compagnon meurt non",
        "start": 1948.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "seulement il y \u00e0 la souffrance",
        "start": 1951.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "personnelle \u00e9videmment mais il y a en",
        "start": 1953.22,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "plus une amputation de revenus qui est",
        "start": 1955.56,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s importante et donc ce que je",
        "start": 1958.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "propose c'est de passer vous avez",
        "start": 1961.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elle touche 54% de la",
        "start": 1963.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "retraite souvent il ya des femmes comme",
        "start": 1966.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'ils ont toute leur vie travailler",
        "start": 1967.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais vous savez les femmes de petits",
        "start": 1969.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants les femmes d'artisans les",
        "start": 1971.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui ont aid\u00e9 leur mari qui travaillait",
        "start": 1973.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "au temps que lui mais qui ne s'\u00e9taient",
        "start": 1975.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le revenu du m\u00e9nage et de la famille et",
        "start": 1977.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "elle elle se retrouve avec des pensions",
        "start": 1979.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ridicule donc ce que je propose c'est de",
        "start": 1981.72,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "passer de 54 % \u00e0 75 % de la retraite de",
        "start": 1983.97,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "deux 2 du ca de la retraite initiale sur",
        "start": 1990.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le m\u00eame sujet peut \u00eatre pour aller plus",
        "start": 1991.92,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "loin est ce que vous reviendriez",
        "start": 1993.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9galement sur la suppression de la demi",
        "start": 1994.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "part fiscale qui \u00e9tait accord\u00e9e jusqu'en",
        "start": 1996.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "2014 aux veufs et aux veuves qui a agr\u00e9\u00e9",
        "start": 1998.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vais le pouvoir d'achat des retrait\u00e9s",
        "start": 2001.16,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "oui absolument je pense qu'il faut",
        "start": 2003.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vraiment faire un effort pour les veuves",
        "start": 2006.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et que toutes ces mesures ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2008.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "absolument scandaleuse exactement sur le",
        "start": 2010.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00eame principe que la politique de la",
        "start": 2012.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique familiale que je que je",
        "start": 2015.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cisais tout \u00e0 l'heure plusieurs",
        "start": 2017.3,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "annonces que vous nous faites ce soir de",
        "start": 2018.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "retraite merci beaucoup j\u00e9r\u00e9my on vous",
        "start": 2020.09,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "retrouve \u00e9videmment avec philippe dans",
        "start": 2021.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quelques instants achetez chevalier vous",
        "start": 2022.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente michel michel chambolle \u00e0 64",
        "start": 2024.65,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ans elle vit \u00e0 paris seule avec sa fille",
        "start": 2027.56,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de 39 ans la fille de michel est",
        "start": 2030.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9e elle est atteinte d'une forme",
        "start": 2032.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de schizophr\u00e9nie elle ne peut pas",
        "start": 2033.92,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "travailler parce qu'elle est handicap\u00e9e",
        "start": 2035.78,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 80%",
        "start": 2036.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "michel sait qu'elle ne sera pas \u00e9ternel",
        "start": 2039.76,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "et du coup forc\u00e9ment elle s'inqui\u00e8te",
        "start": 2042.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour l'avenir de sa fille bon sens",
        "start": 2044.54,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "michel juste avant de vous laisser poser",
        "start": 2046.07,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "votre question eric zemmour je pr\u00e9cise",
        "start": 2047.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous aussi votre vote en 2017 beno\u00eet",
        "start": 2048.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "hamon premier tour n'est pas voter au",
        "start": 2051.74,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "second tour et pour cette fois ci vous",
        "start": 2053.54,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "envisagez de voter pour parquer animalis",
        "start": 2056.53,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "le parti animalis f\u00e8s beno\u00eet - class\u00e9",
        "start": 2059.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "voit en seine-saint-denis visiblement \u00e7a",
        "start": 2061.929,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "devait \u00eatre assez bon score l'\u00e9lection",
        "start": 2064.9,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "de 2007 et son score je vous laisse",
        "start": 2067.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e9videmment poser votre",
        "start": 2069.429,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "question eric zemmour habite paris 12e",
        "start": 2071.05,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 2073.179,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "magnifique 12e j'ai habit\u00e9 \u00e0 bille",
        "start": 2074.37,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "daumesnil vous voyez vers le monde entre",
        "start": 2077.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "le m\u00e9tro ledru rollin et voyez o\u00f9 \u00e7a",
        "start": 2080.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous \u00eates on voit le trou combien ababa",
        "start": 2081.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien on \u00e9tait voisins vous \u00eates l\u00e0",
        "start": 2083.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez l\u00e0 le combien de temps je",
        "start": 2085.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "suis dans le 12e plus de 40 \u00e9norme moi",
        "start": 2087.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais en dans les ann\u00e9es 90 on va vous",
        "start": 2090.97,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "laisser",
        "start": 2093.07,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "\u00e9couter",
        "start": 2093.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "clairement pr\u00e9sager que vous mais pas du",
        "start": 2097.2,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "tout vous avez qu \u00e0 londres puisque moi",
        "start": 2100.39,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "faites pas la maline",
        "start": 2101.65,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "michel on vous \u00e9coute je reviens \u00e0 mon",
        "start": 2104.49,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "sujet donc j'ai une fille de 39 ans est",
        "start": 2107.35,
        "duration": 8.15
    },
    {
        "text": "donc handicap\u00e9 \u00e0 80% et \u00e0 la fois",
        "start": 2110.68,
        "duration": 9.09
    },
    {
        "text": "difficilement employables et donc quel",
        "start": 2115.5,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "est votre avis sur ces gens l\u00e0 d'autre",
        "start": 2119.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "part je voudrais vous dire que j'ai",
        "start": 2122.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "entendu dire que les handicap\u00e9s connu",
        "start": 2124.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quand il ne pouvait plus vivre seul et",
        "start": 2126.46,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "bien l\u00e0 on n'est pas dedans",
        "start": 2129.34,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "alors vous savez",
        "start": 2131.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'ai",
        "start": 2133.41,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "le hasard fait bien les choses j'ai je",
        "start": 2135.54,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "savais pas que j'allais vous rencontrer",
        "start": 2138.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et j'ai parl\u00e9 il ya quelques jours avec",
        "start": 2139.84,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "mon ami philippe de villiers",
        "start": 2141.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de toutes ces questions de d'handicap",
        "start": 2143.43,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "etc et il m'a dit qu'il y avait une",
        "start": 2146.2,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience absolument",
        "start": 2149.02,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "remarquable dans sa r\u00e9gion avant des",
        "start": 2150.75,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "mises en place par lui et par l'\u00e9lu du",
        "start": 2153.48,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "cru v\u00e9ronique besse abois tissant beau",
        "start": 2156.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je crois si je ne dis pas de b\u00eatises 2",
        "start": 2158.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "justement d'une maison de retraite o\u00f9 on",
        "start": 2161.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "met ensemble les parents et les enfants",
        "start": 2163.36,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s et o\u00f9 les personnels sont",
        "start": 2166.39,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "form\u00e9s ainsi pour que vous voyez ne",
        "start": 2169.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jamais les s\u00e9parer parce que la grande",
        "start": 2171.7,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "angoisse et j'imagine",
        "start": 2173.44,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "c'est d'abandonner votre enfant",
        "start": 2175.17,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9 quand vous \u00eates trop \u00e2g\u00e9s et",
        "start": 2177.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faudrait multiplier",
        "start": 2180.4,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "ces formules l\u00e0 sur le mod\u00e8le",
        "start": 2182.58,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "deux vend\u00e9ens",
        "start": 2185.43,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "vous en pensez non mais dites moi parce",
        "start": 2187.099,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "que je trouve \u00e7a moi je trouve l'id\u00e9e",
        "start": 2189.059,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s int\u00e9ressante bas je ne pense que",
        "start": 2190.2,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "les handicap\u00e9s je pense \u00e0 ma fille dans",
        "start": 2192.329,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "maintenant ou dans dix ans je la vois",
        "start": 2196.7,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "alors qu'elle n'a rien \u00e0 faire en ehpad",
        "start": 2199.71,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "non mais avec vous",
        "start": 2202.23,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "avec moi m\u00e9thane on n'est pas de merci",
        "start": 2204.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "non mais pas en ehpad comme aujourd'hui",
        "start": 2207.359,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "les la structure dont je vous parle",
        "start": 2209.42,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "c'est vraiment une petite structure o\u00f9",
        "start": 2211.41,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les gens sont vraiment on sent qu'on",
        "start": 2212.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "s'organise autour d'eux vous voyez c'est",
        "start": 2214.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas c'est pas les pattes aujourd'hui je",
        "start": 2215.94,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "reviens \u00e0 l'employabilit\u00e9 des handicap\u00e9s",
        "start": 2217.65,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "et qui est que le nombre de demandeurs",
        "start": 2221.51,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "d'emploi d'handicap\u00e9s \u00e9t\u00e9 notamment",
        "start": 2226.23,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 qu'est ce que vous je je je",
        "start": 2228.589,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut effectivement",
        "start": 2232.079,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "accentuer la possibilit\u00e9 de les employ\u00e9s",
        "start": 2234.859,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "ont \u00e9videmment c'est possible et pour \u00e7a",
        "start": 2238.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il faut des formations il faut des gens",
        "start": 2241.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui les aident il faut des structures",
        "start": 2243.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avec des gens qui les aident davantage",
        "start": 2245.52,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pour pouvoir \u00eatre employ\u00e9 mais c'est",
        "start": 2247.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vrai que c'est un chemin tr\u00e8s difficile",
        "start": 2249.569,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "parce que les entreprises ne peuvent pas",
        "start": 2251.73,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "toujours les employ\u00e9s etc donc je pense",
        "start": 2254.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'il faut trouver des solutions avec",
        "start": 2256.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tes des formats des formations avec des",
        "start": 2258.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "gens qui les forme qu'il est qui",
        "start": 2261.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'occupe d'eux c'est pour \u00e7a que je vous",
        "start": 2262.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donnais cette solution tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2264.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose il faut \u00e0 chaque",
        "start": 2266.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fois des gens qui s'occupent comme comme",
        "start": 2267.96,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "partout mais c'est vrai que c'est tr\u00e8s",
        "start": 2269.91,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s difficile de r\u00e9gler ces",
        "start": 2271.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "questions comme \u00e7a de 2 \u00e0 bruz pourquoi",
        "start": 2274.109,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "merci beaucoup monsieur oui vous ajouter",
        "start": 2276.26,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "quelque chose je voulais dire que",
        "start": 2278.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "actuellement la hache allocation adulte",
        "start": 2280.2,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9 se monte \u00e0 900 euros par mois",
        "start": 2282.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alors vivre seule avec neuf cent mille",
        "start": 2285.059,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "euros",
        "start": 2287.7,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "non mais moi je pense qu'il faut pas",
        "start": 2288.71,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "qu'elles vivent seuls il faut qu'elle",
        "start": 2290.609,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "veut avec vous c'est ce que j'essaie de",
        "start": 2291.48,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "vous dire",
        "start": 2293.069,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 2293.96,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "on n'est pas \u00e9ternel c'est bien merci",
        "start": 2295.849,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous michel merci beaucoup pour",
        "start": 2299.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "votre t\u00e9moignage philippe corbel jetons",
        "start": 2301.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "juste je rebondis sur ce que disait",
        "start": 2303.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "michel donc vous ne changez pas la loi",
        "start": 2305.16,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qui oblige aujourd'hui les entreprises",
        "start": 2307.02,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de plus de 20 salari\u00e9s employ\u00e9s 6% de",
        "start": 2309.059,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "personnes handicap\u00e9es sous peine de",
        "start": 2311.369,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sanctions financi\u00e8res vous remettez pas",
        "start": 2313.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sans qu est-ce que c'est pas la logique",
        "start": 2314.309,
        "duration": 4.001
    },
    {
        "text": "de l'inclusion vous aviez parl\u00e9 il ya",
        "start": 2316.23,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "quelques semaines \u00e0 propos des enfants",
        "start": 2318.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s d'obsession de l'inclusion",
        "start": 2319.359,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "c'est l'expression vous aviez utilis\u00e9",
        "start": 2321.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est pas la m\u00eame logique",
        "start": 2322.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'inclusion des enfants dans les \u00e9coles",
        "start": 2324.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et l'inclusion des salari\u00e9s dans les",
        "start": 2325.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "entreprises handicap\u00e9 le lire vous",
        "start": 2327.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faites semblant de ne pas comprendre non",
        "start": 2329.92,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "j'essaie de comprendre en fait non non",
        "start": 2331.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous la question ne pas comprendre le",
        "start": 2332.859,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "jeu vous revenez sur une pol\u00e9mique qui",
        "start": 2334.45,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "m'a \u00e9t\u00e9 fait de fa\u00e7on artificielle est",
        "start": 2336.52,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "assez odieuse il faut bien dire que vous",
        "start": 2338.859,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "aviez parl\u00e9 d'obsession oui oui oui",
        "start": 2340.359,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "parce que j'avais parl\u00e9 d'obsession de",
        "start": 2341.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'inclusion parce que j'estime pour les",
        "start": 2344.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "enfants en l'occurrence et c'est la m\u00eame",
        "start": 2346.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chose pour le travail qu' il ne doit pas",
        "start": 2347.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "y avoir \u00e7a doit pas \u00eatre une r\u00e8gle a",
        "start": 2349.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "priori c'est \u00e0 dire qu'il y a il faut",
        "start": 2351.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s'adapter aux situations d'accord il y a",
        "start": 2353.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des enfants je songe excellent expliqu\u00e9",
        "start": 2355.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des enfants qui seront avec des",
        "start": 2357.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "handicaps physiques m\u00eame manteau mais",
        "start": 2359.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui sont mieux dans l'\u00e9cole ordinaire",
        "start": 2362.5,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qui sont mieux pour eux qu'ils sont",
        "start": 2364.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien pour les autres enfants",
        "start": 2366.609,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "de devoir cette diff\u00e9rence et c'est tr\u00e8s",
        "start": 2367.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bien et l\u00e0 avec \u00e9videmment",
        "start": 2369.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'accompagnement n\u00e9cessaire les fameux",
        "start": 2372.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ash dont il n'y en a pas assez tout le",
        "start": 2373.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "monde le sait mais bon mais il y a aussi",
        "start": 2376.42,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "des situations d'enfants",
        "start": 2378.64,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "etc qui sont une catastrophe pour eux",
        "start": 2380.64,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9cole ordinaire parce qu'ils",
        "start": 2383.91,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 suivre parce qu'ils",
        "start": 2386.17,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9bord\u00e9s par les autres enfants",
        "start": 2387.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que les enseignants sont eux m\u00eames",
        "start": 2388.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 s'en occuper et dont je",
        "start": 2390.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "disais elle y est m\u00eame dit pour pr\u00e9ciser",
        "start": 2393.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "jeu c'\u00e9tait une mauvaise mani\u00e8re faite",
        "start": 2394.57,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "aux autres enfants dans ses autres",
        "start": 2395.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "enfants aussi bien s\u00fbr parce que",
        "start": 2397.359,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'enseignant soit s'occupe que de ses",
        "start": 2398.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "enfants et il ne s'occupe pas des autres",
        "start": 2401.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "non c'est une catastrophe pour tout le",
        "start": 2403.72,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "monde et j'ai re\u00e7u vous savez depuis",
        "start": 2405.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "depuis cette mauvaise pol\u00e9mique qu'on",
        "start": 2406.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m'a faite j'ai re\u00e7u des milliers de",
        "start": 2409.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignages de familles d'enfants",
        "start": 2411.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s qui me disait vous avez",
        "start": 2413.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "raison moi je n'ai sauv\u00e9 mon enfant que",
        "start": 2415.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que je les ai mis dans un",
        "start": 2417.31,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement sp\u00e9cialis\u00e9 vous savez",
        "start": 2418.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est commode parce qu' un enfant dans",
        "start": 2419.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une \u00e9cole ordinaire co\u00fbte beaucoup moins",
        "start": 2422.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cher que un enfant dans un \u00e9tablissement",
        "start": 2424.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9 vous savez qu'aujourd'hui \u00e0",
        "start": 2426.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "8000 enfants fran\u00e7ais qui vont en",
        "start": 2428.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "belgique dans un \u00e9tablissement",
        "start": 2431.05,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9 parce qu'il n'y en a pas",
        "start": 2432.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "assez en france donc pour l'emploi c'est",
        "start": 2433.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose tout \u00e7a c'est en plaques",
        "start": 2435.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des raisonnements id\u00e9ologique et on ne",
        "start": 2438.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voit pas la r\u00e9alit\u00e9 des gens moi excusez",
        "start": 2440.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moi mais je m'attache \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 2442.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "gens et des situations",
        "start": 2445.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour cette pr\u00e9cision importante",
        "start": 2447.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j\u00e9r\u00e9my vous avez encore une question qui",
        "start": 2449.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est arriv\u00e9e par mail envoy\u00e9 une question",
        "start": 2451.3,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat avant de passer un autre",
        "start": 2452.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "volet de cette \u00e9mission on le sait les",
        "start": 2453.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "diesels et le super ont atteint encore",
        "start": 2456.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un nouveau record cette semaine donc une",
        "start": 2458.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "question par mail de lo\u00efc que",
        "start": 2460.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comptez-vous faire face \u00e0 la hausse du",
        "start": 2461.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "carburant pardon qui ne fait que monter",
        "start": 2463.84,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "alors il faudrait voir la situation",
        "start": 2465.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "globale c'est pourquoi le carburant",
        "start": 2468.099,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "monde parce que le prix du p\u00e9trole monte",
        "start": 2470.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que tous les prix des \u00e9nergies",
        "start": 2471.82,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "montrent le gaz etc",
        "start": 2473.83,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "bon donc d\u00e9j\u00e0 cess\u00e9 conjoncturel mais",
        "start": 2476.61,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "moi je vous voulez j'h\u00e9site",
        "start": 2479.82,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "voit bien certains la tentation c'est de",
        "start": 2482.81,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "bloquer les taxes de bolqu\u00e8re etc sauf",
        "start": 2485.49,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que on n'est pas s\u00fbr du tout que les",
        "start": 2488.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "prix la bloquer les prix et baisser les",
        "start": 2491.13,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "taxes voil\u00e0",
        "start": 2492.87,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "et on n'est pas du tout s\u00fbr que le prix",
        "start": 2495.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "baisse parce que les compagnies et les",
        "start": 2497.31,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "stations pourront tr\u00e8s bien garder cet",
        "start": 2501.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "argent pour soi donc moi ce que je",
        "start": 2502.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "propose c'est une mesure de justice",
        "start": 2504.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que vous savez ici en banlieue",
        "start": 2506.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parisienne on sait tous que tous les",
        "start": 2508.56,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s ont",
        "start": 2509.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le droit de se faire rembourser leur",
        "start": 2512.06,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "carte navigo l'eure l'eure l'eure leur",
        "start": 2514.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moyen de transport la moiti\u00e9 est pay\u00e9e",
        "start": 2516.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "prix encore en charge par l'entreprise",
        "start": 2519.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et moi je consid\u00e8re que les ceux qui",
        "start": 2520.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vont en voiture ont le droit aussi il ya",
        "start": 2523.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "huit millions de fran\u00e7ais qui vont en",
        "start": 2525.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "voiture pour la plupart de du pour la",
        "start": 2526.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plupart d'entre eux ce n'est pas un",
        "start": 2528.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "choix et donc je propose de le",
        "start": 2529.68,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "rembourser la moiti\u00e9 de leurs frais",
        "start": 2532.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "kilom\u00e9triques d'essence et qui rembourse",
        "start": 2535.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le patron le pam est le patron",
        "start": 2537.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'entreprise peut d\u00e9duire cette charge",
        "start": 2539.58,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de c2a de sa de ses imp\u00f4ts \u00e9videmment",
        "start": 2543.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc c'est un petit ati incitatif",
        "start": 2545.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "exactement pas de coup de pouce",
        "start": 2547.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire de la part de l'\u00e9tat",
        "start": 2549.15,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "comme a pu le faire le gouvernement ces",
        "start": 2550.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res semaines le coup depuis la fa",
        "start": 2551.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "coup de pouce sur le prix de",
        "start": 2553.5,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et",
        "start": 2554.94,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "un blocage des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2556.49,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "et du gaz il ya eu un ch\u00e8que inflation",
        "start": 2559.25,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et ch\u00e8que \u00e9nergie vous avez dit que",
        "start": 2562.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'ai dis donc tu n'y aura",
        "start": 2564.53,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "pas de suppl\u00e9ment science et l'argent",
        "start": 2566.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "magique mais c'est notre argent \u00e7a le",
        "start": 2568.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "distribuer notre argent et en plus sur",
        "start": 2570.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "edf sais pas si on reviendra sur une",
        "start": 2572.22,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aide donc l'\u00e9lectricit\u00e9 va augmenter",
        "start": 2573.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "puisque la s'\u00e9tait limit\u00e9e \u00e0 4% alors",
        "start": 2574.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que si le on avait su il fut prix du",
        "start": 2576.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "march\u00e9 sont arr\u00eat\u00e9s plus 40% de",
        "start": 2578.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 augmenterait vous voulez",
        "start": 2580.05,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous voulez qu'on parle de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2581.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est un jeu j'aurais pas ouvrir le",
        "start": 2583.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sujet nucl\u00e9aire arrive alors alors dans",
        "start": 2585.36,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "ce nouvel",
        "start": 2586.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "accord",
        "start": 2588.65,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "le gouvernement fait des faits des",
        "start": 2590.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cadeaux sur le dos de ds et sur le dos",
        "start": 2592.56,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "de budget",
        "start": 2594.9,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "oui c'est pas rien",
        "start": 2598.28,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "c'est notre argent on cr\u00e9e s'arr\u00eate si",
        "start": 2600.62,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "vous \u00eates et c'est notre argent donc \u00e7a",
        "start": 2602.94,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eate si vous \u00eates louis",
        "start": 2604.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 de 45 cents non non parce",
        "start": 2606.11,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "que moi je change le syst\u00e8me mais c'est",
        "start": 2608.82,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que j'ai demand\u00e9 si on devait",
        "start": 2610.5,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "parler mais dont six mois dans six mois",
        "start": 2611.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "non non excusez moi rien chang\u00e9 les",
        "start": 2613.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9changes ne se n\u00e9gocie \u00e0 les comprendre",
        "start": 2614.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "non parce que c'est trop facile de dire",
        "start": 2616.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous vous demandez les r\u00e9actions",
        "start": 2618.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a moi je ne suis pas en charge de",
        "start": 2620.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'imm\u00e9diatet\u00e9 je vois sur plusieurs",
        "start": 2622.56,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es mais les prix chutent dans",
        "start": 2624.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'imm\u00e9diat je vous ai r\u00e9pondu maintenant",
        "start": 2625.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans ce cas l\u00e0 vous ne posez pas cette",
        "start": 2628.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "question si vous ne voulez pas qu'on",
        "start": 2629.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parle d'une petit syst\u00e8me global de",
        "start": 2631.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'edf parce que le probl\u00e8me c'est le",
        "start": 2633.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qu'on a accept\u00e9 en france un",
        "start": 2635.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me europ\u00e9en de cr\u00e9ation",
        "start": 2638.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "artificielle de concurrence avec un",
        "start": 2639.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tarif qui s'appelle la reine et qui",
        "start": 2642.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "oblige edf \u00e0 vendre son \u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2644.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui co\u00fbtait pas cher \u00e0 des",
        "start": 2646.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "entreprises qui le vendent beaucoup plus",
        "start": 2648.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cher et ensuite edf qui n'a plus",
        "start": 2650.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 est oblig\u00e9 de se fournir \u00e0",
        "start": 2652.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des prix \u00e9normes pour vous donner un",
        "start": 2654.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "exemple donn\u00e9 l'id\u00e9e elle le vend \u00e0 42",
        "start": 2656.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "euros le m\u00e9gawatt et elle va acheter \u00e0",
        "start": 2659.37,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "170 180 avoir 250 euros cc cc c'est \u00e7a",
        "start": 2660.84,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "le scandale et donc il faut supprimer ce",
        "start": 2665.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tarif \u00e0 rennes que l'europe nous a",
        "start": 2667.35,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 et que les gouvernements fran\u00e7ais",
        "start": 2668.88,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ont accept\u00e9 et remettre un tarif r\u00e9gul\u00e9",
        "start": 2670.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "justement par l'\u00e9tat comme c'\u00e9tait avant",
        "start": 2673.04,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "donc c'est pour \u00e7a que je r\u00e9ponds \u00e0",
        "start": 2675.3,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "votre question comme c'\u00e9tait avant \u00e0",
        "start": 2676.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tarifs r\u00e9gul\u00e9s par l'\u00e9tat en fonction",
        "start": 2677.88,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "effectivement d\u00e8s des consommateurs mais",
        "start": 2679.62,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "aussi des besoins d'edf pour investir et",
        "start": 2683.43,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un si\u00e8cle \u00e0 quelle \u00e9ch\u00e9ance",
        "start": 2685.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'augmentation des prix d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2687.05,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "c'est aujourd'hui monsieur zemmour",
        "start": 2688.41,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "excusez moi mais je vous ai r\u00e9pondu",
        "start": 2690.09,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "parce que moi j'ai encore une fois je ne",
        "start": 2692.78,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "donne pas de l'argent comme \u00e7a je fais",
        "start": 2695.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas des promesses de campagne \u00e9lectorale",
        "start": 2697.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sur le dos de zdf et des fran\u00e7ais je",
        "start": 2699.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te ce que j'ai dit cet argent c'est",
        "start": 2702.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le n\u00f4tre et reese et non juste avant de",
        "start": 2704.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "redonner la parole aux fran\u00e7ais juste",
        "start": 2706.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "une toute petite question vous avez",
        "start": 2708.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "entendu parler du convoi pour la libert\u00e9",
        "start": 2709.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sur le mod\u00e8le canadien de ces routiers",
        "start": 2710.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui sont all\u00e9s bloquer ottawa des gens",
        "start": 2713.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient oppos\u00e9s aux passes",
        "start": 2716.55,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "sanitaires l\u00e0 bas en france",
        "start": 2717.66,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "des centaines d'automobilistes qui sont",
        "start": 2720.069,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "partis par exemple aujourd'hui de nice",
        "start": 2721.449,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui remonte vers paris avec beaucoup de",
        "start": 2722.739,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "revendications anti passe sanitaire anti",
        "start": 2725.559,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vaccinales plus pr\u00e9cis\u00e9ment mais on voit",
        "start": 2727.569,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien qu'il ya aussi une mamie",
        "start": 2730.299,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "contentement lit d'ailleurs au prix de",
        "start": 2731.469,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'essence par exemple est-ce que ce",
        "start": 2733.359,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "convoi vous int\u00e9resse c'est ce que quel",
        "start": 2735.16,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "regard vous portez sur cette initiative",
        "start": 2738.219,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "si vous voulez",
        "start": 2740.729,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais contre le pass d'accidents et",
        "start": 2743.309,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "j'ai dit que je ne supprimerait quand",
        "start": 2746.229,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "j'arriverai au pouvoir d'ailleurs je",
        "start": 2747.819,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "vois que maintenant le gouvernement",
        "start": 2748.959,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9trop\u00e9dale envisage de le supprimer",
        "start": 2751.199,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "c'est un hasard je vais vous dire",
        "start": 2754.259,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "quelque chose",
        "start": 2756.64,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est pas mon genre vous me connaissez",
        "start": 2757.44,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "je ne suis pas du tout aux suspicieux",
        "start": 2759.43,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "mais je soup\u00e7onne quand m\u00eame le",
        "start": 2761.229,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gouvernement d'avoir invent\u00e9 cette",
        "start": 2763.299,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "machine qui ne sert \u00e0 rien parce que on",
        "start": 2764.829,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "savait que au micron \u00e9taient sains et et",
        "start": 2767.049,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "1 1 un virus de 2,2 fin d'\u00e9pid\u00e9mie si",
        "start": 2770.199,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "j'ose dire pour pouvoir faire ce cadeau",
        "start": 2773.38,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoral mais vous allez dire que j'ai",
        "start": 2775.299,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mauvais esprit le convoi donc vous riez",
        "start": 2776.859,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les accueillir par exemple samedi quand",
        "start": 2779.979,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "il arrive \u00e0 paris dans \u00e7a vous vous vous",
        "start": 2781.359,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "sentez proche de leur combat va",
        "start": 2783.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en tout cas contre le pass dax inhalent",
        "start": 2785.729,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "ils ont raison mais toute fa\u00e7on \u00e7a va",
        "start": 2787.9,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "\u00eatre abolie",
        "start": 2789.549,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "voici maintenant votre sant\u00e9",
        "start": 2790.559,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2793.6,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "avec luc acheter \u00e0 46 ans il est",
        "start": 2796.25,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "infirmier depuis 20 ans sp\u00e9cialis\u00e9 dans",
        "start": 2800.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la psychiatrie vous pouvez vous lever",
        "start": 2802.619,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "lui",
        "start": 2804.18,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "qu'avec lui qui aime beaucoup son",
        "start": 2806.96,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "travail il se sent utile pour autant",
        "start": 2808.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'ai l'impression que de temps en temps",
        "start": 2810.63,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "il n'est pas loin de baisser les bras",
        "start": 2811.98,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "bonsoir monsieur bonsoir",
        "start": 2813.319,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "on a v\u00e9cu une p\u00e9riode de tr\u00e8s compliqu\u00e9",
        "start": 2816.23,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "c'est ces derni\u00e8res ann\u00e9es la la panda",
        "start": 2819.63,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "avec la pand\u00e9mie \u00e7a a mis en avant",
        "start": 2822.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "certaines professions qu'on a dit",
        "start": 2824.78,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "essentiel ah oui on vous applaudit c'est",
        "start": 2828.0,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais sur ces news on vous",
        "start": 2830.22,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "applaudissez tous les soirs l\u00e0",
        "start": 2831.329,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "exactement les soignants dont je fais",
        "start": 2832.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "partie les forces de l'ordre on peut les",
        "start": 2834.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "compter sur les doigts de la main",
        "start": 2836.97,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "presque 1 les soignants janvier dont je",
        "start": 2837.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parlais \u00e0 l'instant et forces de l'ordre",
        "start": 2840.329,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "les h\u00f4tesses de caisse les livreurs par",
        "start": 2842.22,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "exemple donc c'est vrai que \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2845.64,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s restreint qu'est ce qu'il fait",
        "start": 2848.04,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que justement c'est la pole",
        "start": 2850.079,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "et la profession de soignants n'aimait",
        "start": 2853.68,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "pas dans votre top 3 des priorit\u00e9s",
        "start": 2856.17,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "aujourd'hui edit l'h\u00f4pital shahrani oui",
        "start": 2858.599,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "j'ai entendu tout \u00e0 l'heure mais",
        "start": 2861.059,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "pourquoi c'est pas en premier",
        "start": 2862.549,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame une roulette premier",
        "start": 2864.95,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "bas c'est une crise avant tout sanitaire",
        "start": 2866.88,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "n est pas \u00e9conomique ni autre al\u00e9a les",
        "start": 2869.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avants est la vente police-justice",
        "start": 2871.079,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "enseignants",
        "start": 2872.94,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "quelles seraient les voil\u00e0 alors je",
        "start": 2874.609,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "faisais mon m\u00e9tier bien le micro ciara",
        "start": 2877.319,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de plait merci justement c'est quelles",
        "start": 2878.849,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "seraient les mesures justement pour",
        "start": 2881.099,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "aider la crise dans laquelle se trouve",
        "start": 2883.14,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es mais les soignants je",
        "start": 2885.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous je vous taquine mais vous avez tout",
        "start": 2888.66,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait raison je pense que vous savez et",
        "start": 2890.88,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "je le dis depuis le d\u00e9but je pense que",
        "start": 2894.299,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans quelques ann\u00e9es on comprendra et on",
        "start": 2896.49,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "admettra que cette \u00e9pid\u00e9mie fut non pas",
        "start": 2898.859,
        "duration": 7.341
    },
    {
        "text": "une \u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 2903.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "historique",
        "start": 2906.2,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "dans le sens o\u00f9 il ya eu des \u00e9pid\u00e9mies",
        "start": 2907.91,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "comme la grippe espagnole apr\u00e8s la",
        "start": 2910.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "guerre 14 qui ont tu\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 bien plus",
        "start": 2911.88,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "mais la crise de l'h\u00f4pital en france",
        "start": 2914.28,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que cette \u00e9pid\u00e9mie a r\u00e9v\u00e9l\u00e9",
        "start": 2918.26,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "l'incroyable indigence de ce qu'\u00e9tait",
        "start": 2921.5,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "venu l'h\u00f4pital qu'en france alors que on",
        "start": 2923.97,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tait persuad\u00e9 moi j'avais grandi et je",
        "start": 2926.28,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "suis s\u00fbr que vous aussi bruce tout \u00e7a",
        "start": 2928.81,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "dans l'id\u00e9e qu'on avait le meilleur",
        "start": 2929.95,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me du monde c'est qu'on a quand on",
        "start": 2931.09,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "\u00e9tait jeunes on nous disait \u00e7a et je",
        "start": 2932.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pense que c'est avec raison c'est",
        "start": 2934.119,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le m\u00eame sujet pour l'\u00e9cole on",
        "start": 2935.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "va en parler tout \u00e0 l'heure quand on",
        "start": 2936.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9tait enfant on avait la meilleure \u00e9cole",
        "start": 2938.35,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "du monde et maintenant on voit ce que",
        "start": 2939.82,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "c'est devenu donc c'est un peu le m\u00eame",
        "start": 2941.109,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "sujet donc effectivement on a un syst\u00e8me",
        "start": 2942.28,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "en ruine pourquoi",
        "start": 2945.22,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon sens pour deux raisons majeures la",
        "start": 2947.49,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re c'est que on a tous concentr\u00e9s",
        "start": 2952.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sur l'h\u00f4pital on attend oui on a un",
        "start": 2954.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui hospital au centre et alors",
        "start": 2957.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que et du coup on a un engorgement et",
        "start": 2958.75,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me raison \u00e0 mon sens c'est que on",
        "start": 2962.08,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 bureaucratiser tout cela \u00e0 l'exc\u00e8s que",
        "start": 2965.109,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "comme on avait un syst\u00e8me qui explose",
        "start": 2968.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est partout j'en parlerai tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2970.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour des raisons x et y des d\u00e9penses",
        "start": 2972.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sociales vous savez on a plus de 800",
        "start": 2974.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "milliards de d\u00e9penses sociales",
        "start": 2976.48,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les recordmen du monde vous",
        "start": 2977.68,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vouliez deux premiers va l\u00e0 on est",
        "start": 2979.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "premiers comme on a cess\u00e9 cette",
        "start": 2980.2,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "explosion les technocrates ont voulu",
        "start": 2983.05,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "reprendre ce qu'il donnait d'une main",
        "start": 2986.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "reprendre de l'autre et donc on a",
        "start": 2988.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 un syst\u00e8me que vous connaissez",
        "start": 2990.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mieux que moi de paiement \u00e0 l'acte \u00e0",
        "start": 2991.48,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital de deux budgets globaux des et",
        "start": 2993.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cetera et cetera qui fait qu' on a ferm\u00e9",
        "start": 2995.619,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "des h\u00f4pitaux on a ferm\u00e9 en permanence",
        "start": 2997.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "toujours plus d'h\u00f4pitaux toujours plus",
        "start": 2999.96,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "de lits toujours plus de l'hydre",
        "start": 3002.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "animations etc etc depuis vingt ans vous",
        "start": 3003.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "connaissez \u00e7a par coeur je pense que le",
        "start": 3005.52,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me est l\u00e0 donc il faut sur ce",
        "start": 3008.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "constat au moins alors vu que oui non",
        "start": 3012.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce qu'un dialogue alors c'est vrai",
        "start": 3014.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que ce que vous dites l\u00e0 il ya des",
        "start": 3016.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes effectivement qui son annexe",
        "start": 3018.78,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "au concret c'est-\u00e0-dire que",
        "start": 3020.73,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "au lit du malade il ya un soignant",
        "start": 3022.52,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya de moins en moins de",
        "start": 3025.76,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "soignants au lit du malade",
        "start": 3027.869,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "c'est le probl\u00e8me yann premier il ya de",
        "start": 3029.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "moins en moins de 10 du co\u00fbt aujourd'hui",
        "start": 3031.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui fait qu on est en p\u00e9nurie",
        "start": 3034.08,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es et des ann\u00e9es",
        "start": 3035.25,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et on a vu nos limites on a vu une",
        "start": 3037.97,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "limite il ya deux ans quand la crise est",
        "start": 3040.95,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9e on a vu tout de suite",
        "start": 3044.31,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "jusqu'o\u00f9 la france \u00e9tait capable de",
        "start": 3046.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "soigner sa population c'est ce que je",
        "start": 3049.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous dis voil\u00e0 il bien d'accord mais",
        "start": 3051.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui il ya un manque cruel",
        "start": 3052.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de soignants cat\u00e9gorie toutes confondues",
        "start": 3055.34,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qui fait que aujourd'hui on a ferm\u00e9 des",
        "start": 3057.86,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "lits on ne peut plus soign\u00e9e on a on a",
        "start": 3061.43,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9 des",
        "start": 3063.71,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ddd des malades",
        "start": 3064.9,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "en frontaliers en allemagne oui et on a",
        "start": 3067.51,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "mais on n'a pas utilis\u00e9 assez le priv\u00e9",
        "start": 3071.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "on l'a utilis\u00e9 on a ma\u00eetris\u00e9 les",
        "start": 3074.89,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "appareils a pas plus de soignants dans",
        "start": 3077.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le priv\u00e9 y en avait quand m\u00eame alors",
        "start": 3079.25,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on veut",
        "start": 3081.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faire qu'est ce qu'on fait d'abord la",
        "start": 3082.72,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mesure de long terme",
        "start": 3086.18,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment de enfin supprimer le",
        "start": 3088.27,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "numerus clausus pour les m\u00e9decins pour",
        "start": 3092.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudes m\u00e9dicales de doubler la",
        "start": 3094.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "formation la capacit\u00e9 de formation des",
        "start": 3096.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins mais \u00e7a jacques ont \u00e9videmment",
        "start": 3099.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vu la longueur des \u00e9tudes c'est \u00e0 moyen",
        "start": 3101.36,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "terme je suis tout \u00e0 fait d'accord et",
        "start": 3102.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour c'est d\u00e9j\u00e0 dans la r\u00e9forme macron",
        "start": 3104.26,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "sont absolument il a commenc\u00e9 donc il",
        "start": 3106.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faut il faut l'\u00e9tendre il faut il faut",
        "start": 3108.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il faut aller plus loin non mais je ne",
        "start": 3110.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dis pas qu'il n'a pas commenc\u00e9 ce jour",
        "start": 3111.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "non c'est \u00e0 dire moi je double cab",
        "start": 3113.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "serment la capacit\u00e9 aupr\u00e8s de moi je",
        "start": 3115.01,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "propose un plan d'urgence dans bausch de",
        "start": 3117.53,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "40000 personnes \u00e0 l'hopital sur cinq ans",
        "start": 3120.92,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "avec \u00e0 8000 m\u00e9decins et 30000 personnel",
        "start": 3123.38,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "soignant infirmi\u00e8res etc",
        "start": 3128.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parce que je pense qu'il ya un besoin et",
        "start": 3130.27,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "non par ailleurs on voit vous allez me",
        "start": 3132.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dire aussi macron \u00e0 commencer \u00e0 redonner",
        "start": 3135.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de l'argent tout l'argent qu'ils avaient",
        "start": 3137.87,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9",
        "start": 3139.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "retir\u00e9es depuis des ann\u00e9es par la",
        "start": 3141.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "bureaucratie",
        "start": 3144.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous doublez c'est \u00e0 dire que l\u00e0 moi je",
        "start": 3146.05,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "compte jusqu'au j'ai du mal \u00e0 comprendre",
        "start": 3148.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous trouvez ces gens mais les gens",
        "start": 3150.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous savez c'est simple c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3152.81,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les infirmiers aujourd'hui \u00e0 tant",
        "start": 3154.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'efforts les m\u00e9decins pour les m\u00e9decins",
        "start": 3155.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "par exemple vous savez que depuis 20 ans",
        "start": 3157.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "30 ans il ya des ya des gens qui ont pas",
        "start": 3159.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pu faire m\u00e9decine pour un quart de point",
        "start": 3161.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour un demi point hui on a doubl\u00e9 les",
        "start": 3163.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "formations en en formation infirmi\u00e8re",
        "start": 3165.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui moi j'\u00e9tais dans une",
        "start": 3167.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "promotion on \u00e9tait 45 qui veut il ya 20",
        "start": 3168.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 3171.17,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "on les a doubl\u00e9es aujourd'hui elles sont",
        "start": 3172.19,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s de 100",
        "start": 3173.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "y a pas plus de soignants sur le terrain",
        "start": 3174.819,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "et parce que attendait",
        "start": 3177.38,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "parce que c'est trop je pense qu'il ya",
        "start": 3179.41,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "des gens arr\u00eatent o\u00f9 il exerce peu de",
        "start": 3182.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "temps un infirmier ou infirmi\u00e8re",
        "start": 3185.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui exerce en moyenne cinq en",
        "start": 3186.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cinq ans qu'est-ce qui qu'est ce qui se",
        "start": 3188.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "passe au bout de cinq ans on arr\u00eate la",
        "start": 3190.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "formation enfin on arrive on arr\u00eat\u00e9",
        "start": 3191.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parce que c'est un m\u00e9tier difficile bien",
        "start": 3193.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s\u00fbr sa maison \u00e9tait difficile \u00e7'a",
        "start": 3195.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 difficile donc au bout de",
        "start": 3197.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cinq ans ayant les gens n'arr\u00eataient pas",
        "start": 3199.4,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "vos chances de service soit on",
        "start": 3200.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9missionne soit on s'en va on fait on",
        "start": 3201.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fait autre chose il ya eu beaucoup de",
        "start": 3203.81,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "reconversion si pendant la pand\u00e9mie donc",
        "start": 3205.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de revenus qui sont",
        "start": 3207.319,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "partis parce que c'\u00e9tait dur qui sont",
        "start": 3208.76,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "partis parce que c'\u00e9tait dit alors",
        "start": 3210.05,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "attendez ce que j'allais vous dire si",
        "start": 3211.04,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "vous permettez juste pourquoi parce que",
        "start": 3212.3,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait \u00e7a prendra beaucoup de r\u00e9action",
        "start": 3213.5,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "l\u00e0 votre votre dialogue j'aurais juste",
        "start": 3214.67,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 philippe il ya une question",
        "start": 3216.349,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "qui vient d'arriver oui il ya une",
        "start": 3217.339,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cision puisque vous parlez de la dune",
        "start": 3218.75,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "du muscle numerus clausus et du nombre",
        "start": 3220.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de m\u00e9decins qui manquent l'une des",
        "start": 3221.599,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "solutions qui existent aujourd'hui c'est",
        "start": 3223.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'accueillir des m\u00e9decins \u00e9trangers et",
        "start": 3225.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "par exemple qu'il ya un concours",
        "start": 3227.27,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent de en gros \u00e7a s'appelle les",
        "start": 3228.05,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9preuves de v\u00e9rification des",
        "start": 3229.94,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "connaissances en m\u00e9decine c'est \u00e0 dire",
        "start": 3230.96,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que y'a un concours pour v\u00e9rifier que si",
        "start": 3231.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous \u00eates m\u00e9decin ailleurs pouvait venir",
        "start": 3233.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "travailler en france le concours ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 3235.04,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "plus les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s",
        "start": 3236.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vendredi 2000 places",
        "start": 3237.77,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "les trois quarts des candidats venaient",
        "start": 3239.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "du maghreb et sur les 2000 places les",
        "start": 3241.369,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "1200 1200 places 1200 m\u00e9decins sont",
        "start": 3243.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alg\u00e9riens est ce que on parlera des",
        "start": 3245.839,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "milles \u00e0 son tuteur mais est-ce que vous",
        "start": 3248.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "souhaitez poursuivre cette politique l\u00e0",
        "start": 3249.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "o\u00f9 est ce que vous voulez y mettre fin",
        "start": 3251.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cheveux y mettre fin donc on se passe de",
        "start": 3253.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ses 1200 m\u00e9decins par londres on peut",
        "start": 3255.47,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "resservir est dans le c'est 1200",
        "start": 3256.94,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins et on les laisse \u00e0 l'alg\u00e9rie",
        "start": 3258.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui en a bien besoin l'\u00e9tat l'\u00e9tat de",
        "start": 3259.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9labrement des h\u00f4pitaux alg\u00e9riens et de",
        "start": 3262.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 des alg\u00e9riens et n\u00e9cessite",
        "start": 3263.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "absolument qu'il garde ses m\u00e9decins et",
        "start": 3266.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ils ont sur maison et ceux qui sont l\u00e0",
        "start": 3268.31,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pour l'instant il est environ 15 mille",
        "start": 3269.69,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins alg\u00e9riens en france et ce",
        "start": 3270.95,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'ils doivent repartir ils sont l\u00e0 qui",
        "start": 3272.119,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 titre de s\u00e9jour r\u00e9gulier il reste",
        "start": 3273.44,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais plus mais moi je trouve",
        "start": 3275.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "scandaleux ce qu'on a fait c'est \u00e0 dire",
        "start": 3276.829,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que vous comprenez il faut bien juger la",
        "start": 3278.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "politique globalement depuis trente ans",
        "start": 3280.609,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "on a emp\u00each\u00e9 des jeunes fran\u00e7ais de",
        "start": 3282.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faire m\u00e9decine je le r\u00e9p\u00e8te pour un",
        "start": 3284.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quart de point pour un demi point et",
        "start": 3286.49,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a pour aller chercher ensuite des",
        "start": 3288.2,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins alg\u00e9riens ou tunisiens aux",
        "start": 3290.089,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "marocains qui d'abord qu'on enl\u00e8ve \u00e0",
        "start": 3291.859,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "leur pays il n'y a aucune raison a lanc\u00e9",
        "start": 3294.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie qui ont un peu plus la france",
        "start": 3295.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "forme plus de m\u00e9decins que la france est",
        "start": 3297.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en plus et en plus on les paye moins",
        "start": 3300.05,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "c'est vrai",
        "start": 3302.06,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "donc c'est un double scandale \u00e7a ne",
        "start": 3303.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudra pas le probl\u00e8me du manque de sa",
        "start": 3305.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9union six h\u00f4pitaux r\u00e9siste le probl\u00e8me",
        "start": 3307.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avec le numerus clausus et dans quelques",
        "start": 3308.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es il faut savait qu'il faut au",
        "start": 3310.42,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "moins un jeu \u00e0 huit ans pour former un",
        "start": 3311.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin et je n'ai pas arr\u00eat\u00e9 l\u00e0 \u00e7a ne",
        "start": 3312.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "m'a pas \u00e9chapp\u00e9 d'arr\u00eater de faire venir",
        "start": 3315.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "finalement des m\u00e9decins alg\u00e9riens est ce",
        "start": 3317.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que c'est la m\u00eame chose pour des",
        "start": 3318.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins bulgare des m\u00e9decins europ\u00e9ens",
        "start": 3320.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui viennent aussi travailler en france",
        "start": 3321.88,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "vous savez qu'on reste dans l'europe",
        "start": 3323.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc ce n'est pas la m\u00eame chose pour",
        "start": 3325.5,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "vous ce n'est pas la m\u00eame chose en panne",
        "start": 3327.58,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "on non par \u00e9vidence devant parce que",
        "start": 3328.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est les fran\u00e7ais doivent \u00eatre soign\u00e9s",
        "start": 3330.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "par des europ\u00e9ens non non non ils",
        "start": 3331.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "doivent nous \u00eatre soign\u00e9s par des",
        "start": 3333.58,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 3334.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ens ont \u00e9videmment ils peuvent",
        "start": 3335.26,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "se se balader dans l'espace europ\u00e9en 60",
        "start": 3337.3,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ans m\u00eame si les autres sont des",
        "start": 3341.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers \u00e0 l'espace europ\u00e9en",
        "start": 3342.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "excusez moi ce qu'ils ont par ailleurs",
        "start": 3344.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et par ailleurs je mettrais syrah et lui",
        "start": 3345.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il a un serment d'hippocrate a priori",
        "start": 3348.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soigne les fran\u00e7ais pas ni\u00e9 les faits",
        "start": 3350.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est de la m\u00eame fa\u00e7on le rapport",
        "start": 3351.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pourquoi pour un choix j'ai suivi dans",
        "start": 3352.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins alg\u00e9riens des mais je vous",
        "start": 3354.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ai r\u00e9pondu parce que les m\u00e9decins",
        "start": 3356.5,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "alg\u00e9riens d'abord je ne veux pas les",
        "start": 3357.64,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "enlever \u00e0 leur pays et deuxi\u00e8mement",
        "start": 3358.69,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "j'estime que on a assez d'immigration",
        "start": 3360.54,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "venue du maghreb et d'afrique qui faut",
        "start": 3365.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tout arr\u00eater mais on en reparlera tout \u00e0",
        "start": 3367.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "leurs biens l'udc reprenons notre des",
        "start": 3368.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dogues dans les \u00e9motions des r\u00e9ponses \u00e0",
        "start": 3371.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "apporter en effet vous re pour l'h\u00f4pital",
        "start": 3373.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce que je voulais vous dire c'est que je",
        "start": 3376.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "propose aussi pour justement d\u00e9sengorger",
        "start": 3378.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital le retour du syst\u00e8me de garde",
        "start": 3380.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des m\u00e9decins savez \u00e7a existait avant",
        "start": 3383.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "2003 a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e en 2003 les",
        "start": 3386.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins avaient une obligation de garde",
        "start": 3388.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tous les week end et je compte la",
        "start": 3390.31,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir et en plus je j'\u00e9tablirai dans",
        "start": 3392.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "surtout dans les d\u00e9serts m\u00e9dicaux des",
        "start": 3395.47,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "centres de pr\u00e9vention et d'urgence avec",
        "start": 3397.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un m\u00e9decin de m\u00e9decins d un terrain on",
        "start": 3400.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "va parler des derni\u00e8res juin sans",
        "start": 3402.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'embauche plan l\u00e0 en urgence parce que",
        "start": 3404.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la sim pour les d\u00e9serts m\u00e9dicaux c'est",
        "start": 3406.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a contient pas paris mais il ya",
        "start": 3408.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup de d\u00e9serts m\u00e9dicaux mille",
        "start": 3410.11,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins",
        "start": 3411.91,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "c'est la question suivante",
        "start": 3414.93,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de garde aujourd'hui ceux qui",
        "start": 3417.84,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "font des gardes sont \u00e9puis\u00e9s d\u00e9j\u00e0 oui",
        "start": 3420.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais justement parce que pourquoi ils",
        "start": 3422.95,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sont accus\u00e9s parce qu'ils sont pas assez",
        "start": 3424.63,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "nombreux oui ils sont pass\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 3425.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est sur leurs lectures narnia comment",
        "start": 3426.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est ce qu'on peut en avoir plus et parce",
        "start": 3428.98,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que tout le monde devra le faire alors",
        "start": 3430.36,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "tous les m\u00e9decins oui mais alors",
        "start": 3431.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "justement je rebondis sur ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3432.97,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 l'instant justement jette de",
        "start": 3435.07,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "l'huile sur le feu ah vous avez une",
        "start": 3436.829,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "politique au niveau de l'immigration qui",
        "start": 3439.47,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "limite je suis limite pas qu'ils",
        "start": 3441.089,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "arr\u00eatent qu'ils arr\u00eatent et donc moi",
        "start": 3443.339,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'ai travaill\u00e9 pendant des ann\u00e9es et des",
        "start": 3446.099,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es avec une majorit\u00e9 de soignants",
        "start": 3447.509,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'origine \u00e9trang\u00e8re et immigr\u00e9s aussi",
        "start": 3450.089,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "toutes cat\u00e9gories confondues sont tous",
        "start": 3452.369,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "ses coll\u00e8gues l\u00e0 on serait pas arriv\u00e9 on",
        "start": 3456.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui c'est \u00e0 dire \u00e0 faire le",
        "start": 3459.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "minimum on a essay\u00e9 de faire le minimum",
        "start": 3460.65,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "jarcieu vous avez raison je ne les met",
        "start": 3462.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas en cause et je les remercie mais je",
        "start": 3464.309,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dis que moi j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que ce",
        "start": 3467.25,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "fussent des fran\u00e7ais qu'ils soient l\u00e0 et",
        "start": 3468.869,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce qu'on les a emp\u00each\u00e9s je r\u00e9p\u00e8te moi",
        "start": 3470.849,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "j'ai des copains qui n'ont pas pu faire",
        "start": 3473.369,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine parce qu'ils avaient perdu un",
        "start": 3474.75,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "demi point je ne veux plus que cela se",
        "start": 3476.099,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "passe je sois un peu pas choisir d'o\u00f9 on",
        "start": 3478.019,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vient pierre lesieu notons des malades",
        "start": 3480.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sur vous avez raison sauf que la",
        "start": 3482.609,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 d'un chef d'\u00e9tat c'est de",
        "start": 3485.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voir au del\u00e0 de \u00e7a et de voir la",
        "start": 3487.68,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "politique globale de la france le destin",
        "start": 3489.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "du peuple fran\u00e7ais est le rapport avec",
        "start": 3492.089,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'immigration donc moi je vous dit",
        "start": 3494.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'arr\u00eate voil\u00e0 en plus je vous le r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 3496.23,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "il y as est injuste qu'on reprenne qu'on",
        "start": 3498.42,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "enl\u00e8ve ses m\u00e9decins l\u00e0 \u00e0 l'alg\u00e9rie au",
        "start": 3501.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maroc ils ont besoin de m\u00e9decins aussi",
        "start": 3504.18,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "et leur syst\u00e8me hospitalier et en cas",
        "start": 3505.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tait une catastrophe donc ils ont",
        "start": 3508.019,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "besoin de bons m\u00e9decins moi je leur",
        "start": 3509.73,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "laisse lui quand on est oblig\u00e9 de",
        "start": 3511.68,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "trancher n'est pas ce que vous \u00eates",
        "start": 3513.599,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 vous amis merci beaucoup pour",
        "start": 3514.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "votre t\u00e9moignage et pour votre pour",
        "start": 3516.779,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "votre question ashley vous pr\u00e9sente en",
        "start": 3518.73,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'examen vous disiez \u00e0 l'instant que les",
        "start": 3520.589,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux \u00e7a ne concerne pas",
        "start": 3522.539,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "paris 28 ans va en parler avec hong en",
        "start": 3524.039,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "choisy-le-roi choisy-le-roi c'est pas",
        "start": 3527.45,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loin de paris et canton d'is",
        "start": 3529.769,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "choisy-le-roi on pense pas forc\u00e9ment",
        "start": 3531.119,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert m\u00e9dical on a 29 ans il est",
        "start": 3532.289,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "professeur de maths la derni\u00e8re fois",
        "start": 3535.44,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "qu'il a voulu \u00e0 obtenir un certificat",
        "start": 3537.329,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical il a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 d'aller aux",
        "start": 3539.609,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "urgences faute de m\u00e9decins traitants",
        "start": 3542.16,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "disponibles",
        "start": 3543.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour alors je me",
        "start": 3545.18,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "poserai pas une question sur l'\u00e9ducation",
        "start": 3547.68,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "que laisse mes coll\u00e8gues s'en charge et",
        "start": 3549.059,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bien",
        "start": 3550.259,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "alors elle avait un sac je voulais avoir",
        "start": 3551.43,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "un certificat m\u00e9dical c'est parce que",
        "start": 3552.48,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "mes amis et moi on pr\u00e9voyait de partir",
        "start": 3553.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en vacances donc \u00e0 prague pour le nouvel",
        "start": 3555.599,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "an malheureusement \u00e7a c'est pas fait",
        "start": 3557.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour mes billets d'avion seront",
        "start": 3558.569,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rembours\u00e9s mon assurance ma demande un",
        "start": 3560.43,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "certificat m\u00e9dical mon m\u00e9decin traitant",
        "start": 3562.319,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "est en vacances je me suis donc tourn\u00e9",
        "start": 3564.119,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "vers les autres m\u00e9decins de ma commune",
        "start": 3565.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "naturellement sauf que c'est toujours la",
        "start": 3567.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00eame r\u00e9ponse nous ne prenons pas de",
        "start": 3569.01,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "nouveaux patients",
        "start": 3570.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc malheureusement pour obtenir un",
        "start": 3571.819,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "certificat m\u00e9dical j'ai d\u00fb me rendent",
        "start": 3573.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aux urgences et donc participer \u00e0",
        "start": 3575.22,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'encombrement de ce service d'urgence",
        "start": 3576.9,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "alors que je n'avais rien \u00e0 y faire donc",
        "start": 3579.53,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "ma question est la suivante si vous \u00eates",
        "start": 3581.849,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique demain",
        "start": 3584.16,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "quelles mesures prendre y est vous pour",
        "start": 3585.39,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "supprimer les d\u00e9serts m\u00e9dicaux j'ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3587.369,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "absolument vous avait amorc\u00e9 par donc",
        "start": 3589.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pardonn\u00e9",
        "start": 3591.599,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 3593.18,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "je savais j'ai dit rapidement \u00e0 paris \u00e7a",
        "start": 3596.0,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "ne concerne pas mais en v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 3598.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "concerne pas tout moi j'\u00e9tais sid\u00e9r\u00e9 je",
        "start": 3600.42,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "vais vous raconter une anecdote que je",
        "start": 3602.4,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "n'ai pas cru j'\u00e9tais vers mulhouse et on",
        "start": 3603.839,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "a expliqu\u00e9 que des gens assez ais\u00e9e",
        "start": 3608.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "comme il ne trouvait pas un chirurgien",
        "start": 3611.569,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "dentiste \u00e0 mulhouse qu'ils avaient des",
        "start": 3614.04,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "mois d'attentes il en avait marre",
        "start": 3616.349,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "d'attendre qu'ils prenaient l'avion",
        "start": 3618.059,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "lisala nice nice faisait soigner \u00e0 nice",
        "start": 3619.14,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "marche sur la t\u00eate c'est fou une",
        "start": 3622.579,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "histoire pas et je n'y croyais pas je",
        "start": 3625.65,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "les ai faits r\u00e9p\u00e9t\u00e9s plusieurs fois oui",
        "start": 3626.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a concerne toute la france donc",
        "start": 3628.829,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que j'essaye de trouver \u00e0",
        "start": 3630.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la fois des mesures de long terme une",
        "start": 3632.79,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "histoire de numerus clausus et c'est bon",
        "start": 3635.19,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "et des mesures de court terme d'urgence",
        "start": 3636.869,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "et dans mes mesures d'urgence les deux",
        "start": 3640.16,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "que j'ai donn\u00e9 tout \u00e0 l'heure c'est un",
        "start": 3642.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'embauchent 2000 m\u00e9decins salari\u00e9s",
        "start": 3644.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya beaucoup de m\u00e9decins",
        "start": 3647.52,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui pr\u00e9f\u00e8rent \u00eatre salari\u00e9s",
        "start": 3648.99,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "c'est un rythme diff\u00e9rent ils n'ont pas",
        "start": 3650.549,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le les attentes et le rythme des",
        "start": 3652.319,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qu'on a connu dans notre",
        "start": 3655.859,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "enfance les fameux m\u00e9decin boomer qui",
        "start": 3657.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m'ont tous prendre leur retraite donc",
        "start": 3659.549,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "c'est un autre \u00e9poque et c'est une autre",
        "start": 3661.38,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "conception de la vie tr\u00e8s bien donc j'ai",
        "start": 3663.24,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vu \u00e7a le le le le patron du d\u00e9partement",
        "start": 3666.329,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "de sa\u00f4ne et loire a fait \u00e7a il en a",
        "start": 3669.21,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "embauch\u00e9 70 et \u00e7a a tr\u00e8s bien march\u00e9",
        "start": 3670.74,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais c'est une mesure d'urgence",
        "start": 3672.569,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un avec avec ce que j'ai dit",
        "start": 3673.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure c'est \u00e0 dire des centres",
        "start": 3676.589,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9vention et d'urgence organis\u00e9e",
        "start": 3678.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "autour d'un m\u00e9decin de m\u00e9decins avec des",
        "start": 3680.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "internes loyer pour que les gens",
        "start": 3682.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "puissent avoir un acc\u00e8s direct dans tous",
        "start": 3683.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les d\u00e9serts m\u00e9dicaux et le syst\u00e8me de",
        "start": 3686.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "garde qui est vraiment essentiel parce",
        "start": 3689.28,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que si il y avait un syst\u00e8me de garde il",
        "start": 3690.99,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vous aurait pris et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e",
        "start": 3693.9,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "en 2003 pour des raisons je dirais",
        "start": 3696.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogiques pour faire plaisir sans",
        "start": 3699.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "doute aux m\u00e9decins mais en l'occurrence",
        "start": 3701.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je pense que c'est indispensable quand",
        "start": 3703.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous dites m\u00e9decins salari\u00e9s on parle de",
        "start": 3706.05,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "fonctionnaires",
        "start": 3707.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en l'occurrence par l'\u00e9tat non \u00e7a serait",
        "start": 3708.74,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "des vacataires sap r\u00e9pondent cinq ans",
        "start": 3711.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voit pas on va pas les fonctionnaris\u00e9",
        "start": 3713.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais en revanche on sait des",
        "start": 3715.47,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "contractuels voil\u00e0 j'ai trouv\u00e9 le mot",
        "start": 3718.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "merci beaucoup merci \u00e0 votre",
        "start": 3720.23,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "intervention on va changer de sujet si",
        "start": 3722.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous le voulez bien et on va parler",
        "start": 3725.31,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "maintenant immigration",
        "start": 3726.75,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3729.02,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "et nous accueillons olivier bonsoir",
        "start": 3731.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "olivier",
        "start": 3734.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "olivier perez \u00e0 44 ans bon avec vous je",
        "start": 3735.92,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "vais pas vous mentir vous \u00eates en",
        "start": 3739.62,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "terrain conquis par ce qu'ils voudraient",
        "start": 3740.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voter eric zemmour lors de la",
        "start": 3742.2,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle beno\u00eet hamon",
        "start": 3744.48,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "olivier habite melun ils habitent \u00e0 500",
        "start": 3748.19,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "m de l'office et l'office fran\u00e7ais de",
        "start": 3752.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'immigration et de l'int\u00e9gration est ce",
        "start": 3754.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu il pr\u00e9occupe justement c'est",
        "start": 3756.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'immigration et si vous permettez avant",
        "start": 3758.49,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de voter probablement r\u00e9alis\u00e9 beau en",
        "start": 3760.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "2022 vous avez vot\u00e9 marine le pen",
        "start": 3763.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "informatiques en 2010 est tout \u00e0 fait",
        "start": 3765.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "merci beaucoup olivier je vous laisse",
        "start": 3767.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "poser votre question on semble",
        "start": 3769.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s'\u00e9mouvoir \u00e7a alors j'ai bien j'ai bien",
        "start": 3771.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "lu tout votre programme tout votre",
        "start": 3774.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "programme et je voudrais savoir si vous",
        "start": 3776.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "croyez r\u00e9ellement que c'est possible sur",
        "start": 3778.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un quinquennat de mettre fin \u00e0 toute",
        "start": 3780.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cette immigration et quels moyens vous",
        "start": 3782.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "allez mettre en oeuvre pour le pour le",
        "start": 3784.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser que ce soit mat\u00e9riel personnel",
        "start": 3785.85,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame financier",
        "start": 3787.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 je vais vous dire si je ne le croyais",
        "start": 3789.44,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "pas possible je ne me serais pas",
        "start": 3792.12,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 3793.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on va \u00eatre franc tous les deux sur",
        "start": 3793.94,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "un quinquennat moi j'\u00e9tais tranquille",
        "start": 3797.79,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "j'avais une vie tranquille",
        "start": 3801.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vous \u00e9crivais des livres j'avais des",
        "start": 3802.52,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision tout allait bien",
        "start": 3804.66,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "pour moi si je suis venu dans cette je",
        "start": 3806.52,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "dirais quoi aventure on dira pour \u00eatre",
        "start": 3811.47,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "gentil",
        "start": 3813.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est parce que je pense que 1 il faut",
        "start": 3814.52,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "arr\u00eater toute immigration que le peuple",
        "start": 3818.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est en train de vivre un grand",
        "start": 3821.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "remplacement et que je ne peux pas moi",
        "start": 3823.05,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "le laisser se faire remplacer et que",
        "start": 3825.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je pense que c'est possible",
        "start": 3828.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je vais vous expliquer si vous me",
        "start": 3830.22,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "permettez",
        "start": 3832.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comment on peut faire je n'attends que",
        "start": 3834.02,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 3836.28,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d'abord il faut bien comprendre que",
        "start": 3836.84,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "il y a deux immigration l'immigration",
        "start": 3839.75,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale et l'immigration ill\u00e9gale et que",
        "start": 3842.52,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral tous les autres candidats",
        "start": 3845.13,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "disent on va arr\u00eater l'immigration",
        "start": 3849.95,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gale",
        "start": 3851.91,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "sauf que d'abord il ne se donne pas les",
        "start": 3853.93,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "moyens pour la vue depuis vingt ans et",
        "start": 3857.05,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "surtout",
        "start": 3859.42,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "l'immigration les \u00eeles l\u00e9gal est li\u00e9e \u00e0",
        "start": 3860.25,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "l'immigration l\u00e9gale parce que",
        "start": 3862.329,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'immigration ill\u00e9gale est attir\u00e9 par",
        "start": 3863.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'immigration l\u00e9gale pied l'a d\u00e9j\u00e0 les",
        "start": 3865.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fameuses diaspora et chacun vient et",
        "start": 3867.91,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "c'est bien naturel d'ailleurs c'est",
        "start": 3869.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "humain avec les gens dont deux nautile",
        "start": 3870.819,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "et le compatriote donc il y a des",
        "start": 3873.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "diaspora alg\u00e9rienne marocaine tunisienne",
        "start": 3875.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "malienne et c'est donc il faut jouer sur",
        "start": 3877.66,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "les deux parieurs",
        "start": 3880.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour l'immigration l\u00e9gale il faut",
        "start": 3882.39,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d'abord vous savez une chose tr\u00e8s simple",
        "start": 3885.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 comprendre on croit que c'est la",
        "start": 3887.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "france qui d\u00e9termine sa politique",
        "start": 3889.78,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "d'immigration c'est faux",
        "start": 3891.25,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "depuis 30 ans depuis 40 ans nous avons",
        "start": 3893.339,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "bonne et des droits aux immigr\u00e9s",
        "start": 3896.079,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents sur notre sol pour d\u00e9cider de",
        "start": 3897.43,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "la politique d'immigration de la france",
        "start": 3901.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce sont eux qui d\u00e9cident de faire venir",
        "start": 3902.619,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "intel intel leur fils leur p\u00e8re leur",
        "start": 3905.14,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fille leur cousin etc ce sont eux qui",
        "start": 3907.839,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident \u00e7a donc moi j'estime que il",
        "start": 3910.69,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "faut leur enlever ce droit donc l\u00e0 les",
        "start": 3913.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mesures sont simples vous avez",
        "start": 3917.14,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 3918.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "275 mille immigr\u00e9s l\u00e9gaux je dis bien",
        "start": 3919.29,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l\u00e9gaux qui viennent tous les ans en",
        "start": 3922.63,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 3924.73,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "je vous donne les grandes masses",
        "start": 3925.44,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "90000 pour l'europe par le regroupement",
        "start": 3928.619,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "familial",
        "start": 3930.73,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "90 mille \u00e9tudiants c'est les deux grands",
        "start": 3931.47,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "groupes le reste c'est un peu de droit",
        "start": 3934.119,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "d'asile un peu de travail 14% de ses 275",
        "start": 3936.819,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mille viennent pour seulement pour",
        "start": 3941.2,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "travailler donc il nous faut arr\u00eater",
        "start": 3942.369,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "tout sur tous les stades le premier le",
        "start": 3944.609,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "regroupement familial nous arr\u00eaterons le",
        "start": 3947.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "regroupement familial c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 3949.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ne pourra plus faire venir ni ses",
        "start": 3951.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "enfants ni sa femme et surtout ne pas",
        "start": 3953.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aller chercher comme \u00e7a se passe",
        "start": 3955.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "beaucoup de dd imd des fran\u00e7ais immigr\u00e9s",
        "start": 3956.38,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qui vont chercher leur femme ou leur",
        "start": 3960.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mari au bled et le ram\u00e8ne \u00e7a sera",
        "start": 3962.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 premi\u00e8rement deuxi\u00e8mement le",
        "start": 3964.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "droit d'asile aujourd'hui il y \u00e0 peu",
        "start": 3967.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s 130 140 mille personnes qui",
        "start": 3968.92,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "viennent en france tous les ans qui",
        "start": 3972.22,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "demandent le droit d'asile sont accept\u00e9s",
        "start": 3974.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s trente mille quarante mille",
        "start": 3976.809,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "le reste sont d\u00e9bout\u00e9s mais il reste",
        "start": 3979.42,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame on expulse quasiment personne",
        "start": 3981.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 partir de maintenant quand je",
        "start": 3983.28,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "serai pr\u00e9sident",
        "start": 3985.54,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "tous ces gens l\u00e0 ne pourront plus",
        "start": 3986.87,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "demander",
        "start": 3988.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "leur sph\u00e8re leurs h\u00f4tes dans le demande",
        "start": 3989.38,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "d'asile en france ils devront le faire",
        "start": 3992.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "au consulat fran\u00e7ais dans leur pays tous",
        "start": 3993.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ceux qui viendront en france seront",
        "start": 3996.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "renvoy\u00e9s et par ailleurs je vais si vous",
        "start": 3997.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "voulez aujourd'hui nous avons tellement",
        "start": 4001.36,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "\u00e9largit",
        "start": 4002.83,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "les possibilit\u00e9s de droit d'asile que on",
        "start": 4004.02,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "en a cent quarante mille qui demande moi",
        "start": 4009.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je vais r\u00e9duire \u00e7a uniquement \u00e0 ce que",
        "start": 4012.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait auparavant c'est \u00e0 dire ce qu'on",
        "start": 4014.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "appelait les combattants de la libert\u00e9",
        "start": 4016.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour vous donner un exemple facile",
        "start": 4017.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "historique qu'est ce qu'un droit d'asile",
        "start": 4019.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est victor hugo qui est qui part apr\u00e8s",
        "start": 4021.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le coup d'\u00e9tat de napol\u00e9on iii et qui va",
        "start": 4024.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 guernesey o\u00f9 c'est plus pr\u00e8s de nous",
        "start": 4025.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soljenitsyne qui quittent l'urss et qui",
        "start": 4027.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "va dans le verdon pour moi le droit",
        "start": 4030.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'asile ce n'est que \u00e7a alors donc",
        "start": 4032.02,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "attendez je continue parce que c'est",
        "start": 4033.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "beaucoup plus long \u00e7a c'est les entr\u00e9es",
        "start": 4034.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l\u00e9gales et puis je supprime les pompes",
        "start": 4036.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aspirantes c'est-\u00e0-dire tout ce qui fait",
        "start": 4040.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "venir les immigr\u00e9s parce que nous avons",
        "start": 4041.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me de sant\u00e9 sociale le plus",
        "start": 4043.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reux du monde donc je supprime",
        "start": 4046.36,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "l'oeil mais",
        "start": 4048.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je supprime aussi aide m\u00e9dicale d'\u00e9tat",
        "start": 4050.49,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "bardon excusable en pleine m\u00e9dicale",
        "start": 4053.59,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat vous savez qu'aujourd'hui",
        "start": 4055.15,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "la france distribue si vous voulez en",
        "start": 4059.37,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "gros payent 2600 euros de soins de sant\u00e9",
        "start": 4061.75,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "parent immigr\u00e9 clandestin l\u00e0 et me",
        "start": 4066.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00e9tat concerne les",
        "start": 4068.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "clandestins que l'on soigne des gens qui",
        "start": 4070.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "viennent pour se faire op\u00e9rer pour se",
        "start": 4072.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faire greffer un foie pour ce faire etc",
        "start": 4074.68,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "etc",
        "start": 4076.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a je rue j'arr\u00eate par ailleurs vous",
        "start": 4078.3,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "savez qu'aujourd'hui il y a dans ma",
        "start": 4081.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "liste des 275 milles on a d\u00e9couvert",
        "start": 4082.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment qu'il y avait tenez vous bien",
        "start": 4085.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vingt-six mille entr\u00e9es l\u00e9gales pour se",
        "start": 4086.98,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "faire soigner",
        "start": 4090.55,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e7a aussi \u00e7a encombre l'h\u00f4pital j'arr\u00eate",
        "start": 4092.34,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a je supprime \u00e7a",
        "start": 4095.98,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "par ailleurs je supprime le droit du sol",
        "start": 4098.17,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais un fran\u00e7ais",
        "start": 4102.089,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "on est en france et on devient fran\u00e7ais",
        "start": 4105.48,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "si on n\u00e9 de parents fran\u00e7ais",
        "start": 4108.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est ce que j'appelle la suppression",
        "start": 4110.489,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "des pompes aspirantes troisi\u00e8me \u00e9tape",
        "start": 4112.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'entends j'entends vos propositions et",
        "start": 4115.89,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "c'est aussi un dialogue vous le savez je",
        "start": 4118.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "connaissais le principe du jeu m'a dit",
        "start": 4119.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que je ne sais pas je vous assure j'en",
        "start": 4121.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ai pour deux minutes j'expulse tous les",
        "start": 4124.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gens qui sont ind\u00e9sirables ici c'est \u00e0",
        "start": 4126.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dire les d\u00e9linquants il y en a quinze",
        "start": 4128.71,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "mille",
        "start": 4131.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des prisons fran\u00e7aises jeu des choix la",
        "start": 4132.42,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise tous les doubles",
        "start": 4135.46,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "nationaux qui sont d\u00e9linquants ou",
        "start": 4137.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "criminels attendait justement jos\u00e9phine",
        "start": 4139.299,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ici sur ce point pr\u00e9cis j'ai fini j'ai",
        "start": 4141.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mis en question m'a \u00e9cout\u00e9 le nom sur ce",
        "start": 4143.529,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "point pr\u00e9cis vous allez dire que je suis",
        "start": 4145.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e0 l'est j\u00e9r\u00e9my tutoie c'est fini",
        "start": 4147.759,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "j'ai vous savez qu'il qui le patron ici",
        "start": 4149.71,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "c'est moi non non c'est moi",
        "start": 4151.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j\u00e9r\u00e9my sur ce plan on voit aussi un",
        "start": 4152.699,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "regard de six mois \u00e9trange et bien",
        "start": 4155.5,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "eric zemmour j'ai mis trop tard vous",
        "start": 4158.699,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "demande une pr\u00e9cision sur l'immigration",
        "start": 4161.5,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gale vous avez dit et ce sont vos",
        "start": 4163.66,
        "duration": 6.769
    },
    {
        "text": "propos o\u00f9 je chasserai les clandestins",
        "start": 4167.08,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "l'expression d\u00e9j\u00e0 on peut la partager ou",
        "start": 4170.429,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "pas sur la s\u00e9mantique et ensuite",
        "start": 4173.259,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment vous allez faire comment",
        "start": 4175.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous chiffrer le nombre de clandestins",
        "start": 4177.58,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "en france entre 300 mille et un million",
        "start": 4180.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est pas moi c'est pas vous mais le",
        "start": 4182.739,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "choc les chantres 300 wii voil\u00e0 un",
        "start": 4185.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "million voil\u00e0 reprenait souvent le",
        "start": 4187.359,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "chiffre d'un million sur le quinquennat",
        "start": 4189.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "jeune allemand 1 300 et 1 million",
        "start": 4191.08,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 4192.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et pour cause on ne peut pas chiffrer",
        "start": 4194.28,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "les clandestins puisqu'ils sont",
        "start": 4197.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "clandestins donc si on d'envoi jeudi sa",
        "start": 4198.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dette int\u00e9rieure qui dit \u00e7a vous savez",
        "start": 4200.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moi chantant le chiffre admettons 500",
        "start": 4201.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "milles aller salon destin vous prenez",
        "start": 4204.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous avez pris tout \u00e0 leurs engagements",
        "start": 4206.5,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous avez dit que vous \u00eates engag\u00e9s en",
        "start": 4207.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique justement pour agir sur cette",
        "start": 4209.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "question l\u00e0 vous avez pris un engagement",
        "start": 4211.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "donc chass\u00e9 \u00e0 7 500 mille clandestins en",
        "start": 4212.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cinq ans pourchass\u00e9 500 mille",
        "start": 4216.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "clandestins en cinq ans vous savez",
        "start": 4218.38,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "combien de clandestins par jour il",
        "start": 4220.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faudra chasser comme vous dis je vais",
        "start": 4221.469,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "vous dire d'abord combien on est devant",
        "start": 4223.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quelque chose rien \u00e0 faire de 150",
        "start": 4224.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "clandestins \u00e7a ne m'attendrais expuls\u00e9",
        "start": 4226.96,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "par jour 250 membres est concr\u00e8tement",
        "start": 4229.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comment je fais concr\u00e8tement d'abord",
        "start": 4231.219,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose je r\u00e9tablis le d\u00e9lit de",
        "start": 4233.56,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour clandestins parce que vous",
        "start": 4237.28,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "l'ignorez peut-\u00eatre mais depuis 2012",
        "start": 4238.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sous la pression de l'europe un",
        "start": 4241.11,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "clandestin n'est plus \u00e0 ni l\u00e9gale en",
        "start": 4243.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 4245.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "magie de l'europe donc moi je r\u00e9tablisse",
        "start": 4247.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 un clandestin pourra \u00eatre arr\u00eat\u00e9",
        "start": 4250.15,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "uniquement parce qu'il est clandestin",
        "start": 4252.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est la base par qui la police",
        "start": 4253.89,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "nationale bien s\u00fbr d'abord qu'il doute",
        "start": 4256.15,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "mais avec qui du coup a d\u00e9j\u00e0 d'autres",
        "start": 4258.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 faire savez vous pourriez cr\u00e9er",
        "start": 4260.199,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "une police et reni\u00e9 scellier tout \u00e7a est",
        "start": 4262.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "li\u00e9 ils ont d'autres choses \u00e0 terre",
        "start": 4265.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya trop d'immigration donc",
        "start": 4266.86,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc je r\u00e9ponds eu ensuite je",
        "start": 4268.66,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablis aussi",
        "start": 4273.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les renvois collectifs",
        "start": 4274.739,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "vous savez qu'aujourd'hui encore une",
        "start": 4277.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fois sous la pression des juridictions",
        "start": 4279.37,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes",
        "start": 4281.32,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "nous savons l'interdiction de faire les",
        "start": 4281.91,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "fans de charters au souvenez de charles",
        "start": 4284.739,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pasqua de 1200 personnes qui sont",
        "start": 4286.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "exploit\u00e9es chaque ann\u00e9e par charter en",
        "start": 4288.28,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "fournissant non non non non non c'est",
        "start": 4289.54,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "assez c'est parce que justement on n'a",
        "start": 4290.949,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "pas le droit de les renvoyer",
        "start": 4292.449,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "collectivement on doit les renvoyer",
        "start": 4293.44,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "individuellement c'est la r\u00e8gle",
        "start": 4294.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "juridique donc je modifie cette r\u00e8gle je",
        "start": 4296.739,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablis la possibilit\u00e9 de les renvoyer",
        "start": 4299.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "par charters entiers et non pas dans des",
        "start": 4301.54,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "avions de ligne avec des passagers",
        "start": 4304.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "classique et que le pilote refuse parce",
        "start": 4306.09,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "que il se d\u00e9m\u00e8ne etc",
        "start": 4309.13,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a va vite par jour troisi\u00e8mement je",
        "start": 4312.69,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "vous signale cher monsieur que barack",
        "start": 4316.21,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "obama",
        "start": 4319.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "barack obama prix nobel de la paix s'est",
        "start": 4320.88,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "excus\u00e9 le nil est bas alors si vous le",
        "start": 4324.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "savez mais les gens le savent peut-\u00eatre",
        "start": 4326.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 renvoyer deux millions cinq cent",
        "start": 4327.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mille clandestins se quittaient pour une",
        "start": 4330.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "population pour la france sept cent",
        "start": 4332.77,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "mille clandestins donc vous voyez je",
        "start": 4334.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "suis exactement dans votre et ya",
        "start": 4337.179,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "essentiellement l\u00e0 je prends exemple sur",
        "start": 4338.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "ses pas mal de vivre facile que",
        "start": 4340.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "essentiellement avec la fronti\u00e8re",
        "start": 4341.88,
        "duration": 2.859
    },
    {
        "text": "mexicaine c'est quand m\u00eame beaucoup plus",
        "start": 4343.57,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "simple que d'en renvoyer des gens \u00e0 la",
        "start": 4344.739,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "fois maghreb ou en a gagn\u00e9 vous c'est la",
        "start": 4346.929,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose et je vais poursuivre parce",
        "start": 4348.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que vous avez raison sur un point c'est",
        "start": 4351.219,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "que les pays du maghreb les pays",
        "start": 4353.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'afrique noire pour beaucoup refusent",
        "start": 4355.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de nous signer les fameux laisser passer",
        "start": 4357.94,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "consulaire",
        "start": 4359.56,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a absolument scandaleux de",
        "start": 4360.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "leur part et je trouve \u00e7a lamentable du",
        "start": 4362.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gouvernement fran\u00e7ais de c\u00e9der donc moi",
        "start": 4365.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avec moi ils ne refuseront pas et je",
        "start": 4367.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vais vous dire pourquoi parce que les",
        "start": 4369.28,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "pays qui refusent d'abord premi\u00e8rement",
        "start": 4371.2,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "je supprime l'aide au d\u00e9veloppement",
        "start": 4373.38,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je supprime les visas y",
        "start": 4376.35,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "compris pour la classe dirigeante de ces",
        "start": 4379.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pays et dieu sait s'ils aiment venir \u00e0",
        "start": 4381.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "paris troisi\u00e8mement si \u00e7a ne suffit pas",
        "start": 4383.41,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "je saisi les biens de ses dirigeants et",
        "start": 4386.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8mement si cela ne suffit pas",
        "start": 4389.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "encore je bloque les transferts de la",
        "start": 4390.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "western union des immigr\u00e9s qui sont l\u00e0",
        "start": 4392.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vers leur pays vous savez que pour",
        "start": 4394.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "certains pays c'est le premier poste de",
        "start": 4397.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la balance des paiements pour le mali",
        "start": 4399.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "par exemple c'est 7% carr\u00e9ment de la",
        "start": 4401.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "balance des paiements c'est \u00e9norme \u00e7a",
        "start": 4403.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "permet de faire vivre des millions de",
        "start": 4404.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "familles donc j'estime que ces gens l\u00e0",
        "start": 4406.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas nous refuser de signer",
        "start": 4408.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "leur laissez passer consulaires alors je",
        "start": 4411.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous propose r\u00e9ellement merci de jouer",
        "start": 4413.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le jeu et de r\u00e9pondre \u00e0 tout le monde",
        "start": 4415.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais surtout de dialoguer avec olivier",
        "start": 4417.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est ce que les diff\u00e9rentes propositions",
        "start": 4420.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9gr\u00e9n\u00e9s par exem en vous",
        "start": 4422.14,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "paraissent",
        "start": 4424.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "satisfaisant coh\u00e9rente alors moi ils me",
        "start": 4426.12,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "paraissent coh\u00e9rentes mais il faut en",
        "start": 4429.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rajouter des gardes-fronti\u00e8res il faut",
        "start": 4430.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "du personnel aux fronti\u00e8res pour l'est",
        "start": 4433.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour les garder \u00e7a c'est un besoin et",
        "start": 4434.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est pr\u00e9vu un besoin personnel qui",
        "start": 4436.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "s'\u00e9prennent important que c'est pr\u00e9vu",
        "start": 4437.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est pr\u00e9vu et vous avez comme moyens",
        "start": 4439.06,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "financiers c'est pr\u00e9vu mais ne vous en",
        "start": 4441.73,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "maintenant les moyens financiers et je",
        "start": 4445.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vais vous dire je suis m\u00eame favorable",
        "start": 4447.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'appuierai savez qu'il ya un grand",
        "start": 4449.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat actuellement aux cinglantes pour",
        "start": 4452.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "savoir si on construit des murs \u00e0",
        "start": 4454.6,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes",
        "start": 4456.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de pays qui sont",
        "start": 4458.58,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "favorables la pologne la gr\u00e8ce etc et la",
        "start": 4460.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "france et l'allemagne refusent et la",
        "start": 4464.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "commissaire europ\u00e9enne charg\u00e9e de ces",
        "start": 4465.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "questions l\u00e0 une su\u00e9doise madame",
        "start": 4467.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "johansson refusant 10 ans ou la la la la",
        "start": 4469.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la la la l'europe ce n'est ne pas \u00eatre",
        "start": 4471.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "construire des murs et on refuse on",
        "start": 4474.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "refuse de les financer ce que vous",
        "start": 4476.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "disiez pardon vous en pensez quoi de",
        "start": 4477.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e d'humeur et basse d'o\u00f9 l'id\u00e9e du",
        "start": 4479.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mur oui je sais ce que j'allais vous",
        "start": 4481.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire moi je ferait basculer la majorit\u00e9",
        "start": 4482.77,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne en faveur du mur qui sera",
        "start": 4485.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "financ\u00e9 sur fonds europ\u00e9ens parce que",
        "start": 4488.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est indispensable",
        "start": 4490.99,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et je pense que les pays qui ont fait un",
        "start": 4491.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mur comme la hongrie ce sont eux qui",
        "start": 4493.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent la civilisation europ\u00e9enne",
        "start": 4495.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "beaucoup mieux les gens comme le fer de",
        "start": 4497.38,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "lance est ce que vous voulez faire des",
        "start": 4498.97,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "bulles auraient toutes les fronti\u00e8res",
        "start": 4500.17,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "chez nous et pas et nous non",
        "start": 4501.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pardon mais je pr\u00e9cise je dis les",
        "start": 4504.0,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res europ\u00e9ennes charg\u00e9es d'accord",
        "start": 4506.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais j'ai dit \u00e0 monsieur qu'on nous on",
        "start": 4507.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fera effectivement un une police",
        "start": 4509.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale des gardes-fronti\u00e8res aux",
        "start": 4511.48,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res fran\u00e7aises il faudra un",
        "start": 4512.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "double vous savez il faudra en fait il",
        "start": 4514.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faut utiliser savez le probl\u00e8me de",
        "start": 4516.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "frontex aujourd'hui le fameux c'est que",
        "start": 4518.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il ya tr\u00e8s peu de monde et que en plus",
        "start": 4521.17,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "quand le patron de frontex qu'un",
        "start": 4524.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais avec un type tr\u00e8s bien essaye",
        "start": 4526.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de faire son boulot c'est-\u00e0-dire de",
        "start": 4529.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "repousser les l\u00e9l\u00e9s les immigr\u00e9s l\u00e0 il",
        "start": 4530.26,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ya des hauts cris qui sont pouss\u00e9s par",
        "start": 4534.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mme adam johansson et par les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 4535.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qui disent ou lalalalalala",
        "start": 4538.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'ont pas de push back vous avez dans le",
        "start": 4539.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "temps le dans le jargon bruxellois pas",
        "start": 4541.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de push back on est une horreur \u00e7a veut",
        "start": 4543.82,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "dire qu'il faut surtout pas les je suis",
        "start": 4546.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 chers amis entre est il faut",
        "start": 4548.37,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "qu'on avance merci beaucoup olivier",
        "start": 4550.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "merci on a encore des questions sur ce",
        "start": 4551.62,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sujet avec lorie qui est en face devant",
        "start": 4554.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "loris mort n'est \u00e0 39 ans il est",
        "start": 4557.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "originaire de la martinique il vit \u00e0",
        "start": 4558.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "corbeil-essonnes il est \u00e9ducateur",
        "start": 4561.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "scolaire en fait ils s'occupent des",
        "start": 4562.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "enfants plac\u00e9s par l'aide sociale \u00e0",
        "start": 4564.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'enfance ce qu'il est nerveux lui ce",
        "start": 4566.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont les discriminations envers les",
        "start": 4568.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s il en a lui-m\u00eame \u00e9t\u00e9 victime",
        "start": 4570.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "par exemple il ya 15 ans quand il a",
        "start": 4572.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voulu acheter un appartement \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4574.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 alors bonsoir monsieur",
        "start": 4575.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "zemmour partir des faits alors comme",
        "start": 4578.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "viennent le dire ashley effectivement la",
        "start": 4580.45,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "plupart des minorit\u00e9s ont plus de",
        "start": 4583.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 certaines",
        "start": 4586.54,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "choses comme",
        "start": 4588.61,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "le logement comme le travail on est",
        "start": 4589.91,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "souvent parquet en banlieue et ma",
        "start": 4593.69,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "question est la suivante",
        "start": 4596.36,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "en quoi votre politique migratoire",
        "start": 4597.64,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "va permettre que qui est un plus",
        "start": 4600.97,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9gration de ces minorit\u00e9s",
        "start": 4604.88,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qui sont je pense \u00e0 mon avis pas tr\u00e8s",
        "start": 4607.66,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise en quoi",
        "start": 4610.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "votre politique migratoire va permettre",
        "start": 4614.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 ce que les minorit\u00e9s soient",
        "start": 4615.95,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plus int\u00e9gr\u00e9 alors je vais vous dire si",
        "start": 4618.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous me permettez deux minutes de",
        "start": 4621.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s\u00e9mantique moi je ne connais pas de",
        "start": 4622.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s en france je ne connais que",
        "start": 4625.37,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des citoyens fran\u00e7ais n'y a pas de",
        "start": 4627.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 d'accord il ya une communaut\u00e9",
        "start": 4628.4,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "nationale et ya pas de minorit\u00e9",
        "start": 4630.26,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement",
        "start": 4632.29,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "les minorit\u00e9s comme vous dites c'est \u00e0",
        "start": 4633.94,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "dire les immigr\u00e9s voulait dire ou pas",
        "start": 4636.32,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment n'ont pas \u00e9t\u00e9 parqu\u00e9es",
        "start": 4639.11,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 de vous dire que par",
        "start": 4642.13,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "rapport aux pays d'o\u00f9 ils venaient",
        "start": 4644.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait absolument extraordinaire",
        "start": 4646.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'avoir les hlm qu'on leur a donn\u00e9 pour",
        "start": 4648.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pas cher euh je peux vous dire qu'ils",
        "start": 4650.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 parqu\u00e9s ce sont eux qui",
        "start": 4653.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sont qui ont voulu vivre et c'est tout \u00e0",
        "start": 4655.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fait normal encore une fois moi quand je",
        "start": 4657.17,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "suis arriv\u00e9 o\u00f9 mes parents mes grands",
        "start": 4658.37,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parents sont arriv\u00e9s d'alg\u00e9rie ils ont",
        "start": 4659.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu avec d'autres pieds noirs pendant",
        "start": 4660.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quelques temps c'est une \u00e9vidence donc",
        "start": 4662.12,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce n'est pas un reproche que je leur",
        "start": 4664.04,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fais vous comprenez donc ils ne sont pas",
        "start": 4665.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parqu\u00e9s en plus le probl\u00e8me c'est que",
        "start": 4666.68,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite",
        "start": 4668.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "venant de plus en plus nombreux et vous",
        "start": 4670.66,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "allez voir o\u00f9 je vous en arrivez ils ont",
        "start": 4673.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 leur mode de vie ils ont impos\u00e9",
        "start": 4675.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "leur mode de vie si vous voulez il ya eu",
        "start": 4677.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de plus en plus de deux boucheries halal",
        "start": 4679.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il ya eu de plus en plus de kebabs il ya",
        "start": 4682.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "eu de plus en plus de femmes voil\u00e9es il",
        "start": 4684.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ya eu de plus en plus the rodeo il ya eu",
        "start": 4685.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de plus en plus c'est bon s'il vous",
        "start": 4687.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pla\u00eet c'est qu'ils ont impos\u00e9 ce mode de",
        "start": 4688.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vie ah oui je suis pas du tout d'accord",
        "start": 4691.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avec vous je fais je pense que moi qui",
        "start": 4693.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vit en banlieue parisienne \u00e0",
        "start": 4696.38,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "corbeil-essonnes",
        "start": 4697.55,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "si on avait eu enfin je me prends moi je",
        "start": 4699.52,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "me consid\u00e8re comme minorit\u00e9 aussi vous",
        "start": 4703.48,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas une minorit\u00e9 pour vous n'\u00eates",
        "start": 4705.34,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas ce que je suis je suis fran\u00e7ais et",
        "start": 4706.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais avant moi mais la martinique",
        "start": 4708.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est fran\u00e7aise n'y a pas de probl\u00e8me il",
        "start": 4710.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ya ce que je veux vous dire c'est que",
        "start": 4711.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "simplement aujourd'hui il est tr\u00e8s",
        "start": 4713.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "difficile par exemple chez fois en",
        "start": 4715.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "exemple personnel",
        "start": 4718.36,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "si aujourd'hui je suis \u00e0 corbeil",
        "start": 4720.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "essonnes c'est parce que financi\u00e8rement",
        "start": 4721.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avoir un appartement un peu plus pr\u00e8s de",
        "start": 4723.31,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "paris c'est pas possible",
        "start": 4725.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce n'est pas possible et je pense que la",
        "start": 4727.35,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "plupart des gens que vous citez s'ils",
        "start": 4729.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avaient la possibilit\u00e9 de vivre ailleurs",
        "start": 4733.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et m\u00eame se m\u00e9langer de telle mani\u00e8re \u00e0",
        "start": 4735.07,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ce que mais il le ferait ah non \u00e7a c'est",
        "start": 4737.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "votre avis ben oui j'ai pas d'accord la",
        "start": 4740.74,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "preuve c'est que ils se sont pas",
        "start": 4742.18,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9lang\u00e9s il y avait des fran\u00e7ais ah bon",
        "start": 4743.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce qui s'est pass\u00e9 pourquoi",
        "start": 4744.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ont ils fui d'apr\u00e8s vous",
        "start": 4746.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pourquoi les immigr\u00e9s europ\u00e9ens ont-ils",
        "start": 4747.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fut aussi pourquoi certains maghr\u00e9bins",
        "start": 4749.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames fuite il parce que la vie est",
        "start": 4751.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "impossible puisque il ya trop de",
        "start": 4753.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "violence il est trop de trafic de drogue",
        "start": 4755.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 un mode de vie islamique les",
        "start": 4757.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jeunes femmes se font cracher dessus",
        "start": 4759.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quand elles ressortent en robe vous",
        "start": 4760.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "savez moi j'ai grandi au journal",
        "start": 4762.31,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me je pense que c'est le probl\u00e8me",
        "start": 4763.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est que s'ils avaient justement plus",
        "start": 4764.86,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de m\u00e9lange \u00e0 ce niveau la yaris que les",
        "start": 4766.42,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "gens ne le veulent pas les gens ne le",
        "start": 4770.68,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "veut non",
        "start": 4772.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et que les immigr\u00e9s ne veulent",
        "start": 4773.76,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "pas vivre \u00e0 la fran\u00e7aise et moi moi je",
        "start": 4776.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "suis d'origine martiniquaise oui",
        "start": 4777.76,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 4779.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je suis fran\u00e7ais j'ai cherch\u00e9 un",
        "start": 4780.36,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "appartement quand j'\u00e9tais jeune je peux",
        "start": 4782.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous dire que sous pr\u00e9texte que j'avais",
        "start": 4784.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en ce temps-l\u00e0 d\u00e9tresse c'\u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 4786.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 pour moi donc je me suis",
        "start": 4788.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 \u00e0 melun je me suis retrouv\u00e9",
        "start": 4790.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "evry je me suis retrouv\u00e9 \u00e0 corbeil quand",
        "start": 4791.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "moi j'ai fait mes \u00e9tudes universitaires",
        "start": 4793.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je sortais de la martinique o\u00f9 je suis",
        "start": 4794.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 \u00e0 evry on m'a pas mis \u00e0",
        "start": 4797.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "versailles parce que versailles",
        "start": 4799.3,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement je ne pouvais pas en",
        "start": 4800.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avant mais vous savez - en play d'orange",
        "start": 4801.55,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9tait jeunes je pouvais mais ce que je",
        "start": 4803.38,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "veux dire c'est que s'ils avaient la",
        "start": 4804.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 justement de faire en sorte",
        "start": 4805.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que \u00e7a soit possible et qu'on m\u00e9lange",
        "start": 4807.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rentes entre guillemets de",
        "start": 4809.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s aux populations je pense que y",
        "start": 4811.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aurait pas ce que vous appelez des",
        "start": 4813.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "kebabs \u00e0 la loue et il ouvrira le 6 mai",
        "start": 4815.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "serait plus et je vous \u00e9coute il est",
        "start": 4817.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "possible de se m\u00e9langer quand on parle",
        "start": 4819.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la m\u00eame langue quand on a la m\u00eame",
        "start": 4821.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "culture quand on est en confiance pas",
        "start": 4822.61,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quand une culture s'impose \u00e0 une autre",
        "start": 4825.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "montre \u00e7a si c'est pour \u00e7a c'est le",
        "start": 4827.86,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "dernier mot c'est le dernier mot que",
        "start": 4829.6,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "j'allais vous permettez vous reprendre",
        "start": 4831.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous a parl\u00e9 d'int\u00e9gration moi je ne",
        "start": 4833.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "connais que l'assimilation c'est \u00e0 dire",
        "start": 4835.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que l'assimilation on s'assimile \u00e0 la",
        "start": 4837.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "culture dominante selon le c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 4839.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "formule vous savez du temps des romains",
        "start": 4841.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 rome on fais comme les romains et",
        "start": 4842.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est ce que beaucoup d'immigr\u00e9s ne font",
        "start": 4844.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus et c'est pour \u00e7a que les autres les",
        "start": 4846.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de souche et les fran\u00e7ais de",
        "start": 4848.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "deux d'origine europ\u00e9enne fui parce que",
        "start": 4850.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ils ne sont plus en france et \u00e7a il ya",
        "start": 4852.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "beaucoup de ces situations l\u00e0 dans l'est",
        "start": 4854.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans la seine saint denis et derni\u00e8re",
        "start": 4855.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chose vous me dis pour favoriser cela",
        "start": 4857.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moi je vais vous dire comment je fais",
        "start": 4859.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pour favoriser ce que vous appelez",
        "start": 4860.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration est ce que j'appelle la",
        "start": 4862.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "simulation j'arr\u00eate l'immigration parce",
        "start": 4863.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que justement c'est le nombre et",
        "start": 4866.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "monsieur excus\u00e9 mais attendez attendez",
        "start": 4868.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est le nombre de questions vous savez",
        "start": 4870.11,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "que ceux qui balaient les m\u00e9tros",
        "start": 4871.97,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dans les trains pendant le confinement",
        "start": 4875.26,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "ceux qui \u00e9taient l\u00e0 \u00e0 nettoyer les",
        "start": 4878.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "salles de classe et cetera il venait",
        "start": 4880.28,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 charme s'il \u00e9tait d'origine d'issue",
        "start": 4883.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de l'immigration vers monsieur avant est",
        "start": 4885.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce que parce que les fran\u00e7ais de souche",
        "start": 4887.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comme vous le dites ne veulent pas le",
        "start": 4888.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "faire est ce que vous savez est ce que",
        "start": 4890.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous savez le taux d'activit\u00e9 des",
        "start": 4891.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers extra-europ\u00e9ens aujourd'hui en",
        "start": 4894.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france je ne me suis pas int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 \u00e7a",
        "start": 4896.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je vais vous le dire alors 45% c'est \u00e0",
        "start": 4897.98,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dire qu'il ya 55 % d'inactifs parmi les",
        "start": 4901.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers extra-europ\u00e9ens donc si vous",
        "start": 4903.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voulez il faut pas g\u00e9n\u00e9raliser mais les",
        "start": 4905.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "gens qui travaillent sont tout \u00e0 fait",
        "start": 4907.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "respectable et je les respecte",
        "start": 4909.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'ils soient fran\u00e7ais ou",
        "start": 4910.58,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers",
        "start": 4912.59,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "je les respecte \u00e9videmment s'il apporte",
        "start": 4913.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quelque chose au pays \u00e9videmment que il",
        "start": 4915.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je les respecte volontiers sauf que \u00e7a",
        "start": 4917.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est parti des migrations l\u00e9gales que",
        "start": 4919.19,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "vous voulez arr\u00eater de",
        "start": 4920.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donner le chiffre tout \u00e0 l'heure il ya",
        "start": 4922.6,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "seulement 14% des 275 mille entr\u00e9es",
        "start": 4924.8,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l\u00e9gales qui viennent pour travailler \u00e7a",
        "start": 4927.32,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "tu es tr\u00e8s peu voiliers et leurs enfants",
        "start": 4930.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "travaillent par la suite qu'ils font des",
        "start": 4933.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "leurs enfants moi je regarde j'ai aid\u00e9",
        "start": 4935.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans mon travail j'ai des personnes",
        "start": 4938.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "issues de l'ip afin qu'ils sont",
        "start": 4940.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "descendants enfin des fils issus de",
        "start": 4941.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'immigration et filles il travaille",
        "start": 4944.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien et si leurs parents n'\u00e9taient",
        "start": 4946.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas entr\u00e9s en france deux mani\u00e8res soit",
        "start": 4948.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale ou parfois effectivement ill\u00e9gal",
        "start": 4950.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on n'aurait pas toute cette culture mais",
        "start": 4952.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 fait raison \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4954.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une chance formidable \u00e0 transpole mais",
        "start": 4956.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moi j'estime qu'aujourd'hui c'est la",
        "start": 4958.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "f\u00eate mais attendez c'est la france qui",
        "start": 4959.39,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "en danger de mort",
        "start": 4961.37,
        "duration": 2.749
    },
    {
        "text": "moi je pense que l'immigration n'est",
        "start": 4962.679,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "plus une chance pour la france elle l'a",
        "start": 4964.119,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 elle ne l'est plus donc il faut",
        "start": 4965.65,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eater il ya une diff\u00e9rence entre",
        "start": 4967.209,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "vous deux camps m\u00eame si vous permettez",
        "start": 4969.459,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "lui vit \u00e0 corbeil-essonnes vous non \u00e0",
        "start": 4971.369,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "mais moi j'ai compt\u00e9 en parler oui mais",
        "start": 4973.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moi j'ai connu la p\u00e9riode avant",
        "start": 4975.969,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "justement je vais pas vous rappeler",
        "start": 4977.38,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "votre \u00e2ge c'est je suis d'accord avec",
        "start": 4978.369,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous mais les choses ont chang\u00e9 les",
        "start": 4980.199,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "choses ont \u00e9volu\u00e9 je suis en train de",
        "start": 4981.909,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous dire que c'est l'un ou l'autre a",
        "start": 4983.409,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "raison mais il a quand m\u00eame un",
        "start": 4984.999,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage qui est un t\u00e9moignage",
        "start": 4986.559,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui de 2022 est ce que dans",
        "start": 4988.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "votre logiciel comme on dit ne vous",
        "start": 4990.999,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "manque pas \u00e7a quand m\u00eame n'en a pas du",
        "start": 4993.07,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "tout vous savez",
        "start": 4994.869,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "je pense qu'il a le droit d'avoir son",
        "start": 4997.92,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "opinion \u00e9videmment c'est le principe de",
        "start": 5000.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission changera vie d'\u00e9chang\u00e9s",
        "start": 5001.469,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "absolument c'est tr\u00e8s bien",
        "start": 5003.36,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "se convaincra pas mais au moins on",
        "start": 5006.949,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00e9change parce qu'on est deux fran\u00e7ais",
        "start": 5009.479,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "qu'on est le micro s'il vous pla\u00eet pas",
        "start": 5011.189,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "rien et qu'on aime discuter moi j'ai",
        "start": 5012.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plaisir \u00e0 discuter avec monsieur mais je",
        "start": 5014.61,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "ne pense pas que c'est ce qui manque au",
        "start": 5016.92,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "contraire je vais vous dire l'invers\u00e9",
        "start": 5018.749,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je pense au contraire puisque vous avez",
        "start": 5021.199,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e9gance de rappeler que je suis vieux",
        "start": 5024.269,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "du vieux l\u00e9vis votre \u00e2ge \u00e0 regret qui",
        "start": 5026.03,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "justement le fait d'avoir connu la",
        "start": 5029.36,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "banlieue la seine-saint-denis avant le",
        "start": 5032.459,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "regroupement familial me permet de dire",
        "start": 5034.739,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que l'immigration n'est plus une chance",
        "start": 5036.599,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour la france moi j'ai connu vous savez",
        "start": 5037.829,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "j'ai grandi je vous ai dit mes grands",
        "start": 5039.959,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "parents \u00e9taient \u00e0 montreuil j'ai grandi",
        "start": 5041.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 drancy je vais vous raconter une seule",
        "start": 5042.9,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "anecdote",
        "start": 5044.55,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "j'ai connu le temps o\u00f9",
        "start": 5045.409,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re de fermer jamais sa porte \u00e0 cl\u00e9",
        "start": 5048.17,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "vous m'entendez jamais \u00e7a c'est la",
        "start": 5051.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "banlieue la seine saint denis que j'ai",
        "start": 5053.579,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "connu je mets au d\u00e9fi n'importe qui de",
        "start": 5055.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pouvoir me dire la m\u00eame chose \u00e0",
        "start": 5057.689,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "seulement 1 million sur sa ligne et",
        "start": 5058.8,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'immigration elle monsieur ben on sait",
        "start": 5060.36,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e0 cause de l'immigration o\u00f9",
        "start": 5062.219,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "ils sont",
        "start": 5063.239,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nourris et choqu\u00e9 ah oui je suis",
        "start": 5064.489,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement choqu\u00e9 attaquera je vous",
        "start": 5066.749,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dis mais tous avaient tous les fran\u00e7ais",
        "start": 5068.249,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pensent comme moi vous savez vous",
        "start": 5069.749,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "regardez tous les tous les sondages 60",
        "start": 5071.369,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jeux merveille assiste en france \u00e0 bourg",
        "start": 5073.459,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "et d\u00e9fense comme vous et moi je dis que",
        "start": 5076.229,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "tous ceux vivant ce pack et il pense pas",
        "start": 5078.84,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que menu tout comme vous avez raison",
        "start": 5080.4,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "monsieur quand je fais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des",
        "start": 5081.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sondages qui donnent \u00e0 peu pr\u00e8s 70 % des",
        "start": 5083.219,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui sont d'accord avec tout ce",
        "start": 5085.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que j'ai dit l\u00e0 voil\u00e0 c'est tout lori \u00e7a",
        "start": 5087.269,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "c'est un dialogue dix fils c'est",
        "start": 5089.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "difficile parce qu'on voit bien",
        "start": 5091.15,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "j'ai plaisir \u00e0 dialoguer avec monsieur",
        "start": 5097.17,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "musulmans \u00e7a se passe de fa\u00e7on tout \u00e0",
        "start": 5099.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fait cordiale tout \u00e0 fait convenable et",
        "start": 5102.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous pour votre pour votre",
        "start": 5103.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "intervention",
        "start": 5105.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "merci beaucoup karim est avec nos gammes",
        "start": 5107.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ans ashley karim \u00e0 44 ans il vit \u00e0 paris",
        "start": 5109.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "il est infirmier karim et musulman",
        "start": 5111.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pratiquant et pour lui c'est important",
        "start": 5114.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de pouvoir pratiquer sa religion",
        "start": 5116.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "librement bonsoir monsieur zemmour soir",
        "start": 5117.97,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "car je voudrais voir votre savoir",
        "start": 5120.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "concernant le programme sur la",
        "start": 5123.73,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "construction de mosqu\u00e9es",
        "start": 5125.35,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "non imposante sachant qu'en france il ya",
        "start": 5127.639,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "des lieux des endroits o\u00f9 il n'y a pas",
        "start": 5131.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de mosqu\u00e9e je veux citer un exemple \u00e0",
        "start": 5133.65,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "angers les fid\u00e8les prient dans une",
        "start": 5135.42,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "ancienne",
        "start": 5138.449,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "ancien",
        "start": 5139.939,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "le commandeur entrep\u00f4t de boucherie et",
        "start": 5141.8,
        "duration": 7.869
    },
    {
        "text": "ils sont pas ne sont pas dieu et \u00e7a fait",
        "start": 5147.449,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vingt-cinq 25 ans qu'ils attendent un",
        "start": 5149.669,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "permis de construire pour pouvoir prier",
        "start": 5151.709,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dans des conditions bonnes conditions et",
        "start": 5153.899,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 ma question est de savoir pourquoi",
        "start": 5157.409,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous les voulez vous r\u00e9duire la",
        "start": 5160.019,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "concession du masque est alors que la",
        "start": 5161.909,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "religion musulmane est la deuxi\u00e8me",
        "start": 5163.979,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "religion de france il y \u00e0 il y a 6",
        "start": 5166.019,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "millions de musulmans en france ce que",
        "start": 5168.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "records ce qui correspond \u00e0 10% de la",
        "start": 5170.309,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "population il ya deux millions de",
        "start": 5173.07,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "pratiquants",
        "start": 5175.53,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "si on compare \u00e0 la religion chr\u00e9tienne",
        "start": 5176.989,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "il ya il ya quarante-cinq mille \u00e9glises",
        "start": 5179.429,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "en france pour",
        "start": 5182.309,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "3200",
        "start": 5184.159,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pratiquement pratiquant sur la piste",
        "start": 5186.109,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "mais c'est j'ai compris votre question",
        "start": 5188.789,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous inqui\u00e9tez voil\u00e0 donc vous savez",
        "start": 5190.379,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'il ya pr\u00e8s de deux mille mosqu\u00e9es je",
        "start": 5192.659,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "crois deux mille cinq cents un chiffre",
        "start": 5194.939,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9norme quand on pense que il y en avait",
        "start": 5196.8,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "il ya 50 ans il y en avait quasiment pas",
        "start": 5198.959,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "donc vous voyez la progression inou\u00efe",
        "start": 5200.489,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement",
        "start": 5203.329,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je comment vous dire",
        "start": 5205.669,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "vous avez raison il ya des milliers",
        "start": 5208.159,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'\u00e9glises est certes beaucoup sont peu",
        "start": 5210.179,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "occup\u00e9e vous avez tout \u00e0 fait raison la",
        "start": 5213.149,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9christianisation de la france etc mais",
        "start": 5215.339,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "je vais vous dire quelque chose",
        "start": 5217.829,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la france a \u00e9t\u00e9 faite par le",
        "start": 5220.369,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "christianisme",
        "start": 5222.629,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "donc je consid\u00e8re que la france que le",
        "start": 5223.609,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "christianisme \u00e0 un privil\u00e8ge culturel je",
        "start": 5226.8,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "dis bien culturel je ne dis pas",
        "start": 5229.829,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cultuelle vous comprenez la diff\u00e9rence",
        "start": 5231.539,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est \u00e0 dire que pour moi la",
        "start": 5233.219,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "france c'est le blanc manteau d'\u00e9glises",
        "start": 5235.439,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le blanc manteau de muscles",
        "start": 5237.929,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 5240.419,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quand je vais au maroc quand je vais en",
        "start": 5241.07,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rie juste palais quand je vais en",
        "start": 5243.839,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "egypte \u00e7a ne me choque pas qu'il y ait",
        "start": 5246.929,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de mosqu\u00e9es et qu'on entende",
        "start": 5248.969,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la voix d'une usine en france je ne veux",
        "start": 5250.949,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas entendre la voix d'une usine et je",
        "start": 5253.589,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ne l'entendrait pas si je suis moi",
        "start": 5254.969,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique voil\u00e0 je",
        "start": 5256.139,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a ne veut pas dire que les",
        "start": 5258.839,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "musulmans n'ont pas le droit de",
        "start": 5260.189,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "pratiquer leur religion s'ils peuvent",
        "start": 5261.179,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "aller \u00e9videmment \u00e0 la mosqu\u00e9e mais vous",
        "start": 5262.289,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "savez quand y'a pas de mots ce qu ils",
        "start": 5264.3,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "font quoi ils prient dans la rue c'est",
        "start": 5265.8,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous pr\u00e9f\u00e9rez non non pas",
        "start": 5267.329,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "du tous les derni\u00e8res parutions",
        "start": 5268.469,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "dans un entrep\u00f4t ya des lieux o\u00f9 il ya",
        "start": 5270.97,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "beaucoup de lieux je vous assure il ya",
        "start": 5273.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "beaucoup de lieux je vais vous dire",
        "start": 5274.67,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "quelque chose",
        "start": 5276.23,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "contre",
        "start": 5277.3,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fusent les mosqu\u00e9es gigantesque",
        "start": 5279.22,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "cath\u00e9drale comme on dit",
        "start": 5283.03,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re raison que je vous ai",
        "start": 5285.52,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "dit c'est \u00e0 dire que je consid\u00e8re que la",
        "start": 5287.54,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "france doit rester selon avec un paysage",
        "start": 5289.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'\u00e9glise je vais vous donner je vous",
        "start": 5292.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "raconter une histoire si vous me",
        "start": 5295.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "permettez quand les premi\u00e8res synagogues",
        "start": 5296.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 construites au 19e si\u00e8cle j'en",
        "start": 5298.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avais ou deux au moyen-\u00e2ge mais \u00e7a ne",
        "start": 5301.01,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "compte pas",
        "start": 5302.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "au 19e si\u00e8cle on a \u00e9tabli une r\u00e8gle et",
        "start": 5303.19,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "vous remarquerez qu'elle est elle est",
        "start": 5306.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "respect\u00e9e c'est \u00e0 dire que les",
        "start": 5307.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "synagogues devaient se construire",
        "start": 5310.73,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re des fa\u00e7ades d'immeubles",
        "start": 5312.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que justement et vous",
        "start": 5314.71,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "verrez m\u00eame les plus belles synagogue",
        "start": 5317.0,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "vous allez",
        "start": 5318.38,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "rue de la victoire vous allez",
        "start": 5320.53,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "on tourne elle est aussi de belz \u00e9glise",
        "start": 5323.26,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "et en fran\u00e7ais vous m'avez pas laisser",
        "start": 5325.58,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "finir",
        "start": 5327.35,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les synagogues sont guerri\u00e8res des",
        "start": 5328.09,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "immeubles c'est \u00e0 dire qu'on ne les voit",
        "start": 5329.9,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pas justement pour respecter le paysage",
        "start": 5332.12,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui est faite des glisses je",
        "start": 5336.11,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que les mosqu\u00e9es doivent",
        "start": 5337.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "respecter la m\u00eame chose je suis choqu\u00e9",
        "start": 5339.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "par les immenses mosqu\u00e9e par ailleurs",
        "start": 5341.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement et \u00e7a je suis s\u00fbr que vous",
        "start": 5344.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'allez pas me contredire parce que vous",
        "start": 5347.21,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "connaissez votre religion pour l'islam",
        "start": 5348.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "partout o\u00f9 il y \u00e0 une mosqu\u00e9e",
        "start": 5351.52,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c'est une terre d'islam c'est \u00e0 dire que",
        "start": 5354.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est une terre conquise sur une un pays",
        "start": 5356.54,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "infid\u00e8le et donc je consid\u00e8re que nous",
        "start": 5358.88,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "devons faire attention \u00e0 cela car pour",
        "start": 5362.33,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "certains musulmans une grande mosqu\u00e9e",
        "start": 5365.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cela veut dire la conqu\u00eate d'un",
        "start": 5368.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "territoire fran\u00e7ais et j'estime que nous",
        "start": 5369.86,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "devons respecter la libert\u00e9 religieuse",
        "start": 5372.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "respect\u00e9e la pratique religieuse des",
        "start": 5375.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "musulmans sans permettre \u00e0 ce que",
        "start": 5377.78,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "certains fantasment sur une introduction",
        "start": 5380.72,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "de la france dans la oumma",
        "start": 5383.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la nation musulmane voyez c'est un",
        "start": 5385.33,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre subtil mais je pense qu'ils",
        "start": 5388.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritent d'\u00eatre respect\u00e9s pour que la",
        "start": 5389.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "france parce que vous \u00eates venus en",
        "start": 5391.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tongues oudill concr\u00e8tement pas de",
        "start": 5393.38,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "nouvelles mosqu\u00e9es",
        "start": 5394.7,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "votre quinquennat c'est une question non",
        "start": 5396.01,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "j'ai dit pas de mosqu\u00e9es cath\u00e9drales il",
        "start": 5398.079,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "y a des grandes mosqu\u00e9es mobiles bon on",
        "start": 5400.389,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peut construire des grands pour offrir",
        "start": 5402.789,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "mais je veux dire qu'on peut avoir des",
        "start": 5403.869,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9es si elle a besoin on construit",
        "start": 5405.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais discr\u00e8te comme la religion doit",
        "start": 5406.989,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre dans l'espace public donc je",
        "start": 5409.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "continue sa plaque dont vous dire c'est",
        "start": 5412.119,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "un monsieur vous \u00eates venu j financer",
        "start": 5413.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "j'ai interdit aussi le financement",
        "start": 5416.969,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger ce seront les fid\u00e8les qui le",
        "start": 5418.96,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "financerons ils finaliseront ils sont",
        "start": 5421.0,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "des classes moyennes ne sont pas",
        "start": 5424.239,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "beaucoup d'argent pas d'argent pour",
        "start": 5426.519,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m'\u00e9lancer mosqu\u00e9e oui mais moi je ne",
        "start": 5428.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "veux plus que les pays \u00e9trangers",
        "start": 5430.809,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "financent les mosqu\u00e9es \u00e7a sera interdite",
        "start": 5432.46,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "il aura des d\u00e9gr\u00e8vements fiscaux il \u00e7a",
        "start": 5435.929,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "existe d\u00e9j\u00e0 vous savez puis en plus les",
        "start": 5438.309,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mairies vous favorise beaucoup la",
        "start": 5440.289,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9e de points mais on en fait quoi",
        "start": 5442.449,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "dans la mosqu\u00e9e de paris vous savez vous",
        "start": 5443.289,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "savez",
        "start": 5445.78,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "on attendait je vous \u00e9coute mes",
        "start": 5446.73,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "personnages race rien jeudi dans",
        "start": 5449.76,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "l'avenir moi je n'\u00e9tais pas pr\u00e9sident",
        "start": 5451.869,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "avant je vous dis ce que je veux faire",
        "start": 5453.219,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "vous avez le droit de dire avec moi ou",
        "start": 5454.69,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pas d'accord et poirier mais on rase",
        "start": 5456.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rien mais simplement on arr\u00eate de",
        "start": 5458.019,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "construire voil\u00e0 des mots ce qu'est ce",
        "start": 5460.0,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "qu'on appelle des grandes mosqu\u00e9es",
        "start": 5461.53,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "cath\u00e9drales comme vous voulez bon je",
        "start": 5462.369,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "continue vous savez cher monsieur",
        "start": 5464.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je sais pas si c'est vous qui \u00eates venus",
        "start": 5466.559,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9rie ou du maroc je sais pas je",
        "start": 5468.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "suis n\u00e9 en france a tr\u00e8s bien mais vous",
        "start": 5471.28,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "parle on a tr\u00e8s bien",
        "start": 5472.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc si vos parents sont venus en france",
        "start": 5475.469,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "c'est pour travailler \u00e9videmment mais",
        "start": 5477.55,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "aussi parce qu'ils \u00e9taient contents de",
        "start": 5480.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vivre en france c'est-\u00e0-dire dans un",
        "start": 5482.28,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "pays libre dans un pays o\u00f9 on a une",
        "start": 5485.5,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de penser qu'il n'ya pas en",
        "start": 5487.989,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rie une libert\u00e9 d'expression qu'il",
        "start": 5489.429,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "n'ya pas en alg\u00e9rie avec beaucoup moins",
        "start": 5490.719,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "de corruption parce que je connais vous",
        "start": 5492.4,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "savez moi je viens d'alg\u00e9rie aussi comme",
        "start": 5494.23,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "vous mes parents sont n\u00e9s en alg\u00e9rie",
        "start": 5495.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comme vous et mes grands parents je suis",
        "start": 5496.989,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "depuis mille ans en alg\u00e9rie donc je",
        "start": 5499.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "connais l'alg\u00e9rie je connais le monde",
        "start": 5500.739,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "arabe mon p\u00e8re parlait tr\u00e8s bien arabe",
        "start": 5502.15,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mon grand p\u00e8re parlait tr\u00e8s bien arabe",
        "start": 5503.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je connais tout aussi bien vous et je",
        "start": 5505.03,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "sais que vos parents il \u00e9tait content",
        "start": 5507.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en france bien parce que c'est un",
        "start": 5510.099,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pays libre et c'est un pays o\u00f9 on peut",
        "start": 5511.42,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "travailler ont servi mme merci vont",
        "start": 5513.849,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "queen ou parfaire l'alg\u00e9rie en france",
        "start": 5516.639,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pour votre question zina maintenant \u00e0",
        "start": 5517.929,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une question \u00e0 vous poser eric zemmour",
        "start": 5520.0,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "bonsoir sida",
        "start": 5521.469,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 terre qui a 64 ans et les retrait\u00e9s \u00e0",
        "start": 5522.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'habitat aubervilliers elle et fran\u00e7ois",
        "start": 5524.719,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "comme alg\u00e9rienne et zina ne pratique pas",
        "start": 5526.25,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "de religion en revanche son mari et",
        "start": 5530.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "musulman pratiquant",
        "start": 5533.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "certains de ces enfants pratiquent la",
        "start": 5534.62,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "religion mais vous l'aurez compris chez",
        "start": 5537.26,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "elle chacun fait ce qu'il lui pla\u00eet",
        "start": 5538.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "bonsoir monsieur zemmour au search \u00e0",
        "start": 5540.43,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "madame alors voil\u00e0 il l'a dit tr\u00e8s bien",
        "start": 5542.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cher je m'appelle zina je suis issu d'un",
        "start": 5544.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "couple mixte franco alg\u00e9rien mon papa",
        "start": 5547.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tait alg\u00e9rien ma m\u00e8re ma maman \u00e9tait",
        "start": 5549.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et je suis tr\u00e8s fier de mon",
        "start": 5550.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom et je ne veux certainement pas en",
        "start": 5553.58,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "changer mes enfants s'appellent mehdi",
        "start": 5555.41,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ryad et yanis et ils sont tr\u00e8s fiers de",
        "start": 5557.65,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "porter ces pr\u00e9noms ils sont aussi",
        "start": 5561.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais que n'importe qui sur le",
        "start": 5563.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "territoire fran\u00e7ais et pour la petite",
        "start": 5565.79,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "anecdote il respecte la france et",
        "start": 5568.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "surtout la r\u00e9publique \u00e7a c'\u00e9tait ma",
        "start": 5571.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "petite apart\u00e9 maintenant que je voulais",
        "start": 5574.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous dire je suis n\u00e9 \u00e0 aubervilliers j",
        "start": 5575.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "habite et j ai travaill\u00e9 durant 39 ans",
        "start": 5578.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce qu'avant le travail et non pas \u00e0",
        "start": 5581.03,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "paris nos priv\u00e9 et je suis toujours tr\u00e8s",
        "start": 5582.53,
        "duration": 8.459
    },
    {
        "text": "agac\u00e9 en fait par la stigmatisation et",
        "start": 5587.12,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "la la la vision qu'on a de la banlieue",
        "start": 5590.989,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "surtout la banlieue nord et",
        "start": 5594.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement la seine-saint-denis",
        "start": 5597.04,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "comme vous l'avez dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 5598.85,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "d'ailleurs j'ai tr\u00e8s bien entendu nous",
        "start": 5599.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sommes ici \u00e0 aubervilliers nous sommes",
        "start": 5601.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ici sur sign\u00e9 et je suis chez moi et",
        "start": 5603.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "j'aime cette ville oui mais est",
        "start": 5605.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "exactement mais moi j'aime cette ville",
        "start": 5608.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce que c'est une ville",
        "start": 5610.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "multiculturelle c'est une ville o\u00f9 il ya",
        "start": 5611.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des jeunesses et je dis bien des",
        "start": 5614.63,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "jeunesse qui sont",
        "start": 5617.15,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qui sont pleines de talent qui ont un",
        "start": 5619.6,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "potentiel \u00e9norme il ya une jeunesse qui",
        "start": 5622.94,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qui qui pr\u00f4ne le vivre ensemble qui",
        "start": 5627.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n'exclut personne et \u00e7a je vis et j'y",
        "start": 5629.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "habite monsieur zemmour donc je sais de",
        "start": 5632.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quoi je parle de son habilet\u00e9 en",
        "start": 5633.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "afghanistan et jeux au nom pas du tout",
        "start": 5635.0,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "pas du tout et je pr\u00eache je pratique pas",
        "start": 5636.83,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "la religion j'ai un de mes fils qui la",
        "start": 5639.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pratiquent les autres qui ne la pratique",
        "start": 5642.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas un qui mange le p\u00f4le qui en mangent",
        "start": 5643.93,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas l'autre thibault l'alcool elle",
        "start": 5645.94,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "commence pas et \u00e7a \u00e7a ne me d\u00e9range",
        "start": 5646.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "absolument pas vous permettez \u00e0 votre",
        "start": 5648.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "question du coup je veux poser la",
        "start": 5650.44,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "question c'est d'ailleurs je veux dire",
        "start": 5653.23,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "que dans cette banlieue il y a des gens",
        "start": 5656.56,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ddd gen\u00e8se des gens des jeunes des vieux",
        "start": 5659.73,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "qui ont des origines sociales et",
        "start": 5662.77,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "culturelles diff\u00e9rentes et qui",
        "start": 5665.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "respectent la r\u00e9publique \u00e0 la france",
        "start": 5667.44,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "parce que la devise de la r\u00e9publique",
        "start": 5669.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est quoi monsieur zemmour c'est la",
        "start": 5671.05,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 5672.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 et la fraternit\u00e9 \u00e0 ma question",
        "start": 5673.47,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "j'y viens allez je suis comme vous un",
        "start": 5676.18,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "peu un j'essaie de faire un petit peu de",
        "start": 5678.7,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "temps",
        "start": 5680.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "allez-vous r\u00e9ussir monsieur zemmour \u00e0",
        "start": 5686.31,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "rassembler les fran\u00e7ais de toutes",
        "start": 5688.93,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "origines sans provoquer la col\u00e8re la",
        "start": 5691.15,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "haine de l'autre car \u00eatre pr\u00e9sident de",
        "start": 5695.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique c'est \u00eatre pr\u00e9sident de",
        "start": 5698.29,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais",
        "start": 5700.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que vous le savez elle m'a pas",
        "start": 5702.36,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 vous voulez \u00eatre pr\u00e9sident de la",
        "start": 5704.98,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise fran\u00e7aise que bien",
        "start": 5706.63,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "vous en fasse un mais votre vision de la",
        "start": 5710.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique elle divise les fran\u00e7ais",
        "start": 5712.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "monsieur est mort au lieu de la",
        "start": 5714.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rassembler votre politique de la",
        "start": 5716.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "division \u00e0 l'esc lui plut\u00f4t qu'elle ne",
        "start": 5717.88,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "rassemble",
        "start": 5719.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous ne pouvez pas aimer la france ait",
        "start": 5720.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ni\u00e9 ce que nous sommes nous",
        "start": 5723.25,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "populations pluriel multiculturelle",
        "start": 5726.69,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire une nation solidaire et",
        "start": 5730.14,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "humaniste qui ne divise pas keith team",
        "start": 5732.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "astiz pas et surtout monsieur zemmour",
        "start": 5734.89,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "qui ne discrimine pas alors",
        "start": 5737.08,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a ne regarde que moi",
        "start": 5742.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est votre droit",
        "start": 5750.66,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dans mes journ\u00e9es",
        "start": 5752.849,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous r\u00e9pondez \u00e0 ces deux",
        "start": 5757.349,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "mois on vous dit vais vous dire une",
        "start": 5759.34,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "chose je peux vous poser une question",
        "start": 5760.449,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "excusez moi oui je vous \u00eates n\u00e9s en",
        "start": 5761.8,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "france ou en alg\u00e9rie non juste finir en",
        "start": 5763.119,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "france ma m\u00e9re bretonne et mon p\u00e8re",
        "start": 5764.739,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e9tait car il savait que je savais pour",
        "start": 5766.27,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "parler des pr\u00e9noms que vos parents n'ont",
        "start": 5768.94,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pas respect\u00e9 la loi parce que zina",
        "start": 5772.27,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas dans le calendrier et vous",
        "start": 5774.67,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "n'auriez pas d\u00fb vous appelez zina et que",
        "start": 5775.929,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait interdit par la loi je vous le",
        "start": 5777.429,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "signale parce que c'est quand m\u00eame",
        "start": 5779.53,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "important \u00e7a commence bien le",
        "start": 5781.84,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "rassemblement c'est \u00e0 dire",
        "start": 5783.909,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "moi vous savez il faut rassembler",
        "start": 5785.73,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "comment dire en ayant en \u00e9tant francs",
        "start": 5789.51,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "vous savez que sur voil\u00e0 que non madame",
        "start": 5792.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'historien laurent joly dit vous",
        "start": 5794.909,
        "duration": 3.371
    },
    {
        "text": "raconter n'importe quoi sur cette",
        "start": 5796.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "histoire des pr\u00e9noms il dit que \u00e7a nous",
        "start": 5798.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donne la fameuse loi napol\u00e9oniennes \u00e0",
        "start": 5800.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "laquelle vous vous r\u00e9f\u00e9rez tellement",
        "start": 5801.73,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "n'est absolument pas interdite ou",
        "start": 5803.17,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "musulmans vous allez dire absolument",
        "start": 5807.78,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "c'est au tonnage connu de l'histoire",
        "start": 5809.88,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "ancienne donc par exemple mohamed est",
        "start": 5812.679,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait \u00e7a s'\u00e9teint c'est",
        "start": 5816.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'historien laurent jeudi qu'ils auront",
        "start": 5818.44,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "joli titre",
        "start": 5819.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais ce ne sont pas les pr\u00e9noms qui font",
        "start": 5821.82,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "une personne je ne suis pas d'accord",
        "start": 5824.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec vous le pr\u00eat vous avez vu le film",
        "start": 5826.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9nom tr\u00e8s int\u00e9ressant tr\u00e8s amusant",
        "start": 5828.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et lib\u00e9r\u00e9 que c'\u00e9tait assez amusant",
        "start": 5829.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parce que vous me connaissez l'anecdote",
        "start": 5831.79,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9texte du film des gens font une",
        "start": 5834.52,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "blague et des 10 \u00e0 leurs amis tr\u00e8s bien",
        "start": 5837.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pensant qu'ils vont appeler leurs",
        "start": 5840.489,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "enfants adolf et \u00e9videmment \u00e7a fait un",
        "start": 5841.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "scandale et les bleus et les couples se",
        "start": 5843.58,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d\u00e9chirent donc le c'est pas vrai le",
        "start": 5845.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom n'est pas innocent il qu'est ce",
        "start": 5847.239,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "que c'est un pr\u00e9nom un pr\u00e9nom c'est dire",
        "start": 5849.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je viens d'ailleurs mon nom le",
        "start": 5851.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prouve d'ailleurs je m'appelle ceci cela",
        "start": 5853.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "braz et moi berb\u00e8re en oliviers en",
        "start": 5855.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "berb\u00e8re je viens d'ailleurs et mais",
        "start": 5857.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jeudi \u00e0 la france je veux que mes",
        "start": 5860.32,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "enfants vivent en fran\u00e7ais je veux donc",
        "start": 5862.51,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9 un pr\u00e9nom fran\u00e7ais et je continue",
        "start": 5865.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ma d\u00e9monstrateur d\u00e9voile \u00e0 laisser",
        "start": 5869.349,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "parler aussi",
        "start": 5870.58,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour",
        "start": 5872.969,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "avare de savez je suis tr\u00e8s bavarde je",
        "start": 5875.28,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "ne suis pas d'accord avec vous permettez",
        "start": 5877.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "moi de vous le dire et moi non plus je",
        "start": 5878.909,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tais pas l\u00e0 vous r\u00eavez le droit de",
        "start": 5880.26,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "penser ce que vous voulez mais moi j'ai",
        "start": 5881.28,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "dit mais attendez moi je m'appelle zina",
        "start": 5882.539,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "g conseil ne se voit pas en plus sur mon",
        "start": 5885.719,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "visage puisque je suis d'une dune d'une",
        "start": 5887.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "zone rouge d'origine bretonne est",
        "start": 5890.099,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'origine kabyle et j'ai souvent",
        "start": 5892.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'habitude de dire que je suis que je",
        "start": 5894.929,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "suis moiti\u00e9 cr\u00eapes bretonnes et moite et",
        "start": 5897.0,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "semoule couscous voit la secousse le",
        "start": 5899.4,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "plat pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des fran\u00e7ais voil\u00e0 tenais \u00e0",
        "start": 5902.699,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "le dire mais moi si je m'appelle c'est",
        "start": 5905.46,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "pas parce que je m'appelle synac mon",
        "start": 5908.369,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fils mes trois enfants j'ai trois fils",
        "start": 5909.719,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "s'appelle mehdi ryad et yanis ne",
        "start": 5911.639,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "respectent pas la france et ne resterait",
        "start": 5914.309,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "respectent pas la r\u00e9publique c'est pas",
        "start": 5915.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le nom qui fait la personne monsieur et",
        "start": 5917.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "madame je n'ai pas dit cela vous savez",
        "start": 5919.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par exemple petite tourn\u00e9e puisque vous",
        "start": 5922.02,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "connaissez bien lisse l\u00e0 o\u00f9 faute et",
        "start": 5923.46,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9ciser \u00e7a va pourtant deuxi\u00e8mement",
        "start": 5925.82,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "je tiens \u00e0 vous dire que quand quelqu'un",
        "start": 5929.099,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "se convertit \u00e0 l'islam il doit changer",
        "start": 5930.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9nom est adopt\u00e9 un pr\u00e9nom musulman",
        "start": 5933.329,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "comme quoi vous voyez que le pr\u00e9nom n'a",
        "start": 5935.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas aucune importance maintenant je",
        "start": 5937.11,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "continue sur la politique et la",
        "start": 5939.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "politique de rassemblement la question",
        "start": 5941.579,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "des messes \u00e9taient si vous permet \u00e0 vous",
        "start": 5943.17,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "rassembler et comment l'assembl\u00e9e prenne",
        "start": 5944.73,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "un jour autant divis\u00e9e",
        "start": 5946.829,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "c'est la division allez-y on \u00e9coute le",
        "start": 5949.82,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "mot d'abord sur la division et le",
        "start": 5953.25,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "rassemblement",
        "start": 5955.619,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie",
        "start": 5956.659,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "c'est la division la d\u00e9mocratie c'est le",
        "start": 5959.03,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat la d\u00e9mocratie c'est le clivage",
        "start": 5962.309,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "voyez j'ai discut\u00e9 avec monsieur on",
        "start": 5964.26,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas d'accord pardon excusez moi",
        "start": 5967.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "monsieur on n'\u00e9tait pas d'accord c'est",
        "start": 5968.489,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien \u00e7a s'appelle la d\u00e9mocratie et",
        "start": 5971.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait divis\u00e9 l'un et l'autre on ne",
        "start": 5973.26,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "seront devant ne choisira pas la m\u00eame",
        "start": 5974.73,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "politique on ne choisira pas le m\u00eame",
        "start": 5976.289,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "candidat on n'a pas la m\u00eame vision de la",
        "start": 5977.55,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "france mais on est tous les deux",
        "start": 5978.989,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont des bas avec vous je d\u00e9bat",
        "start": 5980.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "existe donc donc il n'ya pas de 10",
        "start": 5982.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "villes la division le clivage ses seins",
        "start": 5984.51,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "vous savez quand",
        "start": 5986.76,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "jadis quand il y avait des affrontements",
        "start": 5988.699,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "entre les gaullistes et les communistes",
        "start": 5990.539,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et les affrontements \u00e9taient \u00e9t\u00e9",
        "start": 5992.27,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "rude ils \u00e9taient tous fran\u00e7ais dont vous",
        "start": 5994.5,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "revendiquez vous assumez",
        "start": 5996.96,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie \u00e7a s'appelle la d\u00e9mocratie",
        "start": 6000.429,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "jeu sinon vous savez \u00e0 partir du moment",
        "start": 6003.469,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on pense tous la m\u00eame chose \u00e7a",
        "start": 6005.119,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "s'appelle la dictature \u00e7a s'appelle le",
        "start": 6006.889,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "totalitarisme on peut ne peut ne pas",
        "start": 6008.78,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "penser la m\u00eame chose sans cr\u00e9er de la",
        "start": 6011.179,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "haine non mais je ne cr\u00e9e aucune si",
        "start": 6013.579,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour si monsieur vous",
        "start": 6015.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "reprenez les cours habituels les m\u00e9dias",
        "start": 6017.449,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et des politiciens nantais savait jouer",
        "start": 6019.82,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement mais si",
        "start": 6022.039,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "j'ai un cerveau laisser parler mais",
        "start": 6027.67,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "absolument et si je veux vous r\u00e9pondre",
        "start": 6030.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et si vous aussi vous interrompez toute",
        "start": 6032.63,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "l'asie je ne peux plus parler un",
        "start": 6034.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dialogue eric zemmour est justement va",
        "start": 6035.389,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "bien c'est \u00e0 dire",
        "start": 6037.01,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "on d\u00e9bat on d\u00e9bat donc je continue",
        "start": 6038.8,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "maintenant vous avez 10 e la france",
        "start": 6042.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est la banlieue c'est une soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 6046.01,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "riche",
        "start": 6048.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de ses jeunesse etc vous savez que c'est",
        "start": 6049.239,
        "duration": 6.791
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un des d\u00e9partements les plus",
        "start": 6052.67,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "violents de france vous savez que si",
        "start": 6056.03,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "vous voulez les gens quand ils prennent",
        "start": 6058.969,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le m\u00e9tro ou le rer pour aller en seine",
        "start": 6060.499,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "saint denis apr\u00e8s 20 heures ils ne",
        "start": 6062.749,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "prennent plus les fans ne le prenne plus",
        "start": 6063.92,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "vous savez que dans d'innombrables",
        "start": 6065.059,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quartiers de seine-saint-denis une femme",
        "start": 6066.559,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "ne peut pas se mettre en jupe se mettre",
        "start": 6069.409,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "en robe vous savez que \u00e7a ne me fait pas",
        "start": 6070.88,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "l'amour",
        "start": 6073.88,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "je suis et j'ai travaill\u00e9 pendant deux",
        "start": 6075.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 6077.749,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "j'ai mis toutes les radios je voulais",
        "start": 6078.46,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "tout il ya longtemps il ya longtemps si",
        "start": 6080.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce n'est que \u00e7a bat excusez moi comme",
        "start": 6083.809,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 6085.67,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "ailleurs vous avez venez je vous invite",
        "start": 6089.769,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire un tour de mon quartier pas s\u00fbr",
        "start": 6092.329,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que vraiment non mais je vous assure je",
        "start": 6094.82,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "vous invite \u00e0 venir dans mon quartier",
        "start": 6096.679,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lazare ma vie qui s'appelle",
        "start": 6098.239,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aubervilliers \u00eele zayani vous savez que",
        "start": 6099.949,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on ne sait m\u00eame pas combien il ya de",
        "start": 6102.289,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "clandestins m\u00eame le s\u00e9nat ne sait pas",
        "start": 6104.599,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quand il doit faire un rapport il ne",
        "start": 6106.4,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "sait m\u00eame pas combien il ya d'agressions",
        "start": 6108.019,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ces les policiers sont des bases et les",
        "start": 6109.909,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "go\u00fbts facile ou les policiers qui vont",
        "start": 6112.07,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "est ce que vous savez que c'est en seine",
        "start": 6113.599,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "saint denis entre autres que les",
        "start": 6114.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "policiers se font agresser par tous que",
        "start": 6116.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins se font agresser par tous",
        "start": 6118.01,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "que les pompiers se font agresser",
        "start": 6119.51,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "partout dans tout temps dans",
        "start": 6120.889,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "d'innombrables vous c'est neuvien ne",
        "start": 6122.329,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "venez pas me donner la seine-saint-denis",
        "start": 6124.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en exemple de vivre ensemble",
        "start": 6126.579,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement vous parlez de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 6128.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "multiculturelle",
        "start": 6130.42,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "je suis contre 7 et multiculturelle",
        "start": 6131.23,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je suis pour la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 6133.719,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "multiethnique mais la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 6135.489,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "multiculturelle \u00e7a veut dire la guerre",
        "start": 6137.02,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "et \u00e7a veut dire la guerre des",
        "start": 6138.369,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "civilisations et \u00e7a veut dire que c'est",
        "start": 6139.81,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "le plus nombreux qui gagne en",
        "start": 6141.489,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'occurrence l'islam parce que la",
        "start": 6142.599,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie focaliser tout le temps sur",
        "start": 6144.699,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'islam qui n'est pas aussi d'achat",
        "start": 6146.469,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "madame ne vient pas que des musulmans",
        "start": 6148.449,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis morceau a \u00e9chapp\u00e9 et",
        "start": 6149.639,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "moi je connais des musulmans qui sont en",
        "start": 6152.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "co\u00e9quipier qui sont hyper tol\u00e9rant et",
        "start": 6153.369,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui vont \u00e0 l'\u00e9glise et qui vont ils vont",
        "start": 6155.23,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mosqu\u00e9e",
        "start": 6157.659,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "et ce ne sont pas des territoires comme",
        "start": 6158.73,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "voulait que faire comme tout le monde",
        "start": 6162.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais trojan de deux heures \u00e0 23 heures",
        "start": 6164.11,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "je me fais pas agresser \u00e9videmment je",
        "start": 6166.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "suis prudente mais il n'ya pas que dans",
        "start": 6168.219,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "mon quartier mais y'a pas calm\u00e9 mais ya",
        "start": 6169.69,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pas qu'\u00e0 robert ligne et",
        "start": 6171.25,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance aller partout au fond",
        "start": 6173.31,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "laisse je laisse juger les partout en",
        "start": 6175.449,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "france la d\u00e9linquance y apparaissent",
        "start": 6177.07,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dont elle est parfois il n'y a pas et il",
        "start": 6178.51,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "n'y a pas des voyous que dans la seine",
        "start": 6179.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "saint denis mais j'ai jamais dit \u00e7a",
        "start": 6181.3,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "ouais vous dites que c'est des",
        "start": 6182.77,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "territoires qui qui qui qui sont",
        "start": 6183.849,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "avec une crise avait extr\u00eame o\u00f9 les",
        "start": 6185.82,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "policiers me parle quand ils vont tous",
        "start": 6189.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les solistes 9,2 de france et de navarre",
        "start": 6191.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais vous connaissez tous les policiers",
        "start": 6193.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "beaucoup de policiers mais moi je",
        "start": 6194.86,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "connais beaucoup de positions ni qui",
        "start": 6196.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s bien mais je mets mais j'en",
        "start": 6198.579,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "connais aussi qu'ils sont pas tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 6200.59,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "bien et qu'ils arr\u00eatent puisque les",
        "start": 6202.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "couleurs de peau de monsieur madame",
        "start": 6205.449,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "parce que il a les ar\u00e8nes parce que",
        "start": 6207.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fille sont les d\u00e9linquants je veux dire",
        "start": 6208.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est une exp\u00e9rience et tout est",
        "start": 6211.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monsieur jay jason tr\u00e8s pauvre mail pour",
        "start": 6212.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce qu'ils ne sont pas c'est \u00e0 dire ils",
        "start": 6214.42,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "ne sont pas malhonn\u00eates ils ne sont pas",
        "start": 6215.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "des voyous et ils l'ont et on les aurait",
        "start": 6216.639,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ton de stigmatiser ils ne peuvent pas",
        "start": 6218.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "utile s'il sait ce que vous faites",
        "start": 6220.48,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "depuis tout \u00e0 l'heure du tout madame si",
        "start": 6221.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je vous fais tout \u00e7a mais l\u00e0 je suis l\u00e0",
        "start": 6223.51,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pour sauver la france et le peuple",
        "start": 6225.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de l'islam en pouy de l'islam",
        "start": 6227.949,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "et de son regrett\u00e9 monsieur zemmour avec",
        "start": 6230.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je dis ce que je veux vous dites ce que",
        "start": 6231.82,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "vous voulez maintenant \u00e7a suspens le",
        "start": 6233.29,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "hockey oh l\u00e0 l\u00e0 bas vous avez entendu",
        "start": 6236.01,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "m'a demand\u00e9 de me taire mais c est nous",
        "start": 6240.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de me coup de motos coup\u00e9 sans",
        "start": 6241.9,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "cesse les \u00e9lus dialogue si vous parlez",
        "start": 6243.4,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "tout le temps qu'on peut pas non non non",
        "start": 6246.53,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "non je vous ai \u00e9cout\u00e9 longuement salon",
        "start": 6247.699,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "la liste de raymond bulle o\u00f9 est donc",
        "start": 6250.369,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s j'ai les nerfs vous r\u00e9pondre si",
        "start": 6251.96,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "vous m'interrogez tout le temps il ya",
        "start": 6253.579,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour et madame usine \u00e0",
        "start": 6254.659,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "monsieur bruce toussaint oui merci pour",
        "start": 6257.239,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "votre franchise voil\u00e0 et pour ce d\u00e9bat",
        "start": 6260.84,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "vif c'est l'objet de cette \u00e9mission se",
        "start": 6263.84,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "disant on se dit les choses",
        "start": 6266.119,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "on n'est pas d'accord oui on est \u00e7a",
        "start": 6267.849,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "s'appelle la d\u00e9mocratie",
        "start": 6272.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc je vous remercie je respecte votre",
        "start": 6272.989,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "point de vue mais moi aussi \u00e7a m'a",
        "start": 6275.21,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "permis de respecter le mien c'est mais",
        "start": 6276.77,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "je le respecte mais silva bless\u00e9 pas",
        "start": 6277.969,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'exposer vous le respectez pas un h\u00e9ros",
        "start": 6279.559,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "franchement on a eu le temps de vous",
        "start": 6281.659,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "entendre vous assure non vraiment \u00e7a",
        "start": 6283.46,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "services et bien il n'y a pas eu de il",
        "start": 6285.139,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ya peu mais c'est aussi le principe je",
        "start": 6286.849,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "disais de ce rendez-vous dialogue direct",
        "start": 6289.429,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "avec les fran\u00e7ais et je remercie",
        "start": 6291.679,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "beaucoup zina d'avoir",
        "start": 6293.51,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "va pris le temps d'exposer clairement",
        "start": 6295.69,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "son opinion sur surtout cela bercy zina",
        "start": 6299.38,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "six \u00e9taient trop longues un pas du tout",
        "start": 6302.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas du tout allez on encha\u00eene tout de",
        "start": 6304.55,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "suite avec la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 6306.26,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6308.46,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "bonjour maryl\u00e8ne et en face de vous",
        "start": 6310.71,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "maryl\u00e8ne gare \u00e0 37 ans elle vit \u00e0",
        "start": 6313.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dammarie les lys elle vit seule elle est",
        "start": 6315.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c\u00e9libataire elle vit avec quatre enfants",
        "start": 6317.11,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "qui ont 21 17 11 et 6 ans celui de 21",
        "start": 6318.82,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ans il vit plus avec vous - il voulait",
        "start": 6322.869,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "plus vivre \u00e0 dammarie les lys parce que",
        "start": 6324.82,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "il se trouve que cette famine ne se sent",
        "start": 6328.3,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pas en s\u00e9curit\u00e9 l\u00e0-bas",
        "start": 6331.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bonsoir monsieur zemmour j'avais une",
        "start": 6333.15,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "question que comptez-vous faire au",
        "start": 6335.77,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "niveau de la police le fait est qu'elles",
        "start": 6337.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ne puissent pu rentrer dans certains",
        "start": 6339.429,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "quartiers et pouvoir agir aujourd'hui si",
        "start": 6340.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous permettez juste le v\u00f4tre vous ce",
        "start": 6343.27,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "que vous avez non oui le pen marine le",
        "start": 6344.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pen au premier tour de la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 6348.219,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "2017 et zemmour bon c'est tr\u00e8s bien fait",
        "start": 6350.11,
        "duration": 7.339
    },
    {
        "text": "votre selle comme madame r\u00e9pond \u00e0 madame",
        "start": 6353.8,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "j'admire bon un d\u00e9sir ch\u00e8re madame donc",
        "start": 6357.449,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "vous serez d'accord avec mon diagnostic",
        "start": 6362.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'ai pas besoin de relancer la",
        "start": 6363.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "discussion avec madame maintenant pour",
        "start": 6365.38,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les moyens je pense qu'il faut traiter",
        "start": 6367.54,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "le 1 et moyens donn\u00e9s \u00e0 la police puis",
        "start": 6370.81,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "les moyens donn\u00e9s \u00e0 la justice",
        "start": 6375.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en sachant mais je vais pas recommencer",
        "start": 6377.07,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "la discussion avec monsieur tout \u00e0",
        "start": 6379.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'heure que la situation va \u00eatre all\u00e9g\u00e9",
        "start": 6381.94,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "par le fait que j'arr\u00eate l'immigration",
        "start": 6384.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc d\u00e9j\u00e0 il faut traiter ceux qui sont",
        "start": 6386.28,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ici mais mais il n'y aura plus de",
        "start": 6388.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nouvelles immigrations et donc de",
        "start": 6390.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nouveaux migrants et donc de nouvelles",
        "start": 6392.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "agressions dont il est temps maintenant",
        "start": 6393.55,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "pour les moyens donn\u00e9s \u00e0 la police",
        "start": 6396.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'abord il faut leur donner vous savez",
        "start": 6398.699,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "je discute avec \u00e9norm\u00e9ment de policiers",
        "start": 6401.32,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dans toutes les villes o\u00f9 je passe les",
        "start": 6402.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "policiers veulent me voir et je discute",
        "start": 6404.05,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "avec eux la premi\u00e8re chose qu'il me",
        "start": 6405.88,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "demande c'est le soutien",
        "start": 6407.949,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "psychologique et politique c'est \u00e0 dire",
        "start": 6410.04,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "qu'avec moi contrairement emmanuel",
        "start": 6412.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "macron je ne dirais pas qu'il ya des",
        "start": 6414.909,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "violences polici\u00e8res",
        "start": 6416.53,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "car cette terme est absolument un",
        "start": 6417.94,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "scandale il n'y a pas de violences",
        "start": 6421.119,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res ils la police et le",
        "start": 6422.679,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant de l'\u00e9tat et elle a malgr\u00e9",
        "start": 6425.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tout je suis pas d'accord avec vous",
        "start": 6427.84,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "attendez attendez violences polici\u00e8res",
        "start": 6428.92,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "dont on attendait santa cruz qui en a",
        "start": 6430.0,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "comme et nos mains mais y'en a des",
        "start": 6431.619,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "policiers qui sont violents il ya de",
        "start": 6432.46,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "tout autorisation bien s\u00fbr ces policiers",
        "start": 6433.719,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "en 4 ne m'attendais vous avez raison",
        "start": 6436.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais c'est le terme qui n'est pas bon",
        "start": 6437.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce que la police a le monopole de la",
        "start": 6439.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "violence l\u00e9gitime la force l\u00e9gitime et",
        "start": 6442.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est donc mais vous avez raison il ya",
        "start": 6444.69,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "des policiers qui exag\u00e8rent c'est des",
        "start": 6446.28,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains comme tout le monde mais",
        "start": 6447.42,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire c'est qu'aujourd'hui",
        "start": 6448.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "encore une fois il faut il faut un peu",
        "start": 6451.13,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "voir globalement aujourd'hui ce sont les",
        "start": 6453.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "policiers qui sont des cibles ce sont",
        "start": 6455.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les policiers qui sont objet de keita",
        "start": 6457.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pont par des bandes qui les agressent",
        "start": 6459.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui leur lancent des cocktails molotov",
        "start": 6462.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui leur langue et qu'ils veulent et les",
        "start": 6463.56,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "assassiner ou les bless\u00e9s et c'est donc",
        "start": 6466.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous devons donner des moyens \u00e0 la",
        "start": 6468.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "police pour cela d'abord le soutien",
        "start": 6470.46,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "politique par ailleurs j'ai pr\u00e9vu de me",
        "start": 6472.71,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pas au del\u00e0 des moyens mat\u00e9riels de",
        "start": 6475.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'euro des moyens mat\u00e9riels avec des ddd",
        "start": 6478.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus de voitures savez ils ont des",
        "start": 6481.05,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "moyens aujourd'hui des voitures souvent",
        "start": 6483.0,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "plus lente etc",
        "start": 6484.08,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "et il faut aussi des moyens juridiques",
        "start": 6485.51,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "pour les moyens juridiques j'ai pr\u00e9vu",
        "start": 6487.76,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "deux choses la d\u00e9fense excusable et la",
        "start": 6489.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9somption de l\u00e9gitime d\u00e9fense la",
        "start": 6491.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense excusable c'est pour tout le",
        "start": 6493.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monde y compris les citoyens c'est \u00e0",
        "start": 6495.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dire c'est un article j'ai tir\u00e9 du code",
        "start": 6497.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "suisse de 1937 et qui pr\u00e9voit que le",
        "start": 6499.35,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "juge appr\u00e9ciera si celui qui s'\u00e9tait",
        "start": 6502.17,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "fendu avait une excuse l\u00e9gitime et qu'",
        "start": 6505.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient affol\u00e9s \u00e0 kiev menac\u00e9 et",
        "start": 6508.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est ce qui permet de r\u00e9duire le",
        "start": 6510.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "principe de proportionnalit\u00e9 vous savez",
        "start": 6513.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gitime d\u00e9fense \u00e7a demande une",
        "start": 6514.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "proportionnalit\u00e9 des moyens et le plus",
        "start": 6516.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "souvent c'est toujours au b\u00e9n\u00e9fice de",
        "start": 6518.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'agresseur pour les policiers je vais",
        "start": 6521.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus loin et je leur donne une",
        "start": 6524.04,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9somption de l\u00e9gitime d\u00e9fense c'est \u00e0",
        "start": 6525.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dire que ils seront pr\u00e9sum\u00e9 en l\u00e9gitime",
        "start": 6526.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense s'ils se d\u00e9fendent le juge ne",
        "start": 6529.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pourra pas les mettre en garde \u00e0 vue et",
        "start": 6531.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est en \u00e7a c'est fondamental par",
        "start": 6533.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ailleurs une science sur ce point tr\u00e8s",
        "start": 6535.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis oui \u00e0 philippe corb\u00e9 oui vous",
        "start": 6537.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parlez de la d\u00e9fense excusable et figues",
        "start": 6539.46,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re on paie tout le temps je suis si",
        "start": 6540.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9e c'est pour pr\u00e9ciser ce que vous",
        "start": 6542.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dites sur la d\u00e9fense et suzanne",
        "start": 6544.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9fection du droit suisse mais dans le",
        "start": 6545.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "droit suisse il ya \u00e9galement une",
        "start": 6547.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 la l\u00e9galisation depuis c'est",
        "start": 6548.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'une des stations les plus lib\u00e9rales",
        "start": 6550.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sur le port d'armes c'est le pays",
        "start": 6551.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "occidental apr\u00e8s les \u00e9tats unis il ya le",
        "start": 6553.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "plus de ports d'armes pr\u00e8s d'un suisse",
        "start": 6555.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur deux qui importe a \u00e9crit parce que",
        "start": 6556.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous oubliez dire que c'est parce qu'ils",
        "start": 6559.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sont tous soldats notamment notamment",
        "start": 6560.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais pas seulement et est-ce qu dans",
        "start": 6562.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "votre esprit la cons\u00e9quence de ce droit",
        "start": 6564.09,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "\u00e0 se d\u00e9fendre",
        "start": 6566.58,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "c'est une interne assouplissement un",
        "start": 6567.949,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "certain assouplissement de la",
        "start": 6570.59,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislation fran\u00e7aise sur le port",
        "start": 6572.03,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "d'armes qui est tr\u00e8s restrictive",
        "start": 6573.17,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "beaucoup plus en tout cas que lui non \u00e7a",
        "start": 6574.429,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "ne change rien sur le port d'armes",
        "start": 6576.199,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "j'en viens \u00e0 vous barclays a entendu les",
        "start": 6578.05,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses je vous laisse conclure et de",
        "start": 6580.88,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "la justice je pense que le probl\u00e8me de",
        "start": 6583.219,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la justice c'est \u00e0 la fois le manque de",
        "start": 6585.229,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "places de prison c'est \u00e0 dire que les",
        "start": 6587.269,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "jours leur dis \u00e7a sert \u00e0 rien de venir y",
        "start": 6588.619,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "a pas de place",
        "start": 6590.539,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "dans quelques",
        "start": 6591.55,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "jours la police oui 6 non arm\u00e9s sur la",
        "start": 6593.44,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "police j'ai fini maintenant je passe \u00e0",
        "start": 6596.059,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la justice important pas seulement les",
        "start": 6597.619,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "places de prison la justice je peux",
        "start": 6599.269,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "la justice ya encore beaucoup de kevin",
        "start": 6602.139,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "amant et permit de est trop laxiste donc",
        "start": 6604.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous devons absolument les encadrer vous",
        "start": 6607.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "savez j'ai particip\u00e9 \u00e0 une manifestation",
        "start": 6609.59,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "de policiers en juin 21 et leur slogan",
        "start": 6611.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le probl\u00e8me de la police et la",
        "start": 6613.459,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "justice donc nous allons r\u00e9gler ce",
        "start": 6615.53,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me pour cela nous allons pr\u00e9voir",
        "start": 6617.15,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "un des peines planchers c'est \u00e0 dire des",
        "start": 6618.679,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "peines minimales",
        "start": 6621.229,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en dessous desquels on ne fera pas je me",
        "start": 6622.389,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "permets de vous interrompre ce que je",
        "start": 6624.709,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "suis vraiment d\u00e9sol\u00e9 je vous en mets",
        "start": 6625.82,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est vraiment le sens de la question",
        "start": 6626.84,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "suivante si nous permettait non mais",
        "start": 6628.4,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "c'est le pr\u00e9sent qui est fait comme \u00e7a",
        "start": 6629.929,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "je me permets juste de remercier juste",
        "start": 6631.459,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "marine le pen en 2017 eric zemmour en",
        "start": 6635.619,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "2022 parce que je trouve que zemmour",
        "start": 6639.05,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond plus \u00e0 mes questions aujourd'hui",
        "start": 6642.889,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "que marine le pen tout simplement merci",
        "start": 6644.479,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "merci ch\u00e8re madame moeurs et j'esp\u00e8re",
        "start": 6646.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9ponse suivante vous satisfera",
        "start": 6648.949,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas ce qu'elle \u00e9tait en forme tout de",
        "start": 6650.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "suite fran\u00e7ois regarder avec la soir\u00e9e",
        "start": 6651.709,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fran\u00e7ois de perrier \u00e0 57 ans il",
        "start": 6654.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "habite \u00e0 paris c'est un ancien gendarme",
        "start": 6656.869,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "lui son truc c'est la discipline je peux",
        "start": 6658.67,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vous dire que dans le lyc\u00e9e o\u00f9 ils rient",
        "start": 6661.28,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "surveillant g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a file droit",
        "start": 6662.599,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "bonsoir monsieur la question",
        "start": 6664.929,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "effectivement a trait \u00e0 la surpopulation",
        "start": 6667.67,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "carc\u00e9rale",
        "start": 6668.809,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "la situation vous la connaissez mais",
        "start": 6669.999,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "permettez-moi de de la rappeler d'un",
        "start": 6672.05,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 on a les forces de l'ordre qui",
        "start": 6674.329,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "travaillent qui travaille pas mal",
        "start": 6675.769,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "on a des d\u00e9linquants des petits",
        "start": 6677.769,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants qui sont remis en libert\u00e9",
        "start": 6680.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s rapidement qui n'exclut pas leur",
        "start": 6682.13,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "peine on a des victimes qui ne",
        "start": 6684.59,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "comprennent pas la justice",
        "start": 6686.869,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "on a une soci\u00e9t\u00e9 qui est atteinte dans",
        "start": 6689.739,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ses fondements et qui n'obtient pas",
        "start": 6693.019,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9paration du trouble \u00e0 l'ordre public",
        "start": 6694.699,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "et on a m\u00eame des d\u00e9linquants",
        "start": 6696.969,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "qui ne comprennent pas puisque n'ayant",
        "start": 6700.01,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pas de peine il n'y a pas la partie",
        "start": 6701.96,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9ducative de la peine et de l'autre on a",
        "start": 6704.449,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "des portes des prisons qui d\u00e9borde avec",
        "start": 6707.42,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "des gars de dessau qui prennent des",
        "start": 6710.57,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "mesures pour ouvrir les portes de ses",
        "start": 6713.09,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "prisons trois mesures ont \u00e9t\u00e9 prises",
        "start": 6714.949,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment il ya les la mesure taubira en",
        "start": 6716.989,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "2014 avec la libert\u00e9 la lib\u00e9ration sous",
        "start": 6719.36,
        "duration": 10.67
    },
    {
        "text": "contrainte en 2020 et 21 on assimile 600",
        "start": 6723.5,
        "duration": 9.239
    },
    {
        "text": "prisonniers qui ont \u00e9t\u00e9 remis dehors \u00e0",
        "start": 6730.03,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "cause du coc vide je n'ai pas entendu",
        "start": 6732.739,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "dire que une fois gu\u00e9ri il avait",
        "start": 6734.239,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 leurs cellules",
        "start": 6736.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et puis \u00e0 partir du 1er janvier 2023 on",
        "start": 6737.92,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mesure du pont moretti avec les",
        "start": 6740.57,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "remises de peine pour bonne conduite qui",
        "start": 6742.88,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "selon les calculs devraient diminuer par",
        "start": 6746.409,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "deux l\u00e0 la peine qui est inflig\u00e9 par la",
        "start": 6749.239,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "justice alors si vous \u00eates \u00e9lu demain",
        "start": 6751.849,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique que comptez",
        "start": 6753.86,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "vous faire pour",
        "start": 6755.69,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "les prisons laissez-vous le syst\u00e8me",
        "start": 6757.179,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "actuel avec le laxisme qui le",
        "start": 6760.429,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "caract\u00e9rise ou est-ce que vous reprenez",
        "start": 6763.01,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "un petit peu la chose en main avec un",
        "start": 6765.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peu plus de fermet\u00e9 peut-\u00eatre et aussi",
        "start": 6767.269,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "de l'humanisme r\u00e9ponses ais\u00e9e et je me",
        "start": 6769.25,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "permets de vous dire on a pris si vous",
        "start": 6771.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "permettez on a pris beaucoup de retard",
        "start": 6774.199,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est logique parce que moi non mais",
        "start": 6775.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est de notre faute \u00e0 tous oui mais",
        "start": 6778.309,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "c'est bien aussi mais c'est joli c'est",
        "start": 6780.59,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "\u00e7a voil\u00e0 c'est ta faute de philippe",
        "start": 6782.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "corb\u00e9 c'est bien connu et donc savoir si",
        "start": 6783.739,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous le voulez bien on va essayer",
        "start": 6785.51,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pourquoi nous avons pu s'exprimer qu'on",
        "start": 6786.349,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "puisse aborder tous les sujets de faire",
        "start": 6788.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des r\u00e9ponses \u00e0 un peu plus rapide si",
        "start": 6790.01,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "vous aussi vous voulez bien merci",
        "start": 6791.96,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "beaucoup alors je vais vite d'abord",
        "start": 6792.949,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vous dites que la police travaille bien",
        "start": 6796.239,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous avez raison",
        "start": 6798.889,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et la gendarmerie aussi et pourtant le",
        "start": 6799.929,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "taux d'\u00e9lucidation des peines diminue",
        "start": 6802.909,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "c'est un probl\u00e8me dont on ne parle",
        "start": 6805.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jamais mais aujourd'hui nous n'avons",
        "start": 6807.26,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "plus nous d\u00e9cidons ni lucides ont plus",
        "start": 6808.94,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "que 60% des affaires on a perdu 10",
        "start": 6811.489,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "points en quelques ann\u00e9es pourquoi car",
        "start": 6815.329,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous avons un syst\u00e8me judiciaire de plus",
        "start": 6817.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en plus lourd si vous voulez on a",
        "start": 6818.929,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rajout\u00e9 des contraintes en permanence",
        "start": 6821.599,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "par exemple le juge des libert\u00e9s et de",
        "start": 6823.699,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la d\u00e9tention qui p\u00e8sent sur les enqu\u00eates",
        "start": 6825.739,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "qui ralentit les enqu\u00eates et donc je",
        "start": 6827.329,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "supprimerait le juge des libert\u00e9s",
        "start": 6830.46,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9tention on reviendra au syst\u00e8me",
        "start": 6831.39,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d'avant la loi guigou de juin 2000 qui",
        "start": 6833.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9partissait ses comp\u00e9tences entre un",
        "start": 6836.219,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "juge tous le la provisoire et la",
        "start": 6838.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9tention provisoire et puis le juge et",
        "start": 6840.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le parquet pour les enqu\u00eates donc",
        "start": 6842.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s'acc\u00e9l\u00e9rera beaucoup et \u00e7a permettra",
        "start": 6843.69,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "aux policiers de mieux travailler",
        "start": 6845.28,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement pour les prisons j'ai",
        "start": 6846.89,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 le dire \u00e0 madame je vais",
        "start": 6850.56,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir \u00e9norm\u00e9ment plus de fermet\u00e9 je",
        "start": 6854.09,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "supprime toutes les lois depuis la loi",
        "start": 6857.1,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "perben dati",
        "start": 6859.53,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "taubira belloubet et dupond moretti qui",
        "start": 6863.03,
        "duration": 8.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment en fait toutes ces lois",
        "start": 6867.89,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "quelle que soit la majorit\u00e9 quelle que",
        "start": 6871.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soit le parti ont une seule constante",
        "start": 6873.21,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est de r\u00e9duire les places les",
        "start": 6876.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prisonniers puisqu'il n'y a pas \u00e0 cette",
        "start": 6879.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "place que la d\u00e9linquance explose depuis",
        "start": 6880.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "20 ans depuis trente ans et que on a",
        "start": 6883.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "toujours 60000 places de prison et qu'\u00e0",
        "start": 6885.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chaque fois on annonce 15000 places",
        "start": 6887.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "20000 places construite et qu'on ne le",
        "start": 6888.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fait jamais encore une fois emmanuel",
        "start": 6890.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "macron c'est pareil il avait promis je",
        "start": 6892.53,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "crois 15000 on va finir \u00e0 2000",
        "start": 6893.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc ce qu'il faut faire d'apr\u00e8s moi",
        "start": 6896.27,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "c'est un r\u00e9primer beaucoup plus",
        "start": 6898.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s\u00e9v\u00e8rement j'ai commenc\u00e9 de le dire tout",
        "start": 6900.57,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure \u00e0 madame un",
        "start": 6902.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des peines planchers donc des peines",
        "start": 6903.68,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "minimales qui existait dans le code",
        "start": 6905.67,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais avant 1994 et qui existent donc",
        "start": 6907.62,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "beaucoup de pays d'europe 2 une vraie",
        "start": 6911.64,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable d\u00e9tention \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 avec",
        "start": 6915.15,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "moi salle abdelsam ne sortira jamais et",
        "start": 6918.51,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "3",
        "start": 6921.6,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des suppressions massives de r\u00e9duction",
        "start": 6923.989,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "de peine c'est la r\u00e9ponse \u00e0 votre",
        "start": 6926.67,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "question initiale",
        "start": 6928.08,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "par ailleurs",
        "start": 6929.719,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "je j'expulse les d\u00e9linquants \u00e9trangers",
        "start": 6931.58,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "il y en a aujourd'hui dans les prisons",
        "start": 6935.16,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises 15 mille",
        "start": 6937.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "25% les \u00e9trangers repr\u00e9sentent 7% de la",
        "start": 6939.17,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "population ils repr\u00e9sentent 25 % des",
        "start": 6942.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "prisonniers donc je les renvoie chez eux",
        "start": 6944.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a lib\u00e9rera entre 10000 et 15000 places",
        "start": 6946.14,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les renvoyer une fois la peine \u00e7a",
        "start": 6948.87,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend pour les crimes une fois la peine",
        "start": 6952.02,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "accomplie pour les d\u00e9lits je les renvoie",
        "start": 6954.77,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "tout de suite c'est pas la peine qu'ils",
        "start": 6957.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'ils encombrent les prisons fran\u00e7aises",
        "start": 6959.19,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il nous co\u00fbte une fortune par",
        "start": 6960.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ailleurs je dirais",
        "start": 6963.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je des choix de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 6965.88,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "les doubles nationaux qui sont",
        "start": 6968.53,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants au criminel",
        "start": 6969.97,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "pour les jeunes jab\u00e8s la majorit\u00e9 \u00e0 16",
        "start": 6971.58,
        "duration": 9.9
    },
    {
        "text": "ans la majorit\u00e9 p\u00e9nale et je",
        "start": 6977.11,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "supprime les allocations sociales aux",
        "start": 6981.48,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "parents d'enfants d\u00e9linquants",
        "start": 6984.64,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "je pense qu'avec \u00e7a d\u00e9j\u00e0 dehors dont",
        "start": 6987.75,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9tablirons un la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 et 2 que",
        "start": 6991.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous avez dit vous m\u00eame c'est \u00e0 dire",
        "start": 6994.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'exemplarit\u00e9 de la peine alors vous",
        "start": 6995.47,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "allez voir merci beaucoup merci mais on",
        "start": 6997.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "va continuer \u00e0 parler d'eux les",
        "start": 7000.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "consignes parfait cl\u00e9mence et avec les",
        "start": 7001.77,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "manches chan \u00e0 29 ans elle est charg\u00e9e",
        "start": 7005.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de mission l ap-hp elle est pr\u00e9occup\u00e9e",
        "start": 7007.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "par le sort des femmes victimes de",
        "start": 7009.18,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "violences et de harc\u00e8lement parce",
        "start": 7010.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'elle a des amis qui sont concern\u00e9s",
        "start": 7012.21,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "qui ont port\u00e9 plainte et rien n'a avanc\u00e9",
        "start": 7013.98,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "bonsoir monsieur az\u00e9ma je vous remercie",
        "start": 7016.76,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "donc de pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 ma question",
        "start": 7019.92,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sont en effet",
        "start": 7022.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'une des promesses du quinquennat",
        "start": 7024.38,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "actuel \u00e9tait de pouvoir proposer des",
        "start": 7026.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mesures pour la lutte contre les",
        "start": 7028.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes donc on",
        "start": 7030.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "annonce des mesures des moyens cependant",
        "start": 7032.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce que je constate c'est que dans la",
        "start": 7035.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 le terrain la r\u00e9alit\u00e9 du terrain",
        "start": 7037.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est tout \u00e0 fait diff\u00e9rente puisque on",
        "start": 7039.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "essaie donc j'ai malheureusement donc",
        "start": 7041.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une proche qui a \u00e9t\u00e9 victime de viols et",
        "start": 7043.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mon autre proche qui a \u00e9t\u00e9 victime de",
        "start": 7045.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement donc il ya des plaintes qui",
        "start": 7047.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es dans ce cadre dans ses",
        "start": 7049.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "affaires \u00e7a fait bient\u00f4t d\u00e9j\u00e0 deux ans",
        "start": 7051.69,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et on constate qu'il n'y a pas d'",
        "start": 7054.63,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate",
        "start": 7057.3,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "le dossier est quasiment au point z\u00e9ro",
        "start": 7058.58,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "et donc \u00e7a m'interroge fait on a des",
        "start": 7060.64,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "auteurs qui ne sont donc pas inqui\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 7065.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de plus en terme de sant\u00e9 mentale c'est",
        "start": 7067.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 pour ces victimes de",
        "start": 7069.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pouvoir avancer donc ma question c'est",
        "start": 7071.12,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "est la suivante si vous seriez \u00e9lu",
        "start": 7073.49,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "quelles seraient vos propositions",
        "start": 7077.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "afin de donc et vous avez mille fois",
        "start": 7078.97,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "raison et en fait c'est les m\u00eames",
        "start": 7081.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "questions l\u00e0 vous focalisez vous avez",
        "start": 7084.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mille fois raison car les femmes sont",
        "start": 7086.81,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement",
        "start": 7088.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les cibles de 7 ans sauvagement",
        "start": 7090.1,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9 les explosions",
        "start": 7093.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des violences faites aux femmes les",
        "start": 7096.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "explosions de violence tout court dans",
        "start": 7098.18,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "le m\u00e9tro etc",
        "start": 7099.35,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "donc je pense que l\u00e0",
        "start": 7100.57,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "et c'est un peu la m\u00eame r\u00e9ponse que je",
        "start": 7103.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fais \u00e0 monsieur c'est \u00e0 dire que",
        "start": 7105.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les policiers sont d\u00e9bord\u00e9s ils sont",
        "start": 7107.11,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9bord\u00e9s d'abord par la paperasse qu'on",
        "start": 7109.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "leur fait faire depuis des ann\u00e9es on",
        "start": 7111.29,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "accumule les droits des",
        "start": 7113.45,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "des coupables et des criminels et des",
        "start": 7116.02,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants au d\u00e9triment des droits des",
        "start": 7119.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "victimes et les policiers sont d\u00e9bord\u00e9s",
        "start": 7121.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une premi\u00e8re chose ils ne",
        "start": 7123.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "peuvent plus \u00e9lucider les affaires comme",
        "start": 7125.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avant c'est un vrai probl\u00e8me par",
        "start": 7126.98,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "ailleurs",
        "start": 7129.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "effectivement il faut absolument les",
        "start": 7130.63,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "sanctionner tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8rement vous savez",
        "start": 7133.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "madame schiappa avait dit quelque chose",
        "start": 7136.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de juste elle avait dit il faut expulser",
        "start": 7138.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tous les violeurs \u00e9trangers seulement",
        "start": 7140.51,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "elle l'a pas fait moi je le ferai",
        "start": 7142.79,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "par ailleurs vous savez qu'aujourd'hui",
        "start": 7145.24,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "dans le m\u00e9tro parisien les les",
        "start": 7148.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "transports en commun",
        "start": 7150.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pardonnez moins ch\u00e8re madame mais 75 %",
        "start": 7152.65,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "des agressions sexuelles sur le fait des",
        "start": 7155.99,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers dans les transports en commun",
        "start": 7158.18,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "donc ces gens l\u00e0 seront arr\u00eat\u00e9es et",
        "start": 7161.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9es imm\u00e9diatement chez eux",
        "start": 7163.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "si vous voulez je pense que l'on r\u00e8glera",
        "start": 7165.94,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 beaucoup maintenant il faudra",
        "start": 7168.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler tous les probl\u00e8mes et toutes les",
        "start": 7170.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "agressions sans piti\u00e9 les viols en",
        "start": 7172.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "particulier \u00e9videmment qui sont",
        "start": 7175.46,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "absolument scandaleux et je pense que",
        "start": 7177.74,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "vous voyez dans le cadre g\u00e9n\u00e9ral d'une",
        "start": 7182.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "politique p\u00e9nale tr\u00e8s r\u00e9pressive il n'y",
        "start": 7184.01,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "aura plus des cas",
        "start": 7186.47,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "indigne comme vous les d\u00e9crivez",
        "start": 7187.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "merci beaucoup et nous accueillons",
        "start": 7190.59,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "maintenant elvina elvin avait l\u00e0 \u00e0 30",
        "start": 7193.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ans vous pouvez vous lever elvina \u00e0",
        "start": 7196.239,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'\u00e9preuve de fran\u00e7ais \u00e0 corbeil essonnes",
        "start": 7197.68,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "tous les jours elle passe une heure et",
        "start": 7200.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "demie dans les transports en commun pour",
        "start": 7201.969,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "rejoindre son coll\u00e8ge qui \u00e9tend en rep",
        "start": 7203.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en r\u00e9seau d'\u00e9ducation prioritaire quand",
        "start": 7206.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "elle a commenc\u00e9 l\u00e0-bas elle avait 25 ans",
        "start": 7208.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas facile au d\u00e9but un j'imagine",
        "start": 7210.489,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "et maintenance \u00e0 lucas beaucoup et nous",
        "start": 7213.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avons chang\u00e9 de th\u00e8mes pardonnez moi de",
        "start": 7215.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "convaincre g\u00e9ant de votre quotidien",
        "start": 7217.33,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "incroyable merci",
        "start": 7218.98,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7221.4,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "abou el bina bonsoir bonsoir donc comme",
        "start": 7223.25,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit je suis professeur et fier",
        "start": 7227.3,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "de l'\u00eatre malgr\u00e9 les difficult\u00e9s c'est",
        "start": 7231.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sur ces difficult\u00e9s l\u00e0 que je voulais",
        "start": 7234.47,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "vous interpeller ce soir",
        "start": 7236.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "on a tous \u00e9taient frapp\u00e9s de plein fouet",
        "start": 7239.41,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "de la crise sanitaire qui nourrit",
        "start": 7241.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "professeur de fran\u00e7ais au coll\u00e8ge au",
        "start": 7244.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge en coll\u00e8ge et des \u00e9l\u00e8ves qui ont",
        "start": 7246.77,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "entre 10 et 14 ans 13-14 ans ador\u00e9 mes",
        "start": 7249.2,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "profs de fran\u00e7ais",
        "start": 7254.24,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'ils m'aiment aussi",
        "start": 7255.16,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "oui donc en fait \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 deux ans",
        "start": 7258.13,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "qu'on subit la crise sanitaire et",
        "start": 7260.78,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole a fait partie vous parliez tout",
        "start": 7263.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure de cet espace de trio que vous",
        "start": 7265.97,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "souhaitiez redynamiser",
        "start": 7268.31,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital la justice et puis l'\u00e9ducation",
        "start": 7270.79,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "personnellement dans mon \u00e9tablissement",
        "start": 7276.28,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "qui fait partie donc de ces r\u00e9seaux",
        "start": 7278.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "prioritaires o\u00f9 on devrait avoir le",
        "start": 7281.96,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "maximum dead en fait de l'\u00e9tat on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 7283.91,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "malheureusement mis devant le fait qu'",
        "start": 7288.04,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "il y avait des \u00e9l\u00e8ves en france qui",
        "start": 7291.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n'ont malheureusement pas acc\u00e8s aux",
        "start": 7294.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "m\u00eames chances que les autres quand je",
        "start": 7295.4,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "parle de changement de moyen en fait si",
        "start": 7298.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans mon \u00e9tablissement un",
        "start": 7301.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sigle sp\u00e9cial c'est parce que l'\u00e9tat",
        "start": 7303.05,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "estime qu' il y a des 1 2 voil\u00e0 les",
        "start": 7306.77,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "moyens devrait aller encore filtr\u00e9 sauf",
        "start": 7310.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que on a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de constater que et",
        "start": 7312.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pas que mes \u00e9l\u00e8ves j'essaye de parler au",
        "start": 7315.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nom de beaucoup d'autres \u00e9l\u00e8ves et",
        "start": 7318.02,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement dans des \u00e9tablissements qui",
        "start": 7319.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'avaient pas ce sigle de r\u00e9p \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 7320.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 pour eux de continuer \u00e0",
        "start": 7323.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avoir une scolarit\u00e9 normale parce que",
        "start": 7325.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment d'ordinateur \u00e0 la maison",
        "start": 7327.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment de professeurs pour leur",
        "start": 7329.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faire cours ou d'adultes ne serait ce",
        "start": 7332.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que dans la maison pour leur expliquer",
        "start": 7334.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "leur cours et moi je sais que je",
        "start": 7336.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "constate et je ne suis pas la seule que",
        "start": 7339.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "malheureusement il ya un retard \u00e9norme",
        "start": 7341.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui se cr\u00e9e",
        "start": 7343.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le souci c'est que il n'est pas le m\u00eame",
        "start": 7344.81,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour tous les \u00e9l\u00e8ves de france donc ma",
        "start": 7346.61,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "question est la suivante si vous \u00e9tiez",
        "start": 7350.57,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "et lui comment est ce que vous comptez",
        "start": 7353.18,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire cette in\u00e9galit\u00e9 faire en sorte",
        "start": 7356.5,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "que tous les \u00e9l\u00e8ves de france aient",
        "start": 7359.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 un acc\u00e8s juste \u00e0 l'\u00e9ducation et",
        "start": 7361.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9cise qu'elle venait \u00e0 accepter de",
        "start": 7364.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous dire son vote jean luc m\u00e9lenchon au",
        "start": 7365.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "premier tour en 2017 emmanuel macron au",
        "start": 7367.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour en 2017 et pour cette",
        "start": 7369.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9lection vous envisag\u00e9 de voter pour",
        "start": 7372.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "anne hidalgo je vous laisse r\u00e9pondre",
        "start": 7373.73,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "eric zemmour alors chien alvina",
        "start": 7375.23,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "je vais vous dire d'abord",
        "start": 7377.77,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "vous dites il ya des in\u00e9galit\u00e9s entre",
        "start": 7380.62,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e8ves il y \u00e0 une \u00e9galit\u00e9 compl\u00e8te",
        "start": 7383.24,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "pour ce qui est de l'effondrement",
        "start": 7387.19,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9cole fran\u00e7aise est",
        "start": 7390.05,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'accord d\u00e9j\u00e0 on a un point d'accord",
        "start": 7392.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fondamentale malheureusement par",
        "start": 7395.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ailleurs alors peut-\u00eatre que l\u00e0 on ne",
        "start": 7398.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sera pas d'accord je ne pense pas que ce",
        "start": 7399.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soit une question de moyens je vais vous",
        "start": 7402.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "expliquer pourquoi et on en parlera si",
        "start": 7403.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous le voulez on a augment\u00e9 depuis",
        "start": 7405.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "depuis 20 ans 30 ans les moyens donn\u00e9s \u00e0",
        "start": 7407.42,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de 84% presque doubl\u00e9 et le",
        "start": 7411.05,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "niveau s'est effondr\u00e9 on est d'accord",
        "start": 7416.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sur diagnostic peut-\u00eatre pas sur la",
        "start": 7418.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "raison mais voil\u00e0 moi ce que je vais",
        "start": 7420.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous dire apr\u00e8s on en discutera",
        "start": 7422.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "volontiers je pense que l'effondrement",
        "start": 7424.13,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "du niveau scolaire est due \u00e0 aux",
        "start": 7426.41,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes qui sont employ\u00e9es m\u00e9thodes",
        "start": 7430.49,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogiques de",
        "start": 7433.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de son propre savoir par",
        "start": 7435.43,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "l'enfant de toutes ces m\u00e9thodes qu'on",
        "start": 7437.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous impose qu'on avec lesquels on vous",
        "start": 7440.03,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "a form\u00e9",
        "start": 7442.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui vous emp\u00eachent ou chivu wii qui vous",
        "start": 7443.11,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "emp\u00eache de faire un cours \u00e0 l'ancienne",
        "start": 7447.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ex cathedra si j'ai des enfants je me",
        "start": 7449.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "recentre et ma question en fait parce",
        "start": 7452.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 la fa\u00e7on dont on enseigne et les",
        "start": 7454.37,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats que oui et les r\u00e9sultats qu'on",
        "start": 7457.85,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "en tire c'est une chose moi mon",
        "start": 7460.46,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tude et ma r\u00e9volte c'est surtout",
        "start": 7463.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vraiment sur des moyens qui sont",
        "start": 7467.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "purement physique oui mais moi j'ai \u00e7a",
        "start": 7468.98,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "soit en termes de",
        "start": 7471.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "budgets allou\u00e9s aux \u00e9tablissements mais",
        "start": 7472.96,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "aussi aux professeurs \u00e0 faire madame je",
        "start": 7475.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous dis je pense pas que ce soit une",
        "start": 7478.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "question de moyens je ne pense pas que",
        "start": 7479.9,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "ceux qui sont moyens vous parliez",
        "start": 7482.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'ordinateur \u00e0 la maison etc je ne pense",
        "start": 7483.07,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pas que ce soit n\u00e9cessaire vous disiez",
        "start": 7486.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que ces gens l\u00e0 ces enfants n'ont pas de",
        "start": 7488.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parent etc pour les aider qu'ils ont des",
        "start": 7490.22,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "maisons des appartements exigus et c'est",
        "start": 7492.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment de parents juste d'adultes",
        "start": 7495.94,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "qu'ils soient adultes pr\u00e9sents pour leur",
        "start": 7498.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faire faire leurs devoirs a bien moi",
        "start": 7500.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai \u00e9tudi\u00e9 de toute ma vie",
        "start": 7501.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans la cuisine de ma m\u00e8re et il n'y",
        "start": 7504.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avait personne pour m'aider moi c'est",
        "start": 7506.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pareil mais vous voyez on en attendait",
        "start": 7507.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "100 m ce que je veux dire je maintiens",
        "start": 7509.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une question de moyens",
        "start": 7512.33,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est une question de m\u00e9thode et c'est",
        "start": 7513.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une question de discipline c'est une",
        "start": 7514.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "question de m\u00e9thode je pense qu'il faut",
        "start": 7517.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir les anciennes m\u00e9thodes alors on",
        "start": 7518.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "va donner les moyens d'\u00eatre vraiment les",
        "start": 7521.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "profs je pense que vous n'\u00eates plus",
        "start": 7523.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d\u00e9pendons me racontait des",
        "start": 7525.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "anecdotes inou\u00efe c'est \u00e0 dire qu'on m'a",
        "start": 7526.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "racont\u00e9 vous allez me confirmer ou pas",
        "start": 7528.8,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "qu'",
        "start": 7530.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il y avait un professeur qui m'a racont\u00e9",
        "start": 7531.58,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "qu'il y avait du silence dans sa classe",
        "start": 7533.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tout le monde bavard tout le",
        "start": 7535.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "temps et la sa classe et est",
        "start": 7536.69,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement silencieux c'est vrai",
        "start": 7538.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce lien il ya une attente et je finis",
        "start": 7539.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mon anecdote mais parce que je sais ce",
        "start": 7541.64,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qui m'a dit le professeur elle va me",
        "start": 7542.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "confirmer ou pas et l'inspectrice lui",
        "start": 7544.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dit ah oui mais il ya trop de silence",
        "start": 7546.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans votre classe il faut un il faut un",
        "start": 7547.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "petit bruit parce que \u00e7a prouve que les",
        "start": 7549.59,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "les enfants sont actifs",
        "start": 7550.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moi excusez moi je pense qu'il faut",
        "start": 7553.03,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "justement et dieu sait si j'\u00e9tais un",
        "start": 7555.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "enfant rebelle et bavard et insolent",
        "start": 7557.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais je pense que ils m'ont rendu",
        "start": 7560.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "service en me faisant taire et",
        "start": 7562.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce n'est plus fait il n'y a",
        "start": 7563.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus il ya beaucoup moins la discipline",
        "start": 7566.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'est plus respect\u00e9e vous ne pouvez plus",
        "start": 7568.13,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "enseigner je pense qu'il faut r\u00e9tablir",
        "start": 7569.54,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la discipline pour vous permettre",
        "start": 7571.07,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'enseigner et le port de la blouse",
        "start": 7572.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "notamment si vous savez l\u00e0 dans le jeu",
        "start": 7573.68,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est un symbole mais ce que vous pouvez",
        "start": 7575.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr la blue c'est un symbole mais",
        "start": 7578.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous allez comprendre c'est un symbole",
        "start": 7580.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales",
        "start": 7581.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et est un symbole un autre symbole qui",
        "start": 7582.95,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "est que \u00e0 l'\u00e9cole c'est un sanctuaire on",
        "start": 7586.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "laisse de c\u00f4t\u00e9 l'ext\u00e9rieur on laisse de",
        "start": 7588.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 la propagande ext\u00e9rieur je trouve",
        "start": 7590.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "scandaleux que vous deviez recevoir je",
        "start": 7592.82,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "ne sais pas si vous l'avez d\u00fb le faire",
        "start": 7594.29,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "des organismes d'aid\u00e9 lobby lgbt ou des",
        "start": 7595.9,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "lobbys anti racistes ou que sais-je",
        "start": 7600.34,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "encore lilian thuram ou \u00e7a traor\u00e9 avec",
        "start": 7602.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "moi il n'y aura plus \u00e7a dans vos classes",
        "start": 7605.739,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous pourrez enseigne est vraiment et",
        "start": 7607.12,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement vous savez gt3 eu trois",
        "start": 7608.679,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enfants et vous savez que j'adore le",
        "start": 7611.199,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais j'adore l'histoire donc c'est",
        "start": 7613.179,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "les mati\u00e8res que j'ai suivi je suis",
        "start": 7615.489,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "toujours moi je vous disais que",
        "start": 7617.56,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "j'adorais les cours de fran\u00e7ais j'ai",
        "start": 7618.4,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "ador\u00e9 mes profs de fran\u00e7ais mais parce",
        "start": 7619.57,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "qu il nous initier aux grands textes",
        "start": 7621.159,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "et j'ai l'impression que vous ne vous",
        "start": 7623.699,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "devez ne pas le faire vous avez des",
        "start": 7626.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "instructions pour faire autre chose et",
        "start": 7628.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s triste quand je vois \u00e7a moi",
        "start": 7630.67,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "je suis pas d'accord",
        "start": 7632.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je suis ravie alors parce que on a une",
        "start": 7633.449,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 p\u00e9dagogique qui nous qui nous",
        "start": 7636.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "appartient et moi je sais que je fais",
        "start": 7638.44,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "des textes qui sont difficiles et mes",
        "start": 7640.36,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves pourront prouver que bien souvent",
        "start": 7642.489,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ils me d\u00e9testent parce que parce que",
        "start": 7644.679,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "c'est compliqu\u00e9 c'est la seule chose sur",
        "start": 7646.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "laquelle j'aimerais revenir vous parliez",
        "start": 7648.67,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous avez beaucoup parl\u00e9 de discipline",
        "start": 7650.71,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de remettre de la discipline en classe",
        "start": 7652.239,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "et peut-\u00eatre mon probl\u00e8me c'est que on",
        "start": 7653.32,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "n'a pas de professeurs en fait il nous",
        "start": 7656.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "manque des profs moi je sais que dans",
        "start": 7658.659,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "mon \u00e9tablissement depuis quatre ans on a",
        "start": 7660.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "perdu l'\u00e9quivalent de six postes de",
        "start": 7662.5,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "professeurs et le probl\u00e8me c'est qu'on",
        "start": 7664.63,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "n'a pas perdu l'\u00e9quipe",
        "start": 7666.969,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "vous savez bien qu'on doit \u00e9galement",
        "start": 7669.719,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "\u00eatre prof vous savez bien pourquoi ya",
        "start": 7671.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moins de 30 des gens ne veulent plus",
        "start": 7673.179,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00eatre prof parce que c'est l'enfer lors",
        "start": 7674.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est l'objet d'une question \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 7676.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ne peuvent pas enseign\u00e9e",
        "start": 7677.92,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "comme ils veulent parce qu'ils sont",
        "start": 7679.6,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "agress\u00e9s tout le temps par les \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 7680.469,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ne sont plus aid\u00e9s par",
        "start": 7681.699,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'administration je vous parle pas de",
        "start": 7683.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "samuel p\u00e2tit parce qu'ils ne peuvent pas",
        "start": 7684.909,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "faire certains cours parce qu'on leur",
        "start": 7686.59,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "interdit de parler de la shoah parce que",
        "start": 7688.03,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les enfants musulmans se r\u00e9voltent parce",
        "start": 7689.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que certains se l'est les menaces parce",
        "start": 7691.39,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que d'autres il ya d'une ambiance terry",
        "start": 7693.34,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "moi j'ai vu un sondage de l'ifop",
        "start": 7696.34,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "absolument terrible terrible",
        "start": 7698.199,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "si vous permettez j'aimerais pour",
        "start": 7700.86,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "compl\u00e9ter vous encore une fois on se",
        "start": 7703.449,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "comprenne bien ce que vous proposez",
        "start": 7704.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "philippe corb\u00e9 \u00e9couter des contes et",
        "start": 7707.159,
        "duration": 2.951
    },
    {
        "text": "pour compl\u00e9ter ce que dit elle vit",
        "start": 7709.15,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "depuis",
        "start": 7710.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour compl\u00e9ter ce que dit m'vila sur les",
        "start": 7712.23,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux d'\u00e9ducation prioritaire l'une",
        "start": 7714.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des mesures prises ont par emmanuel",
        "start": 7716.409,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "macron lorsqu'il est arriv\u00e9 au pouvoir",
        "start": 7718.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9doublement des classes de cp",
        "start": 7718.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et ce1 dans les dents les dans les",
        "start": 7720.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9coles de r\u00e9seau d'\u00e9ducation prioritaire",
        "start": 7722.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous prolonger \u00e7a cette mesure est plus",
        "start": 7724.6,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "logiquement id\u00e9e qu'on donne ton doit",
        "start": 7726.79,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "donner plus aux \u00e9coles avec le plus",
        "start": 7728.409,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 ou pas eu moi je",
        "start": 7730.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a tr\u00e8s injuste pourquoi parce",
        "start": 7732.86,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "que pourquoi les d'autres \u00e9coles n'ont",
        "start": 7734.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas ce privil\u00e8ge parce que ce sont ces",
        "start": 7737.179,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00e9coles o\u00f9 il ya le plus d'\u00e9l\u00e8ves en",
        "start": 7739.52,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 et ben oui mais voyez",
        "start": 7740.63,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pourquoi il ya plus d'\u00e9l\u00e8ves en",
        "start": 7742.07,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 parce qu'il ya beaucoup trop",
        "start": 7743.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'immigration depuis 40 ans et adrien",
        "start": 7744.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bigras aux gens les \u00e9coles en exon\u00e8re la",
        "start": 7745.85,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "rue par exemple il y en a pas dans les",
        "start": 7747.5,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "zones rurales d'aider des classes se",
        "start": 7749.389,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "diviser en deux c'est pas vrai vous",
        "start": 7750.949,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "inventez la corbeille mais c'est pas",
        "start": 7752.36,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "grave c'\u00e9tait bien tent\u00e9 mais il n'ya",
        "start": 7753.83,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pas que des endroits s'il est pas si je",
        "start": 7756.949,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 alors \u00e9videmment vos fax",
        "start": 7759.92,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "chez king vont me trouver je le classe",
        "start": 7762.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce qui divise et je sais bien que c'est",
        "start": 7763.969,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour la mesure o\u00f9 salle est en train d'y",
        "start": 7766.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "apposer ma vraie et que en arr\u00eatant",
        "start": 7768.199,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'immigration je vais permettre",
        "start": 7770.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 ces professeurs de ne plus",
        "start": 7772.639,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "\u00eatre submerg\u00e9 par des gens qui parle mal",
        "start": 7774.71,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "le fran\u00e7ais par des gens qui les",
        "start": 7776.81,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "agressent et c'est",
        "start": 7778.489,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 la rentr\u00e9e des classes plus",
        "start": 7779.86,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "nombreuses dans les",
        "start": 7781.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vestiaires c'est une question des \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 7783.369,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "moi dans mes classes on \u00e9tait 40 on",
        "start": 7786.8,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "apprenait tr\u00e8s bien",
        "start": 7789.32,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on va continuer \u00e0 parler d'\u00e9ducation et",
        "start": 7791.59,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "danser merci beaucoup \u00e9videmment il faut",
        "start": 7794.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu il faut qu'on avance et je vais vous",
        "start": 7796.07,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "allez comprendre pourquoi on encha\u00eene",
        "start": 7797.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "franck est avec acheter on continue \u00e0",
        "start": 7798.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parler de danse et du mans en colle \u00e0 58",
        "start": 7801.08,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "ans il enseigne l'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0",
        "start": 7803.63,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 de nanterre jeanne d'arc",
        "start": 7805.639,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "n'a pas de secret pour lui mais il veut",
        "start": 7807.199,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "surtout vous parlez de vos sorties sur",
        "start": 7809.42,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "vichy sur dreyfus parce que salah",
        "start": 7811.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chiffonn\u00e9 c'est pas vraiment le",
        "start": 7814.489,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "moyen-\u00e2ge s'assure monsieur nono rouge",
        "start": 7815.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je sais bien je sais bien monsieur",
        "start": 7816.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "zemmour je suis tr\u00e8s heureux d'avoir un",
        "start": 7818.63,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dialogue avec vous d'abord en tant que",
        "start": 7821.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'association des",
        "start": 7824.27,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "professeurs d'histoire-g\u00e9ographie qui",
        "start": 7825.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "regroupe plusieurs milliers de",
        "start": 7827.26,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "d'enseignants et qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 7829.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement choqu\u00e9s oui par les",
        "start": 7830.9,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "contre v\u00e9rit\u00e9s que vous avez prof\u00e9r\u00e9 sur",
        "start": 7832.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le r\u00e9gime de vichy du mar\u00e9chal je",
        "start": 7835.369,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise que la paix \u00e2g\u00e9e a \u00e9t\u00e9",
        "start": 7838.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'association de marc bloch victimes de",
        "start": 7839.179,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la gestapo avec la complicit\u00e9 du r\u00e9gime",
        "start": 7841.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui soit disant aurait prot\u00e9g\u00e9 les juifs",
        "start": 7844.369,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et puis par ailleurs deuxi\u00e8me",
        "start": 7846.53,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "nom et vous pouvez lever les yeux au",
        "start": 7848.54,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "ciel c'est comme \u00e7a c'est l'analyse",
        "start": 7849.679,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "qu'il ait la gueule et par ailleurs par",
        "start": 7851.119,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "ailleurs la milice par ailleurs monsieur",
        "start": 7852.8,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "avait des mani\u00e8res ce qu'est leur",
        "start": 7854.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ailleurs monsieur zemmour",
        "start": 7855.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce que vous avez pu dire aussi sur l'",
        "start": 7857.24,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "affaire dreyfus qui a choqu\u00e9 aussi beau",
        "start": 7858.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "gabarit mes coll\u00e8gues donc j'ai deux",
        "start": 7859.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "questions \u00e0 vous poser si vous permettez",
        "start": 7862.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 toute entr\u00e9e en vous disant l'\u00e9preuve",
        "start": 7863.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que c'est pour moi d'entendre toutes vos",
        "start": 7866.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralisation navrante et vos amalgames",
        "start": 7868.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et je pr\u00e9cise d'ailleurs que je suis",
        "start": 7870.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "professeur \u00e0 nanterre mais qui ne faut",
        "start": 7872.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas m'associer au pass\u00e9 r\u00e9volutionnaire",
        "start": 7874.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de cette universit\u00e9 moi ce film mod\u00e9r\u00e9",
        "start": 7877.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et je suis encart\u00e9 nulle moi oui \u00e7a",
        "start": 7878.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s'entend tout \u00e0 fait ce soir oui tout \u00e0",
        "start": 7881.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fait donc monsieur zemmour j'aimerais",
        "start": 7883.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous poser de questions la premi\u00e8re",
        "start": 7884.96,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "question c'est que j'ai l'impression que",
        "start": 7886.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous appr\u00e9ciez beaucoup l'autorit\u00e9 on a",
        "start": 7887.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entendu beaucoup vos remarques sur le",
        "start": 7889.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement n\u00e9cessaire de l'autorit\u00e9",
        "start": 7892.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9galienne de la police de l'arm\u00e9e de",
        "start": 7893.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale certainement moins",
        "start": 7897.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de l'autorit\u00e9 des mails et ils ne sont",
        "start": 7898.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que vous avez un probl\u00e8me avec une autre",
        "start": 7901.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9 qui \u00e0 mon sens est la plus",
        "start": 7902.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "noble c'est l'autorit\u00e9 intellectuelle",
        "start": 7904.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est l'autorit\u00e9 des savons c'est",
        "start": 7905.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 de ceux qui forment le savoir",
        "start": 7907.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous joueriez jeu j'en suis je souris",
        "start": 7909.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "jeu souriez avant lavande rire aux",
        "start": 7912.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9clats et qui nous titille qui est",
        "start": 7914.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 l'autorit\u00e9 des gentils qu'ils",
        "start": 7916.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "savent des choses ce \u00e0 quoi on peut",
        "start": 7919.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "opposer les opinions comme \u00e7a qu'on dit",
        "start": 7922.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce qui ont fait des",
        "start": 7923.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes qui ont fait des ann\u00e9es de",
        "start": 7925.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "recherches dans les archives et qui",
        "start": 7927.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "propose des v\u00e9rit\u00e9s factuelles qui",
        "start": 7929.15,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "peuvent \u00e9voluer peut-\u00eatre ou au rythme",
        "start": 7932.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de l'historiographie donc je ne je ne",
        "start": 7934.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comprends pas bien comment \u00e0 c\u00f4t\u00e9 cette",
        "start": 7937.22,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "adulation de l'autorit\u00e9 militaire de",
        "start": 7939.77,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 martial vous avez un tel",
        "start": 7942.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "irrespect de l'autorit\u00e9 intellectuelle",
        "start": 7945.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous venez de le manifester en ayant",
        "start": 7947.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'air de dire que notre coll\u00e8gue laurent",
        "start": 7949.34,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "joly je ne suis pas moi sur ces sur ses",
        "start": 7950.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "traces d'ailleurs c'est pas l\u00e0 ma",
        "start": 7953.05,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode mais ce qu'il disait et n",
        "start": 7955.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "importe quoi on peut vous leur envoyez",
        "start": 7957.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que ce que vous dites sur les",
        "start": 7959.66,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "synagogues m\u00e9di\u00e9vale c'est absolument",
        "start": 7960.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faux je suis d\u00e9sol\u00e9 j'ai pas parl\u00e9 si si",
        "start": 7962.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous deviez le 19e si\u00e8cle mais non vous",
        "start": 7964.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avez dit qu'au moyen-\u00e2ge et pas de",
        "start": 7966.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "synagogue jamais \u00e7a donc c'\u00e9tait une",
        "start": 7967.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est une erreur incroyable bref ma",
        "start": 7969.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me question il vous permet d",
        "start": 7971.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e9tiques match entre 194 je le sais",
        "start": 7973.22,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je le sais oui mais voil\u00e0 c'est tr\u00e8s",
        "start": 7976.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bien revenir",
        "start": 7977.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rang alors une autre question c'est m\u00eame",
        "start": 7979.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mon autre question c'est simplement",
        "start": 7981.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "votre politique universitaire votre",
        "start": 7982.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "politique de la recherche j'aimerais",
        "start": 7984.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "savoir si comment vous financerez les",
        "start": 7986.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes si les \u00e9tudiants \u00e9trangers",
        "start": 7988.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "certain nombre en france qu'en france o\u00f9",
        "start": 7990.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il accueillerait toujours et puis si",
        "start": 7992.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous respecterez les libert\u00e9s",
        "start": 7993.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "acad\u00e9miques les libert\u00e9s universitaires",
        "start": 7995.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui sont mises \u00e0 mal un temps certains",
        "start": 7996.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pays pour lesquels vous avez une",
        "start": 7998.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "adulation sans borne la hongrie par",
        "start": 8000.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "exemple dont vous venez de l'ann\u00e9e 6,6",
        "start": 8002.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 je vous remercie beaucoup",
        "start": 8004.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors vous avez pos\u00e9 une tr\u00e8s bonne",
        "start": 8006.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "question je vous remercie sur le respect",
        "start": 8008.65,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'autorit\u00e9 intellectuelle oui cher",
        "start": 8011.2,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "monsieur j'ai le plus grand respect pour",
        "start": 8014.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les gens qui ont fait des \u00e9tudes",
        "start": 8017.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieures moi m\u00eame j'en ai fait et en",
        "start": 8019.0,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "revanche",
        "start": 8022.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "normalement vous \u00eates sp\u00e9cialiste du",
        "start": 8023.79,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "moyen \u00e2ge et vous savez que justement",
        "start": 8026.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 qui na\u00eet au moyen-\u00e2ge",
        "start": 8029.88,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "repose justement sur la disputation sur",
        "start": 8031.99,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de de confrontation des id\u00e9es",
        "start": 8035.11,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "donc vous avez raison dont vous avez",
        "start": 8038.47,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "raison je ne me souvenais pas \u00e0 la doxa",
        "start": 8040.81,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "universitaire n'y a pas d'autre chose",
        "start": 8044.01,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "ici il ya une doxa d'une galanter que",
        "start": 8046.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous incarnez tr\u00e8s bien s\u00fbr que non et",
        "start": 8047.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et vous avez raison je ne me souvenais",
        "start": 8049.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas et donc j'ai le droit vous aviez",
        "start": 8051.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous avez j'ai le droit on est dans un",
        "start": 8053.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pays libre encore et donc ce ne sont pas",
        "start": 8055.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "les savants ou les pseudos savant qui",
        "start": 8058.18,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vous pour imposer ce dos pseudo parce",
        "start": 8061.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que j'estime j'estime que et il ya",
        "start": 8064.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "beaucoup vous parler de mes erreurs moi",
        "start": 8066.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'estime que il y a beaucoup d'id\u00e9ologie",
        "start": 8068.92,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dans vos d\u00e9clarations savante il n'ya",
        "start": 8070.69,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m\u00eame que \u00e7a en v\u00e9rit\u00e9 pour lui auront",
        "start": 8074.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas du tout mais si mais si et je donc",
        "start": 8076.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc effectivement vous avez raison il",
        "start": 8078.25,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "ya un travail d'archiv\u00e9s oui moi aussi",
        "start": 8079.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais tout respectable tout \u00e0 fait",
        "start": 8081.63,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "respectable cher monsieur mais j'ai le",
        "start": 8084.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "droit de ne devoir l'orientation",
        "start": 8085.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique qui lie \u00e0 derni\u00e8re votre",
        "start": 8088.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "travail et j'ai le droit de la contester",
        "start": 8089.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "oui on ait le droit de la contester et",
        "start": 8092.08,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous n'imposez pas parce que vous votre",
        "start": 8093.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "votre dock \u00e7a m\u00e8ne \u00e0 rien maintenant",
        "start": 8096.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez imposer puisque vous",
        "start": 8098.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voulez y art\u00e8res du tout si si bien",
        "start": 8100.03,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sinon vous recommander le m\u00eame num\u00e9ro",
        "start": 8101.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'avec la dame non mais pas du tout pas",
        "start": 8103.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pas l\u00e0 je veux dire g\u00e9n\u00e9ralement",
        "start": 8105.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "spectateurs appr\u00e9cieront plus haut lui",
        "start": 8106.66,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "ment",
        "start": 8108.55,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "par ailleurs je tiens \u00e0 vous dire que",
        "start": 8109.23,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 acad\u00e9mique ne doit pas \u00eatre",
        "start": 8112.25,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e7a ou vous voulez",
        "start": 8115.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m'amener l\u00e0",
        "start": 8117.84,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 souveraine d'une id\u00e9ologie en",
        "start": 8120.44,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "l'occurrence l'id\u00e9ologie wok et",
        "start": 8123.87,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie des colonials qui r\u00e8gne",
        "start": 8126.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en particulier \u00e0 nanterre",
        "start": 8129.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais aussi ailleurs et donc",
        "start": 8131.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "effectivement vous avez tout \u00e0 fait",
        "start": 8133.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "raison je moi je ne ferais pas que des",
        "start": 8135.3,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "paroles je combattrai l'id\u00e9ologie walk",
        "start": 8137.85,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et l'id\u00e9ologie des colonials \u00e0",
        "start": 8140.94,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9",
        "start": 8142.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "par exemple je pense que beaucoup vient",
        "start": 8144.65,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "des fonds des financements qui viennent",
        "start": 8147.69,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de l'europe et qui impose des \u00e9tudes des",
        "start": 8150.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "colonials qui impose des \u00e9tudes de genre",
        "start": 8154.02,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "et c'est l\u00e0 vous avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 8155.82,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je ne laisserai pas l'universit\u00e9 \u00eatre",
        "start": 8158.6,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "gangr\u00e9n\u00e9 par cette id\u00e9ologie qui n'est",
        "start": 8161.55,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas du tout qui n'est pas du tout une",
        "start": 8163.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "science qui n'est pas du tout qu'il est",
        "start": 8166.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une id\u00e9ologie comme le marxisme le fut",
        "start": 8168.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 50-60 on voit aucune",
        "start": 8170.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "raison votre d\u00e9saccord se soumettent",
        "start": 8173.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "allemand \u00e0 votre id\u00e9ologie champ jusqu'\u00e0",
        "start": 8174.69,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "changer de manuel d'histoire",
        "start": 8176.97,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "je vous pose la question pas du tout je",
        "start": 8179.87,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "me permettrai pas je descends esp\u00e9rons",
        "start": 8182.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le mais il y aura vous savez il ya",
        "start": 8183.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup d'historiens qui ne sont pas",
        "start": 8185.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'accord avec vous et qui sont d'accord",
        "start": 8187.23,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "avec moi oui je sais il ya des",
        "start": 8188.61,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "historiens avec zemmour il ya toujours",
        "start": 8189.81,
        "duration": 2.999
    },
    {
        "text": "des brebis \u00e9gar\u00e9es monsieur zemmour bah",
        "start": 8190.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "oui bon homme libre qu'est-ce que vous",
        "start": 8192.809,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "voulez que je vous dis merci beaucoup",
        "start": 8195.42,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "monsieur jean bruneau est avec ashley",
        "start": 8196.83,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "jean morneau bio \u00e0 37 ans il est",
        "start": 8200.429,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "directeur d'agenc\u00e9 bancaire \u00e0 paris aux",
        "start": 8203.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "journaux est homosexuel il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 8205.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9 par certaines de vos",
        "start": 8207.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations sur l'homosexualit\u00e9 c'est",
        "start": 8210.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour cela qu'il a une question pour vous",
        "start": 8212.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ce soir je voulais revenir sur les",
        "start": 8213.36,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "propos un peu chocs que vous aviez eu",
        "start": 8215.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "envers la population lgbt et coiffes",
        "start": 8216.929,
        "duration": 7.251
    },
    {
        "text": "lomu c'est que la sexualit\u00e9 est un choix",
        "start": 8220.53,
        "duration": 8.24
    },
    {
        "text": "le suppose existantes dans le lobby lgbt",
        "start": 8224.18,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le caprice que serait le d\u00e9sir",
        "start": 8228.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'enfant chez les couples de m\u00eame sexe",
        "start": 8231.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est un peu perturbant dans un",
        "start": 8234.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contexte houleux o\u00f9 les droits sont",
        "start": 8236.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t positifs ou l'acceptation dans la",
        "start": 8238.67,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et va dans le bon sens et du",
        "start": 8241.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "coup qu'est ce que quelles seraient vos",
        "start": 8243.84,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mesures est ce que vous prendriez des",
        "start": 8245.31,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mesures ou est-ce que vous reviendriez",
        "start": 8246.75,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sur des mesures qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 prises",
        "start": 8248.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur ces th\u00e8mes l\u00e0 je pense au mariage",
        "start": 8249.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour tous et au fond qu'est-ce que ce",
        "start": 8251.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "serait la vie d'un homosexuel dans une",
        "start": 8254.37,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "france pr\u00e9sid\u00e9e par eric zemmour",
        "start": 8256.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la vie d'un homosexuel dans la vie dans",
        "start": 8259.01,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "la france d'eric zemmour c'est la pub",
        "start": 8262.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'abord je voudrais dire la plus grande",
        "start": 8264.48,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 8265.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est simple moi je suis pour la",
        "start": 8266.87,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 individuelle des co\u00fbts d",
        "start": 8270.9,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "orientation sexuelle je ne je ne je ne",
        "start": 8273.09,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "je n'ai aucune contrainte l\u00e0-dessus",
        "start": 8277.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aucun probl\u00e8me chacun est libre de faire",
        "start": 8280.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ce qu'il entend \u00e9videmment entre adultes",
        "start": 8282.99,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "consentants mais cela va de soi",
        "start": 8285.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est une premi\u00e8re chose je",
        "start": 8287.57,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 vous le dire franchement est",
        "start": 8290.04,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "nettement",
        "start": 8291.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et en plus pardonnez moi d'en venir",
        "start": 8292.82,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "puisqu'on est en seine-saint-denis vous",
        "start": 8296.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien qu'il y \u00e0 de graves",
        "start": 8297.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes vis-\u00e0-vis des homosexuels dans",
        "start": 8300.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "certaines cit\u00e9s o\u00f9 ils sont agress\u00e9s o\u00f9",
        "start": 8301.86,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ils sont pris par deux \u00e0 nouveau jeu qui",
        "start": 8304.89,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "s'appelle les guet-apens vous savez on",
        "start": 8307.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "leur fait croire que ils sont un rendez",
        "start": 8310.92,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "vous et il y \u00e0 des bandes de jeunes que",
        "start": 8313.05,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "de 2 qui viennent les agresser et les",
        "start": 8317.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tabasser parce qu'ils sont homosexuels",
        "start": 8320.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "donc moi je les prot\u00e9gerait contre ces",
        "start": 8323.09,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 tout le monde sait que dans la",
        "start": 8326.07,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "culture islamique",
        "start": 8328.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'homosexualit\u00e9 est s\u00e9v\u00e8rement",
        "start": 8329.84,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9 et que et que l est",
        "start": 8332.16,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "l'objet de deux domaines et des deux",
        "start": 8336.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "victimes et deux de violences donc l\u00e0 je",
        "start": 8338.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "prot\u00e8gerai mois les homosexuels",
        "start": 8340.72,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 8342.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous avons un seul d\u00e9saccord en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 8344.19,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "qu'est politique qui n'est pas sur le",
        "start": 8346.51,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "mode de vie etc quelle politique moi je",
        "start": 8349.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re effectivement mais c'est",
        "start": 8353.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un d\u00e9saccord entre nous que",
        "start": 8354.34,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "les lgbt vous comprenez sont un lobby et",
        "start": 8356.14,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "des gens qui essayent d'influencer la",
        "start": 8361.35,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "politique nationale au d\u00e9triment de la",
        "start": 8364.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 qui veulent imposer leur vision",
        "start": 8367.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du monde au d\u00e9triment de la vision du",
        "start": 8369.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "monde de la majorit\u00e9 et c'est cela que",
        "start": 8371.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait quoi cette vision du monde la",
        "start": 8373.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vision de monde c'est par exemple qu' on",
        "start": 8375.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'est pas dans ce monsieur phase 1",
        "start": 8377.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "explique \u00e7a tr\u00e8s bien",
        "start": 8379.27,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui veut de d\u00e9molir la norme comme il",
        "start": 8380.65,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dit h\u00e9t\u00e9rosexuels c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 8384.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "doit estimer qu' il n'y a pas de",
        "start": 8386.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 que les mines les homosexuels",
        "start": 8388.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ne sont pas une minorit\u00e9 s'est traduite",
        "start": 8391.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dans le concept et c'est pour \u00e7a qu'ils",
        "start": 8392.98,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "ont pouss\u00e9 au mariage homosexuel c'est",
        "start": 8394.87,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je les combattu pour des",
        "start": 8397.601,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "raisons id\u00e9ologiques",
        "start": 8398.681,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "encore une fois politique et et ceci dit",
        "start": 8400.11,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "viser ce bien est ce bn la gay bi je",
        "start": 8403.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "suis trans par exemple l'assistance mise",
        "start": 8406.12,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "sur les transsexuels",
        "start": 8408.07,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'assistance misant actuellement sur les",
        "start": 8409.891,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "l'escaut fait subir \u00e0 certains enfants",
        "start": 8413.5,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "voyez \u00e7a me choque je vous le dis",
        "start": 8415.9,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "franchement",
        "start": 8418.601,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 notre",
        "start": 8419.34,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "faune et vous voulez en qu'est ce qu'on",
        "start": 8421.92,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "ferait subir \u00e0 ces enfants l\u00e0 mais je",
        "start": 8425.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "trouve choquant si vous voulez qu'on",
        "start": 8428.41,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "dise \u00e0 des enfants et \u00e7a nous ram\u00e8ne \u00e0",
        "start": 8430.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la discussion sur l'\u00e9cole qu'on vienne",
        "start": 8432.101,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "leur dire ah mais vous avez si vous",
        "start": 8433.96,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "posez des questions sur votre sexualit\u00e9",
        "start": 8436.601,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que vous avez des dix pays",
        "start": 8438.181,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "d'auge en ces termes \u00e0 la mode et vous",
        "start": 8440.561,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "devez faire dd des traitements pour",
        "start": 8442.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "arr\u00eater votre pubert\u00e9 mais \u00e7a existe je",
        "start": 8444.971,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "parle m\u00eame pas d'op\u00e9ration qui existe",
        "start": 8447.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis \u00e7a \u00e7a me scandalise je",
        "start": 8448.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous avoue franchement et le lobby lgbt",
        "start": 8450.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pouce \u00e0 ceux l\u00e0 je les combats pour \u00e7a",
        "start": 8453.07,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pour des raisons vraiment politiques et",
        "start": 8455.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des briques s'ils tiennent vraiment aux",
        "start": 8457.811,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "enfants je trouve \u00e7a absolument honteux",
        "start": 8460.03,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais encore une fois pour le reste",
        "start": 8462.13,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "moi je ne reviendrai pas sur le mariage",
        "start": 8465.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "homosexuel parce que j'estime que j'ai",
        "start": 8468.739,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d'autres priorit\u00e9s j'ai expliqu\u00e9 \u00e0",
        "start": 8469.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "madame et \u00e0 d'autres quelles sont les",
        "start": 8472.01,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s c'est la politique de",
        "start": 8473.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'immigration et le grand remplacement",
        "start": 8475.489,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en revanche je ne vous cache pas parce",
        "start": 8476.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que je suis je crois franc et honn\u00eate",
        "start": 8478.819,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avec tout avec tout le monde ici m\u00eame si",
        "start": 8481.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on n'est pas d'accord avec moi je juge",
        "start": 8482.869,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "abolirait la pma sans p\u00e8re et je",
        "start": 8485.42,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "refuserais la gpa",
        "start": 8489.439,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "merci beaucoup gens dont on avance parce",
        "start": 8491.619,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "que on a encore quelques questions bien",
        "start": 8494.479,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "s\u00fbr c'est important voici maintenant",
        "start": 8496.369,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "votre avenir",
        "start": 8498.22,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8500.35,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "avec gilles gilles \u00e0 57 ans il vit \u00e0",
        "start": 8502.53,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "champigny sur marne",
        "start": 8506.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il est commercial gilles c'est un",
        "start": 8507.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lecteur d'\u00e9tiquettes quand il va au",
        "start": 8509.53,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9 il regarde les \u00e9tiquettes",
        "start": 8510.94,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes joli c est ce qu il d\u00e9range",
        "start": 8514.26,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "c'est une voix de plus en plus de",
        "start": 8517.87,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "produits qui sont import\u00e9s qui viennent",
        "start": 8519.431,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tranger gilles a vot\u00e9 si vous",
        "start": 8521.021,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "permettez fran\u00e7ois fillon au premier",
        "start": 8523.391,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2017",
        "start": 8525.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "emmanuel macron au deuxi\u00e8me tour et y",
        "start": 8527.891,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "est vous vous appr\u00eatez \u00e0 voter",
        "start": 8529.96,
        "duration": 9.62
    },
    {
        "text": "60% eux-m\u00eames macron \u00e0 ce jour et 40 %",
        "start": 8534.42,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "je sais pas encore o\u00f9 il ya encore un",
        "start": 8539.58,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "peu d'h\u00e9sitation ouais je pr\u00e9f\u00e8re \u00eatre",
        "start": 8541.63,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "impartial c'est \u00e0 dire un petit mot par",
        "start": 8543.04,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "contre l\u00e0 dessus",
        "start": 8544.931,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "j'estime que pour une manne de macron je",
        "start": 8547.32,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "vais pas prendre sa d\u00e9fense mais pour",
        "start": 8551.021,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moi il n'a pas fait un quinquennat il a",
        "start": 8552.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fait un 2005 ne faut pas oublier qu il",
        "start": 8554.471,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "ya eu les sites et il temps de cogiter",
        "start": 8556.96,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "ne pas oublier non plus accompagne",
        "start": 8560.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle qui a commenc\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un",
        "start": 8562.271,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "candidat surprise d\u00e8s cet automne qui se",
        "start": 8565.63,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "prolonge et \u00e7a fait quand m\u00eame six mois",
        "start": 8569.41,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas candidat",
        "start": 8571.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour les gilet jaune et gilet jaune",
        "start": 8574.141,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "c'est de sa faute ou en tout cas de son",
        "start": 8576.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "premier ministre oui et oui bah oui et",
        "start": 8577.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il est le co vide bon alors c'est pas de",
        "start": 8580.15,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "sa faute et oui enfin faut pas oublier",
        "start": 8582.25,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "qu'avant 2002 c'\u00e9tait un septennat et",
        "start": 8583.271,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 les pr\u00e9sidents on n'arrivait pas \u00e0",
        "start": 8585.641,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "\u00e9laborer lors tout leur",
        "start": 8587.2,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "programmation c'est pour \u00e7a que j'avais",
        "start": 8589.65,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "c'est qu'en 2002 seulement apr\u00e8s que",
        "start": 8592.351,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "jacques chirac ait d\u00e9cid\u00e9 de faire un",
        "start": 8595.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quinquennat est bien un mois s'est",
        "start": 8596.8,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "aper\u00e7u que d\u00e9j\u00e0 un quinquennat n'\u00e9tait",
        "start": 8598.87,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas suffisant comment voulez vous qu'ils",
        "start": 8600.311,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "admis gainey donc juste pour terminer",
        "start": 8601.78,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "sur ce point voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 8603.4,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "je suis associ\u00e9 conf\u00e9rant macron donc",
        "start": 8605.52,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "impartiale avec macron et 40% pour les",
        "start": 8608.579,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "autres gilles quel est votre question",
        "start": 8612.06,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "vous avez raison j'avais vot\u00e9 contre",
        "start": 8613.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lequel le quinquennat taraude alors",
        "start": 8615.029,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "allons-y pour la question \u00e0 sa fin comme",
        "start": 8617.46,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vous voyez alors ma question c'est sur",
        "start": 8619.199,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'agriculture en fait je vais citer",
        "start": 8622.229,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "trois chiffres \u00e9manant du minist\u00e8re de",
        "start": 8624.689,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "la culture",
        "start": 8626.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et qui sont parues dans les \u00e9chos le",
        "start": 8627.26,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "journal les \u00e9chos en janvier de cette",
        "start": 8630.18,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e donc parfaitement v\u00e9rifiables en",
        "start": 8631.71,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "1970 la france comptait 1 million 600",
        "start": 8635.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mille exploitations agricoles",
        "start": 8638.25,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "en 2010 quarante ans apr\u00e8s 490 mille",
        "start": 8640.55,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "exploitations agricoles en 2020",
        "start": 8644.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "390 me exploitations agricoles soit cent",
        "start": 8647.42,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "mille exploitations agricoles de perdus",
        "start": 8650.55,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 ce sujet j'ai deux petites",
        "start": 8653.359,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "questions",
        "start": 8655.979,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "comment comptez-vous encourag\u00e9 les",
        "start": 8656.81,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 travailler \u00e0 l'avenir dans le",
        "start": 8659.31,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "monde agricole est ma deuxi\u00e8me question",
        "start": 8662.789,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est comment pouvez vous motiver",
        "start": 8664.949,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement les filles et les fils",
        "start": 8667.859,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'agriculteur \u00e0 reprendre l'exploitation",
        "start": 8670.619,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "familiale juste pour terminer",
        "start": 8673.319,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on en est \u00e0 20 % 20 % droits",
        "start": 8675.6,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "d'importation",
        "start": 8678.51,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "agricole 20% c'est vrai pour cent c'est",
        "start": 8679.729,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "de la viande c'est des fruits ce sont",
        "start": 8682.92,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "des l\u00e9gumes ce sont des c\u00e9r\u00e9ales se sont",
        "start": 8685.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du lait au sein entre de l'union",
        "start": 8688.439,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne alors que la france a",
        "start": 8690.75,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 un tr\u00e8s grand pays agricole",
        "start": 8693.09,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "exportateurs et en autosuffisance je",
        "start": 8696.5,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "suis tellement d'accord avec vos chips",
        "start": 8699.06,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "je peux vous en donner d'autres",
        "start": 8700.38,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on importe 50 % des fruits",
        "start": 8701.369,
        "duration": 9.181
    },
    {
        "text": "60% des l\u00e9gumes 50% du poulet donc c'est",
        "start": 8705.859,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "une catastrophe vous avez mille fois",
        "start": 8710.55,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "raison nous \u00e9tions moi quand j'\u00e9tais",
        "start": 8711.779,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "jeune on \u00e9tait la deuxi\u00e8me puissance",
        "start": 8714.119,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "agricole exportatrice du monde on est",
        "start": 8716.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 \u00e0 la troisi\u00e8me et maintenant on",
        "start": 8718.17,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "est la sixi\u00e8me et on \u00e9tait \u00e9videmment le",
        "start": 8719.43,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "premier pays exportateur d'europe on est",
        "start": 8721.859,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "plus que le troisi\u00e8me",
        "start": 8723.239,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 fait raison si on",
        "start": 8724.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "enlevait les vins notre balance",
        "start": 8726.88,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "commerciale serait d\u00e9ficitaire",
        "start": 8728.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "donc votre diagnostic je le partage",
        "start": 8730.62,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je pense que il y adeux de",
        "start": 8733.51,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "plusieurs probl\u00e8mes d'abord",
        "start": 8737.74,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "nous il ya le probl\u00e8me de l'europe et du",
        "start": 8741.18,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "march\u00e9 des devises de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 8744.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et de \u00e9tait libre \u00e9change c'est \u00e0 dire",
        "start": 8746.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que nous avons multipli\u00e9 les accords de",
        "start": 8748.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change avec des continents autres",
        "start": 8750.34,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "ou nous sacrifions notre agriculture en",
        "start": 8753.64,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 je vais vous dire la v\u00e9rit\u00e9 on a",
        "start": 8758.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9 notre agriculture \u00e0 l'industrie",
        "start": 8760.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "automobile allemande je vous raconter",
        "start": 8762.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "une anecdote vous allez comprendre voil\u00e0",
        "start": 8763.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l\u00e0 attendez moi je reviens sur les",
        "start": 8764.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exploitations agricoles aujourd'hui",
        "start": 8767.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "attendus aujourd'hui et des domaines",
        "start": 8769.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "agricoles ont l'effet repas attendait",
        "start": 8770.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "juste pour nom je je je l'interromps",
        "start": 8772.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fait tout petit peu mais moi aussi c'est",
        "start": 8773.68,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "important je suis je l\u00e0 qu'une faut donc",
        "start": 8775.09,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "il a raison",
        "start": 8779.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gilani simplement c'est qu'on n'a pas",
        "start": 8783.78,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "perdu de surfaces agricoles on perd des",
        "start": 8786.82,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "exploitations agricoles et moi ce que je",
        "start": 8790.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous demande c'est un court terme en",
        "start": 8792.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moyen terme pour 2020 de 2027 2 ao\u00fbt",
        "start": 8793.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "prochain quinquennat j'esp\u00e8re pour vous",
        "start": 8796.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est que comptez vous faire pour",
        "start": 8798.34,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "motiver financi\u00e8rement et \u00e9conomiquement",
        "start": 8800.05,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "ces gens ces jeunes agriculteurs \u00e0",
        "start": 8802.53,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "reprendre les faits vrais cond\u00e9 je",
        "start": 8806.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ais \u00e0 voir les g\u00e9n\u00e9ralistes et",
        "start": 8808.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "giratoire du bon temps c'est pour \u00e7a",
        "start": 8809.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'il faut arrive directement au but il",
        "start": 8811.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond secours s'il vous faut prot\u00e9ger",
        "start": 8813.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ces agr\u00e9gats oui mais oui mais c'est que",
        "start": 8815.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce jeu se r\u00e9concilient mais aujourd'hui",
        "start": 8816.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "touch\u00e9es oui mais en qu'on avance et je",
        "start": 8819.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vais vous donner des choses et mais on",
        "start": 8820.87,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "comprend pas le contexte mais tant pis",
        "start": 8821.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il faut bloquer les accords de libre",
        "start": 8823.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9change pour justement qu'il y ait moins",
        "start": 8826.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'importations de pays 4 deuxi\u00e8mement il",
        "start": 8828.22,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "faut",
        "start": 8831.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arr\u00eater la plantation de grandes",
        "start": 8832.35,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "surfaces et il faut obliger les vous",
        "start": 8835.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "savez qu'ils ont des centrales d'achat",
        "start": 8838.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui sont tr\u00e8s puissantes et qui p\u00e8sent",
        "start": 8839.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sur les agriculteurs donc nous allons au",
        "start": 8842.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nom de la concurrence d\u00e9manteler ces",
        "start": 8844.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "centrales d'achat des grandes surfaces",
        "start": 8846.43,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour redonner de la puissance aux",
        "start": 8847.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "agriculteurs",
        "start": 8849.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s important troisi\u00e8mement je",
        "start": 8850.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "propose 2 d'interdire l'importation",
        "start": 8852.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "puisque vous avez parl\u00e9 de l'importation",
        "start": 8854.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de produits agricoles qu'on ne pourrait",
        "start": 8856.51,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pas avec nos normes \u00e0 nous produire en",
        "start": 8859.24,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 8862.12,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous voyez c'est certain donc \u00e7a",
        "start": 8862.92,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge des agriculteurs par ailleurs",
        "start": 8865.811,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "vous avez raison non pas par ailleurs",
        "start": 8867.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "j\u00e9r\u00e9my trottin vous aider l'installation",
        "start": 8868.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des jeunes agriculteurs",
        "start": 8872.38,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "il faut aider \u00e0 l'installation des",
        "start": 8873.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 grenoble donc il faut une aide",
        "start": 8874.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces jeunes agriculteurs et il fait",
        "start": 8876.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "justement dmitri exon\u00e8re les droits de",
        "start": 8878.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "transmission \u00e7a concerne aussi les",
        "start": 8881.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "agriculteurs bien monsieur s'\u00e9tait",
        "start": 8883.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9joui eric zemmour j\u00e9r\u00e9my trottin est",
        "start": 8885.88,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "une question vous donc on \u00e9voque le",
        "start": 8888.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "manque de la ruralit\u00e9 hiller je vous",
        "start": 8890.021,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "avais fait une proposition assez qui a",
        "start": 8892.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 assez critiqu\u00e9 ces derniers jours",
        "start": 8895.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour relancer la politique nataliste",
        "start": 8896.8,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "uniquement dans les zones rurales",
        "start": 8898.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "finalement offrir dix mille euros pour",
        "start": 8900.33,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "la naissance d'un enfant dans une",
        "start": 8902.98,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "famille en milieu rural parce que vous",
        "start": 8904.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "estimez finalement que les quartiers",
        "start": 8906.851,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "populaires ou et quartiers urbains ont",
        "start": 8908.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 favoris\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 8910.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence du monde rural alors on n'a",
        "start": 8911.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas eu tous les d\u00e9tails concernant cette",
        "start": 8913.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "prime elle concerne pr\u00e9cis\u00e9ment qui quel",
        "start": 8915.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "village \u00e0 partir de l'un certain nombre",
        "start": 8918.25,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d'habitants est ce que vous pouvez",
        "start": 8920.23,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "apporter quelques pr\u00e9cisions parce que",
        "start": 8921.521,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "c'est pas tr\u00e8s clair corbet m'a dit",
        "start": 8922.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'on faisait c'est \u00e0 dire il m'a dit il",
        "start": 8924.91,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ya de plus de probl\u00e8mes dans les \u00e9coles",
        "start": 8927.55,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "dans les banlieues donc il faut diviser",
        "start": 8929.07,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "les classes et pas ailleurs voyez moi je",
        "start": 8932.021,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "fais la m\u00eame chose il ya moins de",
        "start": 8934.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "natalit\u00e9 dans les zones rurales il ya",
        "start": 8936.97,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "beaucoup plus de natalit\u00e9 dans les",
        "start": 8938.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "banlieues donc je fais une prime",
        "start": 8940.811,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale pour les zones rurales et ses",
        "start": 8942.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "zones rurales c'est pas moi qui les",
        "start": 8945.25,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d\u00e9finissent et l'insee insee d\u00e9fini des",
        "start": 8946.42,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "zones qui sont moins de temps",
        "start": 8949.601,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "d'habitants \u00e0 \u00e0 distance de dadt centres",
        "start": 8951.94,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "urbains en gros on dira \u00e0 moins de 2000",
        "start": 8954.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "habitants et la mamam \u00e0 mesure elle est",
        "start": 8957.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple je donne dix mille euros",
        "start": 8959.86,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pour toute naissance d'enfants fran\u00e7ais",
        "start": 8961.87,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dans ces zones rurales \u00e0 des gens qui",
        "start": 8964.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sont donc fran\u00e7ais qui habitent",
        "start": 8967.45,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "en suisse c'est aussi les nationaux et",
        "start": 8969.69,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "internationaux seraient concern\u00e9s",
        "start": 8972.311,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "comment ont ils \u00e9pient nationale ans qui",
        "start": 8973.54,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "habite \u00e0 depuis deux ans dans ces zones",
        "start": 8975.7,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "rurales et qui habiteront pendant trois",
        "start": 8979.9,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "ans puisque je coupe mes amis et mes",
        "start": 8982.09,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "parts hier mais dix mille euros qui ont",
        "start": 8984.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour acheter quoi avec ses 10000 euros",
        "start": 8986.989,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "selon elle c'est pour aider les parents",
        "start": 8988.31,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les frais vous savez qui vont",
        "start": 8991.01,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "avec la naissance d'un enfant un",
        "start": 8994.909,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "appartement plus grand ou l'automobile",
        "start": 8996.529,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'ail\u00e9 il faut aller les emmener les",
        "start": 8998.359,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "enfants etc il ya beaucoup de frais la",
        "start": 9000.249,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "cr\u00e8che la nounou etc et donc je veux",
        "start": 9002.529,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "favoriser les si vous voulez il y \u00e0 des",
        "start": 9005.05,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "zones qui se d\u00e9peuple et il ya des",
        "start": 9007.899,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ventes qui sont surpeupl\u00e9s donc je veux",
        "start": 9009.669,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "favoriser les zones d\u00e9peupl\u00e9es donc on y",
        "start": 9011.919,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vivre de nouveau de la vie dans les",
        "start": 9014.169,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "zones rurales pour toutes les familles",
        "start": 9015.85,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sans condition de ressources sans",
        "start": 9017.079,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "condition de ressources dans les zones",
        "start": 9018.76,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "rurales eric zemmour on arrive au",
        "start": 9019.839,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "presque au terme de cette de cette",
        "start": 9022.959,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "\u00e9mission mais je vois qu'on \u00e9coute",
        "start": 9024.729,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "absolution fais moi merci gilles bien",
        "start": 9026.64,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "s\u00fbr charlotte \u00e0 une question pour vous",
        "start": 9028.959,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bonsoir charlotte charles est \u00e0 19 ans",
        "start": 9030.909,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "elle est en deuxi\u00e8me ann\u00e9e de droit elle",
        "start": 9033.279,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "via sceaux elle fait la guerre \u00e0 ses",
        "start": 9034.869,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "amis qui jettent leurs m\u00e9gots par terre",
        "start": 9037.27,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "elle c'est le tri elle essaye au maximum",
        "start": 9038.709,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "de ne pas prendre l'avion ce qui est",
        "start": 9040.779,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "courageux quand m\u00eame pour une jeune",
        "start": 9042.55,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "femme de 19 ans qui a tr\u00e8s envie de",
        "start": 9044.05,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "voyager bref vous l'avez compris ce qui",
        "start": 9045.579,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9occupe c'est l'\u00e9cologie oui donc",
        "start": 9047.169,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "ma question portera sur l'\u00e9cologie parce",
        "start": 9049.689,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que moi j'ai peur de l'avenir pas",
        "start": 9052.18,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement pour l'immigration o\u00f9",
        "start": 9054.339,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la crise sanitaire mais j'ai regard\u00e9",
        "start": 9057.149,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "votre",
        "start": 9060.459,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "votre programme surtout sur",
        "start": 9061.8,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "l'environnement et les paysages mais",
        "start": 9063.97,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "j'ai pas retrouv\u00e9 beaucoup le terme",
        "start": 9065.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cologie donc notamment les",
        "start": 9067.029,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9cosyst\u00e8mes les fonds marins les sols",
        "start": 9069.369,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui sont compl\u00e8tement dess\u00e9ch\u00e9es la",
        "start": 9071.589,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 donc si vous \u00e9tiez",
        "start": 9073.629,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 9076.149,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "demain qu'est ce que vous proposeriez",
        "start": 9077.379,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9cologie dans sa globalit\u00e9 et pas",
        "start": 9078.879,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement le nucl\u00e9aire est juste",
        "start": 9081.789,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les \u00e9missions de gaz autres comme \u00e7a oui",
        "start": 9084.129,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "autres qu'est ce que je vous ai vu",
        "start": 9086.649,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "beaucoup discut\u00e9 de \u00e7a mais autrement on",
        "start": 9087.729,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est d'accord pour le co2 le nucl\u00e9aire",
        "start": 9090.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est c'est le mieux je suis pas",
        "start": 9092.229,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment d'accord mais en tout cas",
        "start": 9093.97,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "c'est ce qui permet celle \u00e0 l'\u00e9conomie",
        "start": 9095.409,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 l'\u00e9nergie pardon la plus propre",
        "start": 9097.089,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en co2 oui mais les d\u00e9chets nucl\u00e9aires",
        "start": 9099.129,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "ne sont pas propres pour autant certes",
        "start": 9100.749,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais toutes les autres \u00e9nergies vous",
        "start": 9102.1,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "savez aussi vous savez par exemple les",
        "start": 9104.409,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes il y a dans leur tort",
        "start": 9106.089,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "des \u00e9oliennes ya 17 terreur donc voyez",
        "start": 9109.02,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "et c'est pas du tout en protecteur de",
        "start": 9112.649,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'environnement je vous parle pas de",
        "start": 9115.199,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "tous les autres d\u00e9fauts d'\u00e9oliennes mais",
        "start": 9116.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour les sols pour les fonds marins",
        "start": 9117.81,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "d'abord vous avez raison par exemple",
        "start": 9120.27,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "j'arr\u00eate la construction des \u00e9oliennes",
        "start": 9123.569,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "en mer parce que \u00e7a d\u00e9truit beaucoup de",
        "start": 9126.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fonds marins \u00e7a d\u00e9stabilise les poissons",
        "start": 9129.6,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "etc par ailleurs je si vous voulez",
        "start": 9132.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est que l'\u00e9cologie pour",
        "start": 9135.6,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "moi je parle pour moi je parle pas pour",
        "start": 9136.77,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "les verts c'est la conservation c'est",
        "start": 9138.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a qu'on avait vu parler de la",
        "start": 9141.479,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "beaut\u00e9 des paysages c'est pour \u00e7a que",
        "start": 9142.59,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "vous m'avez vu parler de la conservation",
        "start": 9144.119,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "de 2,2 to del\u00e0 de l'espace del\u00e0 de",
        "start": 9147.479,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'espace de ddd du patrimoine naturel de",
        "start": 9150.09,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "2 2 voies pour moi l'\u00e9cologie c'est \u00e7a",
        "start": 9154.109,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "les verts ne veulent que l'habit lisez",
        "start": 9156.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tout d\u00e9truire tout ce que je ne suis pas",
        "start": 9159.63,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "avec eux voil\u00e0 pourquoi maintenant",
        "start": 9161.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il y avait effectivement des choses \u00e0",
        "start": 9164.54,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "terre par exemple",
        "start": 9166.8,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "il faut respecter les circuits courts au",
        "start": 9168.229,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "maximum",
        "start": 9171.359,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que tout \u00e0 l'heure je",
        "start": 9172.369,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "disais \u00e0 monsieur sur l'agriculture",
        "start": 9174.359,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "limiter les importations \u00e7a c'est",
        "start": 9176.449,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "favoriser une \u00e9cologie je crois",
        "start": 9179.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "intelligent il y a d'autres choses \u00e0",
        "start": 9182.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "faire il ya par exemple la pollution des",
        "start": 9184.08,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sols la pollution il faut absolument",
        "start": 9187.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voir un grand plan de d\u00e9pollution des",
        "start": 9189.75,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "sols vous parliez de tri etc",
        "start": 9192.33,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "il y a quelque chose l\u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration",
        "start": 9195.859,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "la recyclage du plastique",
        "start": 9199.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a a l'air de rien mais vous savez mieux",
        "start": 9201.47,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "que moi encore et c'est une gabegie",
        "start": 9203.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "inou\u00efe je pense que nous devons cr\u00e9er",
        "start": 9206.85,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "une vraie fili\u00e8re de recyclage",
        "start": 9208.8,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "du plastique pour r\u00e9gler cette question",
        "start": 9211.52,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s important qui n'ont les les",
        "start": 9214.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "faux maquis qui d\u00e9truit tout vous",
        "start": 9216.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "trouvez cette question importante mais",
        "start": 9219.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour autant quand on a propos\u00e9 de faire",
        "start": 9221.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un r\u00e9f\u00e9rendum pour ajouter le climat la",
        "start": 9223.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "constitution en 2020 vous avez dit \u00eatre",
        "start": 9225.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "contre \u00e7a je vais vous dire pourquoi",
        "start": 9227.64,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "parce que la constitution a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9",
        "start": 9229.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "beaucoup des voiliers la constitution",
        "start": 9232.439,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "c'est les rapports entre les diff\u00e9rents",
        "start": 9233.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pouvoirs voyez ce n'est pas m comme \u00e7a",
        "start": 9236.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des grands principes et apr\u00e8s qu'on a",
        "start": 9238.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "compte d'ailleurs qu'on ne compte qu on",
        "start": 9241.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "applique jamais oui donc c'est pour \u00e7a",
        "start": 9242.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que la d\u00e9claration des droits de l'homme",
        "start": 9244.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et du citoyen de 1789 et les ajouter la",
        "start": 9245.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "constitution laissait qu'une et \u00e7a ne",
        "start": 9247.89,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "s\u00e9pare pas que les principes puis \u00e0 la",
        "start": 9249.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 9250.59,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de vivre la libert\u00e9 c'est une",
        "start": 9251.94,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "notion",
        "start": 9254.431,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "pose tout \u00e7a veut dire qu'on a pas le",
        "start": 9255.74,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "temps sur l'\u00e9tat de droit et",
        "start": 9257.7,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'application de cette d\u00e9claration des",
        "start": 9259.171,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "droits de l'homme qui initialement",
        "start": 9260.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "devait \u00eatre une d\u00e9claration",
        "start": 9262.44,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "philosophique et non pas juridique mais",
        "start": 9264.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous n'allons pas rentrer dans cette 10e",
        "start": 9265.771,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "nuit je je je consid\u00e8re aussi pour",
        "start": 9267.12,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "reprendre vos r\u00e9ponses aux questions",
        "start": 9270.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'il y a si vous voulez les for\u00eats",
        "start": 9272.94,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises je pense que les for\u00eats",
        "start": 9275.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent un tiers du territoire",
        "start": 9277.551,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "national et c'est une grande richesse",
        "start": 9279.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise que nous n'exploitons pas",
        "start": 9281.551,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous coupons des bois en",
        "start": 9282.99,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "vrac nous les vendons chinois qui sont",
        "start": 9285.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avides de ces bois parce qu'ils ont",
        "start": 9289.591,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "interdit l'exportation de leurs bois et",
        "start": 9291.12,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "il nous les renvois en meubles etc je",
        "start": 9293.94,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut \u00e9galement une cr\u00e9er une",
        "start": 9297.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "grande fili\u00e8re de la for\u00eat fran\u00e7aise",
        "start": 9300.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour planter pour exploiter rationaliser",
        "start": 9301.5,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "etc je pense qu'il ya des mesures \u00e0",
        "start": 9304.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prendre aussi l\u00e0 dessus mais surtout",
        "start": 9307.381,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avant tout je vous dirais les circuits",
        "start": 9309.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "courts les circuits courts je pense que",
        "start": 9311.881,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "c'est essentiel pour prot\u00e9ger au maximum",
        "start": 9313.08,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "l'environnement et donc vous co\u00fbtait pas",
        "start": 9315.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9319.41,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "mais des taxes aux entreprises qui sont",
        "start": 9320.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s polluantes parce que l\u00e0 je vois les",
        "start": 9323.3,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "17 circuits",
        "start": 9325.61,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9s au niveau de la pollution",
        "start": 9327.34,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pour favoriser les circuits courts je",
        "start": 9330.13,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "suis favorable enfin \u00e7a fait 15 ans",
        "start": 9332.66,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "qu'on en parle \u00e0 l'instauration de la",
        "start": 9334.7,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "taxe carbone aux fronti\u00e8res europ\u00e9ennes",
        "start": 9336.561,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "bien merci un maquis merci pour votre",
        "start": 9337.93,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "autre invention bon c'est la derni\u00e8re",
        "start": 9341.51,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "question je suis d\u00e9sol\u00e9 parce qu'on n'a",
        "start": 9345.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas pu prendre tout le monde",
        "start": 9346.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "malheureusement la voici la derni\u00e8re",
        "start": 9348.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "question vous est pos\u00e9e par alvin elvin",
        "start": 9349.7,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 31 ans il est web designer elle vit ne",
        "start": 9352.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "votera pas pour vous pour plusieurs",
        "start": 9356.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "raisons mais je vous en cite une aile",
        "start": 9357.92,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vous concerne directement s'estime tr\u00e8s",
        "start": 9360.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mal non ce qui d\u00e9range c'est que vous",
        "start": 9363.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 deux fois de fa\u00e7on",
        "start": 9365.87,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitive",
        "start": 9367.94,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "bonsoir 0",
        "start": 9369.58,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "ou manque de temps que je vais aller",
        "start": 9371.92,
        "duration": 3.221
    },
    {
        "text": "droit au but us aimeraient vous posez la",
        "start": 9373.851,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "question c'est que l'\u00e9mission touche \u00e0",
        "start": 9375.141,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "sa fin j'aimerais vous poser la question",
        "start": 9376.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "suivante vous sentez-vous l\u00e9gitime \u00e0",
        "start": 9377.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "devenir pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 9380.03,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sachant que vous n'avez pas un casier",
        "start": 9380.87,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "judiciaire vierge",
        "start": 9382.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est une tr\u00e8s bonne question pour finir",
        "start": 9383.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et je vais aller tr\u00e8s vite",
        "start": 9385.88,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "start": 9387.7,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "deux fois vous avez raison la deuxi\u00e8me",
        "start": 9390.13,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "fois je suis pendant six qu'on me dise",
        "start": 9392.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "devant la cour europ\u00e9enne mais peu",
        "start": 9394.311,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "importe et la premi\u00e8re parce que j'ai",
        "start": 9396.38,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 de faire appel parce que",
        "start": 9397.91,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "justement je consid\u00e9rais que la justice",
        "start": 9399.561,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'avait rien \u00e0 faire dans une bataille",
        "start": 9402.021,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique et politique j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 9404.271,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 pour d\u00e9lit d'opinion",
        "start": 9406.43,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "d\u00e9lits d'opinion je n'ai vol\u00e9 personne",
        "start": 9407.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je n'ai tu\u00e9 personne",
        "start": 9410.601,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "je ne suis pas un d\u00e9linquant j'ai",
        "start": 9412.51,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "simplement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour d\u00e9lit",
        "start": 9415.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'opinion parce qu'on estimait que",
        "start": 9417.41,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "j'avais mal parl\u00e9 je consid\u00e8re que j'ai",
        "start": 9419.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le droit de dire ce que je veux en",
        "start": 9422.811,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et qu'on n'a pas \u00e0 me",
        "start": 9423.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "condamner pour cela il y \u00e0 une loi qui",
        "start": 9425.69,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "est liberticide qu'est la loi pleven",
        "start": 9429.23,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "qui permet justement la r\u00e9pression de",
        "start": 9431.68,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "ces d\u00e9lits d'opinion ou appel\u00e9 par",
        "start": 9436.43,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "ailleurs d\u00e9lits de presse si vous voulez",
        "start": 9438.47,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "en angleterre je n'aurai pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 9442.061,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 aux \u00e9tats unis je n'aurai pas",
        "start": 9444.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 lui",
        "start": 9445.73,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "libre et en italie je n'aurai pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 9447.32,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 en france nous avons un syst\u00e8me",
        "start": 9449.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "liberticide et avec des minorit\u00e9s nous",
        "start": 9452.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avions la discussion tout \u00e0 l'heure sur",
        "start": 9455.04,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "les minorit\u00e9s c'est \u00e0 dire des lobbys",
        "start": 9456.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui exploite la justice qui",
        "start": 9458.609,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "instrumentalise la justice pour abattre",
        "start": 9460.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "leurs opposants politiques de se",
        "start": 9462.84,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre",
        "start": 9464.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on vous minimisez un petit peu je pense",
        "start": 9466.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 9469.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je vous dis la v\u00e9rit\u00e9 cher monsieur vous",
        "start": 9470.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et comme \u00e9t\u00e9",
        "start": 9473.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 quand m\u00eame pour provocation \u00e0",
        "start": 9474.53,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "la haine raciale et religieuse moi",
        "start": 9477.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "j'estime que ce ne provoque est rien et",
        "start": 9479.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que je n'ai incit\u00e9 \u00e0 rien en aucune",
        "start": 9480.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e0 la haine raciale c'est que c'est",
        "start": 9482.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "subjectif tout \u00e7a monsieur c'est pas des",
        "start": 9483.87,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "faits on ne sait pas c'est pas c'est pas",
        "start": 9485.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une vraie justice c'est ce que j'appelle",
        "start": 9487.439,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "un d\u00e9lit d'opinion - j'estime que je",
        "start": 9489.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "disais donc la comprenez vous eric",
        "start": 9491.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "zemmour que nous en tant que simple",
        "start": 9492.51,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "citoyen on puisse \u00eatre justement choqu\u00e9",
        "start": 9494.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "par par cette candidature puisque",
        "start": 9495.899,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "finalement enfin nous quand on veut par",
        "start": 9498.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "exemple dans la soci\u00e9t\u00e9 civile acc\u00e9der \u00e0",
        "start": 9500.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "certains peu je pense par exemple le",
        "start": 9502.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "professeur je pense \u00e0 la pompe y est je",
        "start": 9503.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pense \u00e9galement aux m\u00e9decins on est",
        "start": 9505.62,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 d'avoir un casier judiciaire",
        "start": 9507.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vierge de montrer patte blanche et vous",
        "start": 9508.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "par exemple pour devenir pr\u00e9sident de la",
        "start": 9510.39,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique les chars monsieur je vous",
        "start": 9511.68,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te je ne je n'ai pas \u00e9t\u00e9 trop",
        "start": 9513.45,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pouvez comprendre par",
        "start": 9519.17,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "exemple l'objet nos questions non donc",
        "start": 9521.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne vous choque pas vous \u00eates condamn\u00e9",
        "start": 9524.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a vous r\u00e9p\u00e8te \u00e7a vous pose aucun",
        "start": 9526.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de foire et quand je vais avec",
        "start": 9528.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gilles r\u00e9sidentiel les associations qui",
        "start": 9529.95,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "m'attaquent",
        "start": 9532.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "feu le font expr\u00e8s pour que vous me",
        "start": 9534.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "posez cette question",
        "start": 9536.64,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pour pouvoir d\u00e9ligitimer mon combat",
        "start": 9537.71,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "politique donc des dix instruments",
        "start": 9540.359,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "talise la justice pour pouvoir",
        "start": 9541.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m'attaquer politiquement et pour les",
        "start": 9543.71,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "gens comme vous dise ah bah oui il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 9545.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 donc c'est un d\u00e9linquant non",
        "start": 9547.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cher monsieur je suis encore une fois",
        "start": 9548.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "j'ai commis un d\u00e9lit d'opinion c'est",
        "start": 9551.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que j'ai une parole trop libre et",
        "start": 9553.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que \u00e7a g\u00eane certains vous savez il ya",
        "start": 9555.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens qui consid\u00e8rent que ma",
        "start": 9557.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "condamnation est une m\u00e9daille un dipl\u00f4me",
        "start": 9559.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et une m\u00e9daille parce que moi j'ai",
        "start": 9561.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "combattu le d\u00e9ni j'ai combattu l'omerta",
        "start": 9564.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et j'ai combattu la dictature de ces",
        "start": 9566.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s et je continuerai \u00e0 les",
        "start": 9569.52,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "combattre et je les combats en tant que",
        "start": 9571.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la remercie",
        "start": 9572.729,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "beaucoup alvin jeu et aussi votre votre",
        "start": 9574.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voix fallait le dire emmanuel macron au",
        "start": 9577.65,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "premier et au deuxi\u00e8me tour en 2017 et",
        "start": 9579.72,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "probablement emmanuel macron en",
        "start": 9581.521,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "2022 beaucoup de des participants \u00e0",
        "start": 9583.34,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission ont accept\u00e9 de devenir le",
        "start": 9586.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vois je me disais que vous pourriez",
        "start": 9588.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faire pareil par respect pour parcours",
        "start": 9589.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comme madame je ne dis je ne dis pas mon",
        "start": 9592.32,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vote vous voulez pas dire pour qui vous",
        "start": 9594.24,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "allez voter en 2010 est",
        "start": 9595.771,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "toujours pas non bien s\u00fbr que non c'est",
        "start": 9597.92,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 de dire que vous avez vot\u00e9",
        "start": 9600.3,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour avez-vous savais pas pour qui j'ai",
        "start": 9601.65,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "vot\u00e9",
        "start": 9603.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'avoir bien jeu d'abord je vous",
        "start": 9604.28,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "remercie beaucoup seymour d'avoir fait",
        "start": 9608.19,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ce d'avoir accept\u00e9 ce dialogue vif",
        "start": 9610.95,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "parfois un intense mais je crois",
        "start": 9614.73,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement int\u00e9ressant aussi je",
        "start": 9617.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "remercie tous ceux qui sont venus ce",
        "start": 9620.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "soir et qui on voit la jouer le jeu eux",
        "start": 9622.38,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "aussi parfois avec intensit\u00e9 je le",
        "start": 9625.08,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "disais et v\u00e9h\u00e9mence mais je crois avec",
        "start": 9628.41,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "passion c'est \u00e7a la politique",
        "start": 9630.601,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "je peux vous dire qu'\u00e0 jouer pour moi",
        "start": 9632.0,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la politique et je dirais m\u00eame",
        "start": 9634.47,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la france bien je pr\u00e9sente mes",
        "start": 9636.061,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "excuses",
        "start": 9639.061,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "vraiment tr\u00e8s sinc\u00e8re \u00e0 ceux qui n'ont",
        "start": 9639.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas pu poser de questions mais voil\u00e0 o\u00f9",
        "start": 9641.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on est et je crois qu on en d\u00e9borde d\u00e9j\u00e0",
        "start": 9644.25,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "je sais pas quel rider mais je crois",
        "start": 9645.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'on on d\u00e9borde \u00e9norm\u00e9ment ce soir on",
        "start": 9647.101,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "aurait pu encore passer plusieurs heures",
        "start": 9650.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "merci d'avoir une fois de prendre le",
        "start": 9652.2,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "temps de r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces questions",
        "start": 9654.72,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 j\u00e9r\u00e9my trotta philippe corb\u00e9 h",
        "start": 9655.771,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "les chevaliers toutes les \u00e9quipes qui",
        "start": 9658.561,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "ont travaill\u00e9 d'arrache-pied pour",
        "start": 9660.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer cette \u00e9mission \u00e9v\u00e9nement bien",
        "start": 9661.86,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "s\u00fbr et je vous donne rendez vous ce sera",
        "start": 9664.11,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "jeudi prochain le 17 f\u00e9vrier \u00e0 digne les",
        "start": 9667.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bains dans les alpes de haute provence",
        "start": 9670.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour la prochaine \u00e9dition de la france",
        "start": 9671.64,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "dans les yeux d'ailleurs d\u00e8s maintenant",
        "start": 9673.41,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "je crois que le qr code s'affiche \u00e0",
        "start": 9675.061,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "nouveau vous pouvez scanner ce qr code",
        "start": 9676.53,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour venir poser vos questions \u00e0 jean",
        "start": 9679.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon qui sera autre prochaine",
        "start": 9681.54,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "invit\u00e9e dans la france dans les yeux non",
        "start": 9683.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vraiment n'h\u00e9sitez pas vous avez vu le",
        "start": 9685.351,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "principe vous avez vu comment se passait",
        "start": 9686.91,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il ya un vrai dialogue qui s'instaure",
        "start": 9688.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "entre le candidat et les fran\u00e7ais qui",
        "start": 9690.09,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "acceptent d'y participer merci encore",
        "start": 9693.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est moi la bonne soir\u00e9e \u00e0 tous sur",
        "start": 9695.94,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "bfmtv merci et merci \u00e0 tous",
        "start": 9697.95,
        "duration": 4.49
    }
]