[
    {
        "text": "Nous pensons que demain sera meilleur.",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "Oui, c'est possible, car impossible n'est pas Fran\u00e7ais !",
        "start": 2.66,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "Oui, nous sommes convaincus que la France a un destin,",
        "start": 12.88,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "que les Fran\u00e7ais ont un destin.",
        "start": 16.35,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Son peuple, qui est l\u00e0 depuis mille ans,",
        "start": 18.21,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "et qui a envie d\u2019\u00eatre l\u00e0 encore mille ans.",
        "start": 20.51,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Alors notre devoir, mes amis,",
        "start": 22.78,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "C'est de pr\u00e9server notre h\u00e9ritage,",
        "start": 24.85,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "cultiver notre art de vivre,",
        "start": 26.38,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "transmettre notre civilisation !",
        "start": 28.01,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Et pour cela, nous allons avoir besoin de nos entreprises,",
        "start": 30.38,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "qu\u2019elles soient pr\u00eates \u00e0 produire, \u00e0 innover,",
        "start": 33.85,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "pour partir \u00e0 la conqu\u00eate du monde.",
        "start": 36.38,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Nous allons avoir besoin de Fran\u00e7ais",
        "start": 38.48,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "qui vivent bien de leur travail,",
        "start": 40.71,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et qui n'ont plus l\u2019angoisse des fins de mois.",
        "start": 42.51,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "Nous voulons redevenir ce peuple solide, robuste, fier,",
        "start": 44.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et plein de confiance en lui.",
        "start": 49.11,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "De confiance dans son travail,",
        "start": 52.01,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de confiance dans son g\u00e9nie.",
        "start": 54.65,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "Oui, je veux insuffler \u00e0 la France cet esprit de reconqu\u00eate !",
        "start": 56.58,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "Nous avons un pays \u00e0 reconqu\u00e9rir !",
        "start": 62.75,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "Nous avons une \u00e9conomie \u00e0 reconqu\u00e9rir !",
        "start": 64.81,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous fera m\u00e9priser notre pays,",
        "start": 67.01,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "son \u00e9conomie, ses travailleurs et le fruit de leurs efforts !",
        "start": 70.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous fera oublier",
        "start": 74.28,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que nous sommes n\u00e9s dans la prosp\u00e9rit\u00e9,",
        "start": 76.95,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "qu\u2019elle a \u00e9clair\u00e9 notre pass\u00e9",
        "start": 78.91,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "et qu\u2019elle nous attend dans l\u2019avenir !",
        "start": 80.58,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous fera abandonner nos parents,",
        "start": 82.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nos enfants, nos envies, nos ambitions, nos projets !",
        "start": 85.55,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous emp\u00eachera de vivre chez nous et pour nous !",
        "start": 89.11,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "Ils ne nous d\u00e9classeront pas !",
        "start": 93.81,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Ils ne nous soumettront pas !",
        "start": 95.61,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Ils ne nous remplaceront pas !",
        "start": 97.21,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "Il faudra nous arracher le c\u0153ur, et ils n\u2019y arriveront pas !",
        "start": 98.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Parce que le courage, c\u2019est nous !",
        "start": 102.31,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "Le panache, c\u2019est nous !",
        "start": 106.86,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "Le drapeau qui flotte au vent de l\u2019Histoire, c\u2019est nous !",
        "start": 108.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "La nation qui ne baisse pas les yeux, c\u2019est nous !",
        "start": 111.86,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "La terre qui refuse de se soumettre, c\u2019est nous !",
        "start": 114.06,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Le peuple fier qui n\u2019a plus peur, c\u2019est nous !",
        "start": 117.2,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "La Reconqu\u00eate, c\u2019est nous !",
        "start": 119.6,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Vive notre intelligence,",
        "start": 121.46,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "vive notre travail, vive notre grandeur,",
        "start": 122.86,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vive tous ceux que nous aimons,",
        "start": 125.5,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "vive tout ce que nous cr\u00e9ons,",
        "start": 127.03,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "vive la R\u00e9publique et surtout, surtout, vive la France !",
        "start": 128.53,
        "duration": 5.1
    }
]