[
    {
        "text": "bonjour eric zemmour on joue les",
        "start": 0.589,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "professeurs les personnels de",
        "start": 3.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale se mobilisent",
        "start": 4.83,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "aujourd'hui contre la gestion de la",
        "start": 6.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "crise sanitaire par le gouvernement est",
        "start": 8.099,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ce qu'il vous trouveront \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 est",
        "start": 10.29,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ce que vous consid\u00e9rez cette",
        "start": 12.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mobilisation l\u00e9gitime \u00e0 je consid\u00e8re",
        "start": 13.679,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "cette mobilisation l\u00e9gitime je pense que",
        "start": 16.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le gouvernement fait n'importe quoi et",
        "start": 18.66,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qu'il pourrit la vie des enfants d'abord",
        "start": 21.63,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "et c'est le plus grave voie d enfin",
        "start": 24.9,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pleurez refus\u00e9 d'aller \u00e0 l'\u00e9cole parce",
        "start": 27.99,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "qu'ils n'en peuvent plus de 2 des",
        "start": 30.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "masques des tests permanent etc et puis",
        "start": 32.489,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "o\u00f9 des professeurs qui ne peut plus",
        "start": 35.37,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "travailler dans des conditions correctes",
        "start": 37.17,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "moi vous savez je ne pense que j'ai",
        "start": 39.02,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "\u00e9crit une tribune dans l'opinion avant",
        "start": 42.809,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "no\u00ebl et je disais d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque il",
        "start": 45.84,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "faut qu'on s'habitue \u00e0 vivre avec",
        "start": 48.96,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "puisque cette \u00e9pid\u00e9mie devient",
        "start": 52.05,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "end\u00e9mique voyez donc il faut en finir",
        "start": 55.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avec la politique des tests",
        "start": 58.14,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ici parce que \u00e7a co\u00fbte cher bien s\u00fbr \u00e7a",
        "start": 61.01,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "co\u00fbte \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher j'ai",
        "start": 63.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "effectivement je j'ignorais tout \u00e7a mais",
        "start": 65.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est pas seulement parce que \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 67.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale mais",
        "start": 69.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est aussi parce que nous devons",
        "start": 71.25,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 72.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer et prendre des mesures qui",
        "start": 74.24,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "soient p\u00e9rennes puisque on va vivre avec",
        "start": 76.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et puisque cette \u00e9pid\u00e9mie devient",
        "start": 78.509,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "end\u00e9mique donc des mesures qui soient",
        "start": 80.1,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "p\u00e9rennes donc plus de 2 de masques pour",
        "start": 82.95,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les enfants plus tard exemple de passes",
        "start": 86.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vaccinale qui objective-c laisser",
        "start": 88.74,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "tourner exactement et c'est la premi\u00e8re",
        "start": 91.17,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "ti et deuxi\u00e8me parties vraiment incit\u00e9",
        "start": 94.65,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "proposer aux gens vraiment un risque",
        "start": 98.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire les gens les plus \u00e2g\u00e9es les",
        "start": 100.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gens qui ont d'autres maladies graves",
        "start": 102.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui peuvent entra\u00eener et donc elle est",
        "start": 104.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9e puisque \u00e7a prend comment c'est",
        "start": 106.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le vaccin ne prot\u00e8ge pas de la contagion",
        "start": 108.42,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "mais il prot\u00e8ge contre les formes les",
        "start": 111.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus graves ce sont ces gens l\u00e0 qui ont",
        "start": 113.909,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les fonds ne doit pas les enfants",
        "start": 115.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "briller les enfants \u00e7a sert \u00e0 rien de",
        "start": 116.939,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "les vacciner ou deux de leur pourrit la",
        "start": 118.95,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "vie \u00e0 ce point vous parlez",
        "start": 121.71,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole vous avait pr\u00e9sent\u00e9 quelques",
        "start": 124.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "propositions pour les lois l'on parlait",
        "start": 125.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'instant m\u00eame de votre soutien au",
        "start": 126.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "professeur vous \u00eates n\u00e9 donc exprim\u00e9 il",
        "start": 128.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "y a quelques jours voulait rebaptiser",
        "start": 131.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale l'instruction",
        "start": 132.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "publique oui la derni\u00e8re fois que \u00e7a",
        "start": 133.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est fait c'est en 1940 on sait que",
        "start": 135.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous aimez l'histoire alors l\u00e0 moi",
        "start": 137.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "excusez moi la boutique une b\u00eatise alors",
        "start": 138.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "allez-y le minist\u00e8re de l'instruction",
        "start": 140.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "publique c'est sous la troisi\u00e8me",
        "start": 142.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique donc c'est pas en 1940",
        "start": 143.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accord \u00e7a s'est fait en est \u00e0 140 non",
        "start": 146.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "1940 sas a pris encore l'instruction",
        "start": 147.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "publique mais c'est saint jacques depuis",
        "start": 149.95,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "1860 d'accord mais pourquoi vous dites",
        "start": 151.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en 1940 comme c'est des vigiles a sauv\u00e9",
        "start": 152.86,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "sa du sens et",
        "start": 154.87,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait jules-ferry c'\u00e9tait l\u00e9on blum cp",
        "start": 157.05,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "jean jaur\u00e8s voyez ses tresses et le",
        "start": 160.63,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'instruction publique",
        "start": 162.13,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est aussi qu'ils ichi c'\u00e9tait",
        "start": 163.33,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "aussi 1940 ou pas aussi 2875 \u00e0 1945 fois",
        "start": 165.07,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "je veux savoir pourquoi pourquoi oui",
        "start": 170.56,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "parce que je pense que le terme a de",
        "start": 173.29,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "l'importance et que l'\u00e9cole l'\u00e9tat n'a",
        "start": 176.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 s'occuper de l'\u00e9ducation des",
        "start": 180.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "enfants c'est les parents qui \u00e9duquent",
        "start": 182.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les enfants l'\u00e9cole doit instruire",
        "start": 184.63,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pourquoi je dis \u00e7a parce que nous avons",
        "start": 186.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 que nous devions instruire",
        "start": 188.709,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire d'abord transmettre des",
        "start": 190.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "savoirs le r\u00f4le de l'\u00e9cole c'est",
        "start": 192.519,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "transmettre des sagas et que ce",
        "start": 193.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "questions d'\u00e9ducation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voy\u00e9 en ce",
        "start": 195.489,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que j'appelle une propagande ou non des",
        "start": 198.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "valeurs de la r\u00e9publique qui n'est qu'un",
        "start": 201.459,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "paravent tour d une propagande en faveur",
        "start": 203.35,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "des lobbys de lobby al jazeera et des",
        "start": 206.709,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "lobby f\u00e9ministe des lobbys anti racistes",
        "start": 209.049,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "etc donc je veux mettre un terme \u00e0 cela",
        "start": 210.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et je veux revenir \u00e0 la source de",
        "start": 212.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole r\u00e9publicaine et sciences de",
        "start": 215.32,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole r\u00e9publicaine",
        "start": 216.7,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui est la transmission et le m\u00e9rite et",
        "start": 218.4,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "l'excellence et l'ecz\u00e9ma le moins qu'on",
        "start": 222.37,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "puisse dire c'est que vous savez",
        "start": 224.14,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce que vous voulez d\u00e9fendre",
        "start": 224.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur la question de l'\u00e9cole est ce que",
        "start": 226.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "voulait juste emport\u00e9 une bataille",
        "start": 229.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique ou est ce que vous voulez",
        "start": 231.22,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "faire est ce que voulait r\u00e9former c'est",
        "start": 232.81,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "une question s\u00e9rieuse ainsi nous de vous",
        "start": 235.329,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "enlever ouais vous savez lorsque la",
        "start": 236.739,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "question c'est comment comment est ce",
        "start": 238.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'on met en lui appliquer ce que vous",
        "start": 240.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dites pr\u00e9cis\u00e9ment pour l'\u00e9cole par",
        "start": 241.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "exemple clients mais sinc\u00e8rement sans",
        "start": 243.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "malice sur la question des continue par",
        "start": 245.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un change au contenu p\u00e9dagogique je",
        "start": 247.0,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pense que vous faites un mauvais",
        "start": 248.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "distinguo si je puis me permettre c'est",
        "start": 250.329,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce que les p\u00e9dagogistes et ceux qui",
        "start": 252.28,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9tendent progressiste on gagn\u00e9 la",
        "start": 255.129,
        "duration": 4.251
    },
    {
        "text": "bataille id\u00e9ologique qu'ils ont pu",
        "start": 257.459,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire l'\u00e9cole donc c'est parce qu'ils",
        "start": 259.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ont gagn\u00e9 la bataille id\u00e9ologique ils",
        "start": 261.329,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "ont pu faire donc je voudrais que vous",
        "start": 262.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faites et bain par exemple seraient",
        "start": 264.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tenues p\u00e9dagogique sur l'\u00e9cran vous",
        "start": 266.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9fouler au chalet programme l'islamo",
        "start": 268.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gauchisme l'id\u00e9ologie lg oui le",
        "start": 270.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogique comme en fait tr\u00e8s simple",
        "start": 272.43,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'abord d'abord le plus simple jeu les",
        "start": 273.99,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "interdits d'\u00e9cole",
        "start": 277.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "madame assa traor\u00e9 n'a rien \u00e0 faire dans",
        "start": 278.9,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles n'y a pas qu'elle souhaite",
        "start": 281.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "homophobie n'a rien \u00e0 faire dans les",
        "start": 283.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9coles donc les racistes n'ont rien \u00e0",
        "start": 284.91,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "faire dans les \u00e9coles mais sur ce qu'ils",
        "start": 286.95,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "apprennent les professeurs aux riches",
        "start": 288.419,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est l\u00e0 c'est pas c'est pas",
        "start": 289.56,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "n\u00e9gligeable",
        "start": 291.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "symbole tout ce que vous voulez 10 mai",
        "start": 292.97,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement sur ce qu'apprennent il y a",
        "start": 295.26,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "les programmes donc \u00e7a peut changer les",
        "start": 297.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "programmes m\u00eame si je j'accorde \u00e0",
        "start": 301.169,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "monsieur blanc caire qu'il a fait des",
        "start": 303.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s par rapport \u00e0 ce qu'avait fait",
        "start": 304.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "madame najat vallaud belkacem qui elle a",
        "start": 306.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "remis de la chronologie il a remis des",
        "start": 308.25,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "grands textes voil\u00e0 \u00e7a d'accord mais",
        "start": 310.62,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas suivi d'effet dans les",
        "start": 314.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "livres scolaires il le reconna\u00eet",
        "start": 316.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame d'ailleurs et il dit je peux",
        "start": 317.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rien faire du chiffre et solaire \u00e0 oui",
        "start": 319.71,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e7a veut pas \u00e7a",
        "start": 321.78,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 je suis tr\u00e8s s\u00e9rieux on oblige les",
        "start": 323.45,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "\u00e9diteurs \u00e0 suivre les programmes et si",
        "start": 327.419,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "les \u00e9diteurs ou non de leur libert\u00e9",
        "start": 330.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9ditoriale vol quand m\u00eame continuer dans",
        "start": 332.43,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "leur id\u00e9ologie on n'ach\u00e8te plus leur lit",
        "start": 335.19,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous voulez le retour du latin et du",
        "start": 338.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "grec ont 6e - est-ce que vous voulez",
        "start": 340.35,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "aussi apprendre aux enfants python php",
        "start": 342.51,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "javascript je n'ai pas compris c'est",
        "start": 344.18,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "parce que sinon c'est le nouveau langage",
        "start": 346.919,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "c'est long et d'un langage du digital du",
        "start": 348.419,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "codage est ce que dans vos priorit\u00e9s il",
        "start": 350.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ya aussi l'id\u00e9e de former par exemple",
        "start": 352.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des ing\u00e9nieurs ont dit que la france",
        "start": 355.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "manger mais elle manque d'ing\u00e9nieurs",
        "start": 356.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parce que on a \u00e9t\u00e9 une grande nation",
        "start": 358.89,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9nieur avec les meilleurs ancien je",
        "start": 361.32,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "veux dire par l\u00e0 que si on est fort en",
        "start": 364.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques si on est fort en sciences",
        "start": 366.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on aura des tr\u00e8s bons ing\u00e9nieurs quand",
        "start": 367.86,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "on a toujours fait je n'ai pas l\u00e0 pour",
        "start": 369.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "apprendre ne conna\u00eet vraiment mais papa",
        "start": 371.729,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9cole qui vont entre autres le",
        "start": 374.52,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "primaire et le secondaire si on est",
        "start": 376.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ensuite dans la partie technologique",
        "start": 379.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "informatique etc on apprendra d'ailleurs",
        "start": 381.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il faudra hausser leur nouveau langues",
        "start": 383.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "non oui oui non pas le langage des",
        "start": 385.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "enfants n'existerait pas c'est un",
        "start": 386.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "langage technique mais qu'il faut",
        "start": 388.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "apprendre si on est si on veut se",
        "start": 390.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiser dans cette partie d'ailleurs",
        "start": 392.16,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on d\u00e9veloppera l'apprentissage je pense",
        "start": 393.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que puisque on supprime le coll\u00e8ge",
        "start": 397.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "unique et qu'on remet des classes de",
        "start": 399.12,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "niveau on peut d\u00e8s la 4e d\u00e9velopper",
        "start": 400.98,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "les orientations pour que les enfants",
        "start": 406.25,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qui sont dou\u00e9s pour certains m\u00e9tiers",
        "start": 408.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "puissent le faire avec \u00e9panouissement et",
        "start": 410.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des m\u00e9diocres",
        "start": 412.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des rat\u00e9s dans votre mani\u00e8re de",
        "start": 414.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gouverner si vous arrivez responsabilit\u00e9",
        "start": 416.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "eric zemmour comment est ce que vous",
        "start": 418.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "imaginez conduire les r\u00e9formes en",
        "start": 420.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "passant en force avec autorit\u00e9 il pas",
        "start": 423.18,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "facile \u00e0 r\u00e9former ce pays vous \u00eates",
        "start": 424.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "observateur de la vie politique depuis",
        "start": 426.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "si longtemps pass\u00e9 en force avec",
        "start": 427.5,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9 ou concert\u00e9s parfois m\u00eame en",
        "start": 429.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "allant jusqu \u00e0 \u00e9dulcorer vos ambitions",
        "start": 432.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je vais vous dans un pays qui est un peu",
        "start": 434.46,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9ruptif \u00e7a va passer d'abord je ne je ne",
        "start": 436.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m'inscris pas dans la logique de la",
        "start": 439.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "classe politique depuis trente ans je ne",
        "start": 441.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "souhaite pas r\u00e9former le pays je veux le",
        "start": 443.25,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sauver je veux le sauver parce que je",
        "start": 445.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pense qu'il est en danger man qu'il est",
        "start": 448.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "menac\u00e9 de grand remplacement et que",
        "start": 450.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "notre le peuple fran\u00e7ais et un plan",
        "start": 452.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "errants et menac\u00e9 de remplacement par un",
        "start": 454.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "autre peuple dans sa civilisation tr\u00e8s",
        "start": 456.27,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "s\u00e9v\u00e8re",
        "start": 457.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en tout cas ils veulent \u00eatre sauv\u00e9 je",
        "start": 458.9,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "vous assure que vous viendrez avec moi",
        "start": 462.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "si vous voulez dans toutes les salles je",
        "start": 464.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vais et vous avez vu qu'il ya du monde",
        "start": 466.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et vous verrez ce que les gens me disent",
        "start": 467.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sauvez nous sonn\u00e9 - sauvez-nous pas aim\u00e9",
        "start": 470.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "moi sauvez nous sauver nous en tant que",
        "start": 473.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en tant que peuple fran\u00e7ais ne",
        "start": 475.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous laissez pas tomber ne nous",
        "start": 477.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "abandonnez pas aller jusqu'au bout voil\u00e0",
        "start": 478.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "saurine aujourd'hui le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 480.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est menac\u00e9 de prendre en placement et de",
        "start": 482.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "monde et donc s oui je veux le sauver",
        "start": 485.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il va menacer ce peuple l\u00e0 est",
        "start": 487.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce qu'il est menac\u00e9 de fracture quand",
        "start": 489.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vous voyez par exemple et ces derniers",
        "start": 492.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mois de violences notamment contre les",
        "start": 494.79,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "jets journalistes parfois contre les",
        "start": 498.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9lus contre les d\u00e9put\u00e9s d\u00e9j\u00e0 ce que vous",
        "start": 500.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "condamner fermement sans ambigu\u00eft\u00e9",
        "start": 502.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'ensemble de ces violences et comment",
        "start": 504.99,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "lutter contre ces fractures contre ce",
        "start": 507.18,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "cessez ce c\u00f4t\u00e9 au pied de notre",
        "start": 510.17,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que je condamne toute",
        "start": 512.099,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "violence \u00e9videmment moi vous savez ma",
        "start": 514.14,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "candidature n'a de sens que dans le but",
        "start": 517.229,
        "duration": 6.001
    },
    {
        "text": "de ramener la paix l'apec je dis bien la",
        "start": 519.69,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "paix et la tranquillit\u00e9 je veux que",
        "start": 523.23,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais une jeune femme qui sort et",
        "start": 526.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui se regarde dans la glace qui",
        "start": 528.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'habille dans la glace ne se disent pas",
        "start": 530.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ah je ne peux pas mettre telle tenue",
        "start": 532.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a craint comme ils disent",
        "start": 533.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que ils vont \u00eatre en danger je",
        "start": 535.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "veux que la m\u00eame jeune femme puisse",
        "start": 537.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "prendre le m\u00e9tro et voir ambition folle",
        "start": 539.46,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "le rer \u00e0 21h c'est ce que des fran\u00e7aises",
        "start": 542.85,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ne peuvent plus faire elles le disent",
        "start": 546.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tout je dise tout comme beaucoup je vous",
        "start": 548.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "assure beaucoup regard\u00e9 toutes les",
        "start": 551.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes et les regarder les t\u00e9moignages",
        "start": 552.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des gens il y a une vraie ins\u00e9curit\u00e9 au",
        "start": 554.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sens profond du terme parce que nous",
        "start": 556.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vivons dans un grand soulagement qui a",
        "start": 559.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pos\u00e9e \u00e0 seebach l'immigration a",
        "start": 561.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est le constat non non par",
        "start": 563.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'immigration oui mais le constat am\u00e8ne",
        "start": 565.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 m\u00eame les cons\u00e9quences et les tch\u00e8ques",
        "start": 566.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "par l'immigration et par le laxisme de",
        "start": 568.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la justice donc nous devons jouer sur",
        "start": 570.9,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "les deux",
        "start": 572.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "membres du dow de l'es2 weale membre du",
        "start": 573.8,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "du constat l'immigration arr\u00eater",
        "start": 576.57,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'immigration et de la justice r\u00e9former",
        "start": 578.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 pour le coup la justice pour la",
        "start": 582.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faire plus dur plus imp\u00e9rieuse et plus",
        "start": 584.16,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "efficace un mot sur marine le pen thomas",
        "start": 587.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce temps parlait \u00e0 l'instant elle fait",
        "start": 589.86,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "une campagne tr\u00e8s tranquille il fait des",
        "start": 591.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "selles fille est sur le terrain il parle",
        "start": 592.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "du patrimoine du tourisme vous l'avait",
        "start": 593.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aid\u00e9e \u00e0 se normaliser elle vous remercie",
        "start": 596.07,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "c'est un beau cadeau non",
        "start": 598.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "moi vous savez je suis g\u00e9n\u00e9reux je fais",
        "start": 600.62,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "tous les cadeaux qu'on veut voil\u00e0 ce que",
        "start": 603.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je dis c'est que marine le pen ne peut",
        "start": 605.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pas gagner la pr\u00e9sidentielle et parce",
        "start": 607.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que tout simplement les \u00e9lecteurs de l",
        "start": 610.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "air ne veulent pas voter pour elle elle",
        "start": 612.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "peut faire toute la compagne trente ans",
        "start": 613.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'elle veut les \u00e9lecteurs de l air ne",
        "start": 615.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vote pas pour elle et je dis que val\u00e9rie",
        "start": 617.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse les elle refuse les \u00e9lecteurs",
        "start": 618.93,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "du rl je suis le seul je suis le seul \u00e0",
        "start": 621.24,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "faire l'union \u00e0 droite",
        "start": 624.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'ai une derni\u00e8re question est ce que",
        "start": 626.79,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en contact avec marion",
        "start": 627.9,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "mar\u00e9chal-le pen est ce qu'elles",
        "start": 628.98,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pourraient vous rejoindre est ce que",
        "start": 630.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous y travaillez je suis en contact",
        "start": 631.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avec mario mar\u00e9chal depuis des ann\u00e9es",
        "start": 633.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est celle d'une amie rejoindre nous",
        "start": 635.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "verrons c'est pas ce petit sourire \u00e7a",
        "start": 637.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "veut dire que vous y travaillez nous",
        "start": 639.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "verrons jeudi je suis marion mar\u00e9chal",
        "start": 640.5,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "est une amie depuis de longues ann\u00e9es",
        "start": 642.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "elle peut prouver son amiti\u00e9 absolument",
        "start": 644.78,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "c'est dit merci beaucoup d'avoir un",
        "start": 647.28,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "th\u00e8me tr\u00e8s vite et ce matin",
        "start": 648.75,
        "duration": 2.81
    }
]