[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2.5,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "deux hommes qui se connaissent bien deux",
        "start": 5.42,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "observateurs de la vie politique deux",
        "start": 7.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialistes mais m\u00eame s'ils se",
        "start": 9.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "connaissent bien et qui connaissent la",
        "start": 11.94,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "vie politique tout les s\u00e9pare",
        "start": 13.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous sommes avec alain",
        "start": 14.25,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "duhamel bonsoir bonsoir et face \u00e0 vous",
        "start": 16.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce soir eric zemmour bonsoir j'ai des",
        "start": 19.289,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "treks j'ai pas trahi son corps dont vous",
        "start": 22.05,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vous connaissez bien tr\u00e8s oui depuis",
        "start": 23.369,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "combien de temps bon on affuble on a",
        "start": 25.439,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "bien d\u00fb faire une vingtaine ou une",
        "start": 27.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "trentaine de z\u00e9ro et on se conna\u00eet",
        "start": 28.109,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "depuis tr\u00e8s longtemps m\u00eame avant qu'on",
        "start": 30.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9batte on se connaissait d\u00e9j\u00e0 mais j'ai",
        "start": 31.439,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce soir oui alain vous allez d\u00e9battre",
        "start": 33.36,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "avec un homme d'extr\u00eame droite",
        "start": 35.309,
        "duration": 7.801
    },
    {
        "text": "aux candidats un candidat et je suis s\u00fbr",
        "start": 38.48,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "qu'il va nous le dire pendant l'\u00e9mission",
        "start": 43.11,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "je d\u00e9bats avec un journaliste cultiver",
        "start": 46.1,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas un pl\u00e9onasme",
        "start": 49.71,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "avec un nez c\u00e9iste",
        "start": 51.68,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "acclam\u00e9",
        "start": 56.18,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "avec quelqu'un qui peu \u00e0 peu est devenu",
        "start": 58.16,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologue et num\u00e9ro un d'un",
        "start": 62.149,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "nationalisme",
        "start": 65.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "in\u00e9vitablement x\u00e9nophobe",
        "start": 67.01,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "et du pol\u00e9miste devenu le pol\u00e9miste le",
        "start": 69.89,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "plus c\u00e9l\u00e8bre de france est probablement",
        "start": 74.7,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le plus influent si j'en juge par les",
        "start": 77.04,
        "duration": 7.009
    },
    {
        "text": "chiffres que je vois d\u00e9filer x\u00e9nophobe",
        "start": 80.04,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'ils n'aiment pas les",
        "start": 84.439,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers c'est que \u00e7a veut dire mais je",
        "start": 86.49,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "n'ai loup\u00e9 de raciste je sais qualifi\u00e9s",
        "start": 88.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de racistes vall\u00e9e j'aime mieux le mieux",
        "start": 90.869,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "le mot x\u00e9nophobe je reste plus alors moi",
        "start": 92.79,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "d'abord je veux dire que",
        "start": 95.79,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "je d\u00e9bats avec un honn\u00eate homme c'est \u00e0",
        "start": 97.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dire que c'est \u00e7a que honn\u00eatement mon",
        "start": 100.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sens du xviie si\u00e8cle c'est \u00e0 dire",
        "start": 101.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quelqu'un de cultiv\u00e9 et de loyal je suis",
        "start": 103.16,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "en d\u00e9saccord total avec alain duhamel",
        "start": 105.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiquement et politiquement depuis",
        "start": 107.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "30 ans",
        "start": 109.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "non je dirais la fin des ann\u00e9es 90 o\u00f9",
        "start": 111.4,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "les sacs pour moi c'est voil\u00e0 donc donc",
        "start": 113.75,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "c'est clair maintenant r\u00e9pondre",
        "start": 117.11,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "aux exigences flamand suite",
        "start": 120.25,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "j'ai une minute pour r\u00e9pondre l'extr\u00eame",
        "start": 123.16,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "droite traditionnellement en france",
        "start": 125.78,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "alain le sait tr\u00e8s bien c'est ce qu'ils",
        "start": 127.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "veulent renverser la r\u00e9publique je",
        "start": 130.369,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "rassure tout le monde je ne veux pas",
        "start": 132.23,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "renverser la r\u00e9publique et je n'ai pas",
        "start": 133.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a mais je sais vous avez pas dit \u00e7a",
        "start": 134.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais je r\u00e9ponds \u00e0 la venue de x\u00e9nophobe",
        "start": 136.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est quelqu'un qui n'aime pas les",
        "start": 138.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers je rassure aussi moi je n'ai",
        "start": 139.97,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "rien contre les \u00e9trangers simplement je",
        "start": 143.78,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re les fran\u00e7ais et donc ce que je",
        "start": 146.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re c'est d\u00e9fendre les fran\u00e7ais nous",
        "start": 149.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avons aujourd'hui des \u00e9lites qui depuis",
        "start": 151.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "20 ans pr\u00e9f\u00e8re les \u00e9trangers aux",
        "start": 153.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais moi je pr\u00e9f\u00e8re les fran\u00e7ais aux",
        "start": 155.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers \u00e7a veut pas dire que je",
        "start": 158.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9teste les ai mang\u00e9s \u00e7a va dire que je",
        "start": 159.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'aime pas les \u00e9trangers le m\u00e9ridien",
        "start": 161.06,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "cogen les vingt sept une pieuse",
        "start": 162.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nationale absolument une pr\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 164.269,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nationale je veux que la france reste la",
        "start": 166.67,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "france aujourd'hui je consid\u00e8re que",
        "start": 169.489,
        "duration": 6.981
    },
    {
        "text": "le nombre inou\u00ef je dis bien inou\u00efe",
        "start": 172.36,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers que nous avons laiss\u00e9 entrer",
        "start": 176.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "depuis 40 ans",
        "start": 179.36,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "mais en danger d'accord l'existence",
        "start": 181.06,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 et la survie de la france en",
        "start": 184.72,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "tant que france donc je le dis quitte \u00e0",
        "start": 187.459,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "passer v\u00e9lopop que je ne suis pas parce",
        "start": 191.209,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "que l'une des seize ont va y revenir",
        "start": 193.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais alors je r\u00e9ponds d'amour quand m\u00eame",
        "start": 195.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parce que c'est important ce que dit",
        "start": 197.12,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "eric zemmour",
        "start": 198.38,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "on a n'ont pas les m\u00eames lectures mais",
        "start": 199.81,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "des lectures communes mais",
        "start": 203.54,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "quand avant les vacances \u00e9tait tellement",
        "start": 206.23,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que vous alliez entr\u00e9 en jeu dans",
        "start": 209.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle que j'ai relu",
        "start": 211.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'histoire de france de bainville parce",
        "start": 214.76,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "que je sais que \u00e7a ne vaut livre f\u00e9tiche",
        "start": 216.14,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "absolue et sur toute cette p\u00e9riode les",
        "start": 217.489,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "intellectuels d'extr\u00eame droite de",
        "start": 221.209,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "l'entre-deux-guerres lui on peut pas",
        "start": 223.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire les ann\u00e9es 30 2 l'an me rends",
        "start": 225.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "compte si c'est pour \u00e7a donc de",
        "start": 226.91,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l'entre-deux-guerres",
        "start": 228.5,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "jeudi vous avez une ola vous en",
        "start": 230.68,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "'descendez vous \u00eates",
        "start": 234.319,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "ces bombes la vie j'\u00e9tais",
        "start": 236.29,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "je suis fi\u00e8re des descentes dainville",
        "start": 239.89,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "mais non mais c'est \u00e7a qu'on aime donner",
        "start": 242.36,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "je vais vous r\u00e9pondre la premi\u00e8re phrase",
        "start": 243.5,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "de l'histoire de france de bainville oui",
        "start": 247.099,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je sais que vous la connaissez mais",
        "start": 249.099,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que les gens la connaissent",
        "start": 250.849,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pas il dit la france n'est ni un empire",
        "start": 251.629,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ni une race c'est mieux c'est une nation",
        "start": 254.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "oui je m'inscris exactement dans cette",
        "start": 257.989,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re l\u00e0 vient de dire qu'il \u00e9tait s\u00fbr",
        "start": 260.03,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 262.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les n\u00f4tres est candidat c'est \u00e7a cet \u00e9t\u00e9",
        "start": 263.86,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "bah c'est ce que je pensais mais alors",
        "start": 266.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors maintenant il faut le dire \u00e0 temps",
        "start": 268.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous \u00eates candidat mais vous savez tr\u00e8s",
        "start": 269.99,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "bien que je vous r\u00e9pondrai pas donc",
        "start": 272.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9p\u00e8te ce que je dis \u00e0 chaque",
        "start": 274.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fois vous ne vous lassez pas c'est bien",
        "start": 276.44,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "je choisi le moment pour le d\u00e9cider et",
        "start": 279.13,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "pour l'annoncer c'est moi qui le choisit",
        "start": 282.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et donc je ne suis pas termin\u00e9e parce",
        "start": 284.389,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "que vous dites est pas ce que vous",
        "start": 286.01,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "demandez ce suspense il n'est pas un",
        "start": 286.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bien vague suspect ridicule aujourd'hui",
        "start": 288.139,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi j'ai vu les images de",
        "start": 289.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "b\u00e9ziers ix et un meeting \u00e0 b\u00e9ziers \u00e0 un",
        "start": 291.26,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "suspense que pour 15 journalistes",
        "start": 293.69,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "politiques fran\u00e7ais les autres les gens",
        "start": 295.96,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "s'en moquent les gens vont voir les",
        "start": 299.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "salles les gens qui viennent pour que je",
        "start": 301.729,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "leur d\u00e9dicace un livre il me pose jamais",
        "start": 303.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'activer r\u00e9gime nazi dans attendre ils",
        "start": 305.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "me disent pr\u00e9sident ils me disent et",
        "start": 308.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tenez bon ne l\u00e2chez rien aller jusqu'au",
        "start": 310.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bout sauvez nous voil\u00e0 ce que j'entends",
        "start": 313.49,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 pendant des lots pr\u00e9sidence et",
        "start": 315.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "scander mon pr\u00e9sident mon pr\u00e9sident",
        "start": 318.139,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d'accor et donc tenez bon aller jusqu'au",
        "start": 319.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bout et sauvez nous donc il sort \u00e7a vous",
        "start": 321.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "allez l'\u00e9couter s'entra\u00eene je vais les",
        "start": 323.69,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr que je les \u00e9coute d\u00e9j\u00e0",
        "start": 325.46,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "d'accord et voulez vous comptez les",
        "start": 326.45,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "sauver",
        "start": 327.83,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "je n'ai j'aimerais bien \u00e7a se passe",
        "start": 329.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alors sur la france puisque nous sommes",
        "start": 331.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ensemble pour encore 1h10 on va essayer",
        "start": 333.85,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "de prendre des th\u00e8mes qui vont vous",
        "start": 337.27,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "faire r\u00e9agir le pouvoir d'achat est ce",
        "start": 339.009,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "que la france est en danger l'europe",
        "start": 340.479,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les trois th\u00e8mes majeurs de ces",
        "start": 341.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "discussions mais on va commencer par des",
        "start": 344.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "images d'actualit\u00e9s eric et et alain",
        "start": 346.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour voir comment voulez les analyser la",
        "start": 348.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re c'est l'image d'emmanuel macro",
        "start": 351.07,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "le chef de l'\u00e9tat qui comm\u00e9morait la",
        "start": 352.93,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression des alg\u00e9riens de france et on",
        "start": 355.389,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "se souvient on a entendu ce qu'a dit le",
        "start": 358.96,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "chef de l'\u00e9tat il a reconnu les crimes",
        "start": 361.27,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "inexcusable de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 364.199,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "ce 17 octobre 1961 \u00e0 paris alain duhamel",
        "start": 366.699,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des crimes inexcusable pour la",
        "start": 369.88,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique ce sont les termes choisis",
        "start": 371.919,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "par emmanuel macron les bons termes",
        "start": 373.389,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "alors en deux mots d'abord il ya deux",
        "start": 375.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gories de d'\u00e9tat de pays deux",
        "start": 378.49,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "nations il ya les pays d\u00e9mocratiques qui",
        "start": 380.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "regardent leur histoire en face avec des",
        "start": 383.169,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pages magnifiques et avec aussi des",
        "start": 385.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "t\u00e2ches c'est les \u00e9tats unis c'est la",
        "start": 387.039,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "grande bretagne c'est l'allemagne",
        "start": 389.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "maintenant c'est la france et puis il ya",
        "start": 391.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des pays qui quelquefois sont d\u00e9mocrates",
        "start": 393.61,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "comme le japon ou l'autriche qui refuse",
        "start": 395.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de regarder leur histoire et qui mentent",
        "start": 398.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'on ne doit pas mentir je",
        "start": 400.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pense pas qu'on doive \u00eatre masochiste",
        "start": 403.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "non plus donc j'insiste sur les pages",
        "start": 404.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "glorieuses qui dieu merci sont de tr\u00e8s",
        "start": 407.53,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "loin les plus nombreuses mais quand il",
        "start": 409.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ya une page qui ne l'est pas je crois",
        "start": 411.639,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "qu'il faut le dire et en l'occurrence je",
        "start": 413.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sais tr\u00e8s bien je connais tr\u00e8s bien",
        "start": 416.05,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9riode d'autant plus que je l' ai",
        "start": 417.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu j'avais 21 ans et donc que j'ai",
        "start": 418.479,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gard\u00e9es petit c'est ce que je voulais",
        "start": 420.58,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "dire alors l\u00e0 je voudrais vraiment vu",
        "start": 422.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "que je devrais mais je l'ait vraiment",
        "start": 424.599,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu \u00e0 tous points de vue bon et",
        "start": 426.19,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "c'est une p\u00e9riode exceptionnelle il y",
        "start": 429.69,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "avait le putsch des g\u00e9n\u00e9raux au d\u00e9but de",
        "start": 432.699,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e il y avait l'article 16 le",
        "start": 434.47,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle venait le mois",
        "start": 436.449,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent de faire l'objet d'un attentat",
        "start": 438.039,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "de l'eau \u00e0 s y avait eu des policiers",
        "start": 439.9,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "une vingtaine qui depuis le d\u00e9but de",
        "start": 442.33,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par des",
        "start": 443.949,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "attentats effet laine et il y avait eu",
        "start": 445.18,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment d'une r\u00e9pression de la police",
        "start": 447.039,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "sur ordre ce soir l\u00e0",
        "start": 450.039,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 celle du pr\u00e9fet de",
        "start": 452.94,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "police maurice papon et si je dis que",
        "start": 455.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc je consid\u00e8re que",
        "start": 457.719,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "emmanuel macron eu raison de dire ce",
        "start": 460.66,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'il a dit mais je consid\u00e8re aussi",
        "start": 461.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'il a eu raison de ne pas parler de",
        "start": 463.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "crime d'\u00e9tat parce que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 464.8,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on n'a pas \u00e9tabli alors ni que le",
        "start": 467.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "premier ministre michel debr\u00e9 avait un",
        "start": 469.78,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ennemi que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 471.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 leur avait donn\u00e9 des instructions",
        "start": 473.85,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "du hamel vous avez dit il ne faut pas",
        "start": 475.99,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "mentir tu pas mont\u00e9 si haut si vous avez",
        "start": 478.21,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "menti par omission et je veux dire",
        "start": 484.0,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 485.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "un peu gel\u00e9 suite absolument vous avez",
        "start": 486.69,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "dit vous avez d\u00e9fini vous avez d\u00e9crit le",
        "start": 490.15,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "contexte \u00e0 toute vitesse absolument il",
        "start": 494.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faudrait dire qu'effectivement les",
        "start": 497.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "policiers \u00e9taient chacun derri\u00e8re des",
        "start": 498.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gu\u00e9rites oui il a bien ri que ce glace",
        "start": 500.47,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "parce qu'ils \u00e9taient il \u00e9tait assassin\u00e9",
        "start": 502.42,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cdd 6 \u00e0 signer par le fln s'\u00e9tait d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 504.6,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous avez dit une vingtaine moi j'ai",
        "start": 508.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e absolument et",
        "start": 509.56,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "depuis 1958 c'\u00e9tait pr\u00e8s de 50 e mail ou",
        "start": 511.84,
        "duration": 6.379
    },
    {
        "text": "le contraire \u00e0 l'\u00e9poque le fln",
        "start": 514.719,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "balancer aussi en alg\u00e9rie des bombes",
        "start": 518.219,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "dans les cin\u00e9mas pour tuer les civils",
        "start": 520.96,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "les femmes les enfants les miens je le",
        "start": 524.32,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sais puisque moi mes parents \u00e9taient en",
        "start": 528.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rie donc je sais exactement ce qui",
        "start": 529.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "se passait on m'a racont\u00e9 o\u00f9 il veut non",
        "start": 531.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais je ne discute pas \u00e7a deuxi\u00e8mement",
        "start": 533.98,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement le m\u00eame fln \u00e9tait dans une",
        "start": 536.26,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "guerre encore plus acharn\u00e9e je dis bien",
        "start": 539.59,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "encore plus acharn\u00e9e contre les rivaux",
        "start": 542.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de messali hadj qui ne dit plus rien",
        "start": 544.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais qu'\u00e9tait le groupe",
        "start": 547.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "rival du fln qu'ils ont massacr\u00e9 en les",
        "start": 548.8,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9gorgeant et il faisait \u00e0 paris et en",
        "start": 552.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "france pression sur tous les alg\u00e9riens",
        "start": 555.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'on appelait \u00e0 l'\u00e9poque les nord",
        "start": 557.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "africains pour qu'ils c\u00e8dent et pour",
        "start": 558.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'il se soumette pour qu'ils payent",
        "start": 562.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t r\u00e9volutionnaire pour qu'il cesse",
        "start": 563.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de boire de l'alcool parce que ce",
        "start": 565.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas islamiquement correcte et",
        "start": 566.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour qu'il cesse surtout leur all\u00e9geance",
        "start": 569.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 messali hadj et ils ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s",
        "start": 570.73,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "oui \u00e9gorg\u00e9 corps massacr\u00e9s pourquoi je",
        "start": 574.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dis \u00e7a remet cette manifestation est",
        "start": 576.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pacifique cette manifestation d\u00e8s lors \u00e0",
        "start": 577.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "brassy fille qu elle \u00e9tait interdite",
        "start": 580.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose donc donc elle ne",
        "start": 581.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'aurais pas d\u00fb avoir lieu ils sont par",
        "start": 583.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils ne sont pas arriv\u00e9s avec des barres",
        "start": 585.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de fer ou des r\u00e9missions arriv\u00e9e il",
        "start": 587.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'aurait pas d\u00fb \u00eatre l\u00e0 ne met d'accord",
        "start": 588.94,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "mais diamant rhinoise il n'aurait pas d\u00fb",
        "start": 590.26,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00eatre l\u00e0 non mais d'accord mais ils ont",
        "start": 592.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dit les d\u00e9mons qui le pr\u00e9fet papon avait",
        "start": 594.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ordre de ne pas les laisser passer mais",
        "start": 596.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'habitu\u00e9s qui n'est pas rev\u00eatu et",
        "start": 598.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "laissez moi finir ordres de qui mais",
        "start": 600.0,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est d'une hypocrisie notoire tout ce",
        "start": 603.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui vient d'\u00eatre dit par alain duhamel",
        "start": 605.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et paris mani\u00e8re d'un roman qui on",
        "start": 607.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "accuse papon pour ne pas accuser le",
        "start": 609.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle est ce que vous pensez",
        "start": 611.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alain duhamel que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 613.5,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aurait tol\u00e9r\u00e9 une manifestation non",
        "start": 615.63,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9e par les gens du fln jamais de",
        "start": 618.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la vie alors qu'il est en train de",
        "start": 621.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocier avec lui \u00e0 position que je peux",
        "start": 624.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre il faut \u00eatre honn\u00eate m mais il",
        "start": 626.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faut dire que c'est le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 628.8,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "vous accusez",
        "start": 630.27,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "reconnais que vous \u00eates sinc\u00e8re mais je",
        "start": 633.35,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "n'accepte pas que vous disiez que je ne",
        "start": 635.46,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "suis pas honn\u00eate",
        "start": 636.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous ai dit que c'est un h\u00f4tel d'autant",
        "start": 638.03,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "plus qu'elle est d'autant plus que dans",
        "start": 640.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "son j'ai dit dans ce que j'ai dit il n'y",
        "start": 641.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avait rien de faux et que je nourris",
        "start": 643.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais c'est j'ai dit l'\u00e9volution et je",
        "start": 645.45,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "n'ai pas tout dit oui mais \u00e0 ce moment",
        "start": 646.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est pas une heure qu'il nous faut",
        "start": 648.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est un si\u00e8cle en les aurores en ce qui",
        "start": 650.19,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "concerne cette p\u00e9riode l\u00e0 c'\u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 653.73,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "dur bon michel debr\u00e9 pouss\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 656.76,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression le plus \u00e9nergique possible",
        "start": 660.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "merci aux il \u00e9tait premier ministre se",
        "start": 663.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "soit autant plus non mais il y pousse",
        "start": 664.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est d'autant plus que et il n'avait pas",
        "start": 665.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en fait envie qu'on arrive sur les",
        "start": 668.01,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "momies y compris \u00e0 ce moment-l\u00e0 bon et",
        "start": 669.69,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle disons pour",
        "start": 673.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "employer les choses poliment n'avait pas",
        "start": 675.17,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "peur des morts quand il le fallait merci",
        "start": 678.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 bons mais ils n'ont pas donn\u00e9",
        "start": 680.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'instructions donc s'ils n'ont pas",
        "start": 682.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 d'instructions \u00e7a n'\u00e9tait pas un",
        "start": 683.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "crime d'\u00e9tat japon n'a pas peau n'a pas",
        "start": 685.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 je conseillerais salaires",
        "start": 687.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et mes lombaires et je pense 68 67 67",
        "start": 689.37,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "oui une ministre de pompidou autrement",
        "start": 692.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 autre image de de",
        "start": 694.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 qui r\u00e9sonne et qui va",
        "start": 696.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre s'amplifier au fil de semaine",
        "start": 698.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avoir c'est ce qui s'est pass\u00e9 ce",
        "start": 700.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "week-end sur quelques ronds points de",
        "start": 702.93,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "france leur tour les gilets jaunes",
        "start": 704.43,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "c'est le carburant qui mauvaise",
        "start": 707.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur le pouvoir d'achat des",
        "start": 708.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gilet jaune pr\u00eat \u00e0 reprendre les",
        "start": 710.71,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "ronds-points parole de gilet jaune",
        "start": 712.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "moi je 80 kilom\u00e8tres par jour pour aller",
        "start": 715.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au travail",
        "start": 718.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moi je vous dis franchement je suis",
        "start": 719.43,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e9touffer le budget faut leur serrer les",
        "start": 721.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s des enfants il va falloir",
        "start": 724.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "limiter \u00e0 nouveau c'est plus possible",
        "start": 725.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'ai envie de vivre j'ai pas envie de",
        "start": 727.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faire vivre parce que je vois que tout",
        "start": 729.31,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "au monde elle qui s'\u00e9tait gaz j'ai pas",
        "start": 731.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le sac romain voiture en chassant 100 km",
        "start": 734.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "semaine en calcul ou calcul pour le gaz",
        "start": 735.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ou calcul pour tous en f\u00eate moi",
        "start": 737.86,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "j'attends qu'on aille vers plus de",
        "start": 740.56,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "respect \u00e0 des gens qu'on",
        "start": 742.23,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "leur permette de vivre dignement",
        "start": 745.68,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "eric zemmour ils ont raison de",
        "start": 748.59,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "redescendre dans la rue dall\u00e9e sur les",
        "start": 751.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ronds points ils sont moi je les",
        "start": 752.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comprends ils ont tout \u00e0 fait raison ils",
        "start": 755.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sont les victimes ils sont les victimes",
        "start": 756.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de 40 ans de politiques suivies ils sont",
        "start": 758.2,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "les victimes un de l'immigration de",
        "start": 761.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "masse qui les a chass\u00e9s des banlieues",
        "start": 764.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors qu'ils auraient pu \u00eatre pr\u00e8s des",
        "start": 765.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles l\u00e0 o\u00f9 sur les flux",
        "start": 767.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques ils sont les victimes de la",
        "start": 768.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation",
        "start": 770.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "du coup ils n'ont pas de travail dans",
        "start": 771.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'industrie o\u00f9 il aurait pu progresser",
        "start": 773.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "socialement et 3 ils sont les victimes",
        "start": 775.72,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "de la folle politique",
        "start": 779.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique de emmanuel macron et de la",
        "start": 781.62,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne qui \u00e0 eux",
        "start": 784.54,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 volontairement l'\u00e9nergie",
        "start": 787.56,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui a renonc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9nergie",
        "start": 790.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire dans les termes puisque madame",
        "start": 791.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "compile yade il faut baisser ces 2 72%",
        "start": 794.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie de l'\u00e9lectricit\u00e9 par le",
        "start": 796.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire c'est trop on a donn\u00e9 des",
        "start": 798.37,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "subventions \u00e9normes au hall et \u00e0 l'eau \u00e0",
        "start": 800.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien et au solaire en oubliant une",
        "start": 803.77,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "petite chose qui est que ce sont des",
        "start": 805.75,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "\u00e9coles d'\u00e9t\u00e9 des \u00e9nergies intermittentes",
        "start": 809.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et que donc quand il n'y a pas de vent",
        "start": 810.54,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on fait on va chercher le",
        "start": 812.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "charbon ou le gaz donc qu'est ce qu'on",
        "start": 814.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait on ach\u00e8te du gaz \u00e7a a \u00e9chapp\u00e9 mais",
        "start": 816.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a et donc quand il ya",
        "start": 819.43,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens qui ach\u00e8tent du gaz",
        "start": 820.78,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'est ce que fait bas les prix montent",
        "start": 821.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voyez et ce sont ces gens l\u00e0 qui payent",
        "start": 823.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plus cher le prix pour des b\u00eatises de",
        "start": 825.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et de la commission",
        "start": 828.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne lorsque l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire",
        "start": 830.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9tait la plus comp\u00e9titive et on a les",
        "start": 831.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "prix les plus bas d'europe est encore",
        "start": 834.85,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "majoritaire en fils",
        "start": 836.35,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr mais la colombie et la",
        "start": 839.519,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "connaissance mondiale qui p\u00e8se sur",
        "start": 843.519,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "corner d\u00e8s 15 heures c'est ce que je",
        "start": 845.019,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "vais dire ce qui ce qui provoque",
        "start": 847.06,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'augmentation actuelle je ne parle pas",
        "start": 849.22,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "sur les 40 ans neil et 20 ans",
        "start": 851.649,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'augmentation actuelle depuis plusieurs",
        "start": 853.529,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "mois c'est l'accus\u00e9 la peine soit dit",
        "start": 856.329,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "c'est ben oui c'est la reprise mondiale",
        "start": 858.579,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "de la croix saint honor\u00e9 du ciac \u00e7a me",
        "start": 860.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "calme et je lui ai dit qu'on allait",
        "start": 862.12,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "d'avions mais c'\u00e9tait m\u00e9canique",
        "start": 863.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est m\u00e9canique bon par",
        "start": 864.999,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ailleurs moi je suis pour le nucl\u00e9aire",
        "start": 866.74,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 parler d'accord les bons mais je",
        "start": 868.029,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re pas forc\u00e9ment que les",
        "start": 870.399,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes c'est la mort de tous m\u00eame si",
        "start": 872.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'aime mieux les voir dans l'oc\u00e9an que",
        "start": 873.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sur la terre bon genre je reprends sur",
        "start": 876.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la question qui nous est pos\u00e9e quand",
        "start": 878.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00eame pu inqui\u00e9ter sur gilet jaune est-ce",
        "start": 880.12,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "qu'il faut redouter ou esp\u00e9rer chacun",
        "start": 881.92,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "comme il veut le retour de gilet jaune",
        "start": 884.259,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9vident que dans une p\u00e9riode de ce",
        "start": 886.269,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "genre ou m\u00eame si on a fait \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 889.629,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pendant toute la dur\u00e9e du coc vide il ya",
        "start": 891.819,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "toute une cat\u00e9gorie de gens qui ont des",
        "start": 894.879,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "grandes difficult\u00e9s qu'ils les ans avec",
        "start": 896.319,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "le prix de l'\u00e9nergie et qui les ont avec",
        "start": 897.79,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "le prix de l'essence c'est \u00e9vident que",
        "start": 899.92,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "il faut quelque chose faire quelque",
        "start": 902.379,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chose tout de suite c'est \u00e0 dire pas",
        "start": 903.759,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "faire quelque chose dans trois semaines",
        "start": 905.829,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est ce que je comprends mal c'est",
        "start": 907.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pourquoi les d\u00e9cisions n'ont pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 909.279,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prises la semaine derni\u00e8re quand on a vu",
        "start": 911.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce qui se passait alors vous allez me",
        "start": 913.449,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dire que techniquement c'est compliqu\u00e9",
        "start": 914.92,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "techniquement \u00e7a se joue entre ce qu'il",
        "start": 916.329,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faut un ch\u00e8que ou est ce qu'il fout l\u00e0",
        "start": 918.579,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "tu es l\u00e0 bas",
        "start": 919.959,
        "duration": 2.511
    },
    {
        "text": "j'ai bien compris",
        "start": 923.55,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "ou plut\u00f4t la baisse des taxes la baisse",
        "start": 925.509,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des taxes avaient un avantage c'est que",
        "start": 928.66,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "\u00e7a se faisait tout de suite le ch\u00e8que \u00e7a",
        "start": 930.279,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "a un avantage c'est que \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 932.529,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cibl\u00e9e sur les cat\u00e9gories les plus",
        "start": 933.91,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s \u00e9tant entendu que encore faut-il",
        "start": 936.129,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 les d\u00e9nombrer sans attendre",
        "start": 938.829,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que la question c'est sans",
        "start": 941.23,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "attendre alors maintenant si on attend",
        "start": 942.759,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "plus le risque d'avoir la col\u00e8re grandir",
        "start": 944.709,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "exactement et je pense que dans une",
        "start": 946.87,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode comme celle ci qui est tr\u00e8s",
        "start": 948.879,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "importante qui est une p\u00e9riode \u00e0 la fois",
        "start": 950.139,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de reprise \u00e9conomique mais de risques",
        "start": 952.54,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "existants y compris pour la sant\u00e9 et qui",
        "start": 954.939,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est une p\u00e9riode de campagne",
        "start": 957.459,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle avec des candidats qui",
        "start": 958.959,
        "duration": 7.031
    },
    {
        "text": "sont int\u00e9ressants \u00e0 suivre est bon danse",
        "start": 962.529,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce moment l\u00e0 si pendant les six mois",
        "start": 965.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui avait on se retrouvait dans une",
        "start": 968.57,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "phase o\u00f9 de conflit perp\u00e9tuel",
        "start": 970.43,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sur les autoroutes et ailleurs et avec",
        "start": 973.24,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "un climat de ce genre je pense que ce",
        "start": 976.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "serait la pire des hypoth\u00e8ses pour",
        "start": 978.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "prendre des d\u00e9cisions raisonnables",
        "start": 981.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ch\u00e8que carburant ou baisse de la tva",
        "start": 982.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9ric zemmour \u00e9tait je pense \u00e9videmment",
        "start": 985.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que c'est ce sont des mesures de court",
        "start": 987.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "terme qui sont indispensables mais qui",
        "start": 989.9,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "ne ne doivent pas",
        "start": 991.58,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "occulter les mesures de long terme apr\u00e8s",
        "start": 994.45,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "la reprise du nucl\u00e9aire enfin bon et",
        "start": 997.4,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui n'a pas \u00e9t\u00e9 diminu\u00e9 ils",
        "start": 999.26,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "sont ferm\u00e9s fait \u00e7a non mais on ne leur",
        "start": 1002.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mentent et l\u00e0 et on a augment\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1005.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "seule \u00e0 la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 on",
        "start": 1007.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pousse les voitures \u00e9lectriques solaires",
        "start": 1009.25,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "etc je vais pas vous refaire",
        "start": 1010.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour th\u00e8me la journ\u00e9e des fran\u00e7ais gr\u00e2ce",
        "start": 1013.02,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 une baisse des taxes donc de l'argent",
        "start": 1015.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en moins dans les caisses de l'\u00e9tat oui",
        "start": 1018.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais vous savez au point o\u00f9 on en est au",
        "start": 1019.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "point emmanuel macron \u00e0 jeter l'argent",
        "start": 1022.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par les fen\u00eatres pendant le coc vide en",
        "start": 1024.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "district gens ne s'en est plaint pendant",
        "start": 1026.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que personne ne s'en est plaint mais",
        "start": 1028.03,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "regardez maintenant les chiffres on sent",
        "start": 1029.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans l'esprit du jour construit oc\u00e9ans",
        "start": 1030.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la distribuer deux fois plus imminent",
        "start": 1032.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais c'est n\u00e9cessaire nous c'est donc",
        "start": 1034.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est vraiment une gestion dispendieuse",
        "start": 1035.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat mais \u00e7a ressemble \u00e0 ce cap",
        "start": 1037.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "emmanuel macron depuis le d\u00e9but \u00e7a va",
        "start": 1040.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "justement c'\u00e9tait c'\u00e9tait sans",
        "start": 1042.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alternative si on aura plus qu on a",
        "start": 1044.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "assez peu de fa\u00e7on non calibr\u00e9es non",
        "start": 1046.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nommant alain duhamel le fait de faire",
        "start": 1048.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un soutien match \u00e0 wigan bien s\u00fbr alain",
        "start": 1050.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "duhamel eric zemmour puisqu'on a amorc\u00e9",
        "start": 1052.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la discussion sur le pouvoir d'achat des",
        "start": 1054.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et c'est bel et bien ce qui les",
        "start": 1056.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "concernent au quotidien et c'est le",
        "start": 1058.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "drapeau de cette rentr\u00e9e le pouvoir",
        "start": 1060.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'achat va \u00eatre notre premier th\u00e8me de",
        "start": 1062.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "discussion dans le face \u00e0 duhamel eric",
        "start": 1064.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "zemmour et nous sommes en direct jusqu'\u00e0",
        "start": 1067.06,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "19 heures",
        "start": 1069.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et c'est un face \u00e0 duhamel",
        "start": 1070.26,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "exceptionnelle aujourd'hui que nous",
        "start": 1072.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avons lanc\u00e9 il ya maintenant un quart",
        "start": 1074.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'heure et nous sommes en direct jusqu'\u00e0",
        "start": 1076.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "19 heures face \u00e0 duhamel \u00e0 alain duhamel",
        "start": 1077.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous avons eric zemmour ce soir encore",
        "start": 1079.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec nous qui on l'a bien compris",
        "start": 1082.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialistes et c\u00e9istes encore",
        "start": 1084.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "candidat pas encore candidat conteur",
        "start": 1087.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'histoires mais c'est l'actualit\u00e9 c'est",
        "start": 1089.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 qui nous int\u00e9resse et le",
        "start": 1090.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat qui est au centre au",
        "start": 1092.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "coeur vraiment de de cette rentr\u00e9e",
        "start": 1094.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "politique est ce qu eric zemmour si",
        "start": 1096.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "jamais il est candidat pour \u00eatre le",
        "start": 1098.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du pouvoir d'achat alain",
        "start": 1100.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "duhamel alors \u00e7a je n'en ai pas la",
        "start": 1102.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moindre id\u00e9e parce que je ne connais pas",
        "start": 1104.23,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "je connais tr\u00e8s bien ses id\u00e9es",
        "start": 1106.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "historique je connais tr\u00e8s bien ses",
        "start": 1107.46,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "id\u00e9es",
        "start": 1109.72,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique je ne connais absolument",
        "start": 1110.4,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "pas ses id\u00e9es \u00e9conomiques j'ai un vague",
        "start": 1112.33,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "sentiment de ce que \u00e7a peut \u00eatre mais si",
        "start": 1116.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous me demandez quelles sont les 10",
        "start": 1118.57,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res mesures qu'eric zemmour",
        "start": 1119.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident voudrait prendre dans le",
        "start": 1121.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "domaine \u00e9conomique je vous r\u00e9pondrais",
        "start": 1123.04,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "que je serais tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 pourtant",
        "start": 1124.9,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est la pr\u00e9occupation num\u00e9ro un des",
        "start": 1126.309,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de pouvoir d'achat oui bon",
        "start": 1127.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'abord toute fa\u00e7on pendant les",
        "start": 1130.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles quel que soit le pouvoir",
        "start": 1131.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'achat \u00e7a revient toujours au premier",
        "start": 1133.24,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "plan c'est d'ailleurs normal",
        "start": 1135.19,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut pas dire que ce soit le seul",
        "start": 1137.16,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "sujet parce qu'il ya d'autres sujets bon",
        "start": 1139.809,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "il ya effectivement l'immigration",
        "start": 1141.429,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "d'ailleurs eric zemmour fait cela par la",
        "start": 1142.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "douceur enfin bon il ya les migrations",
        "start": 1144.67,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "il ya l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1146.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "il y a aussi le co vide qui n'est pas",
        "start": 1148.05,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "qui n'est pas quelque chose qui est",
        "start": 1151.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "termin\u00e9e pour il est donc on ne sait pas",
        "start": 1152.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "encore exactement ce que ce sera",
        "start": 1155.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vraiment la dominant mais ce qui est s\u00fbr",
        "start": 1156.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "41 16 zones sondages et lab vous allez",
        "start": 1158.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat l'instant bien s\u00fbr temps",
        "start": 1161.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr voir la s\u00e9curit\u00e9 bien s\u00fbr bien",
        "start": 1162.7,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais de toute fa\u00e7on au milieu de ces",
        "start": 1164.71,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "incertitudes il ya une certitude c'est",
        "start": 1168.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que le pouvoir d'achat de toute mani\u00e8re",
        "start": 1170.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est un enjeu essentiel dans une campagne",
        "start": 1172.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et eghez\u00e9e mort \u00e7a vous int\u00e9resse le",
        "start": 1174.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des fran\u00e7ais parce que",
        "start": 1176.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous en parlait assez peu et pourquoi \u00e7a",
        "start": 1177.88,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resserait pas",
        "start": 1179.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le sort des gens m'int\u00e9resse le sort des",
        "start": 1181.11,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais m'int\u00e9resse je sais tr\u00e8s bien",
        "start": 1183.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que il ya beaucoup de gens qui ont du",
        "start": 1185.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 finir leurs fins de mois vous",
        "start": 1188.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "savez moi je suis pas n\u00e9 on s'entend pas",
        "start": 1189.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sur sc\u00e8ne chaque ann\u00e9e mais d'abord je",
        "start": 1191.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vais vous dire on n'entend pas aussi sur",
        "start": 1193.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'autres th\u00e8mes tout simplement et j'ai",
        "start": 1196.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fait la r\u00e9flexion l'autre jour j'\u00e9tais \u00e0",
        "start": 1198.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n\u00eemes et b\u00e9ziers avec les journalistes",
        "start": 1199.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je leur dis quand je parle d'immigration",
        "start": 1201.7,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ont dit ah bah voil\u00e0 il reprend ses",
        "start": 1203.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "marottes et quand je ne parle pas des",
        "start": 1206.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "migrations que je parle d'\u00e9ducation que",
        "start": 1208.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je parle de travail comme j'\u00e9tais \u00e0",
        "start": 1209.65,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "lille l'\u00e9ducation comme j'ai fait ce",
        "start": 1210.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "week-end alors l\u00e0 on parle de rien et",
        "start": 1212.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "leur d'\u00e9conomie alors et d'\u00e9conomie mais",
        "start": 1213.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que \u00e7a m'int\u00e9resse j'ai",
        "start": 1215.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "toujours aim\u00e9 les connais bien plus \u00e7a",
        "start": 1217.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "me passionne et je voudrais simplement",
        "start": 1218.5,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pourquoi vous avez cette impression",
        "start": 1220.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parce que nous avons v\u00e9cu",
        "start": 1222.9,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "alain duhamel \u00e9tait le grand pr\u00eatre dans",
        "start": 1225.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette p\u00e9riode la p\u00e9riode pendant 40 ans",
        "start": 1227.169,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'\u00e9conomie \u00e9tait reine je dirais m\u00eame",
        "start": 1229.84,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomisme or je pense que nous sommes",
        "start": 1232.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sortis de cette p\u00e9riode qui \u00e9tait une",
        "start": 1234.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode marqu\u00e9e par la paix aujourd'hui",
        "start": 1236.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous sommes de nouveau dans des tentes",
        "start": 1239.32,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "tragique et donc je pense que la",
        "start": 1240.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "question majeure c'est l'identit\u00e9 et le",
        "start": 1242.529,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "destin de la france et c'est pour \u00e7a que",
        "start": 1245.86,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "vous croyez que l'\u00e9conomie ne",
        "start": 1247.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse pas c'est parce que j'ai dit",
        "start": 1248.919,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "et j'ai r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu' il fallait sortir de",
        "start": 1251.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cette \u00e9conomisme et qu'il fallait",
        "start": 1253.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comprenez vous que le sort grand pr\u00eatre",
        "start": 1255.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parce qu'il y avait une doxa une",
        "start": 1257.38,
        "duration": 2.539
    },
    {
        "text": "doctrine",
        "start": 1258.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le th\u00e8me du lib\u00e9ral duhamel \u00e0 milliards",
        "start": 1259.919,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "act\u00e9 ristic ne pas l'\u00eatre pas le sepa",
        "start": 1262.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "libera corps malade mais l\u00e0 une",
        "start": 1263.98,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ristique c'est qu'il est \u00e0 la",
        "start": 1265.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fois interviewer et grands tra\u00eetres de",
        "start": 1266.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la doxa id\u00e9ologique donc en g\u00e9n\u00e9ral il",
        "start": 1269.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "interviewe et il am\u00e8ne ses interviewers",
        "start": 1271.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur sa doxa id\u00e9ologie \u00e0 dire que chez",
        "start": 1273.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sinon chacun de nos deux son id\u00e9ologie \u00e0",
        "start": 1275.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais absolument mais \u00e7a je suis d'accord",
        "start": 1278.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donc je r\u00e9p\u00e8te donc \u00e9videmment",
        "start": 1279.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie m'int\u00e9resse et le pouvoir",
        "start": 1281.38,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d'achat si vous voulez ce que je ne veux",
        "start": 1283.39,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "pas c'est rentr\u00e9 dans la rivalit\u00e9 des",
        "start": 1286.149,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "mesures est d\u00e9magogique tels que le",
        "start": 1291.58,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "fonds",
        "start": 1294.669,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "saviez bertrand marine le pen et la",
        "start": 1295.83,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "gauche promettre une augmentation du",
        "start": 1299.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "smic c'est d\u00e9magogique c'est c'est",
        "start": 1301.539,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogique si si on ne n'explique pas",
        "start": 1303.49,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "que il faut le probl\u00e8me fran\u00e7ais c'est",
        "start": 1306.82,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'appauvrissement de sa population et",
        "start": 1310.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'appauvrissement est li\u00e9e \u00e0 ce qu'on ne",
        "start": 1313.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "produit pas assez qu'on a d\u00e9sappris de",
        "start": 1315.52,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser on a l\u00e0 la production",
        "start": 1317.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'industrie repr\u00e9sentait 24 % de la",
        "start": 1319.899,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "richesse nationale en 1980 et",
        "start": 1322.57,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est en quelque 12 et 14%",
        "start": 1325.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "hall alors que les allemands et les",
        "start": 1327.27,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "italiens restent au-dessus de 20% nous",
        "start": 1329.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on est comme \u00e7a c'est une premi\u00e8re chose",
        "start": 1331.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me deuxi\u00e8me chose on ne si vous",
        "start": 1332.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "voulez on a une population active qui",
        "start": 1335.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n'est pas assez actif si j'ose dire cei",
        "start": 1337.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "a contenu les jeunes rentrer trop tard",
        "start": 1340.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans la vie active les les gens plus de",
        "start": 1341.62,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "55 ans sortent trop et \u00e7a \u00e7a vous",
        "start": 1344.47,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "renverra le pass\u00e9 globalement",
        "start": 1347.559,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "globalement pas chacun d'entre nous",
        "start": 1349.71,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais globalement la france ne",
        "start": 1352.149,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "travaillent pas assez n'a pas assez",
        "start": 1354.52,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'actifs",
        "start": 1355.87,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est mais emmanuel macron n'a rien fait",
        "start": 1357.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a ne me dit pas vous \u00eates d'accord",
        "start": 1359.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et emmanuel m\u00e2con emmanuelle coint",
        "start": 1360.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "strictement rien fait fabienne n'a rien",
        "start": 1361.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s dynamique mais entre ce mais de",
        "start": 1363.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on c'est \u00e7a emmanuel maquoy il dit",
        "start": 1365.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quelque chose il ne fait jamais ce qu'il",
        "start": 1367.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dit ou il fait le contraire ou alors il",
        "start": 1368.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "explique que il mourir en m\u00eame temps les",
        "start": 1370.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "deux choses donc donc je finis alain je",
        "start": 1372.22,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "finis donc je pense que il faut produire",
        "start": 1374.68,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "plus r\u00e9industrialiser",
        "start": 1378.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "travailler plus pour gagner plus comme",
        "start": 1381.75,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "disait oh nicolas sarkozy c'\u00e9tait un",
        "start": 1383.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bon second voyez nous sommes fiers",
        "start": 1385.45,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses et en plus il faut",
        "start": 1388.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "simplement comment vous dire aider",
        "start": 1391.179,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "davantage l'industrie fran\u00e7aise se",
        "start": 1393.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "relocaliser comment pourquoi on a",
        "start": 1395.38,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d\u00e9localis\u00e9 parce que y'a trop de",
        "start": 1397.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "protection sociale ya trop de charges",
        "start": 1399.429,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "sociales pourquoi ya trop de charges",
        "start": 1401.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sociales je vous donne les chiffres",
        "start": 1402.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est facile 1 30% du pib pour la",
        "start": 1404.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "protection sociale 56 % pour la d\u00e9pense",
        "start": 1406.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "publique 47% pour les pr\u00e9l\u00e8vements",
        "start": 1409.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "obligatoires voyez c'est qu'on peut",
        "start": 1411.22,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aller tr\u00e8s loin comme \u00e7a on est champion",
        "start": 1412.66,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "du monde en tout cas sa finance aussi",
        "start": 1413.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les h\u00f4pitaux s'affinant c\u00e9zanne et bien",
        "start": 1414.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s\u00fbr vous avez raison mais \u00e7a finit m\u00eame",
        "start": 1416.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "si le monde entier j'ai fui je vous",
        "start": 1417.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "laisse la parole \u00e0 la wii cette finance",
        "start": 1419.47,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 1420.94,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e parce que vos pronos l'\u00e9conomie",
        "start": 1423.33,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "a besoin de raisonnement allons",
        "start": 1426.01,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "donc attendez attendez laissez si je",
        "start": 1431.85,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "finis je finis donc pour r\u00e9duire la",
        "start": 1434.29,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "charge de la protection sociale sur les",
        "start": 1437.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "entreprises sans \u00e9corner le mod\u00e8le",
        "start": 1439.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "social fran\u00e7ais il faut s'en prendre \u00e0",
        "start": 1442.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la part qui est non contributifs \u00e0 la",
        "start": 1444.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "parti\u00e9 finans qui finance la solidarit\u00e9",
        "start": 1447.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nationale et qui va aux \u00e9trangers \u00e7a",
        "start": 1449.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente des sommes \u00e9normes \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1451.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "20 milliards ou 30 milliards par an il",
        "start": 1453.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faut enlever les allocations familiales",
        "start": 1455.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les allocations logement le rsa \u00e0 la",
        "start": 1457.54,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "population \u00e9trang\u00e8re bon de rentrer de",
        "start": 1460.54,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomisme d\u00e9j\u00e0 sur un pr\u00eat de",
        "start": 1463.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie dominante de aux dominantes",
        "start": 1466.059,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "je ne sais pas",
        "start": 1468.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 sur le sur le il faut tout coup\u00e9",
        "start": 1470.04,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9trangers c'est vrai que non",
        "start": 1472.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "contributifs g\u00e9nial un nom voil\u00e0 ce que",
        "start": 1474.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand ils cotisent ils ont droit alors",
        "start": 1476.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors alors c'est vrai qu'il ya aussi",
        "start": 1478.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9trangers heureusement",
        "start": 1480.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qui eux cotisent \u00e9quipe qui",
        "start": 1482.17,
        "duration": 6.259
    },
    {
        "text": "compte tenu de la structure des hd",
        "start": 1485.56,
        "duration": 5.499
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9 part de ce march\u00e9",
        "start": 1488.429,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "vous vont les continents des landes non",
        "start": 1491.059,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "non non parce que les connais je vous",
        "start": 1493.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondrais et consid\u00e9rerait que mes",
        "start": 1495.149,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "trente secondes et et qui va alors je ne",
        "start": 1497.7,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dis rien je vous r\u00e9pondrai apr\u00e8s",
        "start": 1499.409,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "parvenait pour vous utilisez",
        "start": 1500.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "en en revanche je pense qu'il est tout \u00e0",
        "start": 1502.22,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "fait possible sans \u00eatre d\u00e9magogue",
        "start": 1506.1,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "de mettre en avant un certain nombre de",
        "start": 1508.789,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mesures que l'on pourrait",
        "start": 1511.499,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "appliquer apr\u00e8s l'\u00e9lection",
        "start": 1513.409,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle rien par exemple de ce",
        "start": 1515.639,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "qu'on peut tr\u00e8s bien se donner comme",
        "start": 1517.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "objectif qu'il n'y ait pas de retraite",
        "start": 1518.94,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieure \u00e0 1000 euros mais pas",
        "start": 1522.33,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieure \u00e0 1000 euros bruts mais a",
        "start": 1525.539,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 pas inf\u00e9rieure \u00e0 1000 euros nets",
        "start": 1527.759,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bon ce qui serait pour la cat\u00e9gorie qui",
        "start": 1530.249,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est la plus pr\u00e9caire de tout quelque",
        "start": 1532.889,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chose de n\u00e9cessaire de m\u00eame on sait tr\u00e8s",
        "start": 1534.629,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "bien que il ya des professions pour",
        "start": 1537.539,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lesquelles la valorise une",
        "start": 1539.789,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "revalorisation est non seulement promise",
        "start": 1541.289,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mais \u00e9quitable les agriculteurs on peut",
        "start": 1543.509,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "penser aux agriculteurs pour qu'ils",
        "start": 1546.659,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aient eu quelques mesures de prise mais",
        "start": 1548.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pas assez on peut penser aux personnels",
        "start": 1549.779,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 \u00e0 commencer d'un vrai peuple en",
        "start": 1553.23,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "fait en r\u00e9alit\u00e9 l'ensemble du personnel",
        "start": 1555.809,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 parce que m\u00eame les grands",
        "start": 1557.279,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "patrons sont pay\u00e9s de fa\u00e7on",
        "start": 1558.6,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "scandaleusement m\u00e9diocre bon donc \u00e0 eux",
        "start": 1560.159,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "de m\u00eame que on s'y est engag\u00e9 mais on y",
        "start": 1563.279,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "va \u00e0 tout petits pas et on pourrait",
        "start": 1566.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer le pas en ce qui concerne les",
        "start": 1568.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "enseignants surtout si on veut avoir un",
        "start": 1570.96,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "niveau d'enseignants qui de nouveau",
        "start": 1573.09,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "s'am\u00e9liore au lieu de se d\u00e9grader comme",
        "start": 1575.749,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas depuis pas depuis cinq",
        "start": 1578.519,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ans mais comme c'\u00e9tait le cas depuis 30",
        "start": 1580.679,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ans d'ailleurs ce se voit par l\u00e0",
        "start": 1582.69,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "l'absence de candidats pour enseigner et",
        "start": 1584.429,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "par le niveau de notes auquel on accepte",
        "start": 1587.669,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des candidats par exemple en capes donc",
        "start": 1590.279,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il ya un gros probl\u00e8me il faut bien",
        "start": 1592.499,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "trouver des solutions et puis pour le",
        "start": 1594.419,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "reste moi je crois pas au rel\u00e8vement",
        "start": 1596.49,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux et massif mais par exemple il",
        "start": 1598.07,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "ya des branches qui manque de personnel",
        "start": 1600.929,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "ben en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale quand les branches",
        "start": 1603.899,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "manque de personnel c'est que le",
        "start": 1605.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "personnel est en question n'est pas",
        "start": 1607.379,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "assez pay\u00e9s d'accord et je suis tann\u00e9",
        "start": 1608.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s\u00e9par\u00e9ment",
        "start": 1611.36,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "mais je n'ai jeu je sais que \u00e7a n'est",
        "start": 1613.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas laid ce sont les entreprises qui se",
        "start": 1615.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mord 6h oui mais il faut d'ailleurs les",
        "start": 1617.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "entreprises le demande elle-m\u00eame que ce",
        "start": 1619.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "genre de n\u00e9gociations les entreprises",
        "start": 1621.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont pas toujours tr\u00e8s press\u00e9 de les",
        "start": 1623.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mener mais que ce genre de n\u00e9gociation",
        "start": 1624.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "se fasse par branche professionnelle a",
        "start": 1626.88,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 mais je suis je suis au d\u00e9but",
        "start": 1629.52,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "du d\u00e9but du d\u00e9but on est d'accord je \u00e7a",
        "start": 1632.61,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord l\u00e0 dessus je suis",
        "start": 1634.559,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "d'accord avec les cat\u00e9gories",
        "start": 1635.549,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "prioritaires exactement je voudrais",
        "start": 1637.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "simplement dire qu'il faut financer \u00e7a",
        "start": 1640.35,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "donc c'est pour \u00e7a que j'ai dit",
        "start": 1642.08,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9duire les charges sociales et",
        "start": 1644.6,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "donc il faut r\u00e9duire la protection",
        "start": 1648.539,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sociale pour les que la solidarit\u00e9",
        "start": 1649.62,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "nationale redevienne uniquement",
        "start": 1652.559,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "nationaux mais c'est tr\u00e8s bien vous \u00eates",
        "start": 1654.179,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "un lib\u00e9ral eric zemmour en attendait non",
        "start": 1655.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale sabanci \u00e0 dire c'est pas parce",
        "start": 1657.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'on r\u00e9duit les imp\u00f4ts qu'on les lib\u00e8re",
        "start": 1660.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en l'occurrence savez le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1661.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gaulle \u00e9tait colbertiste et au temps du",
        "start": 1663.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle y avait 33 % de",
        "start": 1665.01,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires donc il faut",
        "start": 1666.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "arr\u00eater avec ces dichotomie brrr",
        "start": 1668.429,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement on peut le financer",
        "start": 1670.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "autrement aussi j'ai dis le si le fait",
        "start": 1672.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de redevenir que la protection nationale",
        "start": 1674.97,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e0 la solidarit\u00e9 reste alors deux l\u00e4nder",
        "start": 1677.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et nationale \u00e7a va permettre des",
        "start": 1679.049,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies entre 20 et 30 milliards selon",
        "start": 1680.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les chiffres on peut aussi avec la",
        "start": 1682.409,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "retraite accro\u00eetre la dur\u00e9e de travail",
        "start": 1684.09,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 64 ans et l\u00e0 \u00e7a nous fait encore",
        "start": 1688.44,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "des \u00e9conomies de 20 \u00e0 30 milliards je",
        "start": 1691.409,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "vous avais envie vous avez entendu dire",
        "start": 1693.299,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "67 ans j'ai dit mais non alors pr\u00e9ciser",
        "start": 1694.65,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "votre centre \u00e7a c'est le front national",
        "start": 1697.23,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "qui reprend \u00e7a pour me pour me faire",
        "start": 1698.039,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "passer pour un m\u00e9chant",
        "start": 1700.409,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est de bonne guerre j'ai dit",
        "start": 1701.87,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "simplement dans une \u00e9mission de ces news",
        "start": 1704.309,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "au temps o\u00f9 j'\u00e9tais chez vos amis et",
        "start": 1705.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "concurrents de ces news que les",
        "start": 1708.179,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "allemands \u00e0 bp 67 ans lieu et que tout",
        "start": 1710.28,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendrait de l'esp\u00e9rance de vie je",
        "start": 1713.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rappelle que mais j'avais 10 64 ans",
        "start": 1716.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e7a ressemble assez raisonnable",
        "start": 1718.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "emmanuel macron n'a rien fait",
        "start": 1720.27,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 fran\u00e7ois fillon \u00e0",
        "start": 1721.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "edouard balladur m\u00eames agents piratins",
        "start": 1724.289,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "et m\u00eame \u00e0 jean marc et on est m\u00eame \u00e0",
        "start": 1726.63,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande est ce que dit jean",
        "start": 1727.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "marc ayrault il n'a rien fait moi il ya",
        "start": 1729.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "eu une grande copine mais mais alors mai",
        "start": 1730.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "or sans emp\u00eacher de r\u00e9forme mais non",
        "start": 1733.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais non mais je suis d\u00e9sol\u00e9 il n'a rien",
        "start": 1735.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait le r\u00e9sultat mais \u00e7a moi je vois que",
        "start": 1737.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat c'est la priorit\u00e9 est \u00e0 60",
        "start": 1738.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ans ce n'est pas la priorit\u00e9 et je finis",
        "start": 1740.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ren\u00e9 georges parce que alain dit tout \u00e0",
        "start": 1743.34,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'heure dans les",
        "start": 1745.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "retraites d'un mot quand m\u00eame mais moi",
        "start": 1747.2,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "je vous ai laiss\u00e9 finir deux minutes",
        "start": 1749.94,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "parce que vous retenez ce que j'ai dit",
        "start": 1751.17,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "est termin\u00e9e et je termine et on savait",
        "start": 1755.96,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "que alain raison il y a beaucoup",
        "start": 1758.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers qui travaillent qui cotisent",
        "start": 1761.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils ont ces gens l\u00e0 ont tout \u00e0 fait le",
        "start": 1762.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "droit pendant et apr\u00e8s ce but est",
        "start": 1764.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 eau aux r\u00e9sultats de leurs",
        "start": 1765.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "contributions c'est \u00e0 dire pour la",
        "start": 1768.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale pour la retraite etc je",
        "start": 1769.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "suis tout \u00e0 fait d'accord avec \u00e7a mais",
        "start": 1771.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il ya deux il ya 2 mai le 1er mai c'est",
        "start": 1773.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les fraudes sociales vous",
        "start": 1774.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "savez qu'\u00e0 beaucoup de fraudes sociales",
        "start": 1777.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "kiki qui touche essentiellement les",
        "start": 1778.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers est qui et qui sont \u00e9valu\u00e9s",
        "start": 1780.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "marcheurs le prat \u00e0 40 ou 50 milliards",
        "start": 1782.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la cour des comptes elle m\u00eame dit entre",
        "start": 1784.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "15 et 45 milliards les fraudes",
        "start": 1786.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on ne peut pas les \u00e9valuez",
        "start": 1787.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous pouvez deviner de la t\u00eate ne me",
        "start": 1789.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dis-je un milliard parce que \u00e7a c'est du",
        "start": 1791.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "livre de charles prat oui il n'est pas",
        "start": 1793.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "uniquement sur la fraude sociale des",
        "start": 1795.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers il parle aussi des arnaques \u00e0",
        "start": 1796.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la tva et des perc\u00e9es pantin saint",
        "start": 1798.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "charles le prince diane chose tr\u00e8s",
        "start": 1800.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "simple nous sommes 65 millions",
        "start": 1802.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'habitants il y \u00e0 75 millions de cartes",
        "start": 1804.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bitaoui deuxi\u00e8mement quand et je finis",
        "start": 1806.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avec 100 quand alain duhamel donc dit",
        "start": 1808.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cela il oublie quelque chose d'important",
        "start": 1810.9,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "me semble-t-il il y \u00e0 8% de ch\u00f4meurs en",
        "start": 1813.0,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1816.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moyenne oui chez les \u00e9trangers il ya de",
        "start": 1817.4,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "l'app\u00e9tence pour ce roman il y \u00e0 il y \u00e0",
        "start": 1820.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "13% je n'ai pas compris j'ai peint garde",
        "start": 1823.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "horse % parmi la population \u00e9trang\u00e8re de",
        "start": 1825.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs a remis la population \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 1827.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "en france absolument deuxi\u00e8mement il y \u00e0",
        "start": 1829.62,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "13 8% d'inactifs ch\u00f4meurs plus inactifs",
        "start": 1832.8,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dans la population fran\u00e7aise en moyenne",
        "start": 1836.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chez les \u00e9trangers extra-europ\u00e9ens ce",
        "start": 1838.41,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "chiffre monte \u00e0 40% donc vous voyez bien",
        "start": 1841.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'il ya un vrai probl\u00e8me nous avons",
        "start": 1844.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous sommes pass\u00e9s d'une",
        "start": 1846.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "immigration de travail dans les ann\u00e9es",
        "start": 1847.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "60 70 \u00e0 aujourd'hui d'une immigration",
        "start": 1849.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sans travail nous devons cesser cette",
        "start": 1851.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "immigration sans travail elles nous",
        "start": 1853.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "co\u00fbtent tr\u00e8s cher nous devons renvoyer",
        "start": 1855.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ces gens du pouvoir d'achat alors",
        "start": 1857.61,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re jo de vieilles r\u00e8gles marxiste",
        "start": 1860.16,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "vieille r\u00e8gle marxiste absolument",
        "start": 1862.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'immigration p\u00e8se sur les salaires et",
        "start": 1864.82,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "donc r\u00e9duire l'immigration \u00e7a permet",
        "start": 1867.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'augmenter les salaires c'est ce qu'on",
        "start": 1869.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voit au royaume uni en ce moment alain",
        "start": 1870.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "duhamel alors il y avait en tout cas",
        "start": 1872.54,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "deux choses il ya ce qui concerne",
        "start": 1874.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'immigration et ya ce qui concerne les",
        "start": 1876.049,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "fraudes sur certains points s'asseyait",
        "start": 1878.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sur certains points et pas sur tous les",
        "start": 1880.76,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "points non non il ya des arnaques aussi",
        "start": 1883.04,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 la taxe carbone par exemple c'est pas",
        "start": 1885.88,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ben oui c'est pas les",
        "start": 1888.89,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "socialo mais je sais bien donnez moi je",
        "start": 1891.61,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "veux dire je veux dire il ya des ja d",
        "start": 1894.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ire des fraudes dans beaucoup de",
        "start": 1896.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "domaines il y en a beaucoup trop bon sur",
        "start": 1898.04,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "les fraudes",
        "start": 1900.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tous les gouvernements successifs et sec",
        "start": 1902.049,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "de les combattre de mieux qu'ils peuvent",
        "start": 1904.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est avec des r\u00e9sultats insuffisants",
        "start": 1906.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est pas vrai mais je crois que c'est",
        "start": 1908.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moi qui parlais pas de bon avec des",
        "start": 1909.35,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats \u00e9videmment insuffisant il y a",
        "start": 1912.11,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des choses \u00e0 faire je veux dire par",
        "start": 1915.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "exemple en ce qui concerne les cartes",
        "start": 1917.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vitale on peut parfaitement imaginer il",
        "start": 1919.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ya un certain nombre de dons etc n'est",
        "start": 1922.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu' on mettrait biom\u00e9trique qui",
        "start": 1923.9,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "permettrait \u00e0 ce moment l\u00e0 d'\u00e9viter",
        "start": 1925.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "justement ce genre de frau que le",
        "start": 1927.049,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "gouvernement organise et alain et que le",
        "start": 1928.7,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "gouvernement a refus\u00e9 que le",
        "start": 1930.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gouvernement a refus\u00e9 pour de leurs",
        "start": 1932.419,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "gouvernements d'edouard philippe laprise",
        "start": 1933.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et non mais je finisse ne m'apprenez",
        "start": 1934.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parce que je sais ah bon et si je dis",
        "start": 1937.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait le faire c'est parce que",
        "start": 1939.32,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "je sais que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 fait mais",
        "start": 1940.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous le dit autrement vous dites pas que",
        "start": 1941.45,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "le gouvernement a refus\u00e9 patine de",
        "start": 1943.46,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l\u00e2cher je la refuse et je ne sais j'en",
        "start": 1945.679,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ai je ne vois pas pourquoi je leur ai",
        "start": 1949.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dit puisque j'ai essay\u00e9 de poursuivre",
        "start": 1951.799,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "mon raisonnement ski avec vous n'est pas",
        "start": 1953.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9vident non bon alors je",
        "start": 1954.53,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "reprends en ce qui concerne les fraudes",
        "start": 1957.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il est possible y adh\u00e9rer ya des",
        "start": 1959.929,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses bon de m\u00eame que en ce qui",
        "start": 1961.58,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "concerne les le contr\u00f4le policier par",
        "start": 1963.98,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "exemple avec la biom\u00e9trie l\u00e0 aussi on",
        "start": 1967.4,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "pourrait arriver \u00e0 obtenir de bien",
        "start": 1969.919,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "meilleurs r\u00e9sultats que ceux qu on",
        "start": 1971.299,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "obtient donc il ya ce domaine l\u00e0 qui est",
        "start": 1972.799,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "soluble bon pour le reste en ce qui",
        "start": 1975.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "concerne alors \u00e7a c'est une conviction",
        "start": 1978.169,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "personnelle vous n'\u00eates pas du tout",
        "start": 1979.73,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 d'ailleurs si vous n'\u00eates pas",
        "start": 1980.96,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'accord vous le dirais",
        "start": 1982.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais pour le reste si on veut vraiment",
        "start": 1983.69,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er de l'emploi et sous ce quinquennat",
        "start": 1986.12,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le taux de ch\u00f4mage aura baiss\u00e9 quand",
        "start": 1990.409,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "m\u00eame c'est quand m\u00eame pas inint\u00e9ressant",
        "start": 1993.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on est d'accord il assez factuel il a",
        "start": 1995.529,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 mais bien s\u00fbr il a baiss\u00e9 il il a",
        "start": 1998.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 il est remont\u00e9 un mort et heroes",
        "start": 2000.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "baisse n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas beaucoup",
        "start": 2002.44,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 il faut pas dire que veut dire",
        "start": 2003.909,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ayez tout n'est pas blanc et noir je",
        "start": 2005.679,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "suis pas en train de vous dire que tout",
        "start": 2007.36,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 fait me convient parce que",
        "start": 2008.259,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l\u00e0 n'est pas la r\u00e9alit\u00e9 mais il",
        "start": 2010.179,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache que sur le plan \u00e9conomique on",
        "start": 2011.95,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "se trouve au moment o\u00f9 la reprise a lieu",
        "start": 2014.23,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "on se trouve avec un taux de croissance",
        "start": 2016.299,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "notamment pour l'ann\u00e9e prochaine qui est",
        "start": 2018.639,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s sup\u00e9rieur \u00e0 tout ce qu'on a connu",
        "start": 2020.679,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "depuis tr\u00e8s longtemps avec un taux",
        "start": 2022.84,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "d'investissement qui est en tout cas",
        "start": 2025.029,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "encourageants et avec ce qu'ils",
        "start": 2026.94,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "m\u00e9canique un taux de ch\u00f4mage qui diminue",
        "start": 2029.11,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "mais l'id\u00e9al \u00e0 sur laquelle je voulais",
        "start": 2032.169,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "terminer c'est que si on veut vraiment",
        "start": 2034.149,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on saine faire reculer le ch\u00f4mage",
        "start": 2037.179,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse c'est d'abord et avant tout",
        "start": 2041.139,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "la croissance et que de ce point de vue",
        "start": 2043.629,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout ce qui est fait pour faciliter la",
        "start": 2046.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "croissance et il ya des choses de tout",
        "start": 2047.799,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 fait mais il ya des choses",
        "start": 2049.54,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites par exemple alors ce",
        "start": 2050.889,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui concerne le droit du travail et sa",
        "start": 2052.569,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "facilit\u00e9 les choses tout ce qui fait",
        "start": 2054.339,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'eux m\u00eames des r\u00e9formes fiscales pour",
        "start": 2056.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les entreprises tout ce qui a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 2058.69,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "facilite la croissance et la croissance",
        "start": 2060.79,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment facilite la baisse du ch\u00f4mage",
        "start": 2062.889,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "m\u00eame si elle ne r\u00e8gle pas tout et on",
        "start": 2065.619,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sait bien s\u00fbr y est mais aujourd'hui je",
        "start": 2067.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "termine l\u00e0 dessus et en particulier ce",
        "start": 2069.849,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "qui est un des gros probl\u00e8mes fran\u00e7ais",
        "start": 2071.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la question du ch\u00f4mage pour ceux du choc",
        "start": 2072.94,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "du ch\u00f4mage de l'oise et l'ong longs mois",
        "start": 2075.31,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce qui malheureusement alors non pas",
        "start": 2078.159,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soin de comp\u00e9tences professionnelles en",
        "start": 2080.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "me disant tu sois appartiennent \u00e0 des",
        "start": 2082.389,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "professions qui sont en train de",
        "start": 2084.46,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d\u00e9cliner et non pas la nouvelle",
        "start": 2087.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "formation qui leur faudrait c'est bien",
        "start": 2088.899,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s\u00fbr soir\u00e9e bass rec je vais essayer de",
        "start": 2091.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "remettre de r\u00e9pondre de fa\u00e7on rapide",
        "start": 2092.829,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement oui la croissance est",
        "start": 2094.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "repartie tr\u00e8s haut mais nous \u00e9tions le",
        "start": 2097.18,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pays d'europe qui avions le plus chut\u00e9",
        "start": 2100.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "oui en terme de croissance donc",
        "start": 2103.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais leur jugement tu as tu",
        "start": 2104.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voyais et malleyrand terme charmant",
        "start": 2106.03,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "parce que la r\u00e9ponse est content \u00e0 mercy",
        "start": 2107.92,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "un autre th\u00e8me qui arrive donc plus",
        "start": 2109.089,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment comme on l'est on a tomb\u00e9 on",
        "start": 2110.68,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "est tomb\u00e9 beaucoup plus bas que les",
        "start": 2112.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "autres on remonte plus loin mais \u00e7a \u00e7a",
        "start": 2113.109,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne changera rien condat mentalement",
        "start": 2115.27,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement le probl\u00e8me fondamental que",
        "start": 2116.829,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "n'a absolument pas r\u00e9solu et maniema",
        "start": 2119.319,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "point m\u00eame qu'il a aggrav\u00e9e c'est notre",
        "start": 2120.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "manque de comp\u00e9titivit\u00e9 nous avons des",
        "start": 2123.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficits commerciaux depuis 2005 ne",
        "start": 2125.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sommes plus en \u00e9quilibre nous j'ai jadis",
        "start": 2127.48,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "les services qu'on pensait aujourd'hui",
        "start": 2129.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce n'est plus le cas nous avons 65",
        "start": 2132.609,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "milliards de d\u00e9ficit commercial en 2020",
        "start": 2134.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous sommes le seul pays d'europe avec",
        "start": 2136.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le royaume uni \u00e0 \u00eatre en d\u00e9ficit",
        "start": 2138.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "commercial nous avons une d\u00e9ficit de la",
        "start": 2140.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "balance des paiements depuis des ann\u00e9es",
        "start": 2142.21,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat c'est que nous avons une",
        "start": 2143.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "position nette ext\u00e9rieur la position",
        "start": 2145.329,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "dette ext\u00e9rieure c'est la diff\u00e9rence",
        "start": 2147.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entre ce qu'on poss\u00e8de est ce qu'on est",
        "start": 2148.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "poss\u00e9d\u00e9e si j'ose dire par les \u00e9trangers",
        "start": 2151.18,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "2 \u00e9coutez moi bien de 2,2 -",
        "start": 2153.04,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "695 milliards d'euros \u00e7a veut dire 30%",
        "start": 2156.72,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "de notre pic pour vous donner \u00e0 raconte",
        "start": 2160.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "par exemple les allemands eux ont une",
        "start": 2161.74,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "position nette ext\u00e9rieur positive de",
        "start": 2163.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "2500 milliards sont s\u00fbrs a autant on",
        "start": 2166.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sert visionnement industriel classement",
        "start": 2169.06,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "alors que nous on ne fait plus hormis le",
        "start": 2170.92,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "luxe en cher ami en 1980 le revenu par",
        "start": 2172.329,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "habitant ans le revenu par habitant des",
        "start": 2177.099,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e9taient sup\u00e9rieurs aux revenus",
        "start": 2179.079,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "allemand est sup\u00e9rieur aux revenus",
        "start": 2181.599,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains aujourd'hui il est inf\u00e9rieur",
        "start": 2183.73,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "de 15% du revenu par habitant d allemand",
        "start": 2185.8,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et 40% du revenu par habitant des",
        "start": 2188.859,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains c'est \u00e7a le r\u00e9sultat de la",
        "start": 2191.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gestion par nos \u00e9lites doyon grand deux",
        "start": 2194.17,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "bicornes adoub\u00e9 par la mer n'est pas",
        "start": 2196.06,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "responsable de femmes si si il rsa bon",
        "start": 2199.599,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "on a un nouveau th\u00e8me vous proposer",
        "start": 2202.599,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s celui du pouvoir d'achat sera la",
        "start": 2204.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e il faudrait quand m\u00eame r\u00e9pondre",
        "start": 2206.02,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "parce que s'il",
        "start": 2207.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "y aura une r\u00e9ponse \u00e0 la r\u00e9ponse et",
        "start": 2208.95,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "croyez moi on est l\u00e0 jusqu'\u00e0 preneur",
        "start": 2211.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fait je vais dire une seule chose dans",
        "start": 2212.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce que vient de dire eric zemmour ya",
        "start": 2214.51,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses qui sont vraies il",
        "start": 2216.73,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet au passage que c'est le",
        "start": 2218.589,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de 40 ans mais ce n'est pas une",
        "start": 2219.819,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "satisfaction balle du tout d'accord",
        "start": 2221.829,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'est pas une satisfaction justement",
        "start": 2224.41,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "question mais que quand la france",
        "start": 2226.299,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "emprunte les taux auxquels elle peut",
        "start": 2228.99,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "emprunter prouve en tout cas que on est",
        "start": 2231.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 aux lieux conscience comme une",
        "start": 2235.42,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "menace et il ya beaucoup d'argent mais",
        "start": 2237.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "non il aimait l'italie a le m\u00eame",
        "start": 2239.859,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "quasiment le m\u00eame taux que nous sommes",
        "start": 2241.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quasiment quasiment vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 2243.16,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "que d\u00e8s que les italiens s'est relanc\u00e9",
        "start": 2244.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en avait 10 ans italien commence mais ce",
        "start": 2246.789,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "qui n'est pas le cas avec draghi qui est",
        "start": 2248.44,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "\u00e9crit",
        "start": 2249.91,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "eric z\u00e9mour justement que nous amener \u00e0",
        "start": 2255.119,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "\u00eatre notre nouveau th\u00e8me de discussion",
        "start": 2257.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais qui concerne la france est ce que",
        "start": 2259.059,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la france en tant que nation aujourd'hui",
        "start": 2260.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est en danger l\u00e0 vous \u00eates entend dire",
        "start": 2262.779,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "qu'il est m\u00eame en danger industriel en",
        "start": 2265.48,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "danger en tant que puissance \u00e9conomique",
        "start": 2267.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mais ce qu'il ya aussi un autre danger",
        "start": 2268.809,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qui menace aujourd'hui le pays peut \u00eatre",
        "start": 2271.329,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "un danger qui perdit deux leaders aient",
        "start": 2273.01,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 jeudi l'entit\u00e9 puis a r\u00e9pondu",
        "start": 2274.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est alain h\u00e9ril c\u00e9cilia lui qui r\u00e9pond",
        "start": 2276.369,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "1er mai vous pouvez y aller \u00e7a me g\u00eane",
        "start": 2278.98,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pas alors allez alors \u00e0 utiliser un",
        "start": 2281.02,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "nouveau venu d'avoir la parole c'est",
        "start": 2282.849,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a l'adieu moi \u00e7a me g\u00eane c'est",
        "start": 2284.109,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "comme vous voulez aller",
        "start": 2286.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il y adeux vous avez raison je distingue",
        "start": 2288.27,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "deux choses il ya ce ton convient de",
        "start": 2291.22,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "parler du pour moi rel\u00e8ve du d\u00e9clin",
        "start": 2293.47,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin riel et \u00e9conomiques industrielles",
        "start": 2296.16,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "appauvrissement d\u00e9j\u00e0 envoy\u00e9 tiers-monde",
        "start": 2299.91,
        "duration": 2.949
    },
    {
        "text": "parce que la paix la tiers-mondisation",
        "start": 2301.93,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a c'est tr\u00e8s exag\u00e9r\u00e9 je vous assure",
        "start": 2302.859,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "que aller voir et non mais des millions",
        "start": 2306.039,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de gens ils savent qu'ils sont sciemment",
        "start": 2307.93,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "m\u00e9zi\u00e8res monde les gens \u00e7a veut dire",
        "start": 2309.039,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'elle conna\u00eet c'est mon expression bon",
        "start": 2310.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire un appauvrissement j'aime",
        "start": 2312.039,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mieux \u00e7a \u00e0 l'appauvrissement globale \u00e7a",
        "start": 2314.44,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "veut dire une tiers-mondisation espace",
        "start": 2316.059,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "dans la deuxi\u00e8me division non c'est \u00e7a",
        "start": 2317.289,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire non pas voil\u00e0 donc et",
        "start": 2318.73,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "il y a et il y a autre chose c'est la",
        "start": 2321.7,
        "duration": 8.399
    },
    {
        "text": "survie oui d\u00e9clin et la survie de la",
        "start": 2326.049,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "france en tant que nation d'autant que",
        "start": 2330.099,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "france ces deux choses pareilles qui se",
        "start": 2332.5,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "recoupent par voie et c'est en a on a on",
        "start": 2334.45,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l'a vu tout de suite mais l\u00e0 je pense",
        "start": 2336.279,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que nous vivons une",
        "start": 2338.049,
        "duration": 6.471
    },
    {
        "text": "situation tragique qui est que si nous",
        "start": 2341.49,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "poursuivons cette invasion migratoire et",
        "start": 2344.52,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "cette islamisation de quartier de plus",
        "start": 2348.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "en plus nombreux dans le pays nous",
        "start": 2350.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "allons sous 10 ans ou 20 ans vers un",
        "start": 2352.95,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "liban en grand et pire encore je ne suis",
        "start": 2355.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas d'ailleurs le seul \u00e0 le dire je",
        "start": 2359.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rappelle que fran\u00e7ois hollande par les",
        "start": 2361.02,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "deux partitions souvenez-vous en 2012 \u00e7a",
        "start": 2364.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "finirait par une partition je vous",
        "start": 2367.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rappelle mais vous le savez tous ne le",
        "start": 2369.15,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "mets g\u00e9rard collomb avait",
        "start": 2371.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "absolument non non non non non \u00e0 la",
        "start": 2373.34,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "bonne et moi il dit \u00e7a finira par une",
        "start": 2375.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "partie je vous assure il est des mots",
        "start": 2378.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "futur vous \u00eates un proph\u00e8te du mal \u00e0",
        "start": 2379.98,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "part vous savez je pense que la",
        "start": 2382.32,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "politique puisqu'on parle toujours de",
        "start": 2386.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "politique vous n'\u00eates pas nous je pense",
        "start": 2387.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que la politique c'est pr\u00e9voir le pire",
        "start": 2390.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et non pas le meilleur pour mieux",
        "start": 2392.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'\u00e9viter et pour mieux le combattre en",
        "start": 2394.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc je pense effectivement que si nous",
        "start": 2396.99,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "continuons comme \u00e7a avec nos",
        "start": 2399.12,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "275000 d'entr\u00e9es l\u00e9gales parents",
        "start": 2402.08,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers avec nos 140 mille ou cent",
        "start": 2404.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cas 70000 droit d'asile dont on nous",
        "start": 2406.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "expulse eu personne alors qu'il y en a",
        "start": 2409.47,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "80 % de d\u00e9bouter si nous continuons avec",
        "start": 2411.54,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je parle m\u00eame pas des enfants l\u00e0 dedans",
        "start": 2414.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui sont avec dans les chiffres donc si",
        "start": 2416.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous continuons \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 400 mille",
        "start": 2419.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers l\u00e9gaux je vous parle pas des",
        "start": 2420.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "clandestins parce que l\u00e0 les",
        "start": 2422.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes \u00e9valuent \u00e0 peu pr\u00e8s entre",
        "start": 2424.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "400 mille huit cent mille clandestins",
        "start": 2426.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'avais mang\u00e9 lui encore stefanini dit",
        "start": 2428.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "trois fois l\u00e0 et me gel\u00e9 les gens que je",
        "start": 2430.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'a\u00ef eu ces trois cent mille noms mais",
        "start": 2432.9,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "je suis d'accord que c'est ce que dit",
        "start": 2434.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "evans il est un tr\u00e8s bon super 2000 wyss",
        "start": 2435.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais il yad'autres sp\u00e9cial mais bien s\u00fbr",
        "start": 2437.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et autres chez on va vers la guerre",
        "start": 2438.96,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "civile",
        "start": 2440.55,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "je pense que la guerre civile mon cher",
        "start": 2441.39,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 quand on se bat au dans",
        "start": 2443.37,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "le bataclan et qu'on massacre",
        "start": 2447.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus de 100 personnes \u00e0 la kalachnikov",
        "start": 2449.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle la guerre civile quand on",
        "start": 2451.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dit on et on \u00e9gorge un pr\u00eatre dans son",
        "start": 2452.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9glise \u00e7a s'appelle la guerre civile",
        "start": 2455.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quand on \u00e9gorge un professeur et sa t\u00eate",
        "start": 2457.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "roule sur le la chauss\u00e9e \u00e7a s'appelle",
        "start": 2460.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une guerre civile fr\u00e9d\u00e9ric salat-baroux",
        "start": 2463.77,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de lui sous",
        "start": 2465.18,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "le temps de jacques chirac dit que c'est",
        "start": 2467.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous qui provoqu\u00e9 la guerre sagem propos",
        "start": 2468.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et ben voyons mais \u00e7a c'est vous savez",
        "start": 2470.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est toutes les \u00e9lites qui dit \u00e7a mais",
        "start": 2472.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est facile vous savez on a cit\u00e9",
        "start": 2474.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bainville tout \u00e0 l'heure on a cit\u00e9 au",
        "start": 2475.75,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "mieux",
        "start": 2477.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors qu'alain duault mani\u00e8re on a cit\u00e9",
        "start": 2478.68,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "bainville tout \u00e0 l'heure bainville",
        "start": 2481.54,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "disait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque vous savez en",
        "start": 2482.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "1920 je vais tr\u00e8s vite en 1920 il \u00e9crit",
        "start": 2483.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un livre \u00e0 la le connais qui s'appelle",
        "start": 2486.64,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les cons\u00e9quences politiques de la paix",
        "start": 2488.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans laquelle il annonce tout ce qui va",
        "start": 2489.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "passer dans les ann\u00e9es tron alors que",
        "start": 2491.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "hitler est encore un peintre du dimanche",
        "start": 2493.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "uniquement en se basant sur les limites",
        "start": 2494.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et les et les insuffisances du trait\u00e9 de",
        "start": 2497.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "versailles on lui dit exactement la m\u00eame",
        "start": 2499.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chose vous \u00eates un oiseau de malheur",
        "start": 2501.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un proph\u00e8te de malheur et il",
        "start": 2502.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dit on l'est r\u00e9publicain puisque ont",
        "start": 2504.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'habitude de prendre celui qui annonce",
        "start": 2507.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les catastrophes pour celui qui les",
        "start": 2510.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "provoque il aura eu raison il aura \u00e9t\u00e9",
        "start": 2511.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "proph\u00e8te de malheur j'esp\u00e8re simplement",
        "start": 2514.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que je n'aurais pas le m\u00eame succ\u00e8s si",
        "start": 2516.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "j'ose dire aller et c'est pour \u00e7a",
        "start": 2519.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "justement que je m'\u00e9l\u00e8ve et que",
        "start": 2520.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'appelle les fran\u00e7ais parce que je leur",
        "start": 2522.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dis faites attention on y va on y est",
        "start": 2525.01,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2527.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moi je n'ai glace avec l'indium \u00e0 je\u00fbner",
        "start": 2528.03,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "gorge personne pour r\u00e9pondre \u00e0 monsieur",
        "start": 2530.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 la barbe et ses mots sabaron quand il",
        "start": 2532.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e0 l'elys\u00e9e qu'est ce qu'il a fait",
        "start": 2534.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "il n'a rien fait pour arr\u00eater les flux",
        "start": 2535.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "migratoires il n'a rien fait pour",
        "start": 2537.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "essayer d'assimiler les gens qui",
        "start": 2539.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "venaient souvent n'a rien fait du tout",
        "start": 2541.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "monsieur salat baroux qui la ilaha illa",
        "start": 2542.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il a \u00e9crit avec monsieur chirac je le",
        "start": 2545.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dis des grands discours \u00e0 l'onu du",
        "start": 2546.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "multiculturalisme et de la repentance",
        "start": 2548.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui l'a fait monsieur la bande",
        "start": 2549.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors vraiment c'est lui et les autres",
        "start": 2551.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui ont pr\u00e9par\u00e9 la guerre civile que",
        "start": 2554.05,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nous avons aujourd'hui \u00e0 une situation",
        "start": 2555.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de guerre civile \u00e0 la alors \u00e9videmment",
        "start": 2556.72,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 2558.49,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "fond\u00e9es dans ce que dit",
        "start": 2559.98,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "eric zemmour il ya \u00e9videmment des choses",
        "start": 2563.549,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "qui sont vraies s'il s'agit de dire qui",
        "start": 2566.049,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avait pris dans mais c'est moi qui parle",
        "start": 2568.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s'il s'agit de dire qu'il ya des",
        "start": 2571.059,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quartiers dans lesquels on ne peut m\u00eame",
        "start": 2573.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas p\u00e9n\u00e9trer sans risques physiques",
        "start": 2575.049,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diat la police la police mais mais",
        "start": 2577.42,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "mais mais mais nous aussi",
        "start": 2579.849,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 2581.7,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "\u00e7a existe \u00e9videmment s'il s'agit de dire",
        "start": 2583.5,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "qui a un danger terroriste permanent",
        "start": 2586.509,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a existe et personne ne peut",
        "start": 2589.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'ailleurs imaginer qu'ils disparaissent",
        "start": 2591.88,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "brusquement parce qu'il ya des causes",
        "start": 2593.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise il ya des causes qui sont",
        "start": 2594.819,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "li\u00e9es \u00e0 nos notre histoire notamment en",
        "start": 2597.549,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "afrique du nord mais il ya des causes",
        "start": 2601.599,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qui sont mondiales aussi je veux dire",
        "start": 2602.589,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "que l'on trouve des ph\u00e9nom\u00e8nes de",
        "start": 2604.359,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "terrorisme de violences et de menaces on",
        "start": 2606.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en trouve aussi dans toute une partie de",
        "start": 2608.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'asie par exemple de fa\u00e7on",
        "start": 2610.75,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "extraordinairement violent donc s'il",
        "start": 2612.16,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "s'agit de dire oui on est dans une",
        "start": 2614.079,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode dans lesquelles il ya des",
        "start": 2615.759,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "risques oui on est dans une p\u00e9riode dans",
        "start": 2616.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "lesquelles il ya des quartiers entiers",
        "start": 2619.059,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui ne sont pas trait\u00e9s",
        "start": 2620.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a doit l'\u00eatre dans une r\u00e9publique",
        "start": 2623.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "comme la n\u00f4tre \u00e7a \u00e7a me para\u00eet une",
        "start": 2625.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence et donc comme c'est comme \u00e7a me",
        "start": 2628.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "para\u00eet vrai je ne discute pas du tout de",
        "start": 2630.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e0 dire on est au bord de la guerre",
        "start": 2632.68,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "civile de l\u00e0 \u00e0 dire ce qui se passe",
        "start": 2635.38,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "rel\u00e8ve de la guerre civile pense que",
        "start": 2637.839,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "eric zemmour est assez cultiv\u00e9 pour",
        "start": 2640.299,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "savoir que dd d'ailleurs je n'en doute",
        "start": 2642.46,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas que les mots ont un sens pr\u00e9cis et",
        "start": 2644.769,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que parlait de guerre c'est \u00e9vident il",
        "start": 2647.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "n'est d'ailleurs pas le seul \u00e0 le faire",
        "start": 2649.119,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "hein mais parler de guerre civile la",
        "start": 2650.5,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "guerre civile c'est justement la paix",
        "start": 2653.019,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion avec le feu mais non mais",
        "start": 2654.519,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "attendez d'abord c'est justement on un",
        "start": 2656.079,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "point de comparaison c'est justement ce",
        "start": 2657.73,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "dont on \u00e9tait vraiment menac\u00e9 en 1961 l\u00e0",
        "start": 2659.559,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait vraiment menac\u00e9e d'abord on",
        "start": 2663.309,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e9tait menac\u00e9 d'\u00eatre d\u00e9barquement d'une",
        "start": 2665.109,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "partie de l'arm\u00e9e qui avait commenc\u00e9",
        "start": 2666.94,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "d'ailleurs bon d'autre part on \u00e9tait",
        "start": 2668.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e par le s d'autre part on \u00e9tait",
        "start": 2670.539,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e par le fln on \u00e9tait vraiment",
        "start": 2672.46,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "physiquement et politiquement au bord de",
        "start": 2675.099,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la guerre civile et moi je peux vous",
        "start": 2677.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dire regardez pas le cas je l' ai v\u00e9cu",
        "start": 2679.569,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "de pr\u00e8s compris comme un idiot par",
        "start": 2680.89,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "exemple quand michel debr\u00e9 au moment du",
        "start": 2682.48,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "putsch des g\u00e9n\u00e9raux \u00e0 appeler aller \u00e0",
        "start": 2684.849,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pied \u00e0 cheval ou en voiture etc moi je",
        "start": 2686.799,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "fais partie des \u00e9tudiants qui ont fonc\u00e9",
        "start": 2690.069,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "comme des cr\u00e9tins place beauvau allo",
        "start": 2691.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur pour dire il",
        "start": 2693.94,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "faut nous armer pour que l'on puisse",
        "start": 2695.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre bon on n'en est pas l\u00e0 on r\u00eaver",
        "start": 2696.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mais on n'est pas l\u00e0 on en \u00e9tait on",
        "start": 2699.22,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "\u00e9tait au bord de l'iss jusqu'\u00e0",
        "start": 2702.55,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aujourd'hui je pense qu'on",
        "start": 2704.73,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "est que c'est ce qui ce qui n'est pas",
        "start": 2708.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une petite chose que je vais dire non",
        "start": 2711.49,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "plus mais on est en p\u00e9ril de division de",
        "start": 2712.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "la nation et que dans ces conditions il",
        "start": 2716.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est mort est un diviseur je pense qu'il",
        "start": 2718.66,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "est il est \u00e0 la fois la voix et le",
        "start": 2721.39,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "th\u00e9oricien de on est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2725.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'extr\u00eame limite de la guerre civile",
        "start": 2728.4,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "bon et et moi je pense que on est dans",
        "start": 2730.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une p\u00e9riode tr\u00e8s difficile qu'on est",
        "start": 2733.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans une p\u00e9riode de risque mais que",
        "start": 2734.89,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "d'une part",
        "start": 2736.99,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "la france a encore une",
        "start": 2738.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "si quelqu'un comme eric g\u00e9nov\u00e8se il est",
        "start": 2743.85,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "pas si je peux pas \u00e0 terme oui mais",
        "start": 2746.14,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est parce que je veux prolonger lui a",
        "start": 2747.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 le sien oui bien s\u00fbr j'aimerais",
        "start": 2748.75,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "bien que ce soit \u00e0 \u00e9galit\u00e9",
        "start": 2750.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9galement son r\u00e9seau vous avez raison",
        "start": 2751.8,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "bien d'autant plus qu'il arrivait vers",
        "start": 2754.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sa fin bon donc on est dans une p\u00e9riode",
        "start": 2755.62,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya un risque important sur l'unit\u00e9",
        "start": 2759.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 2761.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est r\u00e9el on n'est pas dans une p\u00e9riode",
        "start": 2762.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans laquelle on n'a aucun moyen de",
        "start": 2764.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse on a des moyens de r\u00e9ponse",
        "start": 2766.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "beaucoup plus s\u00fbr que ce qui existait",
        "start": 2768.34,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "auparavant",
        "start": 2770.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "si on a des moyens de r\u00e9ponse la france",
        "start": 2771.07,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "n'est pas aujourd'hui un pays travers\u00e9",
        "start": 2773.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de convulsions violent non on est \u00e0",
        "start": 2777.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "payer dans lesquels il y \u00e0 des \u00e9preuves",
        "start": 2779.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et des souffrances des insuffisances des",
        "start": 2781.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "risques physiques une d\u00e9sorganisation",
        "start": 2784.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui existe dans certains quartiers bon",
        "start": 2786.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "largement li\u00e9 d'ailleurs au trafic de",
        "start": 2789.07,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "drogue \u00e9videmment sur lequel c'est aussi",
        "start": 2792.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un grand sujet de d\u00e9bat tout \u00e7a est vrai",
        "start": 2795.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et et en plus ya des questions qui se",
        "start": 2797.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "posent \u00e0 propos de \u00e7a pourquoi est ce",
        "start": 2799.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais par exemple depuis un",
        "start": 2801.25,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "bon moment utilise plus de drogues que",
        "start": 2804.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans notre pays autour de nous pour quoi",
        "start": 2807.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pas parce qu'il ya des",
        "start": 2809.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "traficant c'est parce qu'ils demandent",
        "start": 2811.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "enfin quoi est ce que c'est la m\u00eame",
        "start": 2812.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chose et lib\u00e9raux vous dirai non l'offre",
        "start": 2814.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e la demande toute une s\u00e9rie de",
        "start": 2815.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaments m\u00eame chose donc aux troyens",
        "start": 2817.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc moi je suis tout \u00e0 fait d'accord",
        "start": 2820.48,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "pour dire il ya une fragilit\u00e9 france",
        "start": 2822.07,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "j'ai dit est bien la gare fisc fran\u00e7ais",
        "start": 2824.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e0 une exposition fran\u00e7aise",
        "start": 2826.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais il ya des r\u00e9ponses fran\u00e7aises et il",
        "start": 2828.74,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "faut pas jouer avec les mots on ne na\u00eet",
        "start": 2831.23,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pas du tout o\u00f9 bordeaux",
        "start": 2832.819,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "justement si jamais vous \u00eates candidat",
        "start": 2835.27,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "et si jamais les fran\u00e7ais disent comme",
        "start": 2837.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ceux qui viennent vous voir les",
        "start": 2840.14,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "week-ends disent sauvez nous on va voter",
        "start": 2841.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour vous ici eric zemmour devient",
        "start": 2843.349,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident au regard de ce que vous dites",
        "start": 2844.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est votre conception de la soci\u00e9t\u00e9 ce",
        "start": 2846.349,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "qui est vis\u00e9 nous plonge la france dans",
        "start": 2848.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la guerre civile ou potentiellement est",
        "start": 2849.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t le sauveur c'est \u00e7a la question",
        "start": 2852.56,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "regarde ce que vous entendez j'aimerais",
        "start": 2854.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bien r\u00e9pondre vous \u00eates un r\u00e9alis\u00e9",
        "start": 2856.369,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "justement vous \u00eates un diviseur non mais",
        "start": 2857.63,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "attendez attendez j'aimerais bien",
        "start": 2858.98,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien r\u00e9pondre puisque \u00e0 la",
        "start": 2860.119,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "vienne parler si vous lui redonner la",
        "start": 2861.349,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "parole",
        "start": 2863.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je l'avais mais j'ai rien dit c'est pas",
        "start": 2864.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "possible c'est pas vous c'est pas vous",
        "start": 2866.75,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je pense que si vous voulez il faut bien",
        "start": 2869.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comprendre ce que nous vivons",
        "start": 2872.78,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "quand on parle de guerre civile moi je",
        "start": 2874.54,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "pourrais parler de guerres de religion",
        "start": 2877.369,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "je pourrais parler de guerre de",
        "start": 2878.839,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "civilisation parce que c'est tout cela \u00e0",
        "start": 2879.95,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "la fois quand alain parle des troubles",
        "start": 2881.869,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "en asie il a raison qui pourrait dire",
        "start": 2884.329,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "long afrique aussi et \u00e0 chaque fois",
        "start": 2885.95,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "comme l'a tr\u00e8s bien expliqu\u00e9 hutington",
        "start": 2888.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est l'islam qui est en cause jeu on a",
        "start": 2889.849,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "on a une guerre de religions et de",
        "start": 2892.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "civilisation partout dans le monde voil\u00e0",
        "start": 2894.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une premi\u00e8re chose deuxi\u00e8mement",
        "start": 2897.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elle se vit avec une particuli\u00e8re",
        "start": 2898.76,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "intensit\u00e9 en france parce que nous avons",
        "start": 2900.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tout simplement la communaut\u00e9 musulmane",
        "start": 2903.46,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "la plus importante d'europe",
        "start": 2906.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement nous avons aujourd'hui des",
        "start": 2907.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quartiers o\u00f9 c'est pas qu'on ne peut pas",
        "start": 2910.01,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "rentrer s\u00e9oul on n'est plus en france",
        "start": 2911.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu on le ne vit plus en",
        "start": 2913.579,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "france on eu envie sous un syst\u00e8me",
        "start": 2915.56,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "juridique aux politiques et m\u00eame",
        "start": 2918.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique puisque c'est le le trafic de",
        "start": 2920.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "drogue qui est le le le l'adjuvant",
        "start": 2922.4,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qui n'est plus la france et",
        "start": 2925.7,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "il y en a des dizaines et des dizaines",
        "start": 2928.88,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "recens\u00e9s par l'\u00e9tat et qui ne fait rien",
        "start": 2930.22,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "qui ne fit rien voil\u00e0 o\u00f9 pas grand chose",
        "start": 2932.869,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 qui ne fait pas grand chose",
        "start": 2935.869,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous c'est de l'agitation m\u00e9diatique on",
        "start": 2938.089,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "me dire qu'il ne fait d'armes \u00e0 nantes",
        "start": 2941.119,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "dit c'est tout ce qu'il fait il le sait",
        "start": 2942.349,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien d'ailleurs qu'une ferrer je",
        "start": 2943.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "veux continuer \u00e0 bhl vous avez des",
        "start": 2945.05,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "chiffres terribles vous avez vu",
        "start": 2946.94,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l'analyse de france strat\u00e9gie il y a",
        "start": 2948.67,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "quelques mois vous avez vu qu'il y a",
        "start": 2951.319,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "dans l'est dans les quartiers des",
        "start": 2952.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "banlieues parisiennes et autres",
        "start": 2954.74,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole nous sommes arriv\u00e9s en fait \u00e0",
        "start": 2956.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la fin du grand remplacement il y \u00e0 80 %",
        "start": 2958.339,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de jeunes entre 0 et 18 ans qui sont",
        "start": 2960.89,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "issus de l'immigration extra europ\u00e9enne",
        "start": 2963.349,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "80% \u00e0 85% et c'\u00e9tait le mot de jean",
        "start": 2965.74,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "pierre chev\u00e8nement \u00e0 saint denis il y \u00e0",
        "start": 2969.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "185 nation et nationalit\u00e9 il n'en manque",
        "start": 2971.329,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'une seule la fran\u00e7aise donc c'est \u00e7a",
        "start": 2974.39,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "c'est dans des dizaines et des dizaines",
        "start": 2976.549,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "de villes et deuxi\u00e8mement dans l'est",
        "start": 2977.599,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans les villes qui \u00e9taient \u00e9pargn\u00e9es",
        "start": 2980.21,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "par cette immigration la bretagne r\u00e9gion",
        "start": 2982.279,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "limoges je dis \u00e7a parce que l'analyse de",
        "start": 2985.75,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "prends \u00e7a d\u00e9ficits ces villes l\u00e0 il y \u00e0",
        "start": 2989.15,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "20 %",
        "start": 2991.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9s extra-europ\u00e9ens donc \u00e7a",
        "start": 2992.47,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tend donc il y a effectivement un",
        "start": 2994.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne de grand remplacement qui est",
        "start": 2996.289,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "en cours et qui provoque tous les",
        "start": 2998.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "troubles que nous connaissons vous savez",
        "start": 3000.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alain duhamel on me dit toujours que je",
        "start": 3001.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ne je ne prends pas je ne fais pas",
        "start": 3003.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "attention aux gens et c'est que je ne",
        "start": 3006.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parle que de larmes c'est pas vous qui",
        "start": 3007.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le dites un bon mais je voulais dire que",
        "start": 3008.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il faut bien comprendre que ce n'est pas",
        "start": 3011.38,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "seulement le destin de la france qui est",
        "start": 3013.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en jeu mais la vie des fran\u00e7ais c'est \u00e0",
        "start": 3014.829,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dire qu'aujourd'hui dans les quartiers",
        "start": 3017.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une jeune femme ne peut pas sortir en",
        "start": 3018.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "robe elle se fait insulter voire tabac",
        "start": 3020.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9norme et aujourd'hui ils on peut",
        "start": 3022.93,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "mourir un jeune homme peut mourir pour",
        "start": 3024.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une cigarette refus\u00e9e ou pour un regard",
        "start": 3027.309,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "qui n'a pas plu c'est \u00e7a le quotidien de",
        "start": 3029.38,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "toute une g\u00e9n\u00e9ration celle de nos",
        "start": 3032.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "enfants et de nos petits-enfants c'est",
        "start": 3034.509,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "\u00e7a la france que nous allons laisser \u00e0",
        "start": 3036.19,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "nos enfants et nos petits-enfants la",
        "start": 3037.99,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me du grand remplacement qu'est ce",
        "start": 3039.309,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "que vous en pensez alain n'ont pas eux",
        "start": 3040.839,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "qui qui est un flux migratoires",
        "start": 3042.13,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "importants ce serait idiot de dire le",
        "start": 3044.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contraire bon que on est un prix",
        "start": 3045.579,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "certaine mesure oui qu'on en est pris \u00e0",
        "start": 3048.64,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "ses non moins ma r\u00e9ponse c'est de toute",
        "start": 3051.13,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on il faudra au plan europ\u00e9en",
        "start": 3053.529,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "d'une part un contr\u00f4le des fronti\u00e8res",
        "start": 3056.289,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes qui pour l'instant est",
        "start": 3058.48,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "insuffisant je dis bien pour l'instant",
        "start": 3060.069,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faute de moyens et faute de d\u00e9cider \u00e0",
        "start": 3061.839,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "lever les yeux au ciel air exemple",
        "start": 3063.819,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "on voudrait lui r\u00e9pondre quand m\u00eame bon",
        "start": 3065.789,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "donc il faudrait prendre cette d\u00e9cision",
        "start": 3068.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l\u00e0 au plan europ\u00e9en il faudrait aussi",
        "start": 3070.299,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "reprendre la question de l'accord",
        "start": 3072.49,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "stupide de dublin qui permet \u00e0 des",
        "start": 3075.339,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s de passer d'un pays \u00e0 un autre",
        "start": 3077.89,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "et de finir par s'\u00e9tablir l\u00e0 o\u00f9 ils",
        "start": 3079.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "veulent ce qui est un syst\u00e8me",
        "start": 3082.359,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement idiot surtout affaire est",
        "start": 3083.14,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "qui et qui fonctionne et qui fonctionne",
        "start": 3084.73,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "et qui fonctionne malheureusement tr\u00e8s",
        "start": 3086.799,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "bien de son point de vue est tr\u00e8s mal",
        "start": 3088.539,
        "duration": 3.131
    },
    {
        "text": "d'une autre bon de m\u00eame en ce qui",
        "start": 3089.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "concerne l'asie il faut qu'ils aient une",
        "start": 3091.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "attitude commune des pays europ\u00e9ens que",
        "start": 3093.38,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "ce soit les m\u00eames crit\u00e8res partout",
        "start": 3095.45,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "autrement est ce qu'on va y arriver trop",
        "start": 3096.589,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9primant mais on peut y arriver je vous",
        "start": 3097.849,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dis pas ennuy\u00e9 je vous dis on n'y est",
        "start": 3099.979,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pas mais je vous dis confiance alors",
        "start": 3101.599,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 et je fais pas confiance je vais",
        "start": 3103.13,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "pas confiance ni \u00e0 l'europe ni \u00e0 la",
        "start": 3104.93,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "france ni \u00e0 personne je fais que je fais",
        "start": 3106.279,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "confiance aux d\u00e9cisions susceptibles",
        "start": 3108.049,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre pris si on en a un l\u00e0 volont\u00e9 et",
        "start": 3109.849,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "2,6 il ya les moyens de convaincre nos",
        "start": 3113.089,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "partenaires donc il ya des moyens qui",
        "start": 3115.339,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "existent par ailleurs et c'est surtout \u00e0",
        "start": 3118.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a que je voulais dire parce que \u00e7a \u00e7a",
        "start": 3120.229,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "ce que je viens de dire je veux dire",
        "start": 3121.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est presque du bon sens mais par",
        "start": 3122.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ailleurs l'id\u00e9e selon laquelle il y",
        "start": 3125.63,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "aurait uniquement aujourd'hui une france",
        "start": 3128.21,
        "duration": 8.129
    },
    {
        "text": "totalement traumatis\u00e9 une france menac\u00e9e",
        "start": 3131.89,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "de partout une france encercl\u00e9 une",
        "start": 3136.339,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "france envahi une france n'ont pas",
        "start": 3139.16,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "fragilis\u00e9e mais sur le point de se",
        "start": 3141.979,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9composer de n'\u00eatre plus elle m\u00eame",
        "start": 3143.479,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a c'est une th\u00e8se que je ne",
        "start": 3145.579,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "partage mais alors absolument pas on est",
        "start": 3147.319,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aussi le pays d'abord on est un des 1",
        "start": 3149.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des pays qui est la plus belle histoire",
        "start": 3152.599,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "du monde et qui a une identit\u00e9 qui",
        "start": 3153.95,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "continue une identit\u00e9 culturelle qui",
        "start": 3156.289,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 exister m\u00eame si \u00e7a ne pla\u00eet",
        "start": 3158.869,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 tout le monde et m\u00eame si c'est",
        "start": 3160.849,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quelquefois mal utilis\u00e9 mais qui existe",
        "start": 3162.41,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "qui existe et auquel d'ailleurs la",
        "start": 3164.989,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "plupart des gens tiennent mordicus donc",
        "start": 3167.089,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "on est un pays qui a son originalit\u00e9 qui",
        "start": 3169.4,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "a son identit\u00e9 on est un pays est",
        "start": 3173.029,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9faillant \u00e0 ses dettes \u00e0 payer qui est",
        "start": 3175.009,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me social le plus protecteur du",
        "start": 3176.869,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "monde alors on peut dire il est",
        "start": 3180.079,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "bureaucratique d'accord on peut dire",
        "start": 3181.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9coute cheikh d'accord mais on peut pas",
        "start": 3182.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dire qu'il n'y ait pas de solidarit\u00e9 en",
        "start": 3184.64,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "france et quand on a travers\u00e9 ce qu'on a",
        "start": 3186.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "travers\u00e9 pendant le coc vide c \u00e9tait",
        "start": 3188.239,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "justement la preuve qu'il ya une",
        "start": 3190.19,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 qui continue \u00e0 exister entre",
        "start": 3191.9,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et qui s'est d'ailleurs",
        "start": 3195.019,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "manifest\u00e9 quand je dis manifester c'est",
        "start": 3196.249,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas simplement par l'action du",
        "start": 3198.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gouvernement on a bien vu pendant le",
        "start": 3199.819,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "covin que les fran\u00e7ais avaient des",
        "start": 3202.16,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexes entre eux de solidarit\u00e9 alors",
        "start": 3203.779,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "faire est donc \u00e9tonn\u00e9 moi et donc eba a",
        "start": 3206.539,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 moelle intentionn\u00e9s moi je le",
        "start": 3209.599,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "termine je tairai me laisse je termine",
        "start": 3211.19,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et donc on regarde la m\u00eame france avec",
        "start": 3212.9,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "je pense la m\u00eame passion mais \u00e7a n'est",
        "start": 3217.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pas mais menchov france elle se d\u00e9double",
        "start": 3219.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous avez une france qui est dans votre",
        "start": 3222.17,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "esprit non seulement tragique mais sur",
        "start": 3225.05,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "le point d'\u00eatre assassin\u00e9",
        "start": 3227.87,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "exact mais oui mais je ne vous",
        "start": 3229.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "exactement",
        "start": 3232.42,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "et moi je pense qu'on est dans une",
        "start": 3234.79,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "france qui est menac\u00e9e dans une france",
        "start": 3237.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui est fragilis\u00e9e mais dans une france",
        "start": 3239.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui dispose encore dieu merci c'est",
        "start": 3241.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'espoir gr\u00e2ce \u00e0 des ailes largement",
        "start": 3244.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gains largement des moyens donn\u00e9s - non",
        "start": 3246.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "seulement de se d\u00e9fendre mais de",
        "start": 3248.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "s'am\u00e9liorer alors oui \u00e7a les ir ils ont",
        "start": 3250.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9 votre fran\u00e7ais la france d'avant",
        "start": 3253.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "par exemple c'est la france sans la",
        "start": 3255.65,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "parit\u00e9",
        "start": 3257.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous passer de doux et parce qu'il",
        "start": 3258.52,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "faut avancer et passer du tragique \u00e0",
        "start": 3260.75,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "l'anecdote pardonner il",
        "start": 3262.22,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "a faim moi je l\u00e2che aux femmes moi je",
        "start": 3266.17,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "vais vous dire je suis contre toute",
        "start": 3268.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "discrimination positive voil\u00e0 comme \u00e7a",
        "start": 3270.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est clair toute discrimination",
        "start": 3273.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "positive donc je suis contre la parit\u00e9",
        "start": 3275.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je suis contre la discrimination",
        "start": 3278.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "positive dans les grandes \u00e9coles je suis",
        "start": 3279.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "contre ce qu'a fait monsieur blanc caire",
        "start": 3281.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui a chang\u00e9 les algorithmes pour les",
        "start": 3282.86,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "classes de lyc\u00e9e pour mettre de la",
        "start": 3286.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "discrimination positive dans tout \u00e7a est",
        "start": 3289.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "scandaleux tout \u00e7a est humiliant pour",
        "start": 3290.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les gens qui en b\u00e9n\u00e9ficient parce que",
        "start": 3293.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi excusez moi si une femme est",
        "start": 3295.73,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tent qu'elle doit avoir le poste",
        "start": 3297.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'il n'est pas conforme \u00e0 la voix on",
        "start": 3298.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "savait tr\u00e8s bien comment c'est pas comme",
        "start": 3300.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a que \u00e7a se passe je ne sais pas tr\u00e8s",
        "start": 3301.94,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "bien du tout \u00e7a moi non je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 3302.99,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "d'abord je vais vous dire ma v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 3304.67,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi excusez moi la discussion",
        "start": 3308.23,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "pour savoir si il va y avoir dix postes",
        "start": 3310.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans les conseils d'administration \u00e7a",
        "start": 3312.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 \u00e7a \u00e7a concerne quelques",
        "start": 3314.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "personnes de la bourgeoisie \u00e7a ne",
        "start": 3317.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "concerne pas les teintes fran\u00e7aises qui",
        "start": 3319.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "travaillent dans les h\u00f4pitaux qui",
        "start": 3321.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "travaille comme caissi\u00e8re \u00e0 monoprix et",
        "start": 3323.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui se font agresser et qui se font",
        "start": 3325.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "violent\u00e9 et qui se font agresser par des",
        "start": 3327.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gens des migrants et o\u00f9 des mineurs",
        "start": 3330.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "isol\u00e9s excusez moi l\u00e0 on est dans deux",
        "start": 3332.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mondes moi j'estime que le sujet",
        "start": 3334.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour les femmes ce n'est pas",
        "start": 3336.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "la parit\u00e9 dans les conseils",
        "start": 3338.51,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'administration ou dans les conseils",
        "start": 3339.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionaux ou en province et le danger de",
        "start": 3341.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mort dans lequel les femmes les femmes",
        "start": 3343.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ne sont plus libres dans des tas de",
        "start": 3346.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quartier mais aujourd'hui excusez-moi",
        "start": 3348.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lapin moi dans ma jeunesse la femme",
        "start": 3350.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tait la femme \u00e0 part yen \u00e9tait",
        "start": 3352.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "symbolis\u00e9e par les dessins de kiraz",
        "start": 3354.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "absolument magnifique c'\u00e9tait une femme",
        "start": 3355.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "libre c'\u00e9tait une femme belle c'\u00e9tait",
        "start": 3357.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une femme qui savait qu'elle \u00e9tait une",
        "start": 3359.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "femme contrairement \u00e0 la th\u00e9orie du",
        "start": 3361.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "genre d'aujourd'hui ont aussi br\u00fbl\u00e9 nous",
        "start": 3363.86,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sommes nous sommes pris entre deux",
        "start": 3365.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "puritanisme entre le puritanisme de la",
        "start": 3366.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "th\u00e9orie du genre qui nous dit une femme",
        "start": 3368.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'est pas une femme un homme n'est pas",
        "start": 3370.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un homme et le puritanisme islamique qui",
        "start": 3371.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "interdit aux femmes de mettre des jupes",
        "start": 3374.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et de se balader et qui les traite de",
        "start": 3376.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": " quand elle s'habille de fa\u00e7on",
        "start": 3378.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "f\u00e9minine c'est \u00e7a la vie des fran\u00e7ais",
        "start": 3379.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est pas la parit\u00e9 dans les",
        "start": 3381.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "conseils d'administration",
        "start": 3383.99,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la vie des fronts leurs deux",
        "start": 3385.46,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 quand sa d\u00e9gustation moi je trouve",
        "start": 3386.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a plut\u00f4t mieux et je trouve \u00e7a surtout",
        "start": 3388.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "plus d'int\u00e9r\u00eat au lyc\u00e9e bien pour 10",
        "start": 3389.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "personnes c'est tr\u00e8s bien mais c'est",
        "start": 3391.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s contente c'est tr\u00e8s bien pour elle",
        "start": 3392.84,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "mais c'est pas le sujet pardonnez moi",
        "start": 3394.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "non mais c'est pas un sujet dit concerne",
        "start": 3395.45,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7aises et non mais les fans",
        "start": 3397.13,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et je ne vous dis pas \u00e7a",
        "start": 3398.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est vous qui en avez parl\u00e9 \u00e7a oui j'ai",
        "start": 3399.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 l'exemple or mais bon puis ben",
        "start": 3401.69,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "arfa c'est vous qui en avez parl\u00e9 ne me",
        "start": 3403.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "reprochez pas d'en parler \u00e0 monter",
        "start": 3404.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de m\u00eame que \u00e7a existe aussi au niveau ce",
        "start": 3406.72,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "qui est plus int\u00e9ressant que les",
        "start": 3409.73,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "conseils misera sur des conseils de",
        "start": 3410.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "direction ben l\u00e0 aussi c'est une bonne",
        "start": 3411.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "chose sur le reste l'id\u00e9e selon laquelle",
        "start": 3414.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il doit pas y avoir de discrimination",
        "start": 3416.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "positive alors je suis d\u00e9sol\u00e9 moi je",
        "start": 3417.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pense exactement le contraire je pense",
        "start": 3420.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'on est un pays dans lequel la",
        "start": 3422.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "discrimination positive a toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 3423.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "employ\u00e9 je dis bien toujours alors l\u00e0",
        "start": 3426.32,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "vous mort",
        "start": 3428.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "oui ah oui mais bien longtemps quand on",
        "start": 3430.06,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00e9tait jeune elle \u00e9tait employ\u00e9e mais",
        "start": 3432.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "bien longtemps oui mais bah oui vous",
        "start": 3433.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00eates contre \u00e0 sciences po parce que vous",
        "start": 3435.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez dans un quartier populaire moi pas",
        "start": 3436.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "excusez moi moi j'habitais dans le",
        "start": 3438.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "xviiie arrondissement j'ai pass\u00e9 le m\u00eame",
        "start": 3439.88,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "concours autant que les gens qui",
        "start": 3441.26,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "habitent dans le 7e arrondissement il ne",
        "start": 3442.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "me reprochez pas milieu d'habitations",
        "start": 3443.93,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "jeu mais pas du tout je ne bouge pas je",
        "start": 3445.22,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous dis que l\u00e0 on dit des b\u00eatises mais",
        "start": 3446.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "non je dis pas de bpj c'est mon b\u00e9b\u00e9 des",
        "start": 3447.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "listes parce que vous ne regardez que",
        "start": 3449.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme souvent en vain m\u00eame comme",
        "start": 3452.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "toujours uniquement \u00e0 travers un regard",
        "start": 3454.28,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "partial vous mais si quand vous quand",
        "start": 3456.62,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous dites discrimination positive vous",
        "start": 3460.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pensez que ces discriminations positives",
        "start": 3462.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour les femmes au jeudi quand il a dit",
        "start": 3463.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "non pas seulement parler je parlais je",
        "start": 3465.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parle de science prouver mais pour les",
        "start": 3467.48,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "gens des banlieues",
        "start": 3468.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les sons sciences po qu'on conna\u00eet par",
        "start": 3470.08,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "coeur et oui justement peut-\u00eatre m\u00eame",
        "start": 3472.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai mieux - encore mieux que vous",
        "start": 3473.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors justement j'y ai enseign\u00e9 20 ans",
        "start": 3475.67,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame donc je suis fier de ce que",
        "start": 3476.99,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "j'ai",
        "start": 3478.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la discrimination positive \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 3479.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "moyen de",
        "start": 3482.03,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9lioration social dans l'histoire de",
        "start": 3484.21,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "la france c'est faux messie mais excusez",
        "start": 3487.849,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "moi l'important c'est que je vous",
        "start": 3490.069,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "donnais le jeu donne des secteurs des",
        "start": 3491.69,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "exemples d'abord moi je ne dis pas que",
        "start": 3493.16,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "vous dites n'importe mais l\u00e0 en",
        "start": 3494.569,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "l'occurrence vous dites la premi\u00e8re fois",
        "start": 3495.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il va vous donner des exemples excusez",
        "start": 3496.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moi \u00e0 la ccl non c'est toujours comme",
        "start": 3498.5,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "moi moi je suis d\u00e9sol\u00e9 alors il faut",
        "start": 3500.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "apprendre \u00e0 vous contr\u00f4ler non en",
        "start": 3502.579,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "l'occurrence reprendre vous combattrez",
        "start": 3503.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "attend qu est ce que vous appelez",
        "start": 3505.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "discrimination positive a rien \u00e0 se",
        "start": 3506.75,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "mettre d'accord sur les",
        "start": 3509.39,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "exemples de dire bon la discrimination",
        "start": 3512.109,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "positive c'est quand \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un",
        "start": 3515.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "milieu social quels qu'ils soient on",
        "start": 3518.119,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "consent des efforts particuliers pour",
        "start": 3520.25,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "aider x ou y mais c'est pas un jeu mais",
        "start": 3522.109,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sinon c'est la journ\u00e9e vous l'apprenez",
        "start": 3524.869,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "exclusive diffus\u00e9e moi je voulais vous",
        "start": 3527.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donner un exemple \u00e0 la mais enfin",
        "start": 3529.849,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez quand il savait quand il y avait",
        "start": 3531.559,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "un r\u00e9gime des mineurs du nord c'\u00e9tait",
        "start": 3533.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "une forme de discrimination positive",
        "start": 3535.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quand il y avait une aide de rocade avec",
        "start": 3537.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9nagement du territoire comme \u00e7a",
        "start": 3540.98,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "existait sous le gaullisme par exemple",
        "start": 3542.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "force d\u00e9velopper telle ou telle r\u00e9gion",
        "start": 3544.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il y avait discrimination nous avons",
        "start": 3545.96,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "enfin \u00e0 partir du moment o\u00f9 en un lieu",
        "start": 3548.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ou bien dans une fraction du corps",
        "start": 3550.819,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "social et naples ont d\u00e9cid\u00e9 de faire un",
        "start": 3552.71,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "effort particulier pour x et y est on a",
        "start": 3554.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fait de la discrimination positive mais",
        "start": 3558.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que si pardonnez moi je",
        "start": 3559.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pleurais monde a fait \u00e7a je peux vous",
        "start": 3561.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre qu'aux abonn\u00e9s moi je peux",
        "start": 3562.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jouer partout fraction du corps social",
        "start": 3564.77,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "par fractions du corps social on fait de",
        "start": 3566.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la discrimination positive mais enfin",
        "start": 3568.549,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "quand",
        "start": 3570.47,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "quand on d\u00e9cider par exemple au d\u00e9but de",
        "start": 3571.99,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me r\u00e9publique de donner des",
        "start": 3575.059,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "bourses \u00e0 un certain nombre de gens",
        "start": 3576.589,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ailleurs du m\u00e9rite et c'est m c'\u00e9tait de",
        "start": 3578.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la dimension positive mais non bienvenue",
        "start": 3580.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans bienvenue et vous \u00e7a vous avez",
        "start": 3582.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tellement \u00e9tendu la notion de",
        "start": 3584.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "discrimination qu'elle ne veut plus rien",
        "start": 3585.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dire je signale que c'est quelque chose",
        "start": 3587.51,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que je ne dis pas depuis aujourd'hui",
        "start": 3588.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est moi alors excusez moi vous dites",
        "start": 3590.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'importe quoi depuis longtemps non mais",
        "start": 3592.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "attends la discrimination mais c'est",
        "start": 3593.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien \u00e7a ne sert \u00e0 rien mais parce que l\u00e0",
        "start": 3595.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est moi alors le salut n'est pas super",
        "start": 3597.71,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "mais non non je m'assure que les",
        "start": 3601.19,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "insultes si je vous dis la",
        "start": 3602.599,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "discrimination positive c'est",
        "start": 3604.789,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "historiquement cibl\u00e9 c'est un cetain",
        "start": 3606.41,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "c'est une politique invent\u00e9e par les",
        "start": 3608.359,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains dans les ann\u00e9es 60 inventer",
        "start": 3610.519,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "non mais excusez moi excusez moi",
        "start": 3613.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "politique invent\u00e9e par les am\u00e9ricains",
        "start": 3615.039,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 60 pour compenser le",
        "start": 3617.599,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "retard des noirs l'universit\u00e9 est",
        "start": 3620.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "socialement \u00e0 cause de l'esclavag\u00e9 et de",
        "start": 3622.819,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la discrimination des noirs mais no\u00ebl",
        "start": 3625.25,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "d'abord le faisait en france sinon on",
        "start": 3627.349,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lave s'est pass\u00e9 \u00e0 la discrimination",
        "start": 3629.869,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "positive bayal \u00e0 mon honneur mais c'est",
        "start": 3631.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais non il n'ya pas la bonne et la",
        "start": 3634.16,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "mauvaise il ya la discrimination",
        "start": 3635.329,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "positive et il n'y a pas l\u00e0 des",
        "start": 3636.589,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "sanaryens soul\u00e8ve pas d'accord vous la",
        "start": 3637.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "discrimination je finis et",
        "start": 3639.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "discrimination positive celle permettant",
        "start": 3640.76,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "\u00e0 en l'occurrence des noirs am\u00e9ricains 2",
        "start": 3642.14,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "d'avoir l'entr\u00e9e dans des universit\u00e9s",
        "start": 3645.519,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "sans qu'il passe l'examen sans qu'ils",
        "start": 3648.079,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "aient le niveau requis parce qu'on",
        "start": 3651.109,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "estimait qu' il avait pris tellement de",
        "start": 3652.97,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "retard \u00e0 cause des mesures racistes",
        "start": 3654.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prises par les blancs qui on devait les",
        "start": 3656.569,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "aider les fran\u00e7ais ont adopt\u00e9 ces",
        "start": 3658.25,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "mesures dans les ann\u00e9es 90 2000 d'abord",
        "start": 3660.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 sciences po et ailleurs \u00e7a veut dire",
        "start": 3663.319,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on estime que alors qu'on n'a jamais eu",
        "start": 3665.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d esclavage en m\u00e9tropole fran\u00e7aise on",
        "start": 3667.009,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "estime que les gens des banlieues les",
        "start": 3669.68,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s extra-europ\u00e9ens doivent \u00eatre",
        "start": 3671.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "favoris\u00e9es la discrimination positive",
        "start": 3674.119,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a c'est ce qu'a fait sciences po",
        "start": 3675.92,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "faire rentrer des gens parce qu'ils",
        "start": 3677.509,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "habitent dans les banlieues quand et qui",
        "start": 3679.279,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "ne passe mal",
        "start": 3680.509,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est s'est pas donn\u00e9e d\u00e9couvrirez les",
        "start": 3682.359,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "jaune et noir et bourse en mai il",
        "start": 3685.069,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "devrait passer les m\u00eames examens comme",
        "start": 3686.539,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous et moi je n'avais pas d'accord et",
        "start": 3687.829,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "il n'est pas devenu il ya la vraie",
        "start": 3689.539,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition",
        "start": 3690.769,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "non non \u00e0 la d\u00e9finition vous savez pas",
        "start": 3692.21,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire du moment que c'est",
        "start": 3695.16,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "ce que dit eric zemmour c'est qu'il a",
        "start": 3696.869,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "raison c'est \u00e9vident",
        "start": 3698.339,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "une des d\u00e9clarations du week-end qui",
        "start": 3699.829,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "vient de vous eric zemmour s'il vous",
        "start": 3702.99,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "pla\u00eet une fa\u00e7on \u00e0 ce que vous la",
        "start": 3704.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cision ou dit aujourd'hui il faut",
        "start": 3705.329,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "enlever",
        "start": 3707.01,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "certains pouvoirs aux contre-pouvoirs",
        "start": 3707.72,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "jeunes agissent m\u00e9dias notamment il faut",
        "start": 3710.39,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "plus de contre-pouvoirs ne regarde que",
        "start": 3714.359,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "vous avez oubli\u00e9 et minorit\u00e9 est contre",
        "start": 3715.559,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pouvoir c'est la d\u00e9mocratie pourtant",
        "start": 3717.21,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "s'il ya plus de contre-pouvoirs c'est \u00e0",
        "start": 3718.349,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dire si vous faites les r\u00e9ponses et les",
        "start": 3719.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "questions \u00e7a va pas \u00eatre facile je peux",
        "start": 3720.869,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 3722.79,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "trois minutes je compte sur votre m\u00e9tier",
        "start": 3724.88,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "de radios et de journalistes pour faire",
        "start": 3727.619,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "le temps le malade et non de gracie",
        "start": 3729.059,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "c'est le pouvoir du peuple par le peuple",
        "start": 3730.65,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "pour le peuple c'est \u00e7a la d\u00e9mocratie",
        "start": 3734.49,
        "duration": 4.879
    },
    {
        "text": "c'est la souverainet\u00e9 populaire",
        "start": 3736.67,
        "duration": 7.389
    },
    {
        "text": "au 19\u00e8me si\u00e8cle tocqueville a expliqu\u00e9",
        "start": 3739.369,
        "duration": 7.121
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on brillante que il y avait un",
        "start": 3744.059,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "risque de dictature de la majorit\u00e9 donc",
        "start": 3746.49,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "il a expliqu\u00e9 il a pr\u00e9vu il a dit voil\u00e0",
        "start": 3751.049,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "il faut des contre pouvoirs",
        "start": 3753.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "reprenant la tradition anglo saxonne",
        "start": 3755.94,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "montesquieu etc et mais c'est plus ce",
        "start": 3757.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que dit tocqueville est vraiment ce",
        "start": 3760.799,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "qu'on a fait c'est pour \u00e7a que je me",
        "start": 3761.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "permets de de mettre le focus sur togo",
        "start": 3762.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et tocqueville dit voil\u00e0 il faut des",
        "start": 3765.48,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "contre-pouvoirs qui seront les juges qui",
        "start": 3767.76,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "seront la d\u00e9centralisation qui n'appelle",
        "start": 3770.309,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a comme \u00e7a mais les collectivit\u00e9s",
        "start": 3772.559,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "locales les associations ce qu'on",
        "start": 3774.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "appelle aujourd'hui les minorit\u00e9s voil\u00e0",
        "start": 3777.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait donc ajouter les m\u00e9dias mais lui",
        "start": 3778.65,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque il n'avait que les journaux",
        "start": 3781.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est effectivement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 bien",
        "start": 3783.71,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "venu \u00e7a a \u00e9t\u00e9 bien venu je le redis",
        "start": 3786.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu' il fallait des",
        "start": 3789.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contre-pouvoirs \u00e0 un risque de majorit\u00e9",
        "start": 3790.47,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tyrannique mais mais il y a un mais",
        "start": 3793.2,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "c'est que depuis les ann\u00e9es 80",
        "start": 3795.66,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voy\u00e9e",
        "start": 3798.349,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "pour imiter la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine on",
        "start": 3801.75,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "a fait monter le pouvoir du juge",
        "start": 3804.42,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "constitutionnel cour europ\u00e9enne des",
        "start": 3806.099,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "droits de l'homme cour de justice on a",
        "start": 3808.559,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "permis aux minorit\u00e9s aux associations de",
        "start": 3810.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "saisir les juges et ils",
        "start": 3812.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "instrumentalisent d\u00e9sormais les juges",
        "start": 3814.44,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 3816.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "imposer leur id\u00e9ologie",
        "start": 3817.73,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 qu'est ce qu'on a fait",
        "start": 3820.38,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on une dictature des",
        "start": 3821.819,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s on a envie grain inverser le",
        "start": 3824.3,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "bleu la proph\u00e9tie tocqueville yens donc",
        "start": 3827.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je dis il faut faire du top 1000 \u00e0",
        "start": 3830.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'envers il faut redonner le pouvoir au",
        "start": 3831.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "peuple la majorit\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9 et donc",
        "start": 3833.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9duire le pouvoir des juges et",
        "start": 3836.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des minorit\u00e9s parce que tous appel\u00e9 je",
        "start": 3838.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "finis je vous assure j'ai gagn\u00e9 mais",
        "start": 3840.41,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pour que je vous ai dit la d\u00e9mocratie",
        "start": 3841.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est le pouvoir du peuple par le peuple",
        "start": 3842.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour le peuple pour emmanuel macron et",
        "start": 3844.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9lites c'est l\u00e0 le pouvoir des",
        "start": 3846.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9lites par les juges pour l'humanit\u00e9 moi",
        "start": 3848.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je voudrais qu'on revienne \u00e0 la",
        "start": 3851.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie telle que l'a con\u00e7u la",
        "start": 3853.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique alain duhamel r\u00e9ponse",
        "start": 3855.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'accord avec \u00e7a ou pas non je suis pas",
        "start": 3857.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'accord avec \u00e7a je suis d'accord avec",
        "start": 3859.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tocqueville \u00e9videmment est ce que je",
        "start": 3860.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lisais avant que eric ne soit n\u00e9 mais",
        "start": 3862.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'ai pas dit le contraire non non mais",
        "start": 3865.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je suis d'accord avec tocqueville",
        "start": 3867.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e9videmment la situer la",
        "start": 3868.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ressemble pas du tout \u00e0 la",
        "start": 3872.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise telle qu'elle existait",
        "start": 3873.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aux mamans automobile et \u00e9crivait ce",
        "start": 3875.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il a \u00e9crit notamment sur la",
        "start": 3877.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution et c'est \u00e9videmment c'est",
        "start": 3879.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement diff\u00e9rent \u00e9videmment il ya",
        "start": 3880.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comme dans toute soci\u00e9t\u00e9 des \u00e9volutions",
        "start": 3882.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avec des risques et par exemple en ce",
        "start": 3885.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui concerne la judiciarisation de la",
        "start": 3887.12,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "politique incontestablement l\u00e0 il ya une",
        "start": 3889.22,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9volution qui est un danger quand que je",
        "start": 3892.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re comme un danger et dont et",
        "start": 3895.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc je le dis bon mais il ya un bouton",
        "start": 3896.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "situ\u00e9 \u00e0 aix angers mais vous faites mais",
        "start": 3899.0,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous les payez vous les b\u00e9nisse et quand",
        "start": 3900.62,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "m\u00eame mais je veux b\u00e9ni jamais",
        "start": 3901.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9rang\u00e9 mais surtout il faut les",
        "start": 3904.84,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger attendait les canadian fini son",
        "start": 3906.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "raisonnement j'ai termin\u00e9 c'est termin\u00e9",
        "start": 3908.15,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'ennahda d'abord je le b\u00e9nis pas du",
        "start": 3909.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tout vg d'\u00eatre \u00e0 leur budget j'ai dit le",
        "start": 3911.12,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "contraire bon ensuite il ya heureusement",
        "start": 3913.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'autres contre-pouvoir qui sont apparus",
        "start": 3916.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est qui et qui vont se d\u00e9velopper je",
        "start": 3918.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "veux dire que par exemple c'est une",
        "start": 3920.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence que le pouvoir des r\u00e9gions",
        "start": 3922.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "telle qu'aujourd'hui elles sont en train",
        "start": 3924.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de s'\u00e9difier par rapport \u00e0 ce qu'elles",
        "start": 3925.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9taient il ya 50 ans c'est quelque chose",
        "start": 3927.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de consid\u00e9rable et keira un pouvoir de",
        "start": 3929.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales qui existera et",
        "start": 3931.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien bon de m\u00eame alors que",
        "start": 3933.56,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "par exemple les syndicats ont",
        "start": 3936.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un poids qui est d\u00e9clinant",
        "start": 3938.38,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "de m\u00eame que les parties ont un poids qui",
        "start": 3941.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est d\u00e9clinant on voit bien qu'ils aient",
        "start": 3943.01,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "aussi des r\u00e9actions une segmentation",
        "start": 3944.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'opinion qui se manifestent avec des",
        "start": 3946.6,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "avec des formes de volont\u00e9 je pense un",
        "start": 3949.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "exemple les jeunes et l'\u00e9cologie quand",
        "start": 3951.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ils d\u00e9filent c'est une forme de entre",
        "start": 3954.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pouvoir en plus ils d\u00e9filent",
        "start": 3956.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pacifiquement contrairement \u00e0 d'autres",
        "start": 3957.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9fil\u00e9s \u00e7a repr\u00e9sente une force et c'est",
        "start": 3959.27,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "typiquement un nouveau contre pouvoir",
        "start": 3962.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est vrai que la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est",
        "start": 3965.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans traverse une p\u00e9riode difficile mais",
        "start": 3966.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est faux de croire merci mais au bord",
        "start": 3969.59,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de l'insurrection",
        "start": 3971.63,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 3972.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors ces soir\u00e9es accessoirement canton",
        "start": 3974.59,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "9 le ton de ces mat\u00e9riels phrase oui",
        "start": 3977.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quand on quand on a de grandes et fortes",
        "start": 3979.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ambitions c'est important de bien garder",
        "start": 3982.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ses nerfs pour terminer je tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 3984.89,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "calme c'est la fin de ce face \u00e0 duhamel",
        "start": 3987.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une note entre 0 et 10 comment vous avez",
        "start": 3989.14,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "juge la prestation d'un diamant noir",
        "start": 3991.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mettrai pas de juger \u00e0 la dure mais",
        "start": 3993.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'ont jamais on ne juge pas je vous",
        "start": 3995.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "savez moi j'ai beaucoup de respect pour",
        "start": 3997.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alain il le sait tr\u00e8s bien donc et \u00e0 la",
        "start": 3998.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on a conserv\u00e9 manger diff\u00e9remment",
        "start": 4001.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un candidat je ne suis pas tr\u00e8s bon",
        "start": 4002.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "candidat pas pareil face \u00e0 moi un",
        "start": 4004.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "candidat potentiel \u00e9videmment je vais",
        "start": 4006.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas vous dire le contraire je sais bien",
        "start": 4008.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que j'ai \u00e9crit \u00e7a dans un livre qui est",
        "start": 4010.24,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "sorti en janvier c'est vrai bon donc",
        "start": 4013.0,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et",
        "start": 4015.09,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "eric zemmour et est un candidat et je",
        "start": 4018.75,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "dirais que dans son camp qui est celui",
        "start": 4022.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de l'extr\u00eame droite il est le meilleur \u00e0",
        "start": 4024.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite je vous ai r\u00e9pondu on",
        "start": 4025.81,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "essaie merci messieurs nous avions",
        "start": 4026.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 19 heures c'est lui le meilleur",
        "start": 4028.66,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est mieux",
        "start": 4030.46,
        "duration": 2.87
    }
]