[
    {
        "text": "grand la plus belle ville de france pour",
        "start": 3.02,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "les choses du moyen-\u00e2ge disait stendhal",
        "start": 6.96,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "rouen n'est pas seulement une ville",
        "start": 12.23,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "m\u00e9di\u00e9vale c'est aussi et surtout une",
        "start": 14.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ville bout du monde c'est pour cela que",
        "start": 17.119,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "j'ai choisi ou autres pour vous parler",
        "start": 19.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de la diplomatie de la",
        "start": 21.38,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense et du grand large",
        "start": 23.72,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "l'histoire du roman traversent les mers",
        "start": 27.86,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "traversent les fleuves et les oc\u00e9ans",
        "start": 30.41,
        "duration": 11.269
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 33.33,
        "duration": 8.349
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 43.37,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 45.03,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 45.45,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "assurez-vous la france peut rester une",
        "start": 50.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "grande puissance \u00e0 condition qu'elle",
        "start": 52.66,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "s'en donne les moyens \u00e9conomiques",
        "start": 55.21,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "diplomatiques strat\u00e9gie",
        "start": 57.239,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats de la france ne sont pas",
        "start": 61.109,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "ceux de l'irlande qui ne sont pas ceux",
        "start": 64.059,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de la croatie ce discours politique qui",
        "start": 65.56,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend la dilution de notre puissance",
        "start": 68.649,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "nationale dans le trou noir europ\u00e9en et",
        "start": 70.869,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le discours de ceux qui ne croient plus",
        "start": 74.35,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "dans notre pays d\u00e9sol\u00e9 mais je ne suis",
        "start": 76.149,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "pas de ceux l\u00e0",
        "start": 79.869,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 81.63,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "oui dans le monde non plus la france n'a",
        "start": 84.64,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pas dit son dernier mot les fran\u00e7ais",
        "start": 88.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "n'ont pas dit leur dernier mot je vous",
        "start": 90.46,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "remercie",
        "start": 93.07,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 94.22,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 105.4,
        "duration": 3.14
    }
]