[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6.42,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "bonsoir eric zemmour merci beaucoup",
        "start": 9.519,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation vous",
        "start": 11.66,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00eates le pol\u00e9miste essayiste votre",
        "start": 13.759,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "dernier livre la france a pas dit son",
        "start": 15.769,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "dernier mot et en t\u00eate des ventes vous",
        "start": 17.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00eates ph\u00e9nom\u00e8ne politique de cette",
        "start": 19.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e dans les sondages en nous mais",
        "start": 20.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "entre 9 et 11% d'intentions de vote donc",
        "start": 23.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ma question est ce soir \u00e0 la question",
        "start": 25.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'on va se poser avec fran\u00e7ois lenglet",
        "start": 26.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sur les questions \u00e9conomiques avec alain",
        "start": 28.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "minc qui a une conception tr\u00e8s",
        "start": 30.83,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente du monde de vous sait",
        "start": 32.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jusqu'o\u00f9 vous pouvez aller jusqu o\u00f9",
        "start": 34.51,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on peut aller politiquement",
        "start": 37.04,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "jusqu'o\u00f9 vous pouvez aller elle",
        "start": 38.449,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "intellectuellement jusqu'o\u00f9 vous pouvez",
        "start": 39.41,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "aller sur la place des femmes sur la",
        "start": 41.33,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et sur l'\u00e9conomie donc vous",
        "start": 43.699,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aurez rendez vous avec tous les deux",
        "start": 47.0,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "amis fran\u00e7ois lenglet et ensuite alain",
        "start": 48.769,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "minc et dans le fond ce qui nous",
        "start": 51.619,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse c'est au del\u00e0 des constats que",
        "start": 53.059,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous posez c'est \u00e9videmment de commencer",
        "start": 55.43,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e0 entrevoir quelques unes des solutions",
        "start": 57.199,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ou des r\u00e9ponses que vous apportez parce",
        "start": 59.059,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "que nous sommes en 2021 la france n'a",
        "start": 62.239,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "pas dit son dernier mot alors que vous",
        "start": 65.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la voyiez morte en 2014 mais en tout cas",
        "start": 66.95,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est effectivement votre livre un petit",
        "start": 70.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peu quand m\u00eame pour vous dire qu'il ya",
        "start": 73.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "un qr code comme d'habitude sur la",
        "start": 74.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "v\u00e9rification de ce qui est et 10 qui",
        "start": 76.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "appara\u00eet sur votre \u00e9cran vous pouvez le",
        "start": 79.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prendre en photo avec votre t\u00e9l\u00e9phone ou",
        "start": 80.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "votre tablette et consulter en direct",
        "start": 82.43,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les corrections ou les justifications de",
        "start": 84.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "notre \u00e9quipe alors hier sur europe 1",
        "start": 87.11,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "avec ma consoeur sonia mabrouk vous avez",
        "start": 89.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dit si je n'y allais pas je d\u00e9cevrait",
        "start": 92.78,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens",
        "start": 95.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "quand votre devise c'est d'en finir avec",
        "start": 97.36,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "la trahison",
        "start": 100.13,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "ce serait une d\u00e9sertion si vous n'y",
        "start": 101.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "allez pas je vous r\u00e9pondais justement \u00e0",
        "start": 103.159,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "cette question sonia mabrouk le disait",
        "start": 105.26,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "vous allez d\u00e9cevoir des gens on ami",
        "start": 107.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mathieu bock-c\u00f4t\u00e9 me disait vous allez",
        "start": 111.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "trahir des gens dont j'ai dit bon",
        "start": 112.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "effectivement jeu c'est vrai que des",
        "start": 114.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gens se sentiraient d\u00e9\u00e7us se sentir",
        "start": 116.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trahis j'ai r\u00e9pondu \u00e0 la question mais",
        "start": 118.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence vous savez quand je",
        "start": 121.29,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "vois",
        "start": 123.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mes les salles de mes premi\u00e8res",
        "start": 124.55,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rences \u00e0 toulon et \u00e0 nice le nombre",
        "start": 127.2,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "on d\u00e9borde de partout de gens qui qui",
        "start": 130.79,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "qui veulent absolument rentrer alors que",
        "start": 133.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la la la jauge et est atteinte alors que",
        "start": 135.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les salles ne peuvent pas contenir trop",
        "start": 138.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quand je vois vous savez et donc vous",
        "start": 139.65,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dit bah oui je vais r\u00e9pondre non mais",
        "start": 143.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr je mets mes sauf si vous voulez",
        "start": 145.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et je vais r\u00e9pondre par la po\u00e9sie pas",
        "start": 147.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "par par un oui je vais pas vous dire ici",
        "start": 148.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "maintenant si je suis candidat si je",
        "start": 151.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "suis pas candidat je sais pas de carte",
        "start": 153.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "durer le suspense je veux pouvoir",
        "start": 155.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'abord choisir mon moment tout \u00e0 fait",
        "start": 157.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime et surtout observ\u00e9e jusqu'au",
        "start": 159.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dernier moment la situation politique on",
        "start": 161.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est loin encore de la pr\u00e9sidentielle \u00e7a",
        "start": 163.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "va tr\u00e8s vite les sondages montrent tr\u00e8s",
        "start": 165.72,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "vite",
        "start": 167.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'entousiasme encore plus je vous disais",
        "start": 168.8,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "j'allais vous dire quand vous m'avez",
        "start": 171.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "interrompue si vous voyez l'\u00e9motion je",
        "start": 172.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous assure je fais pas de pathos mais",
        "start": 175.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9motion des gens de tous \u00e2ges de",
        "start": 177.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "toutes conditions sociales des deux",
        "start": 179.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sexes me dire \u00e0 quel point je leur",
        "start": 181.26,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "redonnait espoir \u00e0 quel point ne il me",
        "start": 184.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "suppliait de ne pas les abandonner c'est",
        "start": 186.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e9mouvant je vous assure c'est pas",
        "start": 188.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 c'est pas du pathos ni du du",
        "start": 189.81,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "cirque alors pour tous ceux qui ne",
        "start": 192.0,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "rejoindra cet instant ont \u00e9videmment",
        "start": 193.769,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc on va vous poser des",
        "start": 195.209,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "questions mais ce que moi j'entends tr\u00e8s",
        "start": 196.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "clairement c'est que vous \u00eates en train",
        "start": 198.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de la pr\u00e9paration c'est que vous",
        "start": 200.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00eates d\u00e9j\u00e0 pr\u00eat toucher et vous",
        "start": 202.98,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "connaissez le co\u00fbt humain politique",
        "start": 205.53,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "personnelle d'une telle d\u00e9cision",
        "start": 208.43,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e9chapp\u00e9 je le raconte dans le",
        "start": 212.09,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "livre",
        "start": 215.04,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "tout le monde me pr\u00e9vient tout le monde",
        "start": 215.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ne met en garde pendant des mois parce",
        "start": 217.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que \u00e7a fait des mois que tout le monde",
        "start": 219.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m'en parle et d'ailleurs je constate que",
        "start": 220.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tous les moyens sont pris contre moi",
        "start": 223.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors qu'on ne le fait pas \u00e0 d'autres",
        "start": 225.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc voyez",
        "start": 227.61,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "vous parlez de je parle de simplement",
        "start": 229.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cynisme dans ma vie priv\u00e9e et de fa\u00e7on",
        "start": 232.049,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "ignoble et j'aimerais bien savoir d'o\u00f9",
        "start": 234.12,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "les coups viennent voil\u00e0 je je je suis",
        "start": 236.28,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "assez \u00e9difi\u00e9 mais les gens m'avaient",
        "start": 240.269,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venu comme si c'\u00e9tait normal cps de",
        "start": 242.76,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "d\u00e9gradation de la vie publique que vous",
        "start": 244.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "connaissez aussi bien vous avez on a",
        "start": 246.989,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vol\u00e9 les photos du match et aujourd'hui",
        "start": 249.06,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "parce que vous savez ce qui est apparue",
        "start": 251.579,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aussi c'est certain qu'ils ont dit aux",
        "start": 253.049,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s peut-\u00eatre mais c'est la double",
        "start": 254.939,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "peine c'est \u00e0 dire que d'abord on me",
        "start": 257.489,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "prend en photo",
        "start": 259.799,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "dans ma vie priv\u00e9e et deuxi\u00e8mement apr\u00e8s",
        "start": 261.109,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "andy il a tout maniganc\u00e9 fort donc vous",
        "start": 263.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dites non non j'ai rien maniganc\u00e9 du",
        "start": 266.13,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "tout alors ce matin il ya eu deux",
        "start": 267.87,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "agressions bas emmanuel macron caire sur",
        "start": 271.259,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "un 9 sur la t\u00eate mais qui a rat\u00e9",
        "start": 273.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'objectif enfin vous et vous m\u00eame qui",
        "start": 275.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 partie dans paris \u00e7a",
        "start": 278.13,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "dit quoi de notre pays",
        "start": 280.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a dit deux choses je pense que ce n'est",
        "start": 282.41,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "pas la m\u00eame chose et magnin de m\u00e2con et",
        "start": 285.03,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "moins mais emmanuel macron c'est la",
        "start": 286.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9testation des manuels macron par une",
        "start": 289.979,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "partie de la population et la",
        "start": 292.32,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d\u00e9testation des \u00e9lites par une partie de",
        "start": 294.09,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "la population moi ce n'est pas la m\u00eame",
        "start": 295.949,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "chose moi c'est un jeune homme qui m'a",
        "start": 298.139,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "dit sur le coran je te fumerait au moins",
        "start": 300.99,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "c'est clair on voit d'o\u00f9 \u00e7a vient voir",
        "start": 304.979,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce que c'est oui c'est pas c'est pas la",
        "start": 307.02,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose des deux agressions vous avez",
        "start": 308.789,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "raison mais ce n'est pas la m\u00eame",
        "start": 310.229,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 312.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans notre pays voil\u00e0 je pense que moi",
        "start": 313.34,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce que j'ai v\u00e9cu",
        "start": 317.22,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de fran\u00e7ais qui le vivent",
        "start": 318.44,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "tous les jours ce que v\u00e9cu ce que vit",
        "start": 320.849,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il est le seul \u00e0 lviv en",
        "start": 322.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "voyez voil\u00e0 c'est tout c'est la",
        "start": 324.03,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rencier on a envie de vous demander",
        "start": 325.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "si jamais vous arriviez en \u00e9tant",
        "start": 326.789,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "candidat en avant sambre vous croyez que",
        "start": 329.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous sinc\u00e8rement vous pourriez ramener",
        "start": 332.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une forme d'apaisement ou ou au",
        "start": 334.08,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "contraire vous savez ce que disent",
        "start": 335.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 lui ce sera la guerre civile",
        "start": 337.169,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr les gens confondent tout c'est",
        "start": 339.57,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que ils pensent que parce qu'on",
        "start": 343.229,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "dit si \u00e7a continue ainsi on va \u00e0 la",
        "start": 345.69,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "guerre civile et on a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9",
        "start": 349.08,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "une t\u00eate de professeurs qui roule dans",
        "start": 351.83,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "les rues d'une ville c'est une sc\u00e8ne de",
        "start": 354.659,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "guerre civile vont me l'accorder",
        "start": 356.58,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "une polici\u00e8re est gorg\u00e9e c'est quand",
        "start": 357.969,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas rien l'\u00e9glise pas vous refaire",
        "start": 360.969,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une guerre civile on sait aussi ce que",
        "start": 363.669,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr mais vous savez par exemple",
        "start": 365.379,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les guerres de religion au xv\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 366.699,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a a mis 50 ans vous savez \u00e7a a commenc\u00e9",
        "start": 368.379,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tout doucement entre les prot\u00eats les",
        "start": 370.959,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "catholiques les dames et moi c'est la",
        "start": 372.819,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "question que je me pose c'est pas",
        "start": 374.11,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il sait si vous avez les",
        "start": 375.069,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vraiment les solutions pour \u00e9viter que",
        "start": 377.319,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous allez vous dire je pense que l\u00e0",
        "start": 380.049,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est que la politique je",
        "start": 381.819,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pense que c'est savez il ya une tr\u00e8s",
        "start": 383.439,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "belle formule de julien freund qui dit",
        "start": 385.179,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la politique c'est pr\u00e9voir le pire et",
        "start": 386.739,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "non pas le meilleur pour pouvoir",
        "start": 389.259,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'appr\u00e9hender et la combattre c'est \u00e7a",
        "start": 391.709,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "la politique donc moi quand je dis va \u00e0",
        "start": 394.569,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la guerre civile jeudi le r\u00f4le de la",
        "start": 396.639,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "politique c'est justement de voir le le",
        "start": 399.309,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "drame qui arrivent pour pouvoir l'\u00e9viter",
        "start": 402.119,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "et je pense qu on ne l'\u00e9vitera c'est l\u00e0",
        "start": 404.499,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que votre \u00e9preuve qu on ne l'\u00e9vitera que",
        "start": 406.989,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "par",
        "start": 409.869,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la puissance et la force de l'\u00e9tat il ya",
        "start": 411.179,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "une diff\u00e9rence entre la paix et le",
        "start": 414.699,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pacifisme la paix est obtenue par le",
        "start": 416.139,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "respect et la force le pacifisme c'est",
        "start": 419.199,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la faiblesse et sap et \u00e7a am\u00e8ne",
        "start": 421.539,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 la guerre aujourd'hui nous",
        "start": 423.819,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "avons depuis 30 ans des responsables",
        "start": 426.369,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "politiques qui sont des pacifistes moi",
        "start": 428.649,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce que je veux c'est la paix c'est pas",
        "start": 431.019,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose celles d'oman celle",
        "start": 432.669,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "beaucoup plus exigeants et et votre",
        "start": 433.989,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "discours peut l'incarner je pense que",
        "start": 435.699,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mon discours peut l'incarner absolument",
        "start": 438.069,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "eux c'est quand vous vous pr\u00e9voyez",
        "start": 439.659,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "manger entendu le 15 octobre vous",
        "start": 442.869,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sortirez vous savez les gens vous",
        "start": 445.179,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "connaissez vous vous souvenez vous \u00eates",
        "start": 447.099,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "une journ\u00e9e ce politique comme moi jadis",
        "start": 448.539,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et vous vous souvenez jet du tchad",
        "start": 450.069,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "laisse plus du tout va aujourd'hui vous",
        "start": 452.229,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eates quasiment candidat \u00e0 quoi donc",
        "start": 454.269,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je suis fait non mais \u00e7a fait",
        "start": 455.649,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais 6es longtemps que je n'ai plus",
        "start": 457.179,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un r\u00f4le classique de journalistes",
        "start": 459.969,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "politiques de la corderie donc c'est pas",
        "start": 461.169,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui un bon ce que je voulais",
        "start": 462.789,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "dire c'est que vous vous souvenez du net",
        "start": 463.989,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "un terme \u00e0 l'\u00e8re de bernadette chirac",
        "start": 465.129,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui disait ceux qui savent ne disent",
        "start": 466.509,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rien ceux qui parlent ne savent rien",
        "start": 468.549,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'aimais beaucoup cette phrase de",
        "start": 470.589,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bernadette et elle a tout \u00e0 fait raison",
        "start": 471.759,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je m'en aper\u00e7ois dire que les gens",
        "start": 473.739,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m'aiment ce que je ne sais pas il le il",
        "start": 475.269,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il annonce enfin est ce que vous pensez",
        "start": 477.459,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous allez pouvoir bien recueillir les",
        "start": 478.809,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "financements vous savez que c'est enfin",
        "start": 480.849,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "j'imagine vous avez r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 tout \u00e7a",
        "start": 482.439,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est des ch\u00e8que de 7500 euros maximum",
        "start": 483.579,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "oui m\u00eame m\u00eame vous dire qu'un coup peut",
        "start": 486.459,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "donner quinze mille oui c est que ces",
        "start": 488.53,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9duit des imp\u00f4ts \u00e0 66% c'est \u00e7a donc",
        "start": 491.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout est pr\u00eat donc tout est organis\u00e9",
        "start": 493.9,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "tout et",
        "start": 495.37,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "il y a des gens qui effectivement",
        "start": 497.64,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "s'organisent pour moi et parce qu'ils",
        "start": 500.61,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "veulent absolument que je sois candidat",
        "start": 502.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous en recevez beaucoup de quoi la d\u00e9",
        "start": 503.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ses \u00e9checs l\u00e0 je fais je ne dirais pas",
        "start": 506.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est un mois je re\u00e7ois rien vous savez",
        "start": 509.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enfin je sais pas si \u00e7a met des gens",
        "start": 510.4,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "s'organisent des gens voyaient donc on",
        "start": 512.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "va pas je vais pas vous raconter par le",
        "start": 514.419,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "menu si un jour je suis candidat eh bien",
        "start": 516.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je vous dirais voilages et sage estim\u00e9e",
        "start": 518.979,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pour l'instant votre id\u00e9al de campagne",
        "start": 520.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est le blitzkrieg de d'emmanuel",
        "start": 523.87,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "maquereau en fait de 2012 16 sept il ya",
        "start": 525.79,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "plusieurs mod\u00e8les de campagne il y \u00e0 la",
        "start": 530.26,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "campagne de 30 parce que je pense que 30",
        "start": 533.74,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "fut le plus disruptif comme aime \u00e0 le",
        "start": 537.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire emmanuel macron je n'aime pas ce",
        "start": 540.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mot mais je le reprends je pense",
        "start": 542.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'effectivement il avait r\u00e9ussi \u00e0 \u00e0",
        "start": 544.18,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "coaliser l\u00e0 les classes populaires et la",
        "start": 546.97,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "bourgeoisie patriote c'est ce que dont",
        "start": 550.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je r\u00eave si ma vie on m'avait lui depuis",
        "start": 552.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "attentat fait accordez moi que je le",
        "start": 554.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jeudi visite \u00e0 flatter les classes",
        "start": 557.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "populaires exactement et leur foi \u00e7a",
        "start": 559.06,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ressemble \u00e0 ce que dit jean luc",
        "start": 560.71,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon je lui ai fait remarquer aussi",
        "start": 561.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais oui vous tout fait sauf que",
        "start": 562.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "absolument sauf que lui a sacrifi\u00e9 et",
        "start": 564.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les classes populaires et la bourgeoisie",
        "start": 566.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "patrie \u00e0 suivre les lecteurs voil\u00e0 juste",
        "start": 568.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un mot quand m\u00eame donald trump j'allais",
        "start": 571.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous poser la question mais maman vous",
        "start": 573.31,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "m'en parliez sur vous voulez le",
        "start": 574.36,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "rencontrer",
        "start": 575.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je ne suis pas je ne demande pas \u00e0",
        "start": 577.29,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "rencontrer donald trump 6,6 au jeu peut",
        "start": 579.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le rencontrer j'en serais ravi vous",
        "start": 582.16,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "savez j'ai rencontr\u00e9 ce week-end deux",
        "start": 583.12,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "victoires en bane fait c est franchement",
        "start": 584.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s s\u00e9duit par le personnage",
        "start": 585.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "part \u00e7a d'abord \u00e7a sa bonhomie",
        "start": 587.05,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "sympathique et puis aussi surtout par sa",
        "start": 590.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "hauteur de vue sa hauteur de vue",
        "start": 593.44,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "historique on a on a on a vraiment",
        "start": 595.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9voquer l'histoire entre l'orient et",
        "start": 597.78,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "l'occident entre le monde chr\u00e9tien le",
        "start": 600.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "monde musulman il voit les choses les",
        "start": 601.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9ditions milan et \u00e7a me \u00e7a me fait",
        "start": 603.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "plaisir parce que c'est comme vous savez",
        "start": 605.74,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "bien que c'est comme \u00e7a que je les vois",
        "start": 606.73,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "est vraiment j'ai trouv\u00e9 un type",
        "start": 608.17,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "revenir sur la hongrie parce que c'est",
        "start": 612.18,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "vraiment un mod\u00e8le int\u00e9ressant et c'est",
        "start": 614.019,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "un nouveau mod\u00e8le donc donald trump",
        "start": 615.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pourquoi pas didier quel type",
        "start": 617.68,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "de campagne oui je vous dis il a",
        "start": 620.17,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vraiment fait une campagne \u00e0 la fois",
        "start": 621.579,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans les sujets c'est \u00e0 dire en gros",
        "start": 623.17,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "immigration industrialisation et dans la",
        "start": 625.029,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "sociologie politique qui est l'alliance",
        "start": 629.589,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "entre les classes populaires et la",
        "start": 631.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bourgeoisie et troisi\u00e8mement dans la",
        "start": 632.92,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "forme de campagne c'est-\u00e0-dire",
        "start": 635.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "coalis\u00e9s contre les bien pensants c'est",
        "start": 637.44,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire les m\u00e9dias le gouvernement des",
        "start": 640.0,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "juges",
        "start": 643.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les \u00e9lites culturelles etc je pense que",
        "start": 643.959,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 qu'ils aient la ligne mais on",
        "start": 647.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pourrait dire aussi boris johnson il a",
        "start": 649.45,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pas mal r\u00e9ussi et vous avez raison d'",
        "start": 651.07,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "emmanuel macron les manuels m\u00e2con c'est",
        "start": 653.019,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "uniquement dans la forme sur la",
        "start": 654.579,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "sociologie et sur les les buts",
        "start": 656.44,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "politiques il est \u00e0 aux antipodes on a",
        "start": 658.69,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "plus de mal peut \u00eatre \u00e0 voir que avec",
        "start": 662.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui vous pourriez mener cette campagne",
        "start": 665.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce que donald trump ou boris johnson",
        "start": 667.69,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "ils avaient de leur parti tu as fait et",
        "start": 669.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous vous n'avez pas de partie \u00e0 cette",
        "start": 670.839,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "heure avait tout \u00e0 fait raison pour",
        "start": 672.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'instant bon donald trump c'est un peu",
        "start": 673.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent d'une accord\u00e9 parce qu'il a",
        "start": 675.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "appris \u00e0 l'aso qui est bien s\u00fbr alors la",
        "start": 676.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "coke et piles les partis r\u00e9publicains",
        "start": 679.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les partis am\u00e9ricains qui va les",
        "start": 681.49,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "partisans du parti \u00e0 lom\u00e9 les partis",
        "start": 682.69,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ne sont pas d\u00e9parties wii",
        "start": 683.949,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "sont des plateformes \u00e9lectorales et",
        "start": 685.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'ailleurs les partis fran\u00e7ais le",
        "start": 686.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "deviennent de plus en plus emmanuel",
        "start": 689.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "macron en marche n'est pas un parti l",
        "start": 690.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "air et le ps vide et de l'int\u00e9rieur",
        "start": 693.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "voyez voil\u00e0 donc on va qui serait votre",
        "start": 695.11,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "parti r\u00e9publicain a le celui trump a",
        "start": 698.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais on n'est pas on n'est pas aux \u00e9tats",
        "start": 701.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "unis on n'est pas aux \u00e9tats unis la",
        "start": 702.88,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "france a un syst\u00e8me multi partisans",
        "start": 704.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la campagne pr\u00e9sidentielle ne",
        "start": 706.779,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "co\u00fbte pas autant d'argent gr\u00e2ce \u00e0 dieu",
        "start": 708.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que que la campagne am\u00e9ricaine voyez il",
        "start": 711.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de diff\u00e9rences je comprenais",
        "start": 713.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pourquoi je vous donne l exemple de 30",
        "start": 715.66,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "mais c'est pas pour le",
        "start": 716.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "j'allais dire ce qui est un tout vous",
        "start": 718.35,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "avez beaucoup critiqu\u00e9 marine le pen",
        "start": 721.63,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "vous la qualifiez de femmes de gauche",
        "start": 722.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "incapable de se hisser au pouvoir elle",
        "start": 724.449,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "elle r\u00e9pond que jamais vous pour \u00eatre",
        "start": 727.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident la vie est bien plus compliqu\u00e9",
        "start": 728.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'une tribu ce soir \u00e0 la d\u00e9fense on",
        "start": 731.5,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration",
        "start": 733.63,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "son r\u00e9f\u00e9rendum sur les listes oui \u00e0 tout",
        "start": 735.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cas c'est ce qu'elle propose vous aussi",
        "start": 737.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait tr\u00e8s longtemps oui oui donc elle",
        "start": 738.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aussi le propose alain six semaines",
        "start": 741.15,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "xavier bertrand le propose demain tout",
        "start": 742.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "le monde le propose maintenant bient\u00f4t",
        "start": 743.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "emmanuel m\u00e2con va le proposer hier anne",
        "start": 745.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "hidalgo \u00e0 le proposer elle propose",
        "start": 747.12,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "notamment le droit le droit du sol le le",
        "start": 749.79,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "la priorit\u00e9 nationale bon c'est quoi la",
        "start": 753.26,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence avec vous mais",
        "start": 756.99,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 758.69,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "la fin du regroupement \u00e0 johnny je ne me",
        "start": 760.28,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9finis pas par rapport \u00e0 marine le pen",
        "start": 763.38,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "je fais une analyse politique",
        "start": 765.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les choses sont assez simples",
        "start": 768.89,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "dans le paysage tel qu'il \u00e9tait il ya",
        "start": 771.44,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "plusieurs mois c'est \u00e0 dire avant qu'on",
        "start": 773.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ne parle de ma candidature vous aviez",
        "start": 775.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "emmanuel macron qui a son socle sa",
        "start": 777.39,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "sociologie",
        "start": 780.51,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "culturelle et politique",
        "start": 781.67,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "vous avez marine le pen qui \u00e9tait je",
        "start": 783.53,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "vous le rappelle \u00e0 28 % dans les",
        "start": 786.84,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "sondages au mois de juin",
        "start": 789.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et vous aviez le candidat de l air quels",
        "start": 790.76,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "qu'ils soient que ce rallye bertrand",
        "start": 793.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse c'\u00e9tait \u00e0 13,14 dans",
        "start": 795.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les conditions avant plier des rumeurs",
        "start": 797.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sur ma candidature",
        "start": 800.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l\u00e0 que l'\u00e9lection \u00e9tait jou\u00e9e c'est \u00e0",
        "start": 802.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dire que marine le pen \u00e9tait au second",
        "start": 804.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tour et qu'elle \u00e9tait de nouveau battu",
        "start": 806.16,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "par hemani main tout le monde le savait",
        "start": 809.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "emmanuel macron \u00e9tait en \u00e9tait ravi",
        "start": 811.01,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "parce qu'il savait qu'il allait encore",
        "start": 813.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de nouveau les crashs exact il para\u00eet qu",
        "start": 815.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est ce que vous dites est tomb\u00e9 et il",
        "start": 817.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ils allaient l'\u00e9craser comme aux d\u00e9bats",
        "start": 819.36,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "de 2017 je rappelle le d\u00e9bat de 2017 et",
        "start": 822.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "emma et madame le pen faisait semblant",
        "start": 825.11,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "de croire qu'elle pouvait gagner et les",
        "start": 827.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "candidats de l air faisait semblant de",
        "start": 829.8,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "croire qu'ils pourraient \u00eatre au second",
        "start": 831.51,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "tour tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un jeu de r\u00f4le",
        "start": 832.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e9crit accordez-moi qu'il ya du",
        "start": 834.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "changement depuis voil\u00e0 c'est tout donc",
        "start": 836.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on dit peut pas \u00eatre pr\u00e9sident il",
        "start": 839.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre pr\u00e9sident c'est moi qui serai",
        "start": 840.69,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "au second tour je vais pas jouer dans la",
        "start": 841.92,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "cour de r\u00e9cr\u00e9 et moi je m'en moque de",
        "start": 843.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a l'important c'est la situation",
        "start": 844.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "politique et les id\u00e9es c'est tout vous",
        "start": 847.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "allez j'ai entendu monsieur bardella",
        "start": 849.72,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "donc le lieutenant de madame le pen dire",
        "start": 852.03,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "eric zemmour confond la politique avec",
        "start": 855.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le combat des id\u00e9es",
        "start": 858.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je le f\u00e9licite de cette d\u00e9couverte oui",
        "start": 859.91,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "pour moi la politique c'est le combat",
        "start": 863.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des id\u00e9es sinon ce n'est que le combat",
        "start": 865.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des places vous les approchez de",
        "start": 867.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s'appeler jordan n'en sais rien moi je",
        "start": 869.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rapprocherais \u00e0 personne au passage",
        "start": 872.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "alors n'attendez sonore c'est pas lui",
        "start": 873.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui s'est bless\u00e9 apr\u00e8s non d'accord et",
        "start": 875.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'on sait c'est tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur de",
        "start": 877.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9ricanisation des classes populaires",
        "start": 878.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 80 ces \u00eeles et ont rien",
        "start": 880.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce gar\u00e7on des charmants belle et",
        "start": 882.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sympathique comme tout et vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 883.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aussi tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re avec les r\u00e9publicains",
        "start": 885.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ces derniers jours o\u00f9 les trait\u00e9s de",
        "start": 888.12,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "chochotte",
        "start": 889.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de notables centristes qui ont trahi le",
        "start": 890.87,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle pourtant christian",
        "start": 893.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jacob dit vous n'\u00eates pas de sa famille",
        "start": 894.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais vous n'\u00eates ni raciste ni d'extr\u00eame",
        "start": 896.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "droite mais j'ai beaucoup de sympathie",
        "start": 897.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "personnelle pour christian jacob c'est",
        "start": 899.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas le sujet je fais une fois de plus",
        "start": 901.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une analyse politique vous allez me dire",
        "start": 904.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que je radote comme jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 906.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui disait que j'\u00e9tais bord n'est pas ce",
        "start": 908.31,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "que je r\u00e9p\u00e8te toujours la m\u00eame chose",
        "start": 909.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais quand j'ai raison je r\u00e9p\u00e8te oui",
        "start": 910.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "toujours la m\u00eame chose j'ai \u00e9crit il ya",
        "start": 912.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "25 ans ruth elkrief ya 25 ans un livre",
        "start": 914.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui s'appelait le livre noir de la",
        "start": 917.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "droite dans lequel j'analysais les",
        "start": 918.69,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "trahisons par les notables rpr jacques",
        "start": 921.27,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "chirac en t\u00eate alain jupp\u00e9 en 2d et les",
        "start": 924.9,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "autres",
        "start": 927.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "2 l'esprit du gaullisme et de la droite",
        "start": 928.76,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "comment le rpr s'\u00e9tait couch\u00e9 devant ce",
        "start": 932.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'on appelait \u00e0 l'\u00e9poque l'udf en clair",
        "start": 934.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les centristes le r\u00e9sultat c'est que une",
        "start": 936.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "partie de l'\u00e9lectorat est partie au",
        "start": 938.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rassemblement national qu'une partie de",
        "start": 941.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectorat s'est abstenu et que l air",
        "start": 942.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est devenu un ramassis de notables",
        "start": 945.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "centriste c'est un fait je les \u00e9cris \u00e0",
        "start": 947.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "25 ans charles pasqua disait la m\u00eame",
        "start": 950.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chose philippe s\u00e9guin dit c'est la m\u00eame",
        "start": 953.04,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chose je vous le rappelle souvenez-vous",
        "start": 954.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but des ann\u00e9es 90 on va y venir",
        "start": 955.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parce que je faisais le m\u00eame diagnostic",
        "start": 957.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et il avait raison et il",
        "start": 958.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avait raison est ce qu'aujourd'hui vous",
        "start": 961.17,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "attendez l'\u00e9quivalent d'un appel des 43",
        "start": 963.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "je veux dire je rappelle pour nono",
        "start": 966.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "spectateurs cet appel lanc\u00e9 par jacques",
        "start": 969.0,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "chirac le 13 avril 1974 qui quitte le",
        "start": 971.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "candidat udf jacques chaban delmas pour",
        "start": 974.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rejoindre val\u00e9ry giscard d'estaing avec",
        "start": 976.05,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "des mines ces d\u00e9put\u00e9s en fait c'est \u00e7a",
        "start": 977.73,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "que vous attendez vous savez en tout cas",
        "start": 980.45,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "je pense que il y \u00e0 a chez elle est une",
        "start": 983.18,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "partie des hauts dignitaires de l air on",
        "start": 986.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "peut les nommer un laurent wauquiez",
        "start": 990.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bruno retailleau eric ciotti nadine",
        "start": 991.94,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "morano qui n'ont rien \u00e0 voir avec xavier",
        "start": 995.06,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "bertrand et val\u00e9rie p\u00e9cresse qui je le",
        "start": 998.779,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "rappelle sont partis ont quitt\u00e9 l air",
        "start": 1001.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parce qu'il trouvait que l'air sous la",
        "start": 1004.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "f\u00e9rule de laurent wauquiez \u00e9tait trop \u00e0",
        "start": 1006.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "droite je le rappelle aimablement donc",
        "start": 1008.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la lasse donc ces gens l\u00e0 ces gens l\u00e0",
        "start": 1009.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "effectivement s'ils sont coh\u00e9rents avec",
        "start": 1011.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "leurs id\u00e9es mais c'est leur probl\u00e8me",
        "start": 1014.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "encore une fois moi je ne vais pas vous",
        "start": 1015.49,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "savez je vais pas me mame me",
        "start": 1017.62,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "m'improviser grand tacticien je sais",
        "start": 1019.8,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "c'est pas mon truc je ne suis pas",
        "start": 1023.62,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand je ne suis pas",
        "start": 1025.089,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "mazarin sur sc\u00e8ne donc je suis modeste",
        "start": 1026.679,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "mais je dis que logiquement si les gens",
        "start": 1030.13,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sont coh\u00e9rents avec leurs id\u00e9es ils",
        "start": 1032.589,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'ont rien \u00e0 voir avec xavier bertrand",
        "start": 1035.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ou val\u00e9rie p\u00e9cresse sera \u00e0 eux de",
        "start": 1036.939,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider ils sont plus pr\u00e8s de moi si",
        "start": 1038.799,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "vous voulez mac \u00e0 la question suivante",
        "start": 1040.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oui ils sont plus pr\u00e8s de moi te de",
        "start": 1042.04,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "xavier bertrand et de val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1044.11,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s s'ils font ici font dominer les",
        "start": 1045.309,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "logiques partisanes et \u00e9lectoralistes",
        "start": 1049.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bas qui rejoindront xavier bertrand",
        "start": 1051.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'ils ne font pas dominer c'est logique",
        "start": 1052.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et si ils font dominer les logiques",
        "start": 1054.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des id\u00e9es ce que j'ai dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1057.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans ce cas l\u00e0 tout est possible mais",
        "start": 1058.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moi j'ai encore une fois que vous les",
        "start": 1060.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "attendez quoi mais je n'attends rien du",
        "start": 1062.11,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "tout je pourrais dire je l'esp\u00e8re parce",
        "start": 1063.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que \u00e7a voudrait dire qu'il serait",
        "start": 1066.429,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rent avec leurs id\u00e9es pour eux en",
        "start": 1067.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait enfin pour vous \u00e7a vous rendra bien",
        "start": 1069.52,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "triste parce qu'il y aurait du monde y",
        "start": 1071.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aurait des circonscriptions de des",
        "start": 1073.059,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rations fabre alors les labos la vie",
        "start": 1076.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "politique que charnay ce oui c'est \u00e7a la",
        "start": 1078.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vraie et bien s\u00fbr que vous connaissez",
        "start": 1080.14,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui pour le moment m\u00eame si elle rase au",
        "start": 1081.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "niveau des id\u00e9es ben justement \u00e0 un",
        "start": 1082.96,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 la mutation la mue bien s\u00fbr",
        "start": 1084.82,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00e9vidente d'ailleurs vous dites",
        "start": 1088.179,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je suis d'une famille",
        "start": 1091.09,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "politique qui s'appelait le rpr quand",
        "start": 1092.23,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais jeune et je pense que si le",
        "start": 1093.76,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "front national a autant progress\u00e9 parce",
        "start": 1095.14,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que leur car a \u00e9t\u00e9 ni\u00e9e trahi vous",
        "start": 1096.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'avez dit mais moi je suis assez",
        "start": 1097.75,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "curieuse parce que j'ai envie de mettre",
        "start": 1099.58,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "en doute dans fond ou en tout cas de",
        "start": 1101.919,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'interroger sur ce que c'est cette",
        "start": 1103.809,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "droite que vous voulez repr\u00e9sent\u00e9s",
        "start": 1105.309,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "vous dites pasqua sega et vous le citez",
        "start": 1107.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous les citez dans votre livre mais",
        "start": 1110.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pardon dans votre livre page 200 dans",
        "start": 1112.52,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "112 vous racontez vos d\u00e9saccords avec",
        "start": 1116.15,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "philippe seguin et vous le dit il",
        "start": 1118.67,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "ce pays de race blanche de religion",
        "start": 1123.19,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne et de culture gr\u00e9co romaine",
        "start": 1125.69,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait menac\u00e9 d' invasion et",
        "start": 1127.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'extinction c'est cette france du",
        "start": 1128.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle que philippe seguin",
        "start": 1130.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 de d\u00e9fendre donc si vous dites",
        "start": 1131.87,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aujourd'hui moi je suis la filiation de",
        "start": 1134.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "philippe s\u00e9guin on peut se dire non",
        "start": 1137.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "philippe seguin \u00e9tait pas d'accord avec",
        "start": 1139.64,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "cette vision de la france chr\u00e9tienne",
        "start": 1141.38,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "qu'il fallait d\u00e9fendre alors je vous",
        "start": 1143.56,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison de poser cette",
        "start": 1148.4,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "question parce que \u00e7a me permet",
        "start": 1149.33,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'\u00e9claircir les ponts d'abord il faut",
        "start": 1150.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser que j'aimais beaucoup philips",
        "start": 1152.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et c'est important on peut avoir des",
        "start": 1154.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords avec ses ailleurs admise \u00e0",
        "start": 1157.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des accords de fond \u00e7a d\u00e9saccord",
        "start": 1158.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fondamental mais je ne lis pas du tout",
        "start": 1160.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je voulais pr\u00e9ciser le contexte pour les",
        "start": 1162.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gens qui sont plus jeunes qui n'ont pas",
        "start": 1164.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "connu tout \u00e7a c'est tout j'aimais",
        "start": 1165.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup philippe s\u00e9guin j'avais une",
        "start": 1167.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "affection profonde pour lui et je crois",
        "start": 1169.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je crois qu'elle \u00e9tait r\u00e9ciproque pareil",
        "start": 1171.11,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "pour charles pasqua donc maintenant",
        "start": 1174.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que avec philippe s\u00e9guin nous",
        "start": 1176.65,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "avons discut\u00e9 des heures et des heures",
        "start": 1179.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 le gaullisme c'est deux choses",
        "start": 1180.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le gaullisme c'est une chose que",
        "start": 1183.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "partageait philippe s\u00e9guin et moi si",
        "start": 1186.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'ose m'exprimer ainsi c'est",
        "start": 1188.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la france la grande",
        "start": 1190.07,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "politique \u00e9trang\u00e8re de la france en iran",
        "start": 1192.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement vous allez voir je vais",
        "start": 1194.32,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "aller tr\u00e8s vite deuxi\u00e8mement c'\u00e9tait",
        "start": 1196.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "toute la politique sociale c'est \u00e0 dire",
        "start": 1198.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la participation la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1200.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sociale white oui mais cette conception",
        "start": 1202.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 kobe a tromp\u00e9 j'ai pas fini vous allez",
        "start": 1204.47,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "voir je vais y arriver tout de suite",
        "start": 1206.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous laissez moi finir \u00e7a tout \u00e7a c'est",
        "start": 1207.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le gaullisme tels que l'entendait",
        "start": 1209.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "philippe s\u00e9guin et y avait une autre",
        "start": 1211.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "chose je vais finir le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 1212.6,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "il faut bien comprendre \u00e7a le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1215.96,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "gaulle a donn\u00e9 l'ind\u00e9pendance de",
        "start": 1218.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie alors m\u00eame que sur le terrain",
        "start": 1221.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e fran\u00e7aise avait gagn\u00e9 la guerre",
        "start": 1223.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "il faut jamais cess\u00e9 de le r\u00e9p\u00e9ter pour",
        "start": 1225.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une raison pour une raison il explique",
        "start": 1227.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en long et en large \u00e0 perrefitte dans",
        "start": 1230.57,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait de gaulle il dit je ne veux pas",
        "start": 1233.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que mon village devienne colombey les",
        "start": 1235.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deux mosqu\u00e9es il dit regardez les les",
        "start": 1237.38,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "arabes et les fran\u00e7ais c'est comme il",
        "start": 1239.54,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "est le vinaigre vous les mettez dans une",
        "start": 1240.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00eame bouteille il se sait pas il disait",
        "start": 1242.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il est bon je tiens \u00e0 la cit\u00e9",
        "start": 1244.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement parce que elle est tronqu\u00e9e",
        "start": 1246.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette phrase il est bon qu'il y ait des",
        "start": 1247.5,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais jaunes bruns et noirs mais ils",
        "start": 1249.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "doivent rester une minorit\u00e9 car sinon ce",
        "start": 1253.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ne serait plus la france car nous sommes",
        "start": 1256.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avant tout un peuple de race blanche de",
        "start": 1258.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "religion chr\u00e9tienne et de culture gr\u00e9co",
        "start": 1260.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rena\u00eet cette partie l\u00e0 pour moi et le",
        "start": 1262.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle elle est fondamentale",
        "start": 1265.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle sauf que il y \u00e0 une",
        "start": 1267.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "partie des gaullistes qui ne veulent pas",
        "start": 1270.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la voir qu'ils sont mal \u00e0 l'aise avec \u00e7a",
        "start": 1272.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que ce n'est pas le seul de gaulle",
        "start": 1274.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas sa jument je vous ai l\u00e0 je",
        "start": 1276.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous aime l\u00e0 bien s\u00fbr \u00e9tait vraiment le",
        "start": 1277.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "plus honn\u00eate possible et le plus complet",
        "start": 1279.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "possible assure alors le jeu je vous dis",
        "start": 1280.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais ceux de go life fondamental de",
        "start": 1282.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gaulle en arrive \u00e0 \u00eatre d'une cruaut\u00e9 un",
        "start": 1284.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "signe avec les harkis et d'une injustice",
        "start": 1286.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "incroyable mais tout \u00e7a parce qu'il ne",
        "start": 1289.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "veut pas que son village de vin",
        "start": 1291.45,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "colombey-les-deux-mosqu\u00e9es vous rendez",
        "start": 1292.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "compte il en a jusqu'\u00e0 la cruaut\u00e9 parce",
        "start": 1294.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il ne laisse pas rentrer les harkis",
        "start": 1296.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui vont se faire massacrer par le fln",
        "start": 1298.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donc c'est vous dire jusqu'\u00e0 quel point",
        "start": 1300.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce dogon l\u00e0 existe est important il",
        "start": 1301.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "existe et philippe s\u00e9guin ne veut pas le",
        "start": 1304.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voir et je pense qu'il ados et vous pour",
        "start": 1305.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous c'est le seul de go\u00fbt non pas du",
        "start": 1308.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 bon alors parce que tu achet\u00e9 \u00e0",
        "start": 1310.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'e3 de gaulle que je vous ai cit\u00e9s",
        "start": 1311.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que parce que il ya aussi charge",
        "start": 1313.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "basse quoi que vous citez et dont vous",
        "start": 1315.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9clamez aussi aujourd'hui dessous",
        "start": 1317.19,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parler aux gens de l erp vous leur dites",
        "start": 1318.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bas venait avec moi parce qu'en fait",
        "start": 1320.04,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "c'est moi le vrai",
        "start": 1321.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s\u00e9guin on voit la diff\u00e9rence s'est gar\u00e9",
        "start": 1323.03,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "au pasqua vous voyez tr\u00e8s bien et vous",
        "start": 1326.7,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "page 209 oui dites que vous avez eu des",
        "start": 1330.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "relations extr\u00eamement temp\u00e9tueuse parce",
        "start": 1333.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que pasqua n'a pas go\u00fbt\u00e9 votre plaidoyer",
        "start": 1335.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de vichy \u00e9cueil vous a donn\u00e9 des le\u00e7ons",
        "start": 1337.95,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "de gaullisme en bas c'est le savait",
        "start": 1340.41,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "mais mes m\u00e9rites quelques jours plus",
        "start": 1343.04,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "tard son fils m'appeler et me disais on",
        "start": 1346.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "s'en fout de vichy et on a d\u00e9jeun\u00e9 avec",
        "start": 1349.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "charles pasqua comme je faisais",
        "start": 1352.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 rigoler \u00e7a c'est",
        "start": 1353.67,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "l'affection mais oui l'id\u00e9e mais non",
        "start": 1355.68,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "id\u00e9e mais non charles pasqua dealer",
        "start": 1358.179,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "larrat l'avait on dort sur charles",
        "start": 1360.009,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pasqua parce que sur charles pasqua en",
        "start": 1361.269,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "revanche oui j'ai assum\u00e9 mon d\u00e9saccord",
        "start": 1362.919,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec philippe s\u00e9guin mais avec charles",
        "start": 1364.539,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pasqua on \u00e9tait d'accord sur tout il n'y",
        "start": 1366.909,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "a pas de diff\u00e9rence je sais pas s'il",
        "start": 1369.549,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre sur l'\u00e9migration est d'accord",
        "start": 1371.019,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ensemble sur m\u00eame le rassemblement des",
        "start": 1372.82,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "droites il avait dit en 1986 \u00e0 jacques",
        "start": 1374.679,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "chirac qu'il fallait s'allier au front",
        "start": 1377.409,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "national et que \u00e7a permettrait justement",
        "start": 1378.879,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "de tuer le front national est il avait",
        "start": 1380.619,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison et il avait pr\u00e9venu",
        "start": 1382.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chirac il avait dit si tu ne le fais pas",
        "start": 1383.83,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "dans dix ans dans 15 ans c'est le rpr",
        "start": 1385.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui courra apr\u00e8s le front national o\u00f9 on",
        "start": 1388.179,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "en est l\u00e0 aujourd'hui en m\u00eame temps",
        "start": 1390.22,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "pardon mais dans votre livre il ya",
        "start": 1391.6,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses hein il ya des",
        "start": 1393.129,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moments de votre deux rencontres avec",
        "start": 1394.45,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des r\u00e9cits avec des moments \u00e0 deux",
        "start": 1397.119,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "journalistes politiques qui sont",
        "start": 1399.49,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "agr\u00e9ables \u00e0 lire et puis il ya des",
        "start": 1401.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "choses qui sont tr\u00e8s parfois qu'ils",
        "start": 1402.369,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "peuvent soulever un peu le coeur parce",
        "start": 1404.86,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "que vous dites par exemple des",
        "start": 1406.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistants que leur action \u00e9tait",
        "start": 1407.919,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "contraire aux r\u00e8gles de l'armistice et",
        "start": 1409.48,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "aux codes de la guerre non uniquement",
        "start": 1411.039,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les assassinats de civils et de soldats",
        "start": 1413.499,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a condamn\u00e9 les",
        "start": 1415.809,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "assassinats de soldats allemands pendant",
        "start": 1418.179,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la guerre et de civils je vous assure",
        "start": 1420.759,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "que c'est l'accord g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a",
        "start": 1422.169,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 mais s'aimer contraire je le",
        "start": 1423.46,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "dis c'est tout c'est \u00e7a dans ce cas l\u00e0",
        "start": 1425.289,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "je savais pourquoi il ya huit ans",
        "start": 1426.789,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "j'imagine quand m\u00eame que j'esp\u00e8re il",
        "start": 1427.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pouvait passer il \u00e9tait d'accord mais",
        "start": 1429.129,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr ils \u00e9taient d'accord avec tout",
        "start": 1430.72,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "ce que disait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et",
        "start": 1431.679,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je vais vous dire c'est",
        "start": 1432.97,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "puisque vous plonger l\u00e0 dedans vous",
        "start": 1434.47,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "savez pourquoi il ya eu \u00e7a parce que les",
        "start": 1435.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "communistes et les communistes qui ont",
        "start": 1437.32,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a et les communistes voulait",
        "start": 1438.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pousser \u00e0 la guerre civile en france et",
        "start": 1439.899,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle ne voulait pas et",
        "start": 1441.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistant l'\u00e9gide les r\u00e9sistants",
        "start": 1443.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "communistes ou est elle oui mais mais",
        "start": 1445.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistants comme \u00e7a c'\u00e9tait \u00e0 mon avis",
        "start": 1446.889,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ne sais pas \u00e7a n'aurait bab et r\u00e9sistant",
        "start": 1448.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "communiste voulez la guerre civile mais",
        "start": 1450.549,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00f4le \u00e0 la l2 on l'a tous fait pour",
        "start": 1452.11,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00e9viter la guerre civile il d\u00e9sol\u00e9 toutes",
        "start": 1454.179,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "les distinctions que vous faites ils",
        "start": 1456.039,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 votre honneur comme comme",
        "start": 1458.35,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "historien si vous voulez mais que vous",
        "start": 1460.32,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "revendiquez parce que vous n'\u00eates pas un",
        "start": 1462.519,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "historien vous \u00eates un journaliste qui",
        "start": 1463.809,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "aiment l'histoire absolue est un peu",
        "start": 1465.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent classieux mais lorsque vous",
        "start": 1466.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous plongez dans ses comparaisons",
        "start": 1468.73,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "historiques ou dans ses d\u00e9tails",
        "start": 1470.32,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "historiques et que vous en arrivez quand",
        "start": 1471.519,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e0 des phrases que p\u00e9tain",
        "start": 1473.559,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 de gaulle n'a pas fait",
        "start": 1475.929,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de coup d'\u00e9tat ou que p\u00e9tain a sauv\u00e9 les",
        "start": 1477.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "juifs etc",
        "start": 1479.619,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ensuite j'en avais eu des mots mais si",
        "start": 1481.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "justement qu'eric zemmour je veux dire",
        "start": 1482.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "oui mais attendez attendez laissez moi",
        "start": 1484.81,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "poser ma question les normands je vous",
        "start": 1485.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "laisse pas se poser la question oui j'en",
        "start": 1487.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ai marre de cette question je me suis",
        "start": 1488.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9 mille fois vous avez qu \u00e0 aller",
        "start": 1490.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voir sur youtube vous allez qu'\u00e0 lire",
        "start": 1492.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mes livres pr\u00e9c\u00e9dents je me suis",
        "start": 1494.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9e sur p\u00e9tain sur de gaulle j'ai",
        "start": 1496.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait un portrait crois\u00e9 y en a marre de",
        "start": 1497.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a elle va pas m'enfermer tout le temps",
        "start": 1499.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dedans j'ai dit ce que j'avais \u00e0 dire",
        "start": 1501.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je maintiens ce que j'ai dit mais on ne",
        "start": 1503.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "va pas jouer \u00e0 \u00e7a \u00e0 chaque interview",
        "start": 1505.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est bon et on avait d'autres choses \u00e0",
        "start": 1507.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "part \u00e9t\u00e9 franchement bien s\u00fbr mais eric",
        "start": 1509.77,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "zemmour est ce que \u00e7a voudrait dire",
        "start": 1512.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui ce sont des choses",
        "start": 1513.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "encombrante pour un",
        "start": 1516.28,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "homme qui est au seuil de langage moyens",
        "start": 1518.1,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "en cas j'assume toujours tout ce que je",
        "start": 1521.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dis mais il ya des sujets qui sont qui",
        "start": 1523.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sont essentielles pour les fran\u00e7ais je",
        "start": 1525.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous assure que vous parliez tout \u00e0",
        "start": 1527.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'heure de l'agression de mon agression",
        "start": 1528.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "par un type qui m'a dit je vais de fumer",
        "start": 1531.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sur le coran c'est beaucoup plus",
        "start": 1532.9,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "important et beaucoup plus",
        "start": 1534.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "contemporain que les discussions que moi",
        "start": 1535.95,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "j'adore j'adore les discussions",
        "start": 1538.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "historiques j'adore les discussions",
        "start": 1540.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "entre th\u00e8ze d'historiens etc j'adore \u00e7a",
        "start": 1541.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais c'est bon on peut parler aussi si",
        "start": 1543.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous voulez de toutes les th\u00e8ses sur",
        "start": 1546.01,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'existant de jeanne d'arc ou",
        "start": 1547.36,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'inexistence de jeanne d'arc on peut",
        "start": 1548.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parler aussi d'en savoir si napol\u00e9on et",
        "start": 1550.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aurait eu raison d'aller en 1812 en",
        "start": 1552.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "russie vous avez fait tout \u00e7a tous les",
        "start": 1553.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soirs depuis un mois ou un an et demi a",
        "start": 1555.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait sa pub l'avait dirig\u00e9 depuis que je",
        "start": 1557.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "suis n\u00e9e je fais \u00e7a avec vous le fait",
        "start": 1559.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'aller \u00e0 ces m\u00eames \u00e9tats unis les jeux",
        "start": 1560.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "plus juste je voudrais quand m\u00eame avant",
        "start": 1562.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'on passe \u00e0 cenon je ne r\u00e9pondrai pas",
        "start": 1563.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur p\u00e9tain ras-le-bol d'accord non non",
        "start": 1565.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr c'est pas s\u00e9rieux on ce",
        "start": 1568.81,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que est ce que le passage \u00e0 l'homme",
        "start": 1570.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "politique ne dit pas ben j'ai pu choquer",
        "start": 1571.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'ai pu heurter je fais j'ai fait du mal",
        "start": 1574.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et et quand je compare les juifs",
        "start": 1576.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les juifs \u00e9trangers et cetera",
        "start": 1578.83,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "maintenant comme homme politique",
        "start": 1580.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuel je ne peux plus me permettre de",
        "start": 1581.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parler ne suffit pas je ne suis pas et",
        "start": 1583.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je ne deviendrai pas un homme politique",
        "start": 1586.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme les autres voil\u00e0 quoi qu'il en",
        "start": 1588.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "soit je ne suis pas un politicien je ne",
        "start": 1590.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fais pas des compromis avec la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1592.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la politique ne m'a pas nourri le je ne",
        "start": 1595.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "suis pas un professionnel de la",
        "start": 1598.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "candidature mon existence 9 noeuds ne",
        "start": 1599.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s'incarne pas dans les candidatures",
        "start": 1602.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "successives que je pouvais avoir je n'ai",
        "start": 1603.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas de parti politique dont je dois",
        "start": 1605.98,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "nourrir les affid\u00e9s avec le financement",
        "start": 1608.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "public non excusez moi c'est pas moi",
        "start": 1611.559,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "donc moi je dis j'ai d\u00e9fendu des th\u00e8ses",
        "start": 1613.57,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "je me suis battu je \u00e7a m'int\u00e9resse \u00e7a me",
        "start": 1616.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "passionne je vous dis je peux passer des",
        "start": 1619.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nuits enti\u00e8res pour savoir si napol\u00e9on a",
        "start": 1621.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bien fait d'aller en espagne mais je",
        "start": 1623.38,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "parlais le p\u00e9tain et bien p\u00e9tain c'est",
        "start": 1624.64,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose je peux passer des nuits",
        "start": 1625.75,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "enti\u00e8res pour savoir qu'est ce qui est",
        "start": 1626.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fait que vous savez je peux m\u00eame pass\u00e9",
        "start": 1627.909,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des nuits enti\u00e8res pour savoir si le",
        "start": 1629.86,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a bien fait de laisser",
        "start": 1630.909,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie ou pas on peut en discuter des",
        "start": 1632.71,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "heures c'est passionnant mais c'est pas",
        "start": 1634.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le sujet aujourd'hui encore dans la rade",
        "start": 1636.159,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "vous dites c'est du r\u00e9gis de l'histoire",
        "start": 1637.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais comme un politique et j'ai le droit",
        "start": 1639.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame de dos ne m'int\u00e9resser \u00e0",
        "start": 1640.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'histoire d'hommes politiques",
        "start": 1642.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuelles je ne veux plus en reparler",
        "start": 1643.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je ne veux plus en parler parce que \u00e7a",
        "start": 1645.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est moi je vous parle parce que c'est",
        "start": 1646.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 non non rires et puis non je",
        "start": 1648.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous assure que non ce n'est pas pour \u00e7a",
        "start": 1650.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et que saab des transferts on m'enferme",
        "start": 1652.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et qu'apr\u00e8s on va discuter pendant trois",
        "start": 1654.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "heures de \u00e7a et qu'on ne peut pas",
        "start": 1656.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "discuter des choses s\u00e9rieuses ann\u00e9e",
        "start": 1657.52,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 tr\u00e8s bien que ce soir on n'a",
        "start": 1658.72,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pas discut\u00e9 pendant trois ans mais c'est",
        "start": 1660.039,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "toujours la m\u00eame chose non non non non",
        "start": 1661.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais on va pas discuter trois ans apr\u00e8s",
        "start": 1663.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on va opposer des questions \u00e9conomiques",
        "start": 1666.37,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "a oppos\u00e9 questions sur le roi pour me",
        "start": 1667.36,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "reposer le soir ils n'int\u00e9ressent pas",
        "start": 1668.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les choses moi moi moi ce que j'entends",
        "start": 1670.059,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'entends et d'une certaine fa\u00e7on",
        "start": 1673.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre tant mieux j'entends que vous",
        "start": 1674.529,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "ne voulez plus aborder cette question",
        "start": 1677.08,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce qu'elle blesse quel choc et que",
        "start": 1678.19,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "vous voulez pas ces objets en jeu",
        "start": 1679.6,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "notamment la d\u00e9mocratie s'est bless\u00e9 et",
        "start": 1680.799,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "choqu\u00e9 la d\u00e9mocratie c'est \u00e9changer des",
        "start": 1682.899,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "id\u00e9es qui peuvent choquer il faut",
        "start": 1685.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s'habituer sinon \u00e7a sert \u00e0 rien d'avoir",
        "start": 1686.649,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une d\u00e9mocratie on doit choquer mais il",
        "start": 1688.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est comme \u00e7a il y compris sur ces sujets",
        "start": 1690.279,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "aux et sur tous les sujets on est",
        "start": 1691.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "inquiet aussit\u00f4t il ya tous les sujets",
        "start": 1693.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre abord\u00e9s librement c'est \u00e7a",
        "start": 1696.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie s'il n'y a pas de",
        "start": 1698.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie maintenant je ne veux plus en",
        "start": 1699.46,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "parler parce que voyez \u00e7a fait cinq",
        "start": 1701.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "minutes qu'on en parle donc arr\u00eatons",
        "start": 1703.419,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1704.74,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 1706.11,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "l'islam et l'islamisme et vous dites",
        "start": 1708.659,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose l'islam est une",
        "start": 1710.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "civilisation incompatible avec les",
        "start": 1712.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "principes de la france ils peuvent se",
        "start": 1714.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9tacher de l'islam avoir une pratique",
        "start": 1716.5,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne de leur religion ce qui est",
        "start": 1718.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nouveau dans ce que vous avez dit hier",
        "start": 1720.909,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "c'est que vous dites on peut combattre",
        "start": 1722.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'islam et islamisme et en m\u00eame temps",
        "start": 1724.09,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les musulmans",
        "start": 1725.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je tends la main aux musulmans",
        "start": 1727.919,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "il me semble que c'est la premi\u00e8re fois",
        "start": 1730.57,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "que vous avez un discours je dirais sur",
        "start": 1733.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les personnes sur les \u00eatres humains et",
        "start": 1735.399,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas contradictoire avec notre",
        "start": 1738.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "petit \u00e9change qui vient de s'achever",
        "start": 1739.899,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "que peut-\u00eatre vous prenez conscience que",
        "start": 1741.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es c'est une chose mais les gens",
        "start": 1744.07,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les personnes c'est encore autre chose",
        "start": 1746.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et que quand on veut avancer dans la",
        "start": 1748.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique \u00e9ventuellement on peut pas",
        "start": 1751.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire exactement la m\u00eame chose et je ne",
        "start": 1753.55,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "le fais pas",
        "start": 1756.13,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d'abord pour \u00e7a je vais vous expliquer",
        "start": 1757.14,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "j'ai toujours dit contrairement \u00e0",
        "start": 1760.32,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "beaucoup et beaucoup de candidats",
        "start": 1763.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9s que effectivement l'islam et",
        "start": 1765.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'islamisme c'\u00e9tait la m\u00eame chose",
        "start": 1768.22,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "d'ailleurs",
        "start": 1769.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s\u00e9mantiquement c'est la m\u00eame chose",
        "start": 1770.7,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "l'islamisme a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 pour \u00eatre un",
        "start": 1772.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "synonyme d'islam et pour \u00e9quilibrer vous",
        "start": 1774.34,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "savez avec christianisme et juda\u00efsme",
        "start": 1776.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "protestantisme que vous connaissez l'onu",
        "start": 1778.62,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "l'islamisme politique de 79 d'accord oui",
        "start": 1780.43,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "oui les surg\u00e9riens attention attendez",
        "start": 1783.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quand vous avez des auteurs au 19e",
        "start": 1786.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle yanez indiff\u00e9remment islamise",
        "start": 1787.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mail \u00e0 la notion de l'histoire et la",
        "start": 1789.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "politique c'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame",
        "start": 1791.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "chose mais il n'y a pas de politique",
        "start": 1793.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sans histoire oui mais et \u00e0 la politique",
        "start": 1795.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est pouvoir perp\u00e9tuer l'histoire de",
        "start": 1797.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "france oui et on ne comprend pas ce",
        "start": 1799.57,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'ils attendent et on ne c'est une tr\u00e8s",
        "start": 1801.28,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "bonne question que vous posez mine de",
        "start": 1802.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rien parce qu'on n'oublie rien par we r",
        "start": 1803.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit vous l'avez pas pour \u00e7a mais",
        "start": 1805.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous la posez pas pour \u00e7a vous voulez",
        "start": 1807.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dire que l'histoire ce n'est pas la",
        "start": 1808.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "politique et oui je retiens donc c'est",
        "start": 1810.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je dis mine de rien donc en",
        "start": 1811.87,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 1813.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'histoire m'a permis pardonnez moi et",
        "start": 1814.2,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "c'est ce que je vous disais dans la",
        "start": 1818.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "discussion avec urban l'histoire m'a",
        "start": 1819.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "permis de comprendre avant beaucoup de",
        "start": 1821.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gens pas tout le monde et non pas",
        "start": 1823.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tentieux mais avant que beaucoup de",
        "start": 1825.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gens ce qui se passe est aujourd'hui",
        "start": 1826.78,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est par l'histoire donc oui je",
        "start": 1828.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "distingue entre l'islam et musulmans",
        "start": 1832.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pourquoi pour deux raisons essentielles",
        "start": 1833.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un peu maso visa d'accord c'est un peu",
        "start": 1835.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nouveau c'est pas nouveau dans ma t\u00eate",
        "start": 1837.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais c'est nouveau dans mon expression",
        "start": 1839.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'accord voil\u00e0 et pourquoi pourquoi tout",
        "start": 1840.7,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "simplement parce que",
        "start": 1844.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'islam je les dis c'est \u00e0 la fois une",
        "start": 1846.12,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "spiritualit\u00e9 une religion mais aussi un",
        "start": 1848.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "corpus juridique aux politiques et m\u00eame",
        "start": 1850.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une nation la fameuse oumma et m\u00eame une",
        "start": 1853.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "civilisation hostiles \u00e0 notre",
        "start": 1855.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "civilisation depuis mille ans mais",
        "start": 1858.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "saisie il ya non seulement \u00e7a discute",
        "start": 1860.98,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pas mais avec des flux et des reflux est",
        "start": 1863.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aid\u00e9 en mai et des rencontres et des",
        "start": 1866.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moments de rencontre son harmonie",
        "start": 1868.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "absolument non d'harmonie d'harmonie",
        "start": 1870.1,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "personnel",
        "start": 1872.38,
        "duration": 2.679
    },
    {
        "text": "les gens mais pas entre les",
        "start": 1873.44,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "civilisations justement mais je pense",
        "start": 1875.059,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il y \u00e0 des musulmans",
        "start": 1877.639,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais des fran\u00e7ais de confession",
        "start": 1879.289,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "musulmane devrais je dire plus",
        "start": 1881.299,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment et qui peuvent tr\u00e8s bien se",
        "start": 1883.19,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9tacher de cette ce corpus juridico",
        "start": 1886.879,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "politique qu'est l'islam ils peuvent",
        "start": 1889.909,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien vivre laissez moi finir ils",
        "start": 1891.95,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "peuvent tr\u00e8s bien vivre leur religion",
        "start": 1894.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "comme une spiritualit\u00e9 jeudi ce n'est",
        "start": 1896.149,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas facile ce n'est pas facile parce que",
        "start": 1899.12,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "c'est la grande innovation qu'a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 1901.519,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "christianisme par rapport est un",
        "start": 1905.029,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "juda\u00efsme et \u00e0 l'islam qui est qui qui",
        "start": 1906.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui sont des sortes aux praxis et \u00e0 dire",
        "start": 1909.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que c'est la pratique qui compte la",
        "start": 1911.36,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "religion qui donne des normes sociales",
        "start": 1912.59,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "avec la la religion chr\u00e9tienne qui elle",
        "start": 1913.759,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "donne si vous voulez insiste sur la fois",
        "start": 1916.879,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "int\u00e9rieure mais pourquoi c'est pour \u00e7a",
        "start": 1919.85,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "que je dis toutes les religions en",
        "start": 1921.679,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "france doivent christianis\u00e9e c'est \u00e7a",
        "start": 1923.149,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "veut pas dire qu'on doit se convertir au",
        "start": 1925.58,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "christianisme vous avez bien compris le",
        "start": 1926.509,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "juda\u00efsme l'a fait j'ai bien compris mais",
        "start": 1927.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je vais me la fais attendez attendez et",
        "start": 1929.72,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je dis d'autre que la",
        "start": 1931.37,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vieille phrase de clermont-tonnerre oui",
        "start": 1933.169,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le r\u00e9volutionnaire aux juifs qui disait",
        "start": 1935.269,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rien aux juifs en tant que nation rien",
        "start": 1937.429,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aux juifs en tant que nation tout aux",
        "start": 1940.519,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "juifs en tant qu'individu je dis",
        "start": 1942.289,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "exactement la m\u00eame chose aux musulmans",
        "start": 1944.0,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "mais pour cela pour cela il faut",
        "start": 1945.62,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "s'assimiler c'est \u00e0 dire devenir",
        "start": 1948.259,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et s'arracher \u00e0 la conception",
        "start": 1950.299,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "traditionnelle et juridico politique de",
        "start": 1953.059,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "l'islam c'est tout l'enjeu et eric",
        "start": 1956.539,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "zemmour vous dites christianis\u00e9e",
        "start": 1959.419,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "j'entends tr\u00e8s bien que c'est une notion",
        "start": 1961.19,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de civilisation sur mes 2 et 2 et de ta",
        "start": 1962.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dah proche de la religion mais oui mais",
        "start": 1965.389,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d' approche de la religion donc l\u00e0 d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1967.49,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "au rang dans quelque chose de diff\u00e9rent",
        "start": 1968.809,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "puisque chaque religion peut consid\u00e9rer",
        "start": 1969.86,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'elle",
        "start": 1971.72,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "elle a dit oui mais dans ces galeries",
        "start": 1972.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "enfin son propre g\u00e9nie mais pente mais",
        "start": 1973.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais mais moi comme mon id\u00e9e mon angle",
        "start": 1975.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "entre guillemets mon interview ce soir",
        "start": 1978.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est jusqu'o\u00f9 vous pouvez aller j'ai",
        "start": 1979.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "presque envie de vous dire mais est ce",
        "start": 1981.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire que pour vous il",
        "start": 1983.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faudrait votre france id\u00e9ale c'est une",
        "start": 1984.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "france blanche et chr\u00e9tienne et y",
        "start": 1986.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "compris puisque je veux vous poussez un",
        "start": 1988.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "peu \u00e0 une forme de conversion c'est \u00e7a",
        "start": 1990.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que vous voulez ou pas est-ce que je",
        "start": 1993.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "suis converti est-ce que je suis",
        "start": 1995.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tien est ce que mes parents se sont",
        "start": 1996.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "convertis non est-ce que je suis",
        "start": 1999.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "assimil\u00e9s oui c'est pas la m\u00eame chose",
        "start": 2001.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement vous savez c'est simple en",
        "start": 2003.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 comprendre j'estime que l'islam",
        "start": 2005.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est incompatible avec la france et la",
        "start": 2008.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 sam hill fois",
        "start": 2010.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dit libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 2012.01,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "la france l'islam soumission in\u00e9galit\u00e9s",
        "start": 2015.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "hommes femmes esclaves les hommes libres",
        "start": 2018.64,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "un fid\u00e8le musulman et fraternit\u00e9",
        "start": 2021.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "uniquement dans la oumma incompatibles",
        "start": 2024.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est ce que disait le rpr en",
        "start": 2026.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "1990 c'est ce que disait jacques chirac",
        "start": 2028.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est ce que disait alain jupp\u00e9 en 1990",
        "start": 2030.43,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "le rpr voyez on y revient en revanche \u00e0",
        "start": 2032.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 \u00e0 partir de cette",
        "start": 2036.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dichotomie de cette opposition il ya un",
        "start": 2037.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "chili \u00e0 12,10 un choix tr\u00e8s simple soit",
        "start": 2039.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est la france qui fait des",
        "start": 2042.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "accommodements raisonnables avec l'islam",
        "start": 2044.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et qu'ils acceptent l'islam tel qu'il",
        "start": 2045.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "est soit c'est l'islam qui fait des",
        "start": 2047.95,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "accommodements raisonnables avec la",
        "start": 2050.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "france depuis 40 ans c'est la france qui",
        "start": 2051.399,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "a fait les accommodements raisonnables",
        "start": 2053.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avec l'islam moi je consid\u00e8re qu' il",
        "start": 2054.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faut que \u00e7a soit l'islam qu'ils fassent",
        "start": 2057.25,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des accommodements raisonnables avec la",
        "start": 2058.78,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "france c'est tout ce que je dis que vous",
        "start": 2059.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dites aux musulmans de choisir oui de",
        "start": 2061.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faire des oui absolument de faire des",
        "start": 2063.61,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "accommodements raisonnables \u00e0 4 ans et",
        "start": 2064.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et comme on fait les juifs comme on fait",
        "start": 2066.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les protestants bon c'est votre th\u00e8se",
        "start": 2068.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais c'est pas ma th\u00e8se c'est lisse et",
        "start": 2071.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'histoire la machine d\u00e9sol\u00e9 pour le",
        "start": 2073.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dire oui m'enfin sur les juifs en",
        "start": 2075.07,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'occurrence dans votre livre vous avez",
        "start": 2076.33,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "une phrase qui a \u00e9norm\u00e9ment choqu\u00e9 vous",
        "start": 2077.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le savez certains cas rappaz aba si",
        "start": 2079.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est aussi parce que excuses wenger oui",
        "start": 2082.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais si parce que vous dit en fait que",
        "start": 2083.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en l'occurrence et les enfants",
        "start": 2085.45,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "semblaient requis sont enterr\u00e9s en",
        "start": 2087.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "isra\u00ebl c'est de la m\u00eame fa\u00e7on que le",
        "start": 2088.179,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "terroriste qui les a tu\u00e9s et donc vous",
        "start": 2090.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m'avez vraiment fait tout les tous les",
        "start": 2092.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "poncifs anoci quand allez vous vous",
        "start": 2093.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "inscrivez dans voil\u00e0 vous y font que",
        "start": 2096.1,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous faites tous la m\u00eame chose c'est",
        "start": 2097.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vraiment ridicule bas j'\u00e9tais l'un des",
        "start": 2098.68,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "mets a tant aim\u00e9 vous la vecquerie ou",
        "start": 2100.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas bien s\u00fbr que je les \u00e9cris mais l\u00e0",
        "start": 2101.829,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "encore ce n'est pas comme \u00e7a qu'il faut",
        "start": 2103.24,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l'interpr\u00e9ter \u00e0 j'ai dit \u00e7a parce que je",
        "start": 2104.98,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "reste encore une fois moi je r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0",
        "start": 2106.839,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "deux jours je ne me censure pas voil\u00e0 je",
        "start": 2109.089,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ne me censure pas j'explique mes",
        "start": 2111.369,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexions le produit n'est affection ce",
        "start": 2112.96,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "livre est un c\u00f4t\u00e9 choses vues et",
        "start": 2114.76,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "est donc vous comprenez bien que je me",
        "start": 2117.9,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "livre mon mod\u00e8le \u00e9tant \u00e9videmment le",
        "start": 2121.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "grand victor hugo dans chose victor hugo",
        "start": 2123.609,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "dans chose du ne se ne censure pas donc",
        "start": 2126.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je fais la m\u00eame chose je veux parler je",
        "start": 2128.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "veux r\u00e9fl\u00e9chir sur la d\u00e9francisation je",
        "start": 2130.0,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "comprends tr\u00e8s bien je mets pas dans le",
        "start": 2132.88,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "m\u00eame sac un type qui ex\u00e9cutent des",
        "start": 2134.349,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "enfants d'une balle dans la t\u00eate et les",
        "start": 2136.569,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "enfants qui sont morts je suis pas",
        "start": 2138.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9bile mais tant mieux moi je suis tr\u00e8s",
        "start": 2139.81,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "content d'avoir \u00e9t\u00e9 mais vous savez \u00e0",
        "start": 2142.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lille il ya une nasse buvais je vous en",
        "start": 2145.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "prie je vous en prie il y a prenez le",
        "start": 2146.89,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "temps prenez le temps de voir",
        "start": 2150.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prenez le temps de voir merci",
        "start": 2152.25,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "tranquillement il y \u00e0 une",
        "start": 2154.03,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "instrumentalisation",
        "start": 2155.8,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "de tout ce que je dis par des gens qui",
        "start": 2157.349,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "me sont hostiles depuis 20 ans qui nous",
        "start": 2160.329,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "combattent depuis 20 ans donc je le sais",
        "start": 2162.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "donc tout ce que je dirai devra \u00eatre",
        "start": 2165.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "retourn\u00e9 contre moi vous savez c'est le",
        "start": 2167.8,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "mode richelieu 1 donnez-moi trois mots",
        "start": 2169.45,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "de n'importe qui et je peux le mettre en",
        "start": 2171.579,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "prison c'est ce qu'ils font je connais",
        "start": 2172.869,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "mes ennemis ils me harc\u00e8lent dans les",
        "start": 2175.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9toires judiciaire depuis 20 ans il il",
        "start": 2177.04,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "me pousse il pousse les juges a essay\u00e9 \u00e0",
        "start": 2180.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vouloir me condamner tout le temps un",
        "start": 2182.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "t\u00e9moin un vol voil\u00e0 oui il faut savoir",
        "start": 2184.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que tout \u00e7a est s\u00fbr interpr\u00e9ter jusqu'\u00e0",
        "start": 2186.4,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "plus soif ou regretter je vous regarder",
        "start": 2189.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais je ne la bat \u00e9crit jamais pour la",
        "start": 2192.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "raison que moi j'essaie de r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 2193.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s \u00e9videmment je ne tiens pas \u00e0",
        "start": 2196.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "blesser des gens c'est idiot sur tous",
        "start": 2198.46,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "ces pauvres gens qui ont en plus perdu",
        "start": 2200.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des enfants chaque fois vraiment chaud",
        "start": 2203.079,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "ce serait idiot inhumain et inhumain et",
        "start": 2205.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "idiot surtout je crois pas \u00eatre idiot",
        "start": 2207.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "200 de m'en prendre \u00e0 s\u00e9cher s'est elle",
        "start": 2209.89,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus grave mais c'est beaucoup plus",
        "start": 2211.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "grave mais inhumain c'est rare qu'on",
        "start": 2213.369,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "soit inhum\u00e9 la idiot oui \u00e7a \u00e7a \u00e7a me",
        "start": 2215.95,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "vexe aurait",
        "start": 2218.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un mot sur la d\u00e9nonciation comme vous le",
        "start": 2219.24,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "faite de la communautarisation du repli",
        "start": 2223.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sur soi des populations \u00e0 certains",
        "start": 2225.43,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "quartiers vous savez bien que ce constat",
        "start": 2226.69,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "il est tr\u00e8s partag\u00e9e par un grand nombre",
        "start": 2228.069,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d'observateurs d'hommes politiques sur",
        "start": 2229.839,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "et et d\u00e9plor\u00e9 mais cela pour un grand",
        "start": 2231.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nombre d'entre eux ils pensent que c'est",
        "start": 2235.66,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une atteinte \u00e0 la r\u00e9publique parce que",
        "start": 2237.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ce sont les principes d'\u00e9galit\u00e9 des",
        "start": 2240.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "droits et devoirs et que dans le fond on",
        "start": 2242.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est tous \u00e9gaux quand on est fran\u00e7ais",
        "start": 2244.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quelque origine que ce soit et on a tous",
        "start": 2245.8,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des droits et des devoirs mais vous vous",
        "start": 2247.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avez des mots sur la r\u00e9publique qui",
        "start": 2251.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "peuvent semer le doute puisque vous",
        "start": 2252.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dites un r\u00e9publicain c'est un homme de",
        "start": 2254.26,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "droite que les malheurs du temps oblige",
        "start": 2255.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 se soumettre \u00e0 gauche parlent de l air",
        "start": 2256.87,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr oui oui mais mais mais mais",
        "start": 2259.48,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vous dites que les mots de la\u00efcit\u00e9 et de",
        "start": 2262.39,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique cache le mot france aident \u00e0",
        "start": 2265.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cacher le mot france donc moi j'ai envie",
        "start": 2267.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de vous dire est ce que vous dites ce",
        "start": 2269.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "soir je suis d'abord un r\u00e9publicain ah",
        "start": 2271.48,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "non je suis d'abord un fran\u00e7ais",
        "start": 2275.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a excusez-moi la r\u00e9publique c'est un",
        "start": 2276.9,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime je suis d'abord un fran\u00e7ais il y",
        "start": 2279.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "a des monarchistes qui ont \u00e9t\u00e9 des",
        "start": 2281.17,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistant h\u00e9ro\u00efque sur renouvin",
        "start": 2282.82,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'estienne d'orves il n'avait pas le",
        "start": 2285.27,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "droit d'\u00eatre fran\u00e7ais non il s'\u00e9tait",
        "start": 2288.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'abord fran\u00e7ais autour du g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 2289.45,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "gaulle en 40 il y avait beaucoup de",
        "start": 2291.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "monarchistes donc qu'ils \u00e9taient",
        "start": 2292.39,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'ont qu'\u00e0 bord on est fran\u00e7ais",
        "start": 2294.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "moi j'admire napol\u00e9on c'\u00e9tait un",
        "start": 2296.16,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "entra\u00eeneur m\u00eame si en fait c'\u00e9tait",
        "start": 2298.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toujours la r\u00e9publique y continuer mais",
        "start": 2301.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peu importe j'admire les rois de france",
        "start": 2302.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "non la r\u00e9publique je vais vous dire je",
        "start": 2304.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "suis r\u00e9publicain aujourd'hui parce que",
        "start": 2307.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00e9gime de la france et en plus",
        "start": 2308.8,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que ce que je d\u00e9fends sur",
        "start": 2310.54,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "l'assimilation",
        "start": 2314.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9galit\u00e9 sur le m\u00e9rite \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 2315.39,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "voyez toutes ces vieilles lunes pour nos",
        "start": 2318.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9lites depuis 30 ans c'\u00e9tait \u00e7a la",
        "start": 2321.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique sous son oeil a d\u00e9j\u00e0 trahi",
        "start": 2323.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "leur ai parl\u00e9 qui sont pas d'accord avec",
        "start": 2325.27,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous aujourd'hui il ya des gens qui",
        "start": 2326.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent ces principes r\u00e9publicains et",
        "start": 2328.12,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qui trouvent que vous allez beaucoup",
        "start": 2329.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "trop loin que vous excluez une partie de",
        "start": 2330.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la page on voulait parler de printemps",
        "start": 2332.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain et \u00e7a par exemple par",
        "start": 2334.57,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "exemple je vais vous dire quelque chose",
        "start": 2336.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 j'ai d\u00e9j\u00e0 d\u00e9battu avec eux",
        "start": 2339.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parce que je les respecte mais pour moi",
        "start": 2341.32,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vous savez ils ont le cul entre deux",
        "start": 2343.95,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "chaises c'est \u00e0 dire que ils font un",
        "start": 2346.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "diagnostic ils comprennent ce qui se",
        "start": 2349.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "passe mais ils ont peur de leur ombre et",
        "start": 2351.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc ils sont cachent derri\u00e8re leur",
        "start": 2353.83,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "petit doigt ouh la la la la la la mais",
        "start": 2355.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique y mettre la r\u00e9publique en",
        "start": 2357.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fait d'abord au dessus de l'importance",
        "start": 2359.2,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "et la france",
        "start": 2361.03,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "l'important c'est l\u00e0 et aujourd'hui ce",
        "start": 2362.1,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "ne sont pas des territoires perdus de la",
        "start": 2365.539,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 2367.279,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "ce sont des territoires perdus de la",
        "start": 2367.88,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "france et ce sont des territoires",
        "start": 2370.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conquis par l'islam je vous rappelle que",
        "start": 2371.809,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le livre de rougier le l'\u00e9l\u00e8ve de gilles",
        "start": 2374.39,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "kepel le grand sp\u00e9cialiste de l'islam en",
        "start": 2377.329,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "france parle de territoires conquis de",
        "start": 2379.099,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'islamisme ce sont des territoires",
        "start": 2381.559,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "conquis je moi je compare \u00e7a",
        "start": 2383.089,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "historiquement vous savez moi je dors",
        "start": 2384.829,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "ici on d\u00e9finit votre droite dans le fond",
        "start": 2386.569,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour finir je voudrais est ce que vous",
        "start": 2388.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous dites moi je suis en dehors de la",
        "start": 2391.249,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il y en a qui pourrait dire",
        "start": 2393.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais en fait votre droite c'est pas ses",
        "start": 2395.059,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gains peut-\u00eatre c'est un peu pasqua vous",
        "start": 2396.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'avez dit mais est-ce que c'est pas",
        "start": 2398.749,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "aussi jean marie le pen mais ma droite",
        "start": 2400.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle excusez-moi",
        "start": 2403.73,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "saluer prend 47 oui le rpf de 47 \u00e9tages",
        "start": 2406.22,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle qui fait la loi",
        "start": 2410.15,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "neuwirth vous le critiquez le g\u00e9ant",
        "start": 2411.589,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bosse ici mais vous me prenez pour qui",
        "start": 2413.749,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m'attendait c'est dans le suicide",
        "start": 2415.549,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous le dites pas jeudi mun",
        "start": 2417.019,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d'abord je parlais pas la loi neuwirth",
        "start": 2419.66,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "je parlais de la loi sur l'avortement",
        "start": 2420.89,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "c'est plus compliqu\u00e9 ah non non vous",
        "start": 2422.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parle la loi ne violant suis s\u00fbr mais je",
        "start": 2423.529,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vais vous dire quelle page mais on va le",
        "start": 2425.48,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "retrouver je vous le dirai non mais",
        "start": 2427.819,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comprenez vraiment tour un homme du dudu",
        "start": 2429.319,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "du moyen-\u00e2ge qua non mais vous \u00eates fous",
        "start": 2431.569,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pause est folle a vraiment c'est",
        "start": 2433.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "non on peut pas dire vous \u00eates folle aaa",
        "start": 2434.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 une consoeur journalistes mais non",
        "start": 2436.97,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "mais non mais parce que vous \u00eates",
        "start": 2439.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vraiment la boue n'ont \u00e9t\u00e9 des choses",
        "start": 2442.099,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous annoncer que qu'est ce que j'ai \u00e0",
        "start": 2443.93,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "contre la loi neuwirth pas franchement",
        "start": 2446.509,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vous savez c'est un exag\u00e9rer non plus at",
        "start": 2449.2,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "je dis simplement elle quand vous me",
        "start": 2452.119,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "dites je vous r\u00e9p\u00e8te je vous r\u00e9p\u00e8te que",
        "start": 2453.71,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "c'est moi le r\u00e9publicain je suis s\u00e9rieux",
        "start": 2455.44,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 beaucoup de gens c'est moi",
        "start": 2458.529,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "le r\u00e9publicain la r\u00e9publique 2 l\u00e9on blum",
        "start": 2461.239,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de jean jaur\u00e8s la r\u00e9publique de de",
        "start": 2463.97,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "gaulle le pompidou de guy mollet oui on",
        "start": 2466.819,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "peut remonter comme \u00e7a de lamartine",
        "start": 2471.41,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "badge en main jean marie le pen il",
        "start": 2473.809,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "s'inscrivait dans la r\u00e9publique il \u00e9tait",
        "start": 2475.489,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas putschistes parfois arr\u00eater avec ce",
        "start": 2477.23,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "d\u00e9lire jean-marie le pen par des accords",
        "start": 2479.269,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des d\u00e9saccords mais c'\u00e9tait un",
        "start": 2481.369,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain aussi comme les autres tout",
        "start": 2482.749,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "le monde est r\u00e9publicain vous savez il",
        "start": 2484.369,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater avec ce th\u00e9\u00e2tre anti",
        "start": 2486.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fasciste dont a parl\u00e9 lionel jospin vous",
        "start": 2488.089,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "vous souvenez le nen jospin a eu",
        "start": 2490.16,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "l'honn\u00eatet\u00e9 de le reconna\u00eetre",
        "start": 2491.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait du th\u00e9\u00e2tre anti fasciste et je",
        "start": 2493.039,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "vois maintenant",
        "start": 2495.17,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "on veut me refaire le m\u00eame cirque le",
        "start": 2496.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00eame num\u00e9ro le m\u00eame th\u00e9\u00e2tre anti",
        "start": 2498.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fasciste c'est moi maintenant le",
        "start": 2499.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fasciste vous savez chez ruth elkrief",
        "start": 2500.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contre \u00e9tait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle de",
        "start": 2502.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fasciste en 1958 factieux la gauche le",
        "start": 2504.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "traitait de caudillos comme franco de",
        "start": 2507.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "duch est comme mussolini donc vous \u00eates",
        "start": 2509.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle au nom \u00e9t\u00e9 bon",
        "start": 2511.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "maintenant maintenant je suis non",
        "start": 2513.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "seulement alors avant j'\u00e9tais un ringard",
        "start": 2515.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et maintenant je suis fou mais non mais",
        "start": 2516.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je vais mettre aussi le chapeau de",
        "start": 2519.04,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on et je vais le prendre pour le",
        "start": 2520.0,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "boyau pasquet d'un veau vous avez vu",
        "start": 2520.93,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dans votre livre vous \u00eates beaucoup sur",
        "start": 2522.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'homme providentiel mais l'homme",
        "start": 2523.75,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "providentiel c'est la france",
        "start": 2526.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est l'histoire de france le",
        "start": 2528.42,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "providentiel c'est que parce qu'on a",
        "start": 2530.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "guillotin\u00e9 leur roi on s'en est jamais",
        "start": 2531.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "remis et donc on cherche des rois de",
        "start": 2533.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "substitution le plus grand fut",
        "start": 2535.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment bonaparte voil\u00e0 c'est \u00e7a la",
        "start": 2536.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "france mais c'est comme \u00e7a mais on on",
        "start": 2538.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comprend o\u00f9 on croit comprendre mais",
        "start": 2540.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous me dites c'est pas \u00e7a que vous vous",
        "start": 2541.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "positionnerez y ait dans cette filiation",
        "start": 2543.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'homme providentiel je me positionnerai",
        "start": 2546.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 yes we puisque je ne suis pas un homme",
        "start": 2548.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politique traditionnelle savez comme",
        "start": 2551.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "disait malraux qui fait des compromis",
        "start": 2553.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avec la r\u00e9alit\u00e9 est qu'ils s'inventent",
        "start": 2555.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des adversaires pour ne pas voir",
        "start": 2557.74,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'ennemi c'est pas moi les femmes bah \u00e7a",
        "start": 2559.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est une des constantes de vos livres",
        "start": 2563.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mes poignets sexe le premier livre et",
        "start": 2564.49,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "j'\u00e9cris bien d'autres alors l\u00e0 dessus",
        "start": 2568.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous dans votre dernier livre vous",
        "start": 2570.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncez la cancel culture vous d\u00e9noncez",
        "start": 2571.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les r\u00e9unions nomix les f\u00e9ministes",
        "start": 2573.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "intersectionnelle bon c'est pareil vous",
        "start": 2575.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas le seul \u00e0 le faire bp n'est",
        "start": 2577.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas du tout \u00e7a la ferme en revanche",
        "start": 2578.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pardonnez moi je finis en revanche vous",
        "start": 2580.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00eates peut-\u00eatre un des seuls \u00e0 avoir",
        "start": 2582.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 que le d\u00e9clin de la france",
        "start": 2584.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avait commenc\u00e9 par l'acc\u00e8s des femmes",
        "start": 2585.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aux comptes en banque un ch\u00e9quier me",
        "start": 2587.59,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "f\u00e2che 31 18 sites fran\u00e7ais au jeu magic",
        "start": 2589.36,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "101 et sur mon plateau en 2013 avez vous",
        "start": 2593.05,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "un don et attendez attendez avez-vous",
        "start": 2596.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dit ou non en 2013 sur mon plateau les",
        "start": 2598.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "femmes n'exprime pas le pouvoir elle",
        "start": 2602.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'incarne pas le pouvoir s'\u00e9vapore quand",
        "start": 2604.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "elle arrive vous l'avez dit j'ai dix ans",
        "start": 2606.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et j'ai et voil\u00e0 j'ai dit \u00e7a j'ai dit \u00e7a",
        "start": 2608.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "donc maintenant mais j'ai pas dit ce que",
        "start": 2611.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous avez dit avant d'accuser mois qui",
        "start": 2612.91,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "avait invent\u00e9",
        "start": 2614.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "non non j'ai dit le d\u00e9clin de ce roman",
        "start": 2615.9,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 70 avec la remise en",
        "start": 2618.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cause des \u00e9lections dites vous dites en",
        "start": 2620.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "70kg comment je vais l'acc\u00e8s \u00e0 un compte",
        "start": 2622.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en banque un ch\u00e9quier et l'homme et le",
        "start": 2625.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "divan mais l'ax\u00e9 un ch\u00e9quier personne",
        "start": 2627.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'avait de ch\u00e9quier les ouvriers n'ont",
        "start": 2629.56,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pay\u00e9e au mois qu'en 68 ha en soit",
        "start": 2631.24,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "7,9 m\u00eame alors personne n'avait checker",
        "start": 2634.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en france \u00e0 part les bourgeois donc il",
        "start": 2636.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater avec \u00e7a et je n'ai jamais",
        "start": 2638.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dit que c'\u00e9tait l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a je serai encore",
        "start": 2640.09,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "encore une fois vous me prenez pour un",
        "start": 2641.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "idiot je dirais \u00e7a et \u00e7a serait le d\u00e9but",
        "start": 2642.28,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9duit les clans franchement donc",
        "start": 2644.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je dis simplement je vais pr\u00e9ciser je",
        "start": 2646.359,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "parlais j'ai fait un livre ya quinze ans",
        "start": 2648.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il ya 15 ans qui s'appelait le premier",
        "start": 2650.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sexe d'ailleurs \u00e7a m'amuse beaucoup",
        "start": 2652.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que j'ai la jolie titre tr\u00e8s jolie",
        "start": 2654.67,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "tic merci c'est vrai j'ai g\u00e9r\u00e9 lui il",
        "start": 2657.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "n'y a pas longtemps un livre tout \u00e0 fait",
        "start": 2660.64,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "remarquable compl\u00e8tement oubli\u00e9",
        "start": 2662.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de l\u00e9on blum qui s'appelait",
        "start": 2663.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du mari\u00e9 f\u00eate de mariage j'avais lu ce",
        "start": 2666.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "livre remarquable et qui en fait disait",
        "start": 2667.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les jeunes femmes de la bourgeoisie",
        "start": 2670.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce que chez les pros lakers \u00e9tait",
        "start": 2672.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 fait les jeunes femmes de la",
        "start": 2674.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bourgeoisie doivent avoir une vie",
        "start": 2675.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sexuelle avant le mariage et \u00e9videmment",
        "start": 2677.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on l'a trait\u00e9 de pornocrates etc et \u00e7a",
        "start": 2678.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m'amuse beaucoup je vous dire pourquoi",
        "start": 2680.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que quinze ans plus tard c'est les",
        "start": 2681.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9lections l\u00e9gistatives de 36 il va",
        "start": 2684.55,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "devenir pr\u00e9sident du conseil et on lui",
        "start": 2686.47,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "parle de \u00e7a deux se livrent alors que",
        "start": 2690.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lui \u00e9videmment et dans d'autres choses",
        "start": 2692.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il est dans la campagne de 36 donc \u00e7a",
        "start": 2693.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m'amuse beaucoup c'est ce qu'il doit oui",
        "start": 2695.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est ce qui m'arrive donc je serai",
        "start": 2697.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alors je r\u00e9p\u00e8te pr\u00e9cis\u00e9ment je r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 2700.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment je parlais et c'est pour \u00e7a",
        "start": 2702.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que j'ai \u00e9t\u00e9 en avance une fois de plus",
        "start": 2704.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on dit beaucoup parlent aux gens le lui",
        "start": 2707.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dis moi je le disais avant vous il ya 15",
        "start": 2708.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ans quand je me faisais insulter c'est",
        "start": 2710.44,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "exactement comme sur l'islam et",
        "start": 2712.06,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "l'immigration qu'est ce que je disais je",
        "start": 2713.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "disais il y a et c'est les f\u00e9ministes",
        "start": 2715.119,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "elle m\u00eame qui le disent des valeurs",
        "start": 2717.22,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "f\u00e9minines des valeurs masculines qui",
        "start": 2718.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont accol\u00e9s aux vins et aux femmes et",
        "start": 2720.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aux hommes \u00e7a veut pas dire que les",
        "start": 2722.29,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "valeurs f\u00e9minines qu'est ce que c'est",
        "start": 2723.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est la paix c'est le consensus c'est",
        "start": 2724.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la conciliation c'est \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 2728.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 en attendez attendez j'ai pas",
        "start": 2730.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dit que c'\u00e9tait que les fans qu'elle",
        "start": 2731.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avait sa les valeurs f\u00e9minines qui",
        "start": 2732.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pouvait \u00eatre port\u00e9 par des femmes mais",
        "start": 2734.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aussi par des hommes et je disais que",
        "start": 2736.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "quand ces valeurs f\u00e9minines domine comme",
        "start": 2738.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est le cas depuis 20 ans on nous dit",
        "start": 2741.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que c'est merveilleux les f\u00e9ministes ou",
        "start": 2744.01,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "10 c'est formidable la soci\u00e9t\u00e9 va \u00eatre",
        "start": 2745.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup mieux et c'est moi je dis non",
        "start": 2747.609,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "c'est une catastrophe pour la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2749.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quand ces valeurs f\u00e9minines domine alors",
        "start": 2751.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donc par exemple en gala merkel qui a",
        "start": 2753.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "exerc\u00e9 le pouvoir pendant 16 ans en",
        "start": 2754.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "allemagne c'\u00e9tait ya des femmes qui ont",
        "start": 2756.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des valeurs ma cully mme thatcher \u00e9tant",
        "start": 2758.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'exemple assez embl\u00e9matique oui c'est",
        "start": 2760.42,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "il faut g\u00e9rer le probl\u00e8me le probl\u00e8me je",
        "start": 2763.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vais vous dire je vous r\u00e9p\u00e8te exactement",
        "start": 2766.06,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est comme pour tout \u00e0 l'heure aux",
        "start": 2767.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "intelligents non tu pas trop intelligent",
        "start": 2768.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous \u00eates gentils pass\u00e9 j'essaye",
        "start": 2770.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'essaye de r\u00e9fl\u00e9chir oui \u00e7a c'est vrai",
        "start": 2772.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dans une \u00e9poque qui ne veut faire que du",
        "start": 2774.76,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "sentiment est que de l'invectiv\u00e9 on ne",
        "start": 2777.1,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "l'interd\u00eet de r\u00e9fl\u00e9chir honn\u00eatement et",
        "start": 2780.12,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "en essayant d'approfondir les choses moi",
        "start": 2783.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je le fais dans mes livres \u00e0 mes risques",
        "start": 2785.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et p\u00e9rils bon ben voil\u00e0 c'est tout non",
        "start": 2786.91,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 ce qui se passe aujourd'hui",
        "start": 2788.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est qu'en fait et c'est normal si vous",
        "start": 2789.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vous appr\u00eatez \u00eatre candidat raconte",
        "start": 2792.37,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "n'importe quoi non on ressort tout votre",
        "start": 2795.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration c'est tout \u00e0 fait normal oui",
        "start": 2798.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous m'avez vous savez tr\u00e8s bien mais",
        "start": 2799.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien et \u00e7a n'est pas",
        "start": 2801.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour autant une offensive ou une",
        "start": 2803.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "malfaisants six \u00e9tudes et ainsi weimar",
        "start": 2806.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les journalistes arr\u00eatent une offensive",
        "start": 2808.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et une malfaisance de l'ex de l'acte de",
        "start": 2810.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'x de l'\u00e9clairer comme s'est \u00e9clair\u00e9",
        "start": 2811.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais je vais vous dire quelque chose moi",
        "start": 2814.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "au moins moi au moins j'ai ma conscience",
        "start": 2815.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour moi je veux dire par l\u00e0 que mes",
        "start": 2818.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "livres c'est moi qui les \u00e9crit ce ne",
        "start": 2820.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sont pas des communicants ce ne sont pas",
        "start": 2822.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des conseillers mes livres souvent il",
        "start": 2824.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse les gens il int\u00e9resse les",
        "start": 2826.78,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ma\u00eetres et l'eire aujourd'hui est",
        "start": 2828.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "rarement \u00e0 toute la classe politique",
        "start": 2829.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et les all\u00e9es loin eric",
        "start": 2831.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "zemmour vous vous proposeriez une loi",
        "start": 2833.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "supprimant le droit \u00e0 l'avortement \u00e7a va",
        "start": 2834.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas nous d'accord parce que vous \u00e9tiez",
        "start": 2836.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en hongrie aux c\u00f4t\u00e9s de mike pence qui a",
        "start": 2838.87,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 les d\u00e9partements je n'ai pas vu",
        "start": 2841.0,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "je ne ne proposerait pas de lois contre",
        "start": 2844.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'homosexualit\u00e9 comme viktor orban",
        "start": 2847.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "attendez vous avez une minute oui viktor",
        "start": 2849.45,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "orban n'a jamais propos\u00e9 de loi insiste",
        "start": 2852.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "paul house et sexualit\u00e9 il ne veut pas",
        "start": 2855.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous savez quand d\u00e9mineurs de",
        "start": 2857.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'homosexualit\u00e9 eh bien il a bien raison",
        "start": 2858.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les mille et les lobbys lgbt n'ont rien",
        "start": 2860.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire dans les \u00e9coles vous m'excuserez",
        "start": 2863.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous seriez contente vous si on venait",
        "start": 2864.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire de la propagande lgbt \u00e0 vos",
        "start": 2867.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "travaux enfants quand ils ont 6 7 ans je",
        "start": 2869.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "suis s\u00fbr que les fran\u00e7ais qui nous",
        "start": 2871.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "regarde son d\u00e9saccord total avec \u00e7a donc",
        "start": 2872.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il a toutes les raisons de la com \u00e7a l\u00e0",
        "start": 2874.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dessus oui il a raison les lobbys quels",
        "start": 2876.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'ils soient pas seulement lgbt 1 les",
        "start": 2879.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lobbys anti raciste aussi il faut",
        "start": 2881.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "extirper la propagande de l'\u00e9cole depuis",
        "start": 2883.33,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "30 ans j'ai eu des enfants j'ai des",
        "start": 2886.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "enfants je vous dire j'ai eu quand il",
        "start": 2888.52,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00e9tait petit il \u00e9tait coll\u00e9gien j'ai",
        "start": 2890.17,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "suivi leur scolarit\u00e9 j'ai regard\u00e9 les",
        "start": 2892.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cours et les programmes c'est une",
        "start": 2894.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "machine \u00e0 propagande du politiquement",
        "start": 2896.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "correct antiraciste lgbt etc c'est un",
        "start": 2898.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "scandale il faut extirper sein de notre",
        "start": 2901.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9cole vous savez c'est pas pour rien les",
        "start": 2904.32,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "gens suivent vers le priv\u00e9",
        "start": 2906.39,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "non non non on n'a pas besoin de",
        "start": 2908.96,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionner et celle des enseignants",
        "start": 2910.099,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "ils sont s\u00e9lectionn\u00e9s par les concours",
        "start": 2911.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est pas sur les probl\u00e8mes id\u00e9ologiques",
        "start": 2913.03,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "en revanche vous remarquerez que dans",
        "start": 2915.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9coles telle science po",
        "start": 2917.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on s\u00e9lectionne sur des",
        "start": 2918.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res plus ou moins id\u00e9ologique",
        "start": 2921.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re glaciologie derni\u00e8re question",
        "start": 2922.64,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "avant que fran\u00e7ois lenglet ne viennent",
        "start": 2924.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'installer la hongrie vous avez dit \u00e0",
        "start": 2925.369,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "votre tour c'est pour \u00e7a que je vais",
        "start": 2927.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous en parlais que ce pays \u00e9tait le",
        "start": 2928.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "phare vous avez appr\u00e9ci\u00e9 beaucoup votre",
        "start": 2930.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rencontre \u00e0 guitares ban aujourd'hui",
        "start": 2932.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elle b\u00e9n\u00e9ficie de plusieurs milliards de",
        "start": 2933.95,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "fonds europ\u00e9ens",
        "start": 2935.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "elle d\u00e9fend bec et ongles la primaut\u00e9 de",
        "start": 2936.109,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "l'otan et par ailleurs elles s'opposent",
        "start": 2938.51,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "au d\u00e9cret des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s",
        "start": 2940.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'imagine quand m\u00eame que vous \u00eates",
        "start": 2942.31,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t pour que nous ayons moins de",
        "start": 2943.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s ou en tout cas",
        "start": 2947.03,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "dans des conditions moins favorables",
        "start": 2948.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pour les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s mais la",
        "start": 2949.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "hongrie entre le principe des",
        "start": 2950.93,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s voil\u00e0 on a le",
        "start": 2952.07,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "droit d'avoir des d\u00e9saccords avec des",
        "start": 2953.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gens qu'on respecte et qu'on \u00e0 pau voil\u00e0",
        "start": 2954.53,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "mes donc jausiers mans appel\u00e9 juste vous",
        "start": 2956.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avez raison d un certain jay mention sur",
        "start": 2958.849,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'otan faire et leur propose sur le",
        "start": 2961.07,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "temps vous avez tort ils sont beaucoup",
        "start": 2962.869,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "plus proches des russes aujourd'hui ce",
        "start": 2964.609,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "sont les polonais qui bloque avec la",
        "start": 2966.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "russie vous m'avez dit autre chose oui",
        "start": 2968.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sur les milliards des fonds europ\u00e9ens",
        "start": 2970.52,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "sur les milliards de fonds europ\u00e9ens",
        "start": 2971.66,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant ce que vous dites",
        "start": 2972.619,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la commission de bruxelles",
        "start": 2974.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et les grands pays europ\u00e9ens comme",
        "start": 2976.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'allemagne et la france font du",
        "start": 2977.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chantage aux fonds europ\u00e9ens",
        "start": 2979.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que on oppose de l'argent",
        "start": 2980.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "si or ban et les polonais vole bien se",
        "start": 2983.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "soumettre \u00e0 l'id\u00e9ologie dominante c'est",
        "start": 2986.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un scandale vous savez ces fonds c'est",
        "start": 2988.25,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "ou alors on est royal on est pass\u00e9s",
        "start": 2990.41,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d\u00e9faut de solidarit\u00e9 dont normalement",
        "start": 2992.869,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "attendu normalement et ses parents mais",
        "start": 2994.849,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'introduction avec fran\u00e7ois lenglet je",
        "start": 2997.099,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "suis s\u00fbr qu'il sera d'accord avec oui",
        "start": 2998.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a normalement ces pays l\u00e0",
        "start": 2999.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comme il \u00e9tait pauvre et comme \u00e0 cause",
        "start": 3001.27,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "du communisme et comme ils sont rentr\u00e9s",
        "start": 3004.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tardivement dans le march\u00e9 commun ils",
        "start": 3005.619,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "auraient d\u00fb pour se prot\u00e9ger selon la",
        "start": 3007.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "loi du protectionnisme vous savez de des",
        "start": 3009.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies en enfance de liste ils",
        "start": 3012.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "auraient d\u00fb faire des droits de douane",
        "start": 3014.41,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comme ils n'ont pas fait des dix n'ont",
        "start": 3015.79,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas mis des droits de douane on leur a",
        "start": 3017.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 de l'argent pour compenser parce",
        "start": 3018.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que du coup il ya toutes les usines",
        "start": 3020.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "allemandes l\u00e0 bas et il ya toutes les",
        "start": 3022.03,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "grandes surfaces fran\u00e7aises donc sinon",
        "start": 3023.5,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "eh bien il aurait mis des protections",
        "start": 3025.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "douani\u00e8res et on n'aurait pas il aurait",
        "start": 3027.339,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "pas eu besoin de notre argent donc il",
        "start": 3029.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater est vraiment ce chantage",
        "start": 3030.64,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "honteux honteux c'est honteux ce qu'on",
        "start": 3032.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fait aux endroits si on tout ce qu'on",
        "start": 3035.109,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "fait au peuple hongrois qui",
        "start": 3036.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiquement s'exprime comme s'ils",
        "start": 3037.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ont tout ce qu'on fait au peuple",
        "start": 3039.94,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "polonais ces gens de l\u00e0 commission de",
        "start": 3040.75,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "bruxelles sont des tyrans merci qui sont",
        "start": 3042.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "durs avec les hongrois et qui se couche",
        "start": 3045.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "devant erdogan le turc merci beaucoup",
        "start": 3047.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour cette premi\u00e8re partie vous avez vu",
        "start": 3049.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je fais abstraction des diff\u00e9rents",
        "start": 3050.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qualificatifs mais nous avons \u00e9chang\u00e9 et",
        "start": 3053.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je vous ai interrog\u00e9 pour savoir",
        "start": 3055.8,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "jusqu'o\u00f9 vous iriez et vous avez dit un",
        "start": 3057.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "certain nombre de choses c'est \u00e0 dire je",
        "start": 3060.089,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "n'irai pas jusqu'\u00e0 parler de ceci ou de",
        "start": 3061.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cela en tout cas plus aujourd'hui je ne",
        "start": 3063.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "t'ai pas parler de ce qui int\u00e9resse pas",
        "start": 3064.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les gens fran\u00e7ois lenglet france alors",
        "start": 3066.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il est arriv\u00e9 pour \u00e9voquer les questions",
        "start": 3068.22,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques merci beaucoup de nous avoir",
        "start": 3070.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rejoints bonsoir ao\u00fbt pour soir exemple",
        "start": 3072.329,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous me donner raison sur la hongrie",
        "start": 3074.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on va y venir va on va commencer par",
        "start": 3076.4,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "parler immigration au travail alors il",
        "start": 3079.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ya un pays qui a fait \u00e0 peu pr\u00e8s ce que",
        "start": 3082.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9conisez",
        "start": 3084.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il a ferm\u00e9 ses fronti\u00e8res aux \u00e9trangers",
        "start": 3085.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est le royaume uni r\u00e9sultats et on le",
        "start": 3087.69,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "voit tr\u00e8s nettement depuis quelques",
        "start": 3090.51,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "jours des p\u00e9nuries qui se d\u00e9veloppe",
        "start": 3091.589,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "notamment en mati\u00e8re de carburant parce",
        "start": 3093.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'on manque de chauffeurs il ya",
        "start": 3095.099,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "plusieurs centaines de stations-service",
        "start": 3096.75,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qui sont ferm\u00e9s p\u00e9nurie pour la",
        "start": 3098.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nourriture des \u00e9tals sont vides dans les",
        "start": 3100.619,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9s par manque de personnel",
        "start": 3102.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans l'agriculture les cultures",
        "start": 3104.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pourrissent sur pied parce que les",
        "start": 3106.26,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "r\u00e9coltes ne sont pas faites dans la",
        "start": 3108.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 dans le nettoyage tous les",
        "start": 3109.589,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "secteurs qui font travailler les",
        "start": 3111.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers au point que le premier",
        "start": 3113.069,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "mystery johnson samedi dernier a d\u00fb",
        "start": 3115.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "revenir en arri\u00e8re et accept\u00e9",
        "start": 3117.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'accueillir quelques milliers de",
        "start": 3119.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "travailleurs on se dit finalement le",
        "start": 3121.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "zerg hollande \u00e7a existe c'est pas loin",
        "start": 3123.78,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "et c'est un peu le bazar vous avez",
        "start": 3126.27,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 un tiers fran\u00e7ois lenglet c'est",
        "start": 3128.579,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "que les salaires remonte \u00e7a vous l'avez",
        "start": 3131.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 soigneusement parce que vous avez",
        "start": 3133.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "raison il ya des probl\u00e8mes ponctuels on",
        "start": 3135.72,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "va en parler je vais pas",
        "start": 3138.15,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "occult\u00e9e sani a \u00e9lud\u00e9 mais vous oublier",
        "start": 3139.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'essentiel la vieille loi marxiste de",
        "start": 3142.359,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e de r\u00e9serve du capitalisme qui",
        "start": 3144.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est que les immigr\u00e9s c'est d'abord \u00e7a et",
        "start": 3146.829,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "donc au royaume uni les salaires remonte",
        "start": 3148.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pourquoi vous le dis pas qu'ils",
        "start": 3151.24,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "augmentent exactement de la m\u00eame mani\u00e8re",
        "start": 3152.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "en allemagne et aux etats unis eux m\u00eames",
        "start": 3153.52,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "chiffres et a confiance on ne sait pas",
        "start": 3155.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le cas c'est vrai ckac en france que ce",
        "start": 3156.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'est pas le cas comme par hasard et",
        "start": 3158.38,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement o\u00f9 il vous dit zemmour",
        "start": 3159.43,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "landes moi je vais vous dire des mots",
        "start": 3161.02,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "langue c'est pas le royaume uni le",
        "start": 3162.28,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "royaume uni a",
        "start": 3164.319,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "mais c'est pas abuser de l'immigration",
        "start": 3167.28,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 mes fou furieux avec",
        "start": 3170.41,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "l'immigration depuis 30 ans ils sont",
        "start": 3173.109,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s d\u00e9pendants de la main d'oeuvre en",
        "start": 3175.119,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "jeu merci ya zemmour landes c'est le",
        "start": 3176.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "japon on cherche fran\u00e7ois lenglet le",
        "start": 3179.17,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "japon depuis 40 ans a refus\u00e9",
        "start": 3181.54,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'immigration et \u00e0 un r\u00e9sultat le",
        "start": 3184.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat est d\u00e9mographique notamment",
        "start": 3186.88,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "je r\u00e9ponds \u00e0 penser je vous r\u00e9ponds m\u00eame",
        "start": 3189.24,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "temps je peux s\u00fbr que ce soit un mod\u00e8le",
        "start": 3191.589,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "en termes de croissance attendez",
        "start": 3193.089,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "attendez attendez",
        "start": 3194.5,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "3% de ch\u00f4mage",
        "start": 3196.02,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "ok avec du soudan deuxi\u00e8mement",
        "start": 3198.54,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement exc\u00e9dent commercial tout ce",
        "start": 3201.069,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "qu'on a pas troisi\u00e8mement une s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 3204.13,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "absolue il ya des places vides en prison",
        "start": 3208.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cher fran\u00e7ois lenglet oui mais non mais",
        "start": 3210.55,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "attendez attendez il n'y a pas que",
        "start": 3212.29,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie dans la vie en nous et c'est",
        "start": 3213.369,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "important a bien roul\u00e9 \u00e7a portefeuille",
        "start": 3214.81,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "dans un caf\u00e9 il n'est pas vol\u00e9e en japon",
        "start": 3216.64,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait une petite diff\u00e9rence de transit",
        "start": 3218.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "et s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 une quatri\u00e8me manche et",
        "start": 3220.839,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "s'insultaient confuc\u00e9enne \u00e7a n'a",
        "start": 3222.7,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "absolument rien \u00e0 voir non arr\u00eatez avec",
        "start": 3224.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "votre num\u00e9ro de la soci\u00e9t\u00e9 confuc\u00e9enne",
        "start": 3226.329,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "en l'occurrence je lui parle d'\u00e9conomie",
        "start": 3227.98,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "dans",
        "start": 3230.17,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie cher fran\u00e7ois lenglet",
        "start": 3232.2,
        "duration": 7.659
    },
    {
        "text": "productivit\u00e9 magnifique robotisation en",
        "start": 3236.43,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "point pourquoi parce que justement ils",
        "start": 3239.859,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "n'ont pas choisi la facilit\u00e9 de",
        "start": 3242.319,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "l'immigration vous savez j'ai revu un je",
        "start": 3244.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "crois que c'\u00e9tait le 7e plan \u00e7a nous",
        "start": 3246.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rajeunit parent dans les ann\u00e9es 70 il y",
        "start": 3248.56,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "avait un rapport \u00e0 l'\u00e9poque avait la",
        "start": 3251.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "planification fran\u00e7aise qu'est ce",
        "start": 3252.579,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "qu'elle disait les planificateurs disait",
        "start": 3253.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il ne faut arr\u00eater avec l'immigration",
        "start": 3255.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est la solution de facilit\u00e9 pour les",
        "start": 3257.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "patrons les patrons fran\u00e7ais n'ait pas",
        "start": 3260.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voulu \u00e9couter les cl\u00e9s que les locaux",
        "start": 3261.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les japonais alors que les mais",
        "start": 3264.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est moi c'est ma r\u00e9ponse est oui m\u00eame",
        "start": 3265.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ma question c'est est comment",
        "start": 3267.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pouvez-vous faire \u00e7a sans provoquer des",
        "start": 3269.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordres qui compliquerait",
        "start": 3271.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement la vie des fran\u00e7ais",
        "start": 3272.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'autant que nous sommes vous le savez",
        "start": 3274.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans une p\u00e9riode o\u00f9 il ya un million",
        "start": 3275.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'emplois qui ne trouve pas preneur je",
        "start": 3278.02,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "vous le fais pas dire",
        "start": 3279.97,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "d'abord il faut bien voir les postes les",
        "start": 3282.63,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "secteurs o\u00f9 il y a beaucoup d'immigr\u00e9s",
        "start": 3286.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent restauration restauration",
        "start": 3289.56,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "nettoyage en est d'accord",
        "start": 3292.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'accord \u00e7a fait quand m\u00eame une bonne",
        "start": 3294.869,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "partie l'\u00e9conomie un battant j'ai pas",
        "start": 3297.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dit que c'\u00e9tait rien j'ai dit il faut",
        "start": 3299.349,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "d'abord si vous vous mettez la sant\u00e9 une",
        "start": 3300.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "folle du roussillon absolument fin la",
        "start": 3302.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 m\u00e9decins dans les h\u00f4pitaux les",
        "start": 3303.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins dans les h\u00f4pitaux et vous savez",
        "start": 3306.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'on a fait un tel",
        "start": 3307.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro clausus qu'on a emp\u00each\u00e9 des",
        "start": 3309.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jeunes fran\u00e7ais \u00e0 0,75 point d'\u00eatre",
        "start": 3311.47,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin et maintenant on va chercher",
        "start": 3314.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour faire des \u00e9conomies des m\u00e9decins",
        "start": 3316.329,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "irakiens et des m\u00e9decins alg\u00e9riens c'est",
        "start": 3317.95,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "un scandale de plus n'a pas pass\u00e9 mais",
        "start": 3319.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est-ce que vous convenez quand m\u00eame que",
        "start": 3321.069,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "le fait de fermer les fronti\u00e8res en",
        "start": 3322.48,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "instantan\u00e9 n'est pas la r\u00e9ponse compte",
        "start": 3324.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tenu de ce contraintes sur lequel on dit",
        "start": 3326.589,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9ponse qui l'accompagn\u00e9 et",
        "start": 3328.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "laissez-moi les hy\u00e9rois continuation",
        "start": 3330.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "laissez-moi continue il faut \u00e9videmment",
        "start": 3332.17,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "un programme de formation c'est une",
        "start": 3333.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence \u00e9videmment vous pourrez",
        "start": 3336.099,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment revaloriser ces salaires il",
        "start": 3338.23,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "faut vous savez dans on a on l'a vu on",
        "start": 3340.3,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "l'a vu dans le",
        "start": 3343.329,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 de d'\u00e9boueurs \u00e0 paris vous",
        "start": 3345.03,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "avez remarqu\u00e9 depuis qu'il y \u00e0 eu",
        "start": 3349.72,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "revalorisation de salaires et conditions",
        "start": 3351.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "hygi\u00e9niques bien meilleure il y a",
        "start": 3353.859,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "beaucoup moins d'immigr\u00e9s c'est en",
        "start": 3355.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "projet deuxi\u00e8mement et deuxi\u00e8mement vous",
        "start": 3357.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avez l'air de croire que ce sont les",
        "start": 3359.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s qui travaillent le via la",
        "start": 3362.5,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "vieille antienne parce que les fran\u00e7ais",
        "start": 3363.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ne veulent pas faire c'est boulot l\u00e0",
        "start": 3365.829,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'abord il faut bien comprendre que \u00e7a",
        "start": 3367.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est surtout vrai dans les m\u00e9tropoles",
        "start": 3369.099,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et surtout en r\u00e9gion parisienne par",
        "start": 3371.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "exemple dans l'est la france",
        "start": 3373.569,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "p\u00e9riph\u00e9rique dans les restaurants dans",
        "start": 3374.71,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "les cuisines il n'y a pas d'\u00e9trangers il",
        "start": 3377.56,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "y a le plus souvent des fran\u00e7ais",
        "start": 3381.069,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que d'abord il faut pour",
        "start": 3382.359,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "travailler dans les restes dans la",
        "start": 3385.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "restauration \u00eatre pr\u00eat de son de son",
        "start": 3386.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lieu de travail et comme les banlieues",
        "start": 3389.56,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sont occup\u00e9es par les enclaves",
        "start": 3391.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res il ne peut plus il n'ya plus",
        "start": 3394.78,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "quasiment de france est maintenant",
        "start": 3396.22,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me r\u00e9ponse vous avez l'air de dire",
        "start": 3397.27,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais ne travaillent pas avec",
        "start": 3399.78,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "les immigr\u00e9s travail et qu'il faut",
        "start": 3403.099,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "absolument des immigr\u00e9s pour faire le",
        "start": 3404.869,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "travail que les fran\u00e7ais ne veulent je",
        "start": 3406.549,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "vous rappel des chiffres qu'en mai ou",
        "start": 3407.749,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "stockent leurs youtube oui je vous",
        "start": 3408.92,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "rappel des chiffres il y a aujourd'hui",
        "start": 3410.329,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "huit pour cent de ch\u00f4meurs en france en",
        "start": 3412.369,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "moyenne parmi les \u00e9trangers ce chiffre",
        "start": 3414.589,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "monte \u00e0 14 % il y a aujourd'hui pour les",
        "start": 3417.259,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "inactifs",
        "start": 3421.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "13% de france est inactif ch\u00f4meurs",
        "start": 3422.41,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "plusieurs qui travaillent pas \u00e0 vos",
        "start": 3425.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "foyers distincts chez les \u00e9trangers",
        "start": 3427.339,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "extra-europ\u00e9ens ce chiffre monte \u00e0 40%",
        "start": 3429.14,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois lenglet donc si vous voulez",
        "start": 3431.839,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est ce sont les fran\u00e7ais le travail",
        "start": 3434.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais qui entretiennent ces",
        "start": 3436.849,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "inactifs ce n'est pas l'un vers ce je",
        "start": 3438.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'ai pas dit j'ai pas du tout \u00e9t\u00e9 jusque",
        "start": 3440.42,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "l\u00e0 moi ma question portait sur le",
        "start": 3441.89,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "comment mais vous avez vous avez en",
        "start": 3443.299,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "partie r\u00e9pondu on va avancer un petit",
        "start": 3444.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peu si vous levez les amplis et parler",
        "start": 3446.059,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'un mot que vous connaissez bien le",
        "start": 3448.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "protectionnisme vous avez \u00e9voqu\u00e9 liszt",
        "start": 3450.109,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure renault qui est une",
        "start": 3452.24,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "entreprise constructeurs automobiles",
        "start": 3454.999,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "\u00e9minent",
        "start": 3457.039,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "dans au sein duquel l'\u00e9tat une",
        "start": 3458.259,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "participation de 15% c'est le premier",
        "start": 3460.4,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "actionnaire si si vous \u00e9tiez au pouvoir",
        "start": 3462.019,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "vous auriez \u00e0 surveiller ce que fait",
        "start": 3464.869,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "renault justement en tant que non pas",
        "start": 3467.45,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taire int\u00e9gral mais premier",
        "start": 3468.89,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "actionnaire or renoue fait fabriquer ses",
        "start": 3470.239,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "dacia \u00e9lectrique en chine c'est le la",
        "start": 3472.579,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voiture \u00e9lectrique la moins ch\u00e8re du",
        "start": 3476.029,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "march\u00e9 elle est \u00e0 17000 euros avant les",
        "start": 3477.049,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bonus c'est beaucoup plus bas que les",
        "start": 3479.48,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "autres si vous \u00eates au pouvoir justement",
        "start": 3481.249,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "en tant qu'actionnaire est-ce que vous",
        "start": 3483.529,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "interdirait \u00e0 renault cette",
        "start": 3485.48,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisation",
        "start": 3487.91,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que les d\u00e9localisations",
        "start": 3490.96,
        "duration": 8.109
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s excessive par les",
        "start": 3495.099,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises en particulier",
        "start": 3499.069,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contre compar\u00e9 aux entreprises",
        "start": 3501.019,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "allemandes qui ont d\u00e9localis\u00e9 beaucoup",
        "start": 3503.269,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "aussi d\u00e9j\u00e0 dans les pays de l'est c'est",
        "start": 3505.309,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 leur \u00e9norm\u00e9ment en chine et qui",
        "start": 3507.44,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "au contraire ont gard\u00e9 quand m\u00eame la",
        "start": 3509.569,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re main si j'ose dire en allemagne",
        "start": 3512.749,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "je pense que les fran\u00e7ais renault",
        "start": 3515.72,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "peugeot aurait pu faire la m\u00eame chose",
        "start": 3517.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais il y a une diff\u00e9rence c'est que en",
        "start": 3519.529,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 les il ya eu une esp\u00e8ce de pacte",
        "start": 3522.14,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "avec le diable entre les grandes",
        "start": 3525.44,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises et les autorit\u00e9s",
        "start": 3527.779,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "publiques de l'\u00e9tat",
        "start": 3529.339,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "c'est que les fran\u00e7ais ont",
        "start": 3532.369,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "aggrav\u00e9 consid\u00e9rablement et on va",
        "start": 3534.789,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "alourdir consid\u00e9rablement le toit des",
        "start": 3538.069,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts des charges sociales parce que",
        "start": 3540.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ils ont un syst\u00e8me social compl\u00e8tement",
        "start": 3542.809,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dispendieux in vers g\u00e9n\u00e9reux on y vend",
        "start": 3544.91,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien donc c'est pour \u00e7a aussi que",
        "start": 3548.359,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "les entreprises fran\u00e7aises sont partis \u00e0",
        "start": 3550.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger pour \u00e9chapper mais point de",
        "start": 3552.14,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse vous interdisez ou pense qu'on",
        "start": 3553.94,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "ne va pas interdire la borne et on est",
        "start": 3555.589,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "le premier actionnaire oui on est pas on",
        "start": 3557.059,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "n'est pas on n'est pas principal",
        "start": 3559.19,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "actionnaire on ne peut pas interdire",
        "start": 3560.45,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "comme sa principale regardez ce qui",
        "start": 3561.589,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 avec bruno le maire qui a",
        "start": 3562.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "interdit la fusion de renault avec fiat",
        "start": 3563.99,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "oui je remarque c'est une fusion c'est",
        "start": 3565.94,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "pas des localisations et puis je r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 3570.109,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "effectivement l\u00e0 vous avez raison c'est",
        "start": 3572.72,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qu'on devra faire pression sur les",
        "start": 3574.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "grandes entreprises pour qu'il rapatrie",
        "start": 3576.769,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des deux usines en france mais pour cela",
        "start": 3577.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il faut effectivement all\u00e9ger les",
        "start": 3580.609,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "charges etc il faut qu'il soit",
        "start": 3583.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titif vous savez tr\u00e8s bien qu'on a",
        "start": 3584.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un poids de charge qui est",
        "start": 3586.16,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 en l\u00e0 les",
        "start": 3588.589,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires \u00e0 37% les",
        "start": 3589.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "allemands n'ont 41% donc il faut qu'il",
        "start": 3591.559,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "faut faire un effort d'abord et apr\u00e8s on",
        "start": 3593.809,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "se retourne dans les entreprises dans",
        "start": 3595.46,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "leur dis voil\u00e0 vous pouvez revenir dans",
        "start": 3596.509,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un espace \u00e0 peu pr\u00e8s comp\u00e9titif est ce",
        "start": 3598.309,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates en faveur de la taxation",
        "start": 3600.109,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des produits qui viennent de chine jeux",
        "start": 3601.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "jeux g\u00e9ante est \u00e9videmment l'exemple de",
        "start": 3604.549,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "trois points qui a augment\u00e9 les taxes de",
        "start": 3606.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "20% \u00e7a veut dire qu'un smartphone comme",
        "start": 3608.089,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "celui ci qui vaut 600 euros 9 eh bien",
        "start": 3610.279,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ils passent \u00e0 750 art donc c'est une",
        "start": 3613.099,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "augmentation de prix tr\u00e8s importantes et",
        "start": 3615.14,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pour autant aux \u00e9tats unis \u00e7a n'a pas",
        "start": 3616.88,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "diminu\u00e9 de fa\u00e7on substantielle les",
        "start": 3619.789,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "importations chinoises au contraire",
        "start": 3621.589,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "alors quel est le bon outil pour",
        "start": 3623.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger l'industrie tr\u00e8s question ne se",
        "start": 3625.46,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pose pas vraiment puisque",
        "start": 3627.95,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "malheureusement j'ai dit bien",
        "start": 3629.059,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "malheureusement nous avons donn\u00e9 les",
        "start": 3630.47,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations commerciales \u00e0 l'europe",
        "start": 3633.519,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donc vous respecter cette r\u00e8gle l\u00e0 il",
        "start": 3635.599,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "sera int\u00e9gr\u00e9 dans l'europe respectant",
        "start": 3637.869,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles de l'euro le cas pour",
        "start": 3640.46,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'instant vous \u00eates d'accord tout \u00e0 fait",
        "start": 3641.39,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs c'est une grave erreur de",
        "start": 3642.89,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "nos dirigeants pass\u00e9s par ce qu'on nous",
        "start": 3645.349,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 plusieurs on est plus fort vous",
        "start": 3647.119,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "connaissez le fameux slogan sauf que on",
        "start": 3649.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est plus fort quand on est tous d'accord",
        "start": 3651.859,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'aujourd'hui on",
        "start": 3653.93,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "sacrifie dans les n\u00e9gociations",
        "start": 3655.819,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "commerciales l'asnl l'agriculture",
        "start": 3657.289,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise voir l'industrie fran\u00e7aise \u00e0",
        "start": 3659.96,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "l'industrie allemande qui est la plus",
        "start": 3662.48,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "puissante",
        "start": 3663.589,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "je on m'a racont\u00e9 que vous savez autant",
        "start": 3664.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de nicolas sarkozy monsieur barroso qui",
        "start": 3666.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pr\u00e9sident de la commission est",
        "start": 3670.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exactement avait dit \u00e0 nicolas sarkozy",
        "start": 3671.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui essayait de d\u00e9fendre les",
        "start": 3673.49,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "agriculteurs fran\u00e7ais dans les",
        "start": 3674.9,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations commerciales",
        "start": 3675.86,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "il avait dit tu vas pas quand m\u00eame pas",
        "start": 3677.02,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "sacrifier l'industrie automobile",
        "start": 3680.62,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "allemande pour quelques poulets c'est \u00e7a",
        "start": 3682.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat d'esprit dans la commission vous",
        "start": 3684.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voyez et deuxi\u00e8mement et deuxi\u00e8mement",
        "start": 3686.57,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on peut qu'est ce qu'on",
        "start": 3688.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peut faire d'abord suspendre tous les",
        "start": 3689.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "accords de libre \u00e9change ne plus",
        "start": 3691.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "enseigner d\u00e9j\u00e0 ne pas suivre comme",
        "start": 3693.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "monsieur m'affronte de feu vif ce qui se",
        "start": 3695.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "passe voyez vous les jalons de ce bonus",
        "start": 3697.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord avec paquereau on",
        "start": 3700.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peut quand m\u00eame ma\u00efs est d'accord c'est",
        "start": 3701.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "makoun qui est d'accord avec moi parce",
        "start": 3703.22,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "que comme libre \u00e9change ils disposent l\u00e0",
        "start": 3704.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 il a enfin compris le savez j'ai",
        "start": 3705.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'habitude de dire que son quinquennat \u00e0",
        "start": 3707.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e c'est son stage le ena il il",
        "start": 3710.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "apprend la france des fran\u00e7ais donc il a",
        "start": 3712.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ri comprend des choses donc si vous",
        "start": 3714.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voulez aller plus loin il faut aller",
        "start": 3716.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus loin il faut alors on peut on peut",
        "start": 3718.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir peut engager une n\u00e9gociation",
        "start": 3721.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour essayer de reprendre la n\u00e9gociation",
        "start": 3722.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "commerciale apr\u00e8s tout c'est une",
        "start": 3725.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence qu'on te la reprend on peut",
        "start": 3727.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voir s'il ya des pays alli\u00e9s parce qu'on",
        "start": 3729.71,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "n'est pas tout seul c'est pas la loi",
        "start": 3731.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement on peut aussi essayer",
        "start": 3733.48,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "d'imposer la fameuse taxe carbone qui",
        "start": 3736.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est une forme de protectionnisme on en",
        "start": 3738.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "discute et que je sais bien mais sauf",
        "start": 3739.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que les allemands ne veulent pas avoir \u00e0",
        "start": 3741.71,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous vous y \u00eates prochain lui tr\u00e8s",
        "start": 3743.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "favorable et moi je pense que il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3744.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 une erreur funeste de faire",
        "start": 3746.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rentrer la chine dans l' omc en 2001",
        "start": 3748.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment que je suis favorable",
        "start": 3751.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tout ce qui peut prot\u00e9ger contre la",
        "start": 3752.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "chine aujourd'hui c'\u00e9tait une",
        "start": 3754.28,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "catastrophe fait par nos dirigeants de",
        "start": 3755.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "loin ces \u00e2ges aujourd'hui l'europe",
        "start": 3757.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "envisage aujourd'hui et vous \u00eates encore",
        "start": 3759.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "une fois d'accord avec emmanuel accroupi",
        "start": 3761.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ce qu'ils veulent proposer lors de sa",
        "start": 3762.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "prise c'est normal puisque c'est normal",
        "start": 3764.06,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "puisque tout ce que nos dirigeants",
        "start": 3766.07,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "disent aujourd'hui ils disaient le",
        "start": 3767.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "contraire il ya dix ans et quand les",
        "start": 3769.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gens comme moi et comme vous d'ailleurs",
        "start": 3772.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois lenglet puisque j'ai lu vos",
        "start": 3773.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "livres dizier cela il disait il faut se",
        "start": 3775.67,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger on nous traitait de clown voil\u00e0",
        "start": 3778.55,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "les clowns maintenant on sait qui c'est",
        "start": 3781.46,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "on va \u00e9voluer encore avanc\u00e9 pardon et",
        "start": 3783.37,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "parler des retraites est ce que vous",
        "start": 3787.79,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00eates pour",
        "start": 3789.62,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "outre le report de l'\u00e2ge l\u00e9gal de la",
        "start": 3791.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "retraite qui est fix\u00e9 aujourd'hui \u00e0 62",
        "start": 3793.42,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ans et si oui jusqu'\u00e0 quel \u00e2ge oui je",
        "start": 3795.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "suis favorable au report de l'\u00e2ge de la",
        "start": 3799.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "retraite de l'\u00e2ge l\u00e9gal de l'\u00e2ge l\u00e9gal",
        "start": 3801.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et \u00e0 quelle hauteur le sait si tu r\u00eaves",
        "start": 3802.69,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "ou roger pinsent peut nier vivre les 64",
        "start": 3805.18,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "ans en 2030 pas progressivement \u00e0 moi",
        "start": 3809.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 progressivement est ce que vous",
        "start": 3811.84,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00eates aussi en faveur de la suppression",
        "start": 3813.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux de retraite je",
        "start": 3814.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pense qu'effectivement il faut aller",
        "start": 3818.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vers un alignement est assez banal un",
        "start": 3819.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alignement entre le priv\u00e9 et le public",
        "start": 3821.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en voyant \u00e9videmment va pas on va pas",
        "start": 3823.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tout mettre comme \u00e7a mais on peut on",
        "start": 3825.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peut peut tirer de donner une direction",
        "start": 3827.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est donc quatre os et suppression des",
        "start": 3830.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rejets show l\u00e0 vous \u00eates d'accord et que",
        "start": 3831.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "devant chez lui bien s\u00fbr ce tv mais la",
        "start": 3833.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ligne d r\u00e9publique est l\u00e0 l'\u00e9nergie oui",
        "start": 3835.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mais oui on est en effet comme tous ces",
        "start": 3836.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "montants oui je suis en d\u00e9saccord sur",
        "start": 3838.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'autres sujets avec edouard philippe",
        "start": 3840.7,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 dessus je pense si vous voulez",
        "start": 3841.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on voit bien on voit bien que nos",
        "start": 3843.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses de retraite nous co\u00fbte tr\u00e8s",
        "start": 3846.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cher de 14 9 14% du pipe et si j'ai bien",
        "start": 3848.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "compris 3% de plus que nos partenaires",
        "start": 3851.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qui travaillent plus",
        "start": 3852.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement qu'\u00e0 67 ans en",
        "start": 3854.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "allemagne deuxi\u00e8mement justement",
        "start": 3857.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement ce qu'on a constat\u00e9 c'est",
        "start": 3858.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que quand on d\u00e9cale l'\u00e2ge de la retraite",
        "start": 3861.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "en fait on travaille plus et pluvieux",
        "start": 3863.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "parce que le probl\u00e8me c'est que on peut",
        "start": 3866.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "retarder l'\u00e2ge de la retraite mais c'est",
        "start": 3868.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pas pour que les retrait\u00e9s deviennent",
        "start": 3870.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des ch\u00f4meurs parce que si les patrons",
        "start": 3871.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les vire \u00e0 55 ans \u00e7a sert \u00e0 rien de",
        "start": 3873.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "celui qu'il faut il faut \u00eatre un fusion",
        "start": 3875.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibr\u00e9 il pourra poser et imposer aux",
        "start": 3877.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ordres il faut imposer aux entreprises",
        "start": 3880.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me de bonus malus qui ne qui ne",
        "start": 3881.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "renvoient pas les gens de 55 ans",
        "start": 3885.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on remarque que et vous avez",
        "start": 3887.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00fb le remarquer aussi que \u00e0 partir du",
        "start": 3889.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 on a d\u00e9cal\u00e9 \u00e0 62 ans l'\u00e2ge",
        "start": 3891.58,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "moyen du travail a augment\u00e9 on travaille",
        "start": 3894.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "plus et non un probl\u00e8me vous le savez",
        "start": 3898.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bien que on a un manque d'activit\u00e9 c'est",
        "start": 3900.01,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'en gros les gens entre 15 et",
        "start": 3902.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "64 ans travaillent moins en france au",
        "start": 3905.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mas saint \u00e9videmment que les anglais que",
        "start": 3908.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les allemands que laisse que l\u00e0 dessus",
        "start": 3910.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "du coup marine le pen proposant la",
        "start": 3911.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans \u00e0 40 annuit\u00e9s est",
        "start": 3913.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "totalement irr\u00e9aliste propose une",
        "start": 3916.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "solution qui n'est qui n'est pas",
        "start": 3918.28,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "applicable et l marine le pen elle elle",
        "start": 3920.35,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9sonne un politicienne c'est \u00e0 dire",
        "start": 3924.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'elle dit je veux un marqueur de",
        "start": 3926.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "gauche et donc elle prend la retraite \u00e0",
        "start": 3927.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "60 ans moi je raisonne pas comme \u00e7a",
        "start": 3929.32,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e7a a \u00e9t\u00e9 si vous voulez on a",
        "start": 3931.27,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "une esp\u00e9rance de vie en bonne sant\u00e9 plus",
        "start": 3934.78,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "longue \u00e0 65 ans que les gens laver \u00e0 60",
        "start": 3937.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ans en 1981 quand elle a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e",
        "start": 3940.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc je pense que c'est raisonnable de",
        "start": 3942.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'augmenter en plus je pense moi",
        "start": 3945.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "philosophiquement que le travail c'est",
        "start": 3947.14,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9",
        "start": 3948.58,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je dis bien je sais bien que",
        "start": 3949.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mon travail c'est notre travail est",
        "start": 3951.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "beaucoup plus grand et beaucoup plus",
        "start": 3953.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l\u00e9ger si j'ose dire que les ya des",
        "start": 3954.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travailleurs durs vous diriez du coup",
        "start": 3957.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un peu lib\u00e9rale et",
        "start": 3958.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "souverainisme \u00e0 la fois que c'est ce",
        "start": 3960.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "afin qu'on essaye de comprendre",
        "start": 3962.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre votre logiciel oui \u00e7a ne me",
        "start": 3963.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "g\u00eane pas il faut effectivement la",
        "start": 3964.96,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale c'est parce que c'est parce que",
        "start": 3966.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a a chang\u00e9 depuis le temps que tu perds",
        "start": 3967.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas sociaux le jouer voil\u00e0 c'est",
        "start": 3970.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "historiquement \u00e9tudiant mais en tout cas",
        "start": 3972.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "maintenant on connait \u00e0 l'\u00e9conomie de",
        "start": 3973.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "march\u00e9 en tout cas l'\u00e9conomie de march\u00e9",
        "start": 3975.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous sommes dans un grand march\u00e9 on va",
        "start": 3977.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas sortir du grand march\u00e9 c'est sans",
        "start": 3979.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "doute le seul avantage de l'europe c'est",
        "start": 3980.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le grand march\u00e9 donc on va pas en sortir",
        "start": 3983.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc il faut \u00eatre il faut que les",
        "start": 3984.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "entreprises fran\u00e7aises soient",
        "start": 3987.13,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titives or depuis 40 ans mais on va",
        "start": 3987.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parler du syst\u00e8me social vous m'avez dit",
        "start": 3990.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on y vient on \u00e0 l'oreille juste",
        "start": 3991.36,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "auparavant vous l'avez dit en une incise",
        "start": 3993.82,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous impose riez des bonus malus aux",
        "start": 3996.18,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "entreprises de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'elles",
        "start": 3999.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "emploient plus de seniors qu'elle ne",
        "start": 4000.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vire pas d\u00e9j\u00e0 les seniors parce",
        "start": 4002.91,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui le p\u00e8re n'avait que oui",
        "start": 4004.35,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "un d\u00e9part sur deux \u00e0 la retraite se fait",
        "start": 4005.55,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du ch\u00f4mage mais c'est ce que je",
        "start": 4006.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous dis c'est ce que je vous dis si si",
        "start": 4008.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "si on allonge le l'\u00e2ge de la retraite",
        "start": 4009.87,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pour en faire des ch\u00f4meurs c'est un",
        "start": 4011.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "scandale donc je vous dis il faut pas",
        "start": 4012.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que ce soit comme \u00e7a en allonger l'\u00e2ge",
        "start": 4014.67,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "de la retraite mais ils deviennent pas",
        "start": 4015.87,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "des ch\u00f4meurs donc on incite",
        "start": 4016.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement absolument les imp\u00f4ts les",
        "start": 4017.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts et globalement les pr\u00e9l\u00e8vements",
        "start": 4021.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "obligatoires comme on dit un qui",
        "start": 4023.4,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente vous le savez",
        "start": 4025.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "40,43 points 5 cette ann\u00e9e sommet on",
        "start": 4026.99,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "n'est pas loin du record le record",
        "start": 4029.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en 2010 est mon s\u00e9ant aux mille",
        "start": 4030.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "milliards d'euros c'est c'est aussi un",
        "start": 4033.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "record mondial",
        "start": 4035.61,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "faut-il les baisser et si oui de combien",
        "start": 4037.02,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9couter il faut essayer d'aller",
        "start": 4040.76,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "vers la moyenne des pays europ\u00e9ens",
        "start": 4043.47,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "en direct c'est que l'allemagne ses 41 %",
        "start": 4046.27,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr du point en dessous de nous",
        "start": 4048.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dix points wii non non \u00e7a carbure \u00e0 la",
        "start": 4049.44,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "moyenne totale oui le lait vous mettez",
        "start": 4053.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les s\u00e9natoriales de le c\u00e9der au pardon",
        "start": 4055.48,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je me trompe peut-\u00eatre la mode la",
        "start": 4056.86,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "moyenne europ\u00e9enne est un peu plus \u00e9lev\u00e9",
        "start": 4058.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voir \u00e7a bon d\u00e9j\u00e0 c'est beaucoup donc il",
        "start": 4059.32,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "faut effectivement les baisser je pense",
        "start": 4062.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "si vous voulez que nous avons v\u00e9cu",
        "start": 4064.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "depuis 30 ans tout le monde dit oh nous",
        "start": 4066.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sommes endett\u00e9s etc mais on ne dit",
        "start": 4069.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jamais vous savez bien qu'on a un",
        "start": 4071.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "endettement de 118% du pipe c est que en",
        "start": 4073.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plus emmanuel macron jette \u00e7a comme des",
        "start": 4076.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "smarties donc si vous voulez on sait pas",
        "start": 4077.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "o\u00f9 \u00e7a va s'arr\u00eater je vous interroger",
        "start": 4080.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur les j'ai compris j'ai juste sur la",
        "start": 4081.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dette il faut le rembourser de toute",
        "start": 4084.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on l\u00e0 on rembourse tous les jours la",
        "start": 4086.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dette 1 il n'y a pas de d\u00e9bat vous ne",
        "start": 4088.12,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "faites pas partie de ceux qui disent",
        "start": 4089.68,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est une dette qu'il faut r\u00e9cuser",
        "start": 4090.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "attendait soyons pas hypocrites la dette",
        "start": 4092.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ont la rembourse tous les jours vous",
        "start": 4095.47,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien pour rembourser les",
        "start": 4096.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats rembours\u00e9s bonsoir et les",
        "start": 4097.779,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "entit\u00e9s n\u00e9cessaire de feu comme \u00e7a oui",
        "start": 4099.37,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "la chine on est jeune on ne pr\u00eate jamais",
        "start": 4101.049,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est simple on respecte les",
        "start": 4103.2,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "zombies on respecte toujours la parole",
        "start": 4105.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de la france vous savez c'\u00e9tait une",
        "start": 4107.049,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "catastrophe qu'on la r\u00e9volution a",
        "start": 4108.58,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "anne a renonc\u00e9 \u00e0 payer la dette vous",
        "start": 4111.96,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "souvenez et qu'on a fait la fameuse",
        "start": 4113.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "routi\u00e8re dire on l'a pay\u00e9 tr\u00e8s cher",
        "start": 4115.37,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s donc bon donc oui on rembourse sa",
        "start": 4117.42,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "dette mais toi sentons la rembourse tous",
        "start": 4119.94,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "les jours d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui et on la",
        "start": 4120.989,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rembourse pas cher \u00e0 0% franchement moi",
        "start": 4122.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a se dit \u00e7a on peut donc on peut",
        "start": 4124.319,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "continuer bon donc je disais on",
        "start": 4125.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'endette et pourquoi on s'emb\u00eate on",
        "start": 4127.799,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "s'endette pour financer un un \u00e9tat",
        "start": 4129.54,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "providence compl\u00e8tement saoul c'est \u00e0",
        "start": 4132.42,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "dire qu'on a vous savez bien",
        "start": 4135.089,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "des d\u00e9penses sociales qui sont",
        "start": 4136.67,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "astronomiques qui repr\u00e9sente 30% du pipe",
        "start": 4138.9,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "c'est le record mondial et pourquoi on",
        "start": 4142.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fait cela pour trois raisons d'apr\u00e8s moi",
        "start": 4146.219,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re c'est parce que notre mod\u00e8le",
        "start": 4148.19,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "social est ouvert aux quatre vents nous",
        "start": 4150.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sommes le pays le plus g\u00e9n\u00e9reux avec le",
        "start": 4153.989,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "monde entier nous soignons tout le monde",
        "start": 4155.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et nous au pays nous donnons des m\u00eames",
        "start": 4157.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "droits qu'\u00e0 fameuse \u00e0 \u00e9meut \u00e0 des",
        "start": 4159.87,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "clandestins les mix de droit merci qui",
        "start": 4161.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ont plus de droits que des gens donc",
        "start": 4164.279,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me est beaucoup trop g\u00e9n\u00e9reux",
        "start": 4165.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement nous le mouleur nous le",
        "start": 4167.009,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "g\u00e9rons mal puisque le grand magistrat",
        "start": 4169.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "charles prat estime \u00e0 la fraude fiscale",
        "start": 4172.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 50 milliards par an et troisi\u00e8mement",
        "start": 4174.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous en revenons \u00e0 votre histoire de",
        "start": 4176.58,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "retraite et d'activit\u00e9s nous avons un",
        "start": 4178.62,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "volant d'activit\u00e9 inf\u00e9rieurs \u00e0 aux",
        "start": 4181.489,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "autres pays donc nous travaillons moins",
        "start": 4184.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "s\u00fbr je veux dire le les greens vie donc",
        "start": 4185.91,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "il faut jouer sur \u00e7a et je pense donc",
        "start": 4189.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'il faut r\u00e9duire la voilure sociale",
        "start": 4191.45,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "mais il ne faut pas la r\u00e9duire en",
        "start": 4194.04,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9duisant le mod\u00e8le social des fran\u00e7ais",
        "start": 4199.19,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "il faut absolument supprimer les",
        "start": 4201.9,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "allocations de solidarit\u00e9 aux \u00e9trangers",
        "start": 4205.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e0 dire que c'est d\u00e9j\u00e0 fini",
        "start": 4207.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire je pr\u00e9cise simplement il",
        "start": 4209.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faut que la solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 4211.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "redevienne nationale et que les",
        "start": 4213.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "allocations logement les allocations",
        "start": 4215.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "familiales le rsa soit r\u00e9serv\u00e9 aux",
        "start": 4217.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quand vous dites pour les",
        "start": 4220.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers justement pour les \u00e9trangers",
        "start": 4222.15,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "en situation r\u00e9guli\u00e8re ceux qui cotisent",
        "start": 4224.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ils ont droit aux prestations",
        "start": 4226.79,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sociales",
        "start": 4228.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous parlez de la fraude et vous avez",
        "start": 4229.52,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "l'air de reposer pour beaucoup le",
        "start": 4232.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "financement de la baisse des",
        "start": 4234.239,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vements l\u00e0-dessus 50 milliards",
        "start": 4235.38,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement",
        "start": 4237.59,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "j'ai entendu marine le pen donn\u00e9 ce",
        "start": 4239.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "chiffre l\u00e0 jean luc m\u00e9lenchon sur",
        "start": 4241.21,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "l'euphrate ces personnes oui",
        "start": 4242.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame des montants",
        "start": 4245.79,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rables j'ai juste un chiffre \u00e0",
        "start": 4247.42,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 4249.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donner c'est celui du s\u00e9nat am\u00e9ricain",
        "start": 4250.71,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "qui \u00e9value la fraude fiscale et sociale",
        "start": 4253.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis \u00e0 80 milliards d'euros",
        "start": 4254.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour une \u00e9conomie que sept \u00e0 huit fois",
        "start": 4256.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plus grande que la n\u00f4tre 10 milliards",
        "start": 4258.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9rable \u00e7a supposerait",
        "start": 4261.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que justement on les retrouve ces",
        "start": 4264.01,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fraudes aujourd'hui on a l'une des",
        "start": 4265.78,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "meilleure administration fiscale au",
        "start": 4267.04,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "monde justement parce qu'elle est",
        "start": 4268.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "charg\u00e9e de recouvrer les imp\u00f4ts parmi",
        "start": 4269.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les plus \u00e9lev\u00e9s avec \u00e0 2 millions de",
        "start": 4271.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fausses cartes vitale enfin vous savez",
        "start": 4273.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que dans le souk de casablanca il ya des",
        "start": 4274.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gens qui fabrique des cartes vitale et",
        "start": 4276.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les ventes pour trois fois rien est-ce",
        "start": 4278.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que vous avez d\u00e9j\u00e0 vu l'h\u00f4pital en",
        "start": 4280.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "france entre l'anglais il ya s\u00fbrement",
        "start": 4282.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des flots monde entier se fait soigner",
        "start": 4283.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans l'h\u00f4pital en france avec d\u00e9p\u00f4t de",
        "start": 4285.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "carte vitale ou avec la carte du cousin",
        "start": 4287.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ou du fr\u00e8re tout tout le maghreb se fait",
        "start": 4288.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "soigner en france comme toute l'afrique",
        "start": 4291.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "noire se fait soigner en france qui paye",
        "start": 4292.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et qui paye fran\u00e7ois lenglet zemmour qui",
        "start": 4294.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est des fraudes c'est indiscutable",
        "start": 4297.04,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ajoute \u00e9valu\u00e9 d'ailleurs \u00e0 quand un",
        "start": 4298.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "milliard c'est \u00e7a quand je pense que",
        "start": 4299.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "j'ai bien compris 58 eur j'ai bien ces",
        "start": 4301.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "deux millions de cartes fausses cartes",
        "start": 4303.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vitale c'est pas \u00e9norme et combien de",
        "start": 4304.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "centenaires en alg\u00e9rie qui sont morts",
        "start": 4306.82,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "depuis longtemps et qui continuent \u00e0",
        "start": 4308.14,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "toucher une retraite c'est pas \u00e9norme de",
        "start": 4309.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tenaces \u00e0 contenir c'est pas s\u00e9rieux si",
        "start": 4310.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous n'avez aucune prignitz achard le",
        "start": 4312.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "prat il a \u00e9valu\u00e9 les mets jamais eu mais",
        "start": 4313.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et ce avec la cour des",
        "start": 4316.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comptes \u00e9value entre 15 et 45 milliards",
        "start": 4317.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de la cour des comptes d\u00e9j\u00e0 c'est pas",
        "start": 4319.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pareil sur le fruit sauvage et 41",
        "start": 4321.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "milliards honn\u00eatement quelqu'un qui",
        "start": 4323.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "finance des d\u00e9penses sur par des",
        "start": 4325.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "recettes hypoth\u00e9tique on se dit et je",
        "start": 4327.46,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "tiens je ne parle pas que de la fraude",
        "start": 4329.23,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "je parle des allocations l\u00e9gal aux",
        "start": 4332.55,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers les allocations de logement",
        "start": 4336.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'entends bien je crois que les",
        "start": 4337.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers repr\u00e9sentent 20 \u00e0 30% du",
        "start": 4339.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "logement social et vous disiez le rsa le",
        "start": 4340.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "rsa la suppression de la m e c'est pas",
        "start": 4343.63,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "rien tout \u00e7a \u00e7a c'est pas de la fraude",
        "start": 4346.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'entends bien vous avez dit votre que",
        "start": 4348.27,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "votre objectif \u00e9tait de diminuer les",
        "start": 4351.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires de 6.2 pim bon",
        "start": 4352.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait quand m\u00eame 130 140 milliards",
        "start": 4355.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'euros c'est une somme \u00e9norme on peut",
        "start": 4357.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "continuer on peut continuer avec la",
        "start": 4358.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 continue \u00e0 quoi c'est \u00e0 dire",
        "start": 4360.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on peut baisser",
        "start": 4362.77,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a baiss\u00e9 de 10 milliards",
        "start": 4364.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les imp\u00f4ts de production il ne sait pas",
        "start": 4366.489,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "financer ces deux-l\u00e0 deux purs c'est ce",
        "start": 4367.9,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "que vous feriez je suis d'accord mais il",
        "start": 4369.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faut les baisser on a on a une chance",
        "start": 4371.199,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "c'est que est d'ailleurs lui qui vit",
        "start": 4373.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "largement creus\u00e9 le d\u00e9ficit va mais",
        "start": 4375.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "attendez qu'est-ce qu'il a fait lui il a",
        "start": 4377.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a merci d'accord et comment ils la",
        "start": 4380.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "finance et la politique de la banque",
        "start": 4382.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne dizaine d'accords",
        "start": 4384.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avec le quantitative easing est all\u00e9",
        "start": 4385.6,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "taux \u00e0 0% vous \u00eates d'accord aussi donc",
        "start": 4388.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il ya si vous voulez je pense que la",
        "start": 4390.219,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "france est dans une situation",
        "start": 4393.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "catastrophique c'est pas vous que je",
        "start": 4394.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vais la prendre nous sommes vraiment en",
        "start": 4396.46,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin \u00e9conomique nous avons",
        "start": 4398.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialis\u00e9 comme jamais on est",
        "start": 4399.51,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 de 24 % de 2,2 quelle est la part",
        "start": 4401.44,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "de la production industrielle dans le",
        "start": 4404.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pipe \u00e0 13% alors que les allemands et",
        "start": 4405.969,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "les italiens restaient \u00e0 24 25 % vous le",
        "start": 4408.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien donc il faut il faut",
        "start": 4410.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "absolument revenir \u00e0 un taux beaucoup",
        "start": 4412.78,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "plus important et donc pour cela il faut",
        "start": 4415.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rendre comp\u00e9titive nos entreprises dont",
        "start": 4418.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "il faut prendre tous les moyens \u00e7a veut",
        "start": 4420.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dire je vous le jeu je vous \u00e9coute je",
        "start": 4421.39,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "vous entends \u00e7a veut dire qu'on laisse",
        "start": 4423.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "temporairement creuser le d\u00e9ficit de",
        "start": 4425.199,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e0 r\u00e9tablir la comp\u00e9titivit\u00e9",
        "start": 4428.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise oui la croissance vie",
        "start": 4429.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'industrie et je vous ai dit et vous ne",
        "start": 4432.04,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voulez pas me croire mais que ce que je",
        "start": 4434.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous dis sur le front social est tr\u00e8s",
        "start": 4435.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "important on peut penser que \u00e7a joue",
        "start": 4438.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour une part mais les chassa j'ai",
        "start": 4440.53,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "repris les chiffres que ce que vous",
        "start": 4442.33,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "\u00e9voquez sont pas raisonnables enfin on",
        "start": 4443.949,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "n'est pas assez pas raisonnable moi je",
        "start": 4445.239,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a tr\u00e8s raisonnable au contraire",
        "start": 4446.59,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "non non c'est pas du casino je pense que",
        "start": 4452.28,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "il y a un co\u00fbt de l'immigration colossal",
        "start": 4455.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est exactement ce que dit marine le",
        "start": 4457.86,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "pen l\u00e0 dessus vous \u00eates d'accord",
        "start": 4459.85,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "laquelle",
        "start": 4460.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ou l\u00e0 o\u00f9 la mer vous voulez exactement",
        "start": 4462.12,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "mais vous savez marine le pen elle est",
        "start": 4464.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "amusante parce que en mai juin elle",
        "start": 4467.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "disait je ne veux surtout pas \u00eatre",
        "start": 4469.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "associ\u00e9 \u00e0 eric zemmour parce que je ne",
        "start": 4471.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "veux pas que j'apparaisse trop radical",
        "start": 4473.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et puis maintenant elle dit tout comme",
        "start": 4475.63,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "moi bon bah c'est bien o\u00f9 elle redit ce",
        "start": 4477.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'elle avait dit avant bon bah c'est",
        "start": 4478.719,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bien une question sur l'\u00e9nergie on l'a",
        "start": 4479.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pris aujourd'hui les prix du gaz ont",
        "start": 4482.739,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 de + 12 % vendredi et c'est une",
        "start": 4484.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "augmentation qui fait suite \u00e0 celle de",
        "start": 4487.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "septembre +28 8,7 celle de ao\u00fbt + 5",
        "start": 4489.19,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "celle de juillet 10 40 % sur quatre mois",
        "start": 4492.91,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "seulement on n'a jamais vu \u00e7a alors on",
        "start": 4496.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "portait d'un gaz de le gaz on partait",
        "start": 4498.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'un niveau relativement bas faut-il",
        "start": 4500.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "selon vous baisser les taxes qui",
        "start": 4502.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "frappent cette source d'\u00e9nergie comme",
        "start": 4504.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le p\u00e9trole un l'essence de",
        "start": 4505.97,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e0 att\u00e9nuer la charge du",
        "start": 4508.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "consommateur effectivement j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 4511.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9e lors de la sph\u00e8re des gilet",
        "start": 4513.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jaune par cette histoire d'augmentation",
        "start": 4515.09,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "du prix de l'essence et mon pourrait",
        "start": 4516.98,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0",
        "start": 4520.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quelque chose qui tourne autour de la",
        "start": 4521.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "baisse voire la suppression de",
        "start": 4524.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ce qui est exact justement le bureau",
        "start": 4526.33,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant moi je pense que c'est une",
        "start": 4528.86,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion sur les produits p\u00e9troliers",
        "start": 4530.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sur le gaz l\u00e0 c'est un autre sujet c'est",
        "start": 4531.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "bien que les prix du gaz augmente je",
        "start": 4535.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "connais mais en v\u00e9rit\u00e9 la france n'a pas",
        "start": 4536.72,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "besoin beaucoup de gaz elle elle n'a",
        "start": 4539.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moins que l'on gagne en tout cas",
        "start": 4542.39,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "beaucoup moins que l'allemagne puisque",
        "start": 4543.65,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "nous avons les centrales anglaises rio",
        "start": 4544.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je vais arriver et heureusement mais",
        "start": 4545.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "absolument mais absolument or quel est",
        "start": 4547.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le projet d' emmanuel macron sous la",
        "start": 4550.61,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "pression des \u00e9colos joue les \u00e9colos sont",
        "start": 4552.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est de r\u00e9duire la part du ce qu'on",
        "start": 4554.95,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "appelle le mix \u00e9lectrique est",
        "start": 4558.05,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 4559.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire \u00e0 75% plus les l\u00e9gumes",
        "start": 4560.23,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "d'hydraulique \u00e7a fait 96% bon \u00e0 r\u00e9duire",
        "start": 4564.32,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 50% on sait je crois j'ai lu un",
        "start": 4567.83,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "rapport du minist\u00e8re de l'\u00e9cologie que",
        "start": 4571.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quand on arrivera si on y arrive",
        "start": 4573.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'on y arrivera pas \u00e0 50% de",
        "start": 4575.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la part de nucl\u00e9aire dans l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 4578.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise on aura besoin tenez vous bien",
        "start": 4580.22,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'eux 20 centrales au gaz pourquoi vous",
        "start": 4582.47,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avez d\u00e9j\u00e0 devin\u00e9 le cheminement parce",
        "start": 4586.25,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que pour remplacer les centrales",
        "start": 4587.9,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires on veut mettre des \u00e9oliennes",
        "start": 4588.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "or les \u00e9oliennes ne sont une et une",
        "start": 4590.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie intermittente c'est \u00e0 dire que",
        "start": 4593.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en fait il faut du vent et donc ya pas",
        "start": 4595.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "du moins tout le temps et on ne peut",
        "start": 4597.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avouer obtenir que 25% de la production",
        "start": 4599.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "des \u00e9oliennes donc on essaie le probl\u00e8me",
        "start": 4602.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des allemands quand les \u00e9oliennes ne",
        "start": 4605.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tourne pas \u00e0 cause du vent qu'est ce",
        "start": 4607.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'on fait eh ben on ouvre les centrales",
        "start": 4609.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 charbon et les centrales \u00e0 gaz",
        "start": 4610.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "excellent qu'est ce qu'on fait sur le",
        "start": 4612.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "baril alors j'ironise \u00e9videmment est",
        "start": 4614.42,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s mauvais pour les prix",
        "start": 4616.43,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "du consommateur je vous r\u00e9p\u00e8te les",
        "start": 4618.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mes sur le prix alors ce moment",
        "start": 4620.76,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on fait sur le prix ya",
        "start": 4622.14,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "plusieurs solutions avec certains",
        "start": 4623.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "certains pays europ\u00e9ens bloquent les",
        "start": 4624.719,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "prix oui emmanuel macron donne un ch\u00e8que",
        "start": 4626.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie deux cents 200 euros \u00e7a il ya",
        "start": 4628.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aussi la liste des taxes mais avait bien",
        "start": 4630.78,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "compris que c'est du court terme",
        "start": 4632.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "court terme sans doute monsieur",
        "start": 4634.01,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "j'imagine que vous retournez au pouvoir",
        "start": 4636.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est la rive sauf que les penderies",
        "start": 4638.219,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sauf que non parce que il faut voir \u00e0",
        "start": 4640.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "long terme il faut voir globalement donc",
        "start": 4642.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il faut augmenter la part du nucl\u00e9aire",
        "start": 4644.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr il faut garder cette part",
        "start": 4646.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire ne fallait pas dire",
        "start": 4648.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre jacente 15 et 80 bosnie il",
        "start": 4650.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faut pas la r\u00e9duire il ne fallait pas",
        "start": 4652.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fermer eux la la la centrale de",
        "start": 4654.42,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "fessenheim surtout que c'\u00e9tait une",
        "start": 4657.78,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "magouille politicienne entre les",
        "start": 4660.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "socialistes et les verts que les manuels",
        "start": 4662.489,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "m\u00e2con ent\u00e9rin\u00e9e alors qu'il n'\u00e9tait pas",
        "start": 4664.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 alors que cette centrale march\u00e9",
        "start": 4665.85,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien et pouvait encore compter mes",
        "start": 4667.41,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "20 ans c'est un scandale il va ya palop",
        "start": 4668.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur choix pour remplacer cette",
        "start": 4671.219,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "centrale il faut trois mille \u00e9oliennes",
        "start": 4672.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je vous dis pas le r\u00e9sultat sur les",
        "start": 4674.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "paysages sur les petits oiseaux qui sont",
        "start": 4676.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "massacr\u00e9s sur le bruit pour les gens sur",
        "start": 4678.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 etc les \u00e9oliennes sont une",
        "start": 4680.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "catastrophe on n'en a pas besoin en",
        "start": 4682.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "france parce que justement on a le",
        "start": 4684.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire les \u00e9oliennes c'est bon pour",
        "start": 4685.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les pays qui n'est pas nucl\u00e9aire les",
        "start": 4687.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "allemands qui ont fait la b\u00eatise encore",
        "start": 4688.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour des raisons politiciennes de madame",
        "start": 4690.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "merkel avec les verts de fermer leurs",
        "start": 4692.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "centrales nucl\u00e9aires et les autres qui",
        "start": 4694.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'ont pas bon mais nous on en a pas",
        "start": 4696.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "besoin et on nous met des cintres \u00e0 ddo",
        "start": 4698.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lienne alors qu'on a la saint leu leu et",
        "start": 4700.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "miquelon le nucl\u00e9aire est une",
        "start": 4703.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "technologie fran\u00e7aise mais \u00e7a m'a g\u00e2ch\u00e9",
        "start": 4704.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a fait pas d'eux en perdant mais",
        "start": 4706.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait pas baisser les prix du gaz pour",
        "start": 4708.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les m\u00e9nages ils savent bien matin sa",
        "start": 4709.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "trilogie paris c'est le prix",
        "start": 4711.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 oui mais met d'accord mais",
        "start": 4712.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce que vous poser comme question mais je",
        "start": 4714.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vais pas r\u00e9pondre je vais pas je suis",
        "start": 4716.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas au pouvoir d'accord je ne suis pas",
        "start": 4718.29,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident je suis pas premier ministre",
        "start": 4719.85,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "khalifa ben ils font ce qu'ils peuvent",
        "start": 4720.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "leur prendre le premier probl\u00e8me c'est",
        "start": 4722.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas de que les mesures qu'ils prennent",
        "start": 4724.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comme des exp\u00e9dients le probl\u00e8me c'est",
        "start": 4726.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la vision globale c'est \u00e7a normalement",
        "start": 4728.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le d'un pr\u00e9sident savary loire",
        "start": 4729.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "philippe \u00e0 une tr\u00e8s belle formule j'ai",
        "start": 4731.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "retenu dans son livre je pense qu'il y",
        "start": 4733.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avait un petit coup de pied de l'\u00e2ne \u00e0",
        "start": 4735.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "son ancien patron il dit \u00eatre pr\u00e9sidente",
        "start": 4737.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce n'est pas prendre un nombre",
        "start": 4739.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "innombrable de d\u00e9cision c'est tracer une",
        "start": 4740.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ligne claire et v\u00e9rifier que les",
        "start": 4743.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions qui sont prises par d'autres",
        "start": 4745.2,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "que vous si forme des mini miss torn en",
        "start": 4746.37,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "cours c'est un mod\u00e8le vous l'aimez bien",
        "start": 4749.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les torts philippe que commencer mais",
        "start": 4751.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tout un mod\u00e8le j'ai un d\u00e9saccord j'ai",
        "start": 4753.05,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 discut\u00e9 avec lui j'ai m\u00eame d\u00e9battu",
        "start": 4755.21,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision sur paris premi\u00e8re je",
        "start": 4756.679,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "suis en d\u00e9saccord total sur l'identit\u00e9",
        "start": 4759.199,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'islam c'est un jupp\u00e9iste savez c'est",
        "start": 4761.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 heureuse donc moi je suis en",
        "start": 4763.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccord c'est assez triste pour moi",
        "start": 4765.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "edouard philippe mais sa formule \u00e9tait",
        "start": 4766.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "jolie mais dans l'union des droites les",
        "start": 4768.26,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "centristes n'ont pas de place non les",
        "start": 4769.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "centristes ont tu\u00e9 la bo\u00eete le laissant",
        "start": 4771.469,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "les la droite s'est soumise aux",
        "start": 4774.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "centristes ils l'ont tu\u00e9",
        "start": 4775.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc les centristes sont avec macron",
        "start": 4777.5,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "qu'ils y restent on revient l'\u00e9conomie",
        "start": 4778.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'ils voulaient bien question sur l'\u00e9tat",
        "start": 4780.679,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "strat\u00e8ge quelque chose un th\u00e8me qui est",
        "start": 4782.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "important pour vous la cristallerie",
        "start": 4784.219,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "d'arqu\u00e9s est une comme son nom l'indiqu\u00e9",
        "start": 4786.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une cristallerie qui est dans le nord de",
        "start": 4788.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la france demande 20 miro 20 millions",
        "start": 4789.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'euros d' aide \u00e0 l'\u00e9tat c'est la \u00e9ni\u00e8me",
        "start": 4791.87,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "crise de cet industriel et le paradoxe",
        "start": 4794.36,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "est que ces carnets de commande sont",
        "start": 4796.969,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ultra garni probl\u00e8mes d'organisation",
        "start": 4798.46,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes d'approvisionnement de",
        "start": 4801.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "management on paye ou pas dans ces cas",
        "start": 4802.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l\u00e0 l'\u00e9tat n'a pas vocation \u00e0 \u00eatre une",
        "start": 4805.1,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "ambiance il faut arr\u00eater avec \u00e7a",
        "start": 4808.07,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "malheureusement les l'\u00e9tat depuis 30 ans",
        "start": 4811.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fait toutes les b\u00eatises de macro\u00e9conomie",
        "start": 4813.81,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "entr\u00e9e de la chine dans l' omc",
        "start": 4815.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alourdissement des charges sociales",
        "start": 4817.73,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "alourdissement des imp\u00f4ts et m\u00eame entrer",
        "start": 4819.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dans l'euro m\u00eame si aujourd'hui \u00e7a sera",
        "start": 4823.05,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "encore une plus grosse catastrophe que",
        "start": 4824.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'en sortir vous voyez on fait toutes",
        "start": 4825.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les catastrophes et apr\u00e8s on passe son",
        "start": 4827.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 terre l'ambulance en disant date",
        "start": 4829.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l entreprise il faut la sauver de telles",
        "start": 4831.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "entreprises de la sauver non c'est pas",
        "start": 4832.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e7a la bonne \u00e9conomie vous laisser sans",
        "start": 4834.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "souffler mot sur le sais j'y faut il",
        "start": 4835.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faut essayer de voir vous me demandez",
        "start": 4837.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toujours des mesures pr\u00e9cises oui mais",
        "start": 4839.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moi je refuse de vous r\u00e9pondre parce que",
        "start": 4841.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je ne suis pas mieux si on vous \u00eates un",
        "start": 4843.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "acteur du d\u00e9bat public que non non je",
        "start": 4845.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n'en ai pas justement je ne cours pas",
        "start": 4847.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ce triste non excusez-moi il faut",
        "start": 4849.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voir les choses globalement on y vient",
        "start": 4851.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je rentre dans un probl\u00e8me global par",
        "start": 4853.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une question pr\u00e9cis et baala restons",
        "start": 4855.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise moi je suis pas premier ministre",
        "start": 4857.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "si tu m'as ministre de l'industrie vous",
        "start": 4858.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous avez dit l'\u00e9tat n'est pas une",
        "start": 4860.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ambulance donc vous dites mais oui plus",
        "start": 4861.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "globalement justement sur l'\u00e9tat",
        "start": 4863.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "strat\u00e8ge justement vous valorisez",
        "start": 4864.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "beaucoup le mod\u00e8le des ann\u00e9es 60 70",
        "start": 4867.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les grandes fili\u00e8res industrielles le",
        "start": 4869.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tgv le nucl\u00e9aire on en parlait \u00e0",
        "start": 4871.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'instant l\u00e0 aussi l'\u00e9quipement de la",
        "start": 4872.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "france en sant\u00e9 en t\u00e9l\u00e9phone \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 4874.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "programme public bon on se dit le",
        "start": 4876.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que ces programmes date",
        "start": 4879.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame d'une p\u00e9riode o\u00f9 la france",
        "start": 4881.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en une \u00e9conomie de rattrapage les",
        "start": 4883.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "technologies existait on les a adapt\u00e9s",
        "start": 4885.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on les a transpos\u00e9 et on a bien fait",
        "start": 4888.12,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 4890.37,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'innovation c'est \u00e0 dire le coup",
        "start": 4891.17,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s en mati\u00e8re \u00e9nerg\u00e9tique en",
        "start": 4893.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de t\u00e9l\u00e9coms il est souvent cr\u00e9\u00e9s",
        "start": 4894.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par des entreprises qui ne sont pas",
        "start": 4896.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tat je dire apple ou google",
        "start": 4898.5,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es par des",
        "start": 4900.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fonctionnaires dindar ministre des",
        "start": 4901.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "finances mais par des entrepreneurs dans",
        "start": 4903.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un garage autrement dit quand l'\u00e9tat",
        "start": 4905.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fait de la recherche souvent c'est le",
        "start": 4907.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "minitel et c'est pas internet vous",
        "start": 4909.96,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "m'amusez gens je leur ai jou\u00e9 l'image de",
        "start": 4912.66,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "google sur dans son garage qui est",
        "start": 4916.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 de et de bill gates dans son",
        "start": 4919.5,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "garage oublier que",
        "start": 4921.63,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "oublier que le garage il \u00e9tait sur le",
        "start": 4923.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "porte avions de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine mais",
        "start": 4925.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sans doute annoncer pas sans doute mais",
        "start": 4926.9,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "non mais non",
        "start": 4928.58,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "mais ce n'\u00e9tait pas sain doute c'est",
        "start": 4929.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fondamental mais juste mais quand on est",
        "start": 4930.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le nom de l'atsa fait la fus\u00e9e il fait",
        "start": 4933.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "rien sans la nasa c'est parce que la",
        "start": 4935.27,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nasa mais l'argent est juteux fait",
        "start": 4937.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'accord et vous pas alors l\u00e0 bas vous",
        "start": 4938.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "avez dit contre et bien non pas du tout",
        "start": 4939.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est juste bon l'\u00e9tat ne se m\u00eale pas de",
        "start": 4941.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi de faire les choix technologiques",
        "start": 4944.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il finance la recherche fondamentale et",
        "start": 4946.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ils passent des commandes oui mais c'est",
        "start": 4948.32,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pas du tout le mais c'est exactement",
        "start": 4950.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "comme faisait l'\u00e9tat dans les ann\u00e9es 60",
        "start": 4950.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je voudrais dire bien agi avec la france",
        "start": 4952.58,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "a au contraire je suis tr\u00e8s non a dit",
        "start": 4955.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "non parce que vous vous y prenez les",
        "start": 4958.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "technologies et on l'est on les adapte",
        "start": 4961.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "panneaux sur le lendemain vente est",
        "start": 4962.63,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aussi le nucl\u00e9aire pardonnez moi c'est",
        "start": 4963.95,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a technologies am\u00e9ricaines ou",
        "start": 4965.3,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "technologie am\u00e9ricaine n'en fasse y",
        "start": 4966.5,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "avait pas eu ce avez raison mais si",
        "start": 4967.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "hostile mais s'il n'y avait pas eu la",
        "start": 4969.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bombe atomique fran\u00e7aise d'apple rossini",
        "start": 4971.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de tgv y'a pas une technologie",
        "start": 4973.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine thomson houston d'alcatel le",
        "start": 4976.04,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "tgv non les fus\u00e9es ariane non le p\u00e8re du",
        "start": 4978.8,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "jeune fr\u00e8re du sloughi airbus nous les",
        "start": 4982.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avions d'assaut non airbus et pas un",
        "start": 4986.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "programme public il est subventionn\u00e9",
        "start": 4988.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "directement banon a bon bah non",
        "start": 4989.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "excusez-moi en soit l'anglais sur ce il",
        "start": 4991.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ya l\u00e0 aussi il n'y avait pas eu l'\u00e9tat",
        "start": 4994.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous n'auriez jamais eu l'air de feu",
        "start": 4995.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais c'est \u00e7a qui compte moi c'est \u00e0",
        "start": 4996.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dire que vous mettez je ne suis pas l\u00e0",
        "start": 4999.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour ministre je suis pas bolch\u00e9vique",
        "start": 5000.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'ai pas le couteau entre les dents je",
        "start": 5001.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vais pas nationaliser tout et vous dire",
        "start": 5003.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il faut que l'\u00e9tat d\u00e9cide tout vous",
        "start": 5005.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "croyez ou l\u00e0 j'suis pas l\u00e9nine je pense",
        "start": 5007.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que le g\u00e9n\u00e9ral de pompidou comment ils",
        "start": 5008.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faisaient pompidou bertrand et lambert",
        "start": 5011.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comment il faisait et ben il est il",
        "start": 5013.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait pas c'\u00e9tait pas un bolch\u00e9vique",
        "start": 5015.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il y avait des entreprises priv\u00e9es et",
        "start": 5016.63,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "simplement l'\u00e9tat",
        "start": 5018.79,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "encadr\u00e9 tout cela il y avait la",
        "start": 5020.67,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "planification je veux dire c'est tout un",
        "start": 5022.44,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me je dis pas qu'il faut refaire",
        "start": 5023.969,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "mot-\u00e0-mot ce qu'on a ce qu'on a fait",
        "start": 5026.57,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "puisque avant il y avait un financement",
        "start": 5028.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "par l'\u00e9tat la femme aux avances du",
        "start": 5030.3,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sor",
        "start": 5032.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "alalala la fameuse avant de la banque de",
        "start": 5034.61,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "france au tr\u00e9sor donc c'\u00e9tait pas la",
        "start": 5036.75,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose quoique aujourd'hui en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 5038.699,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9invent\u00e9 cela que la banque de",
        "start": 5040.679,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "france on est d'accord donc donc l'\u00e9tat",
        "start": 5042.36,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce r\u00f4le mais \u00e9videmment qu'il ne soit",
        "start": 5045.42,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "pas il ne doit pas tout diriger et",
        "start": 5047.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'irai m\u00eame plus loin ce n'est pas aux",
        "start": 5049.199,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "technocrates je suis tr\u00e8s frapp\u00e9 par ce",
        "start": 5050.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'a fait l\u00e0 le gouvernement et comme",
        "start": 5053.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9c\u00e9dentes d'ailleurs il d\u00e9termine",
        "start": 5055.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les domaines essentiels vous avez",
        "start": 5056.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9 up montebourg ait fait \u00e7a avant",
        "start": 5058.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous choque \u00e7a mais c'est pas que \u00e7a",
        "start": 5060.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "me choque c'est que c'est idiot c'est",
        "start": 5062.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "technocratique et il faut au contraire",
        "start": 5064.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "partir de la base c'est les",
        "start": 5065.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "entrepreneurs qui peuvent dire voil\u00e0 ya",
        "start": 5067.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tel secteur il ya tels ceux ci at elle",
        "start": 5069.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cela et l\u00e0 c'est comme \u00e7a que les",
        "start": 5071.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains font et apr\u00e8s l'\u00e9tat mais",
        "start": 5073.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'argent et quand vous me dites c'est",
        "start": 5075.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je vous taquine est sur le",
        "start": 5076.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bill gates garage le bill gates dans son",
        "start": 5078.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "garage s'il avait pas eu derri\u00e8re",
        "start": 5080.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine il y aurait rien eu d",
        "start": 5081.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "y aurait pas eu avec internet et vous",
        "start": 5083.91,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritez bien merci beaucoup merci",
        "start": 5084.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois lenglet d'avoir soumis \u00e0 la",
        "start": 5086.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "question \u00e9conomique on vous entend pas",
        "start": 5088.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "souvent donc c'est tr\u00e8s bien on peut",
        "start": 5090.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "attraper r\u00e9solument par parts mais je",
        "start": 5092.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sors famille est ravie parce que \u00e7a me",
        "start": 5094.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "semble \u00e7a me passionne l'\u00e9conomie bien",
        "start": 5096.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s\u00fbr j'\u00e9tais \u00e9tudiant j'ai ador\u00e9 \u00e7a vous",
        "start": 5098.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avez de gym j'ai m\u00eame fait un troisi\u00e8me",
        "start": 5099.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cycle d'\u00e9conomie \u00e0 sciences po personnes",
        "start": 5101.04,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "au 10 mai l'anglais m'a tuer l'onglet un",
        "start": 5102.75,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "petit mot aussi les sondages vous donner",
        "start": 5107.81,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "dans les jours \u00e0 venir \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec \u00e0",
        "start": 5110.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les candidats les r\u00e9publicains par",
        "start": 5112.77,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "exemple quelle conclusion en tireriez",
        "start": 5115.62,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous et qu'est ce que vous souhaiteriez",
        "start": 5118.89,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "faire la conclusion j'en tirerai sait il",
        "start": 5120.6,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "y a une dynamique politique d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 5124.77,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que cette gt jean-yves politique vous",
        "start": 5126.179,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "l'avez dit vous-m\u00eame donc j'ai appris le",
        "start": 5127.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fameux mode fran\u00e7ois bayrou la politique",
        "start": 5129.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une arithm\u00e9tique c'est une",
        "start": 5130.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dynamique j'en d\u00e9duis ray que",
        "start": 5132.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "manifestement autour de mon nom je ne",
        "start": 5134.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "suis pas candidat il y a une dynamique",
        "start": 5136.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "puisque on est parti de trois et on est",
        "start": 5137.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "on serait plus que 11 12 13 et qu' il",
        "start": 5139.65,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "n'y a pas de dynamique du c\u00f4t\u00e9 de l air",
        "start": 5143.34,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "puisque il suppose dadi\u00e9 \u00e0 l'avant c'est",
        "start": 5145.679,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "un boot daladier \u00e0 bayrou toujours les",
        "start": 5149.88,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "oui voil\u00e0 la masse elle rejoint les",
        "start": 5152.24,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "choses",
        "start": 5154.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "merci beaucoup alain minc de nous avoir",
        "start": 5155.23,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "rejoints juste je voulais v\u00e9rifier avec",
        "start": 5157.22,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous un petit peu ce que vous vous",
        "start": 5158.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "porterez vous diriez la dynamique est en",
        "start": 5159.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "marche et marine le pen besr\u00e9 et \u00e0 ce",
        "start": 5162.74,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 vous consid\u00e9reriez que",
        "start": 5164.87,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "oui alors voil\u00e0 on va dire \u00e7a juste un",
        "start": 5169.18,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "tout petit mot parce que les femmes vous",
        "start": 5171.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "allez me revenir l\u00e0 dessus elles auront",
        "start": 5173.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l\u00e0 une place \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous totalement",
        "start": 5175.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9gal elles sont elles seront premi\u00e8res",
        "start": 5177.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "minutes mais moi je suis pour la",
        "start": 5179.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence je suis contre la parit\u00e9",
        "start": 5181.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "obligatoire je suis contre la",
        "start": 5183.56,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "discrimination contre la parit\u00e9 ah oui",
        "start": 5184.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je suis content la parit\u00e9 c'est idiot",
        "start": 5186.47,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "s'il ya plus de femmes comp\u00e9tents qui",
        "start": 5187.58,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aura plus de femmes et 6 ans n'a pas",
        "start": 5189.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s'il n'y en a pas il n'y aura pas mais",
        "start": 5190.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous pourquoi n'y en aurait pas y'a",
        "start": 5192.11,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pleins ya des tas de femmes comp\u00e9tentes",
        "start": 5193.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cette idiotie d'accord il ya plus de",
        "start": 5194.81,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "femmes dipl\u00f4m\u00e9es que d'hommes",
        "start": 5196.82,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui alors eh ben voil\u00e0 les",
        "start": 5197.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "femmes sont revenus je suis tr\u00e8s",
        "start": 5199.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "contente de \u00e7a ce soir c'est tr\u00e8s",
        "start": 5200.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant merci alain minc de nous",
        "start": 5202.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avoir rejoints votre dernier livre sur",
        "start": 5204.17,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "marx aux \u00e9ditions gallimard et on vous a",
        "start": 5206.6,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 donc ma vie avec marc on vous a",
        "start": 5210.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 \u00e0 d\u00e9battre avec eric zemmour vous",
        "start": 5213.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le connaissez bien je savais ce ne sera",
        "start": 5215.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas la premi\u00e8re fois l\u00e0 vous avez d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5217.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9battu avec lui donc c'est \u00e0 vous que",
        "start": 5218.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je donne la parole pour la premi\u00e8re",
        "start": 5221.09,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "question une co\u00fbt\u00e9 j'ai \u00e9videmment",
        "start": 5221.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e9cout\u00e9 ces derniers temps eric",
        "start": 5223.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "zemmour cela dit il faudrait \u00eatre sourd",
        "start": 5226.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "autistes dans les derni\u00e8res semaines",
        "start": 5228.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour ne pas l'avoir entendu alors",
        "start": 5230.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'essaie de prendre un peu de recul et",
        "start": 5233.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de dire quelles sont ses moteurs au fond",
        "start": 5235.1,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "il y a une obsession est une illusion \u00e0",
        "start": 5238.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la base de tout et j'y reviendrai",
        "start": 5241.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'obsession c'est le grand remplacement",
        "start": 5242.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais alors il ya du grand remplacement",
        "start": 5245.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un tel niveau cas j'attends le jour o\u00f9",
        "start": 5247.46,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'amateur de foot que vous \u00eates va nous",
        "start": 5250.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire que parce que monsieur hakimi",
        "start": 5252.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "recrue du psg marque d\u00e9but que le",
        "start": 5254.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "catholique mais s'ils ne marquent pas",
        "start": 5257.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les bus musulmans au titre du grand",
        "start": 5259.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "remplacement ont remplac\u00e9 les bus",
        "start": 5261.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "catholique le grand remplacement est",
        "start": 5262.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "partout alors le grand remplacement vous",
        "start": 5264.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "allez nous expliquer vous ne nous avait",
        "start": 5266.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jamais dit comment vous feriez puisque",
        "start": 5268.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous dites que c'est une \u00e9volution",
        "start": 5270.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique et que c'est une \u00e9volution",
        "start": 5272.18,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique qui fait que les hulme en",
        "start": 5274.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vaut prendre l'ascendant il faut r\u00e9duire",
        "start": 5277.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette population \u00e9videmment puisque en",
        "start": 5279.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plus sa d\u00e9mographie son taux de natalit\u00e9",
        "start": 5282.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur au n\u00f4tre donc j'aimerais",
        "start": 5284.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comprendre comment dans le monde",
        "start": 5286.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui on se d\u00e9barrasse de",
        "start": 5288.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "millions de gens de mani\u00e8re pr\u00e9cise",
        "start": 5290.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'autant plus que les pays dont ils ne",
        "start": 5292.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont plus originaires parce que beaucoup",
        "start": 5294.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sont fran\u00e7ais ne les accepterait pas",
        "start": 5296.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "alors c'est quoi des dizaines des",
        "start": 5298.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "centaines de bateaux tels les passagers",
        "start": 5299.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de l'exodus de 1947 c'est quand m\u00eame \u00e7a",
        "start": 5301.76,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "l'obsession alors l'illusion",
        "start": 5304.49,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "je voudrais \u00eatre des je suis pas",
        "start": 5307.09,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "journaliste donc la chance c'est que",
        "start": 5310.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans un d\u00e9bat on a droit \u00e0 une parole",
        "start": 5311.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plus long \u00e0 l'eys\u00e9e je vous ai rien dit",
        "start": 5313.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais je suis bien ces routes qui me tu",
        "start": 5315.02,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "veux me",
        "start": 5317.48,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "allez-y la deuxi\u00e8me source illusion",
        "start": 5320.74,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "votre soci\u00e9t\u00e9 france notre france uff o\u00f9",
        "start": 5323.5,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "elle a un c\u00f4t\u00e9 nostalgique elle a un",
        "start": 5326.48,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "petit c\u00f4t\u00e9 le ch\u00e2telain rural qui prend",
        "start": 5329.09,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "un verre avec son fermier sous l'oeil",
        "start": 5332.63,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "attentif et bienveillant du cur\u00e9 cette",
        "start": 5335.6,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise n'a jamais exist\u00e9 s'est fait",
        "start": 5338.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "oublier les luttes sociales sans oublier",
        "start": 5341.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les tensions du pays o\u00f9 elle n'a exist\u00e9",
        "start": 5343.31,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment en id\u00e9ologiquement c'est",
        "start": 5345.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment au moment de la france de",
        "start": 5349.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vichy cit\u00e9 le r\u00eave de la france de vichy",
        "start": 5350.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors on va pas reprendre un d\u00e9bat sauf",
        "start": 5353.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que candy france de vichy vous comme moi",
        "start": 5355.1,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous savons que nous aurions \u00e9t\u00e9 ou des",
        "start": 5357.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "citoyens de seconde classe o\u00f9 parquer \u00e0",
        "start": 5360.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "drancy ou en chemin pour auschwitz donc",
        "start": 5362.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quand on approche de th\u00e8mes qui sonne",
        "start": 5365.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme ceux de la france de vichy il faut",
        "start": 5367.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tout de m\u00eame se m\u00e9fier troisi\u00e8me point",
        "start": 5369.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et celle avantages du d\u00e9bat sur le",
        "start": 5371.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "journaliste je vais pouvoir le",
        "start": 5374.24,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper",
        "start": 5375.86,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vous faites une et essayer de faire",
        "start": 5376.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir r\u00e9ussi \u00e0 porter un coup",
        "start": 5378.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mortel je crois \u00e0 madame le pen de",
        "start": 5380.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir une captation d'h\u00e9ritage avec",
        "start": 5383.0,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "les gaullistes la seule chose c'est que",
        "start": 5386.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous oubliez certains pans du g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 5388.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gaulle malgr\u00e9 les trois pans que vous",
        "start": 5390.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avez cit\u00e9s premier pan le libre \u00e9change",
        "start": 5392.39,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "que vous n'aimez pas qui en 58 dans un",
        "start": 5395.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "conseil des ministres qui dure huit",
        "start": 5398.69,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "heures d\u00e9cide de respecter le trait\u00e9 de",
        "start": 5400.46,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "rome en d\u00e9cembre 58 g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 5403.699,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e d'angine le libre \u00e9change est",
        "start": 5406.639,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle qui a dit et",
        "start": 5409.159,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "vous savez que c'est un mot auquel je",
        "start": 5411.679,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "tiens beaucoup l'europe est le levier",
        "start": 5413.03,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'archim\u00e8de de la france il n'y a pas de",
        "start": 5415.1,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "mots plus europ\u00e9en que celui-ci qui a en",
        "start": 5417.199,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e9t\u00e9 aussi proche des valeurs",
        "start": 5421.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "occidentales que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 5424.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quant au moment de la crise de cuba",
        "start": 5426.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quand l'emploi mais non mais ne prenez",
        "start": 5428.27,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pas cet air m\u00e9prisant quand vous cite",
        "start": 5430.19,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "des faits que vous n'aimez pas la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 5431.869,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "veut dire non en belaey les al\u00e9siens les",
        "start": 5433.699,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "aliz\u00e9s nomm\u00e9 vous pouvez pas dans un",
        "start": 5436.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat p\u00e9rorer comme vous p\u00e9rorer on a",
        "start": 5437.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cherch\u00e9 lundi un mot monsieur ne pas",
        "start": 5439.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "garder parler depuis cinq minutes g\u00e9r\u00e9",
        "start": 5441.5,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je n'ai pas dit un mot c'est je",
        "start": 5443.03,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "regarderai donc g\u00e9rer l\u00e0 je regarde",
        "start": 5444.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "leurs mimiques je trouve que je mets",
        "start": 5446.09,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mimiques vous avez vous encore oui pour",
        "start": 5448.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'instant la france \u00e0 tel quel et oui",
        "start": 5450.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans la france et l'\u00e9mirat lama que il",
        "start": 5452.0,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "va r\u00e9pondre alors vous allez peut-\u00eatre",
        "start": 5454.4,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond j'aimerais bien mais vous avez",
        "start": 5455.719,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous remarqu\u00e9 non mais si nous recevons",
        "start": 5457.909,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "allez allez on va pas avoir de tension",
        "start": 5459.889,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "on est sur un mur ma\u00e9 en errements sur",
        "start": 5461.42,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "30 globalement votre la\u00efus et une rare",
        "start": 5463.46,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "mais d'une rare caricature pour vous qui",
        "start": 5468.26,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "soi-disant pr\u00e9tendez d\u00e9fendre la",
        "start": 5472.28,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "complicit\u00e9 vous est d'un simplisme",
        "start": 5474.619,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rant \u00e7a c'est une premi\u00e8re joue",
        "start": 5476.659,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "maintenant je vais prendre vous trois",
        "start": 5478.82,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes",
        "start": 5480.11,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement l'obsession d'abord",
        "start": 5481.07,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'obsession vous savez \u00e7a vient d'un mot",
        "start": 5485.409,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "grec qui veut dire \u00e0 si\u00e9ger et je",
        "start": 5487.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que nous sommes assi\u00e9g\u00e9s donc",
        "start": 5489.11,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "oui c'est mon obsession il n'ya est ce",
        "start": 5490.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que vous auriez reprocher mon cher \u00e0 la",
        "start": 5493.429,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "main qu aux fran\u00e7ais d'\u00eatre obs\u00e9d\u00e9 en 40",
        "start": 5495.8,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "ou en 14 par la guerre non et ben moi je",
        "start": 5498.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "suis obs\u00e9d\u00e9e oui par le grand",
        "start": 5501.949,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "remplacement qu'est ce que c'est que le",
        "start": 5503.81,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "grand remplacement puisque devons poser",
        "start": 5505.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la question c'est un processus",
        "start": 5506.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "inexorable d\u00e9mographique qui fait que",
        "start": 5508.25,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "une population remplace une autre une",
        "start": 5511.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "civilisation remplace une autre et vous",
        "start": 5513.889,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "savez c'est pas des quartiers vraiment",
        "start": 5516.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que vous avez fr\u00e9quent\u00e9 sans doute",
        "start": 5519.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "depuis les ann\u00e9es 50 mais il vous suffit",
        "start": 5520.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'aller \u00e0 saint denis et vous verrez",
        "start": 5523.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "physiquement ce qu'est le seuil",
        "start": 5525.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "supprimant le m\u00e9tro mais je pense que",
        "start": 5527.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous avez pris le m\u00e9tro il y avait les",
        "start": 5529.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rames en bois et r\u00e9\u00e9 et qu'il y avait",
        "start": 5531.5,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "encore le poin\u00e7on donc si vous voulez",
        "start": 5534.08,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "prenez le m\u00e9tro une fois dans votre vie",
        "start": 5535.89,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "prenez le rer monsieur mettre des",
        "start": 5538.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "facilit\u00e9s monsieur le maire robert pires",
        "start": 5540.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais un jour mais j'assume mes facilit\u00e9",
        "start": 5543.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "me vois les miennes le rer monsieur minc",
        "start": 5545.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "prenez le rer et puis baladez-vous sur",
        "start": 5547.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la ligne a et puis vous verrez prenez la",
        "start": 5550.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ligne 13 et puis vous arrivez \u00e0 porte de",
        "start": 5552.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "saint-ouen et puis vous verrez ce qu'est",
        "start": 5554.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le grand remplacement premi\u00e8re jours",
        "start": 5556.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement vous me demander comment on",
        "start": 5558.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "arr\u00eate on arr\u00eate en faisant le contraire",
        "start": 5560.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de ce que tous vos amis au pouvoir ont",
        "start": 5563.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fait depuis 40 ans ou vos conseils c'est",
        "start": 5566.19,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que on supprime le regroupement",
        "start": 5568.59,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "familial on supprime",
        "start": 5572.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'immigration familiale parce qu'il ya",
        "start": 5574.52,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "une diff\u00e9rence entre le regroupement",
        "start": 5576.54,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "familial et l'immigration familiale",
        "start": 5577.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'immigration familiale 70 le fait",
        "start": 5578.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'aller chercher une femme \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 5580.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et de la terre venir tout \u00e7a \u00e7a fait 90",
        "start": 5582.54,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mille personnes par an monsieur mac ont",
        "start": 5585.69,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit drastiquement",
        "start": 5587.76,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants autres 90000 personnes",
        "start": 5589.28,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "au risque de perdre leur influence dans",
        "start": 5593.12,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "le monde on risque de perdre influence",
        "start": 5595.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans le monde je pr\u00e9f\u00e8re ne pas mourir",
        "start": 5596.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que de paix de perdre une influence et",
        "start": 5598.62,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je pense pas qu'on la perde le japon ne",
        "start": 5601.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "perd pas d' influence dans le p\u00e8re sa",
        "start": 5604.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "population exactement non il perd pas sa",
        "start": 5605.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "population non je suis d\u00e9sol\u00e9 mais",
        "start": 5607.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "passons c'est pas la m\u00eame discussion",
        "start": 5609.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc on arr\u00eate \u00e7a on supprime le droit",
        "start": 5610.2,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "du sol on expulse les d\u00e9linquants",
        "start": 5613.47,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers 25% des prisons fran\u00e7aises ont",
        "start": 5617.28,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tant la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 pour",
        "start": 5620.84,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tous les crimes et d\u00e9lits",
        "start": 5624.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il y a beaucoup de binationaux en france",
        "start": 5626.06,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "ils perdront la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et",
        "start": 5628.29,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ils seront expuls\u00e9s fait lire ou comment",
        "start": 5630.84,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "vert ou vers leur pays d'origine et si",
        "start": 5634.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "leurs pays d'origine ne les prend pas",
        "start": 5637.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nouveau une pression diplomatique de",
        "start": 5638.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "leur pays sur leur pays donn\u00e9 et ce",
        "start": 5641.04,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "seront en effet les",
        "start": 5643.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exil\u00e9s de l'exodus vous pouvez pas du",
        "start": 5644.84,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "tout mais vous ne pas de victoire",
        "start": 5647.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "regardez avions monsieur ses mod\u00e8les",
        "start": 5648.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour aller o\u00f9 voyez on les met dans des",
        "start": 5650.67,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avions il ya moins en moins chez eux",
        "start": 5652.11,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "mais chez ge",
        "start": 5653.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gouvernement d'abord aimer leur",
        "start": 5655.739,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gouvernement devrait c\u00e9der t c'est dur",
        "start": 5657.48,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "gouvernement bourse et oui oui mais nous",
        "start": 5659.519,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avons des pressions somme la france",
        "start": 5661.289,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "accessoirement non mais nous avons des",
        "start": 5662.429,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pressions des co\u00fbts sont des pays vous",
        "start": 5665.369,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pouvez d'ubs d'afrique je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 5666.9,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "nous les aidons mais ces gens l\u00e0 veulent",
        "start": 5669.3,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "venir en france leurs dirigeants veulent",
        "start": 5671.969,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "venir en france vous voyez bien les",
        "start": 5673.559,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "moyens de pression qu'on a d'abord et il",
        "start": 5675.119,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ya une partie des africains qui ne sont",
        "start": 5677.07,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "pas musulmans par rapport \u00e0 votre",
        "start": 5678.51,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "obsession tu jamais donc donc vous ne",
        "start": 5679.889,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "visez pas les africains en g\u00e9n\u00e9ral vous",
        "start": 5682.469,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "viser uniquement les musulmans j'imagine",
        "start": 5684.15,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "je ne vis pas je ne vise pas uniquement",
        "start": 5685.92,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "les musulmans je pense qu'il ya un",
        "start": 5687.989,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me sp\u00e9cifique avec l'islam",
        "start": 5689.699,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me mans le fond de votre probl\u00e8me",
        "start": 5691.17,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "c'est que vous consid\u00e9rez que des",
        "start": 5692.999,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "populations sont comme des liquides non",
        "start": 5694.889,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "miscibles c'est \u00e0 dire que vous",
        "start": 5697.559,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "n'admettez pas qu'il y \u00e0 des mariages",
        "start": 5699.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mixtes qu'il y a des gens qui",
        "start": 5701.55,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "s'int\u00e8grent parfaitement qui y en a qui",
        "start": 5703.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s'int\u00e8gre aussi bien et qui s'assimilent",
        "start": 5705.659,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour certains aussi bien que vous et moi",
        "start": 5707.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous l'avons fait la seule chose c'est",
        "start": 5709.889,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je suis pas na\u00eff j'ai vu bac nord comme",
        "start": 5712.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout le monde je sais qu'il ya des",
        "start": 5714.929,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5716.67,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "je sais qu'il ya des probl\u00e8mes",
        "start": 5717.869,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9gration mais dire que vous allez",
        "start": 5718.92,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire de plusieurs millions le nombre",
        "start": 5721.23,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "de jeunes est pas donn\u00e9 de chiffres",
        "start": 5723.389,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "encore non mais avez-vous gard\u00e9 bien",
        "start": 5725.309,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'en donner parce que par rapport \u00e0 la",
        "start": 5726.719,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dynamique d\u00e9mographique",
        "start": 5728.489,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il faudrait dire des chiffres",
        "start": 5729.749,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "qui font peur et donc \u00e7a \u00e7a n'est",
        "start": 5731.219,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mentionn\u00e9 \u00e0 ses tables un pays monsieur",
        "start": 5733.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "minc non monsieur vous \u00eates vous \u00eates",
        "start": 5736.139,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'exemple m\u00eame nous du renoncement des",
        "start": 5737.82,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "\u00e9lites depuis carreau \u00e0 rester couch\u00e9s",
        "start": 5740.519,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "devant l'\u00e9volution d\u00e9mographique alors",
        "start": 5742.829,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on vante avril parce que c'est un pays",
        "start": 5744.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un \u00e9tat contrairement \u00e0 ce que vous",
        "start": 5747.719,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pensez et ce que vous avez profess\u00e9",
        "start": 5749.88,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "depuis 40 ans un pays a le droit de",
        "start": 5751.499,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "choisir sa population approuve et pacy",
        "start": 5753.929,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et il a le droit de choisir sa",
        "start": 5756.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "population et il a le droit de ne pas",
        "start": 5758.099,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ob\u00e9ir aux juges qui le lui interdit de",
        "start": 5760.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00eaver \u00e0 propos du d\u00e9clin dont vous",
        "start": 5762.389,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "estimez les \u00e9lites responsable \u00e9lite",
        "start": 5764.67,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "auquel vous n'appartenez pas et auquel",
        "start": 5767.099,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'appartiens ski camp mais on en fait ce",
        "start": 5769.019,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "qu'elle associait \u00e0 partir dans les deux",
        "start": 5770.969,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aux \u00e9lites fran\u00e7ais seulement vous on",
        "start": 5772.38,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "allait partir c'est l'id\u00e9ologie",
        "start": 5773.849,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "dominante alors l'id\u00e9e au les boues qui",
        "start": 5774.749,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "avait parl\u00e9 de mondialisation eurossima",
        "start": 5776.88,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "moi et je m'en vais je m'en r\u00e9jouis l\u00e0",
        "start": 5778.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et alors justement parlons un tout petit",
        "start": 5780.119,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "peu quand je vous entends au fond si",
        "start": 5782.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous vous rendez tr\u00e8s optimiste parce",
        "start": 5784.92,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "que j'ai envie de jouer rires ce pays",
        "start": 5786.36,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "moribond ce pays en d\u00e9clin c'est quand",
        "start": 5788.789,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "m\u00eame un pays o\u00f9 vous avez cit\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 5792.13,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l'heure l'industrie allemande \u00e0 juste",
        "start": 5794.289,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "titre vous \u00eates bien gard\u00e9 de citer les",
        "start": 5795.999,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "banques fran\u00e7aises de loin les plus",
        "start": 5798.489,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "importantes et les plus influents ce",
        "start": 5800.469,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'europe vous avez omis de vous avez",
        "start": 5801.969,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "omis de dire que la premi\u00e8re entreprise",
        "start": 5804.82,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "d'europe aujourd'hui est une entreprise",
        "start": 5806.53,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise vous vous \u00eates bien gard\u00e9 de",
        "start": 5809.229,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dire que dans les 50 premiers groupes",
        "start": 5811.719,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 5813.699,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "les 50 premiers groupes europ\u00e9ens il ya",
        "start": 5814.929,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plus de groupes fran\u00e7ais que deux",
        "start": 5817.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "groupes allemands vous avez si les",
        "start": 5818.619,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "traits que vous soyez s'est remis de",
        "start": 5820.63,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "penser que ce pays est le seul qui a",
        "start": 5822.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sorti deux nobel de litt\u00e9rature en",
        "start": 5824.829,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es vous savez qu'il fait",
        "start": 5826.57,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "des m\u00e9dailles fields \u00e0 gogo plus",
        "start": 5828.489,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "maintenant les autres il en informations",
        "start": 5830.979,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on verra dans les deux trois ans qui",
        "start": 5832.929,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "viennent vous verrez qu'ils en mati\u00e8re",
        "start": 5834.429,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et vous avez vous \u00eates vous ne pouvez",
        "start": 5835.749,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas prendre d'une chose que le c\u00f4t\u00e9 noir",
        "start": 5837.639,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'il ya des probl\u00e8mes et",
        "start": 5840.099,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "surtout vous oubliez dire que ce ne sont",
        "start": 5841.659,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas des probl\u00e8mes fran\u00e7ais ce sont des",
        "start": 5843.579,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes occidentaux et en effet",
        "start": 5845.349,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'occident est en face d'un probl\u00e8me",
        "start": 5847.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais vous quand vous regardez les",
        "start": 5849.039,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9meutes et en effet les probl\u00e8mes de",
        "start": 5851.11,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 vous vous souvenez que quand il",
        "start": 5852.849,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ya eu les \u00e9meutes de londres les",
        "start": 5854.709,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9meutiers sont all\u00e9s jusqu \u00e0 chelsea",
        "start": 5856.959,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire au coeur des quartiers les",
        "start": 5858.909,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus bourgeois vous savez qu'\u00e0 stockholm",
        "start": 5860.739,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "temple de la social d\u00e9mocratie les",
        "start": 5862.539,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9meutes ont \u00e9t\u00e9 bien pires qu'elles ne",
        "start": 5865.449,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'ont \u00e9t\u00e9 en france prenez la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 5867.039,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "dans sa dimension complexe faussement",
        "start": 5869.469,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "ben oui mais justement et vous m'avez \u00e0",
        "start": 5872.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aucun moment depuis que je vous \u00e9coute",
        "start": 5874.57,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "ces derniers temps \u00e0 aucun moment",
        "start": 5876.28,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 le moindre hommage \u00e0 ce qu'est",
        "start": 5877.809,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "la france et la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise eh",
        "start": 5880.059,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bien j'aimerais bien pour une fois vous",
        "start": 5882.01,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "de ce point de vue vous fassiez un petit",
        "start": 5883.809,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "effort de lucidit\u00e9 sur minc d'abord",
        "start": 5885.639,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "quand vous dites que le pays n'est pas",
        "start": 5888.84,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "en d\u00e9clin un pays qui n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 5890.949,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "capable d'avoir des masques comp\u00e8res",
        "start": 5893.229,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "scott au corps les chinois ont regorg\u00e9",
        "start": 5895.959,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "aux c\u00f4t\u00e9s yves vaccine plus que les jeux",
        "start": 5898.059,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pas de jos\u00e9 pas interrompu monsieur minc",
        "start": 5900.07,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "bon j'\u00e9tais j'ai \u00e9cout\u00e9 sagement vous",
        "start": 5901.84,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pourrez saisir bon allez y donc quand un",
        "start": 5903.849,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "pays le pays de pasteur n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 5906.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "capable seul pays du monde des membres",
        "start": 5909.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de conseil de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 d'affaires a",
        "start": 5911.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 un vaccin que tous les autres",
        "start": 5914.06,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ont fabriqu\u00e9 moi je dis que oui un",
        "start": 5916.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin quand vous me dites la plus",
        "start": 5919.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "grosse entreprise mondiale et fran\u00e7aise",
        "start": 5921.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne mais c'est dans le luxe",
        "start": 5922.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "monsieur demain que vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 5924.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et alors et alors mais c'est mais sait",
        "start": 5926.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "on a le luxe l'a\u00e9ronautique et c'est",
        "start": 5928.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tout non les services informatiques",
        "start": 5931.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "au passage les banques vous les avez",
        "start": 5933.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "omis les compagnies d'assurances yoman",
        "start": 5935.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien que notre industrie",
        "start": 5938.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et est actuellement d\u00e9liquescente mais",
        "start": 5939.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien tout \u00e7a vous savez",
        "start": 5942.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mieux que moi mais vous me parler je",
        "start": 5944.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas r\u00e9pondu bien s\u00fbr qu'une",
        "start": 5946.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie c'est une industrie et notre",
        "start": 5948.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "industrie a \u00e9t\u00e9 vacillante et elle l'est",
        "start": 5950.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "merci les en revanche dans les autres",
        "start": 5952.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "secteurs que ce soit les banques les",
        "start": 5954.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "assurances les services nous avons des",
        "start": 5955.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "positions internationales de premier",
        "start": 5957.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rang alors vous les hommes \u00e9taient les",
        "start": 5959.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jeunes les hommes \u00e9tape vous \u00eates bien",
        "start": 5961.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous dis simplement qu'il savait quand",
        "start": 5962.6,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous parlez quand vous dites que c'est",
        "start": 5964.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mon fantasme d\u00e9clin regardez les",
        "start": 5965.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sondages 75% des fran\u00e7ais parce qu'on",
        "start": 5967.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est en d\u00e9clin oui mais les m\u00eames 75% et",
        "start": 5969.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont pessimistes sur la france",
        "start": 5972.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est optimiste \u00e0 titre personnel oui moi",
        "start": 5973.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je voudrais bien tr\u00e8s bien oui mais vous",
        "start": 5976.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "allez comprendre c'est tr\u00e8s serr\u00e9 c'est",
        "start": 5977.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple \u00e7a monsieur minc c'est tr\u00e8s",
        "start": 5979.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "simple parce que dans leur vie de tous",
        "start": 5981.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les jours \u00e9videmment ils sont heureux",
        "start": 5982.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ils ont leurs femmes leurs amis le leur",
        "start": 5984.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "voisinage ils ont le mode de vie \u00e0 la",
        "start": 5987.32,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise est tellement",
        "start": 5989.66,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "charmant d\u00e9licat raffin\u00e9 joyeux que",
        "start": 5991.6,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ils ont des instants de",
        "start": 5995.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bonheur mais quand ils r\u00e9fl\u00e9chissent en",
        "start": 5996.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "citoyen sur le devenir de la france ils",
        "start": 5998.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "reprennent le fameux mot vous savez de",
        "start": 6001.9,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "pierre nora lorente historiens la france",
        "start": 6003.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est qu'elle a un futur mais elle ne",
        "start": 6005.19,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "pense qu'elle n'a pas d'avenir ces",
        "start": 6007.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "salles angoisses des fran\u00e7ais et",
        "start": 6009.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pourquoi ils ont cette angoisse pourquoi",
        "start": 6010.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "monsieur nora qui n'est pas quelqu'un",
        "start": 6012.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui est quelqu'un de gauche donc",
        "start": 6014.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quelqu'un plut\u00f4t d'optimiste",
        "start": 6016.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "progressiste pourquoi dit il \u00e7a parce",
        "start": 6018.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que justement il sait que il y a ceux",
        "start": 6020.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'angers 2 prend remplacement de la",
        "start": 6022.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "population fran\u00e7aise par une autre",
        "start": 6025.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "population de la civilisation fran\u00e7aise",
        "start": 6027.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "par une autre civilisation t quand vous",
        "start": 6028.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dites que vous avez vu bac nord vous",
        "start": 6030.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dites bien s\u00fbr il ya des probl\u00e8mes de",
        "start": 6032.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 mais vous manier l'euph\u00e9misme",
        "start": 6033.22,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "avec un archonte ce n'est pas des",
        "start": 6035.26,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 monsieur minc",
        "start": 6037.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est que simplement il y a aujourd'hui",
        "start": 6039.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des enclaves \u00e9trang\u00e8res qui sont sous",
        "start": 6041.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les sous sous un tout voir \u00e9trangers",
        "start": 6043.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e0 quoi \u00e7a me fait penser dans",
        "start": 6046.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'histoire et vous allez tout \u00e0 fait",
        "start": 6047.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous rappeler avec moi dans la chine du",
        "start": 6048.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "19e si\u00e8cle dans la chine a faibli du 19e",
        "start": 6051.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle colonis\u00e9e par les anglais les",
        "start": 6053.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les allemands les am\u00e9ricains il",
        "start": 6055.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "y avait un syst\u00e8me de concessions c'est",
        "start": 6057.65,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que l'on croit y avait des",
        "start": 6059.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "territoires et h\u00e9las les anglais avait",
        "start": 6060.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tout pouvoir sur ce territoire les",
        "start": 6062.54,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais avec tout pouvoir sauter at war",
        "start": 6063.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et c'est exactement ce que nous",
        "start": 6065.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vivons aujourd'hui nous avons des",
        "start": 6067.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "concessions islamique et nous avons des",
        "start": 6069.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "territoires qui ne sont plus en france",
        "start": 6071.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais mais allez-y monsieur manjula sur",
        "start": 6073.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moi vous savez je peux pas y aller parce",
        "start": 6075.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que je suis en danger mais vous ils vont",
        "start": 6076.94,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous accueillir comme un h\u00e9ros d'un",
        "start": 6078.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "triomphe un facteur \u00e0 coup s\u00fbr mais vous",
        "start": 6079.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parlez toujours de la france \u00e0 aucun",
        "start": 6082.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moment vous voulez reconna\u00eetre que les",
        "start": 6083.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes que nous avons sont les m\u00eames",
        "start": 6085.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que les probl\u00e8mes de nos voisins que",
        "start": 6087.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cela participe \u00e9videmment du d\u00e9clin de",
        "start": 6089.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'occident mais \u00e7a n'est pas nouveau le",
        "start": 6091.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin d'occident et que quand vous",
        "start": 6093.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "citer des chiffres qui venait sont",
        "start": 6095.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "justes sur notre glissement en termes de",
        "start": 6097.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "richesse mondiale",
        "start": 6099.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous omettez que la moiti\u00e9 de ce",
        "start": 6100.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "glissement est due \u00e0 l'\u00e9mergence d'un",
        "start": 6102.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monde nouveau et que c'est la loi de",
        "start": 6104.69,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'histoire et que c'est le monde",
        "start": 6106.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "asiatique et vous oubliez vous oubliez",
        "start": 6107.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que nous vous avez raison les pays",
        "start": 6109.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "occidentaux ont les m\u00eames probl\u00e8mes que",
        "start": 6111.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous mais nous ils sont plus graves j'ai",
        "start": 6112.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas s\u00fbr excusez moi quand je vois cette",
        "start": 6114.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e en graphique on a une",
        "start": 6117.74,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie est assez dynamique par",
        "start": 6118.91,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 l'an on a une d\u00e9mographie qui",
        "start": 6120.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est \u00e0 1,8 en moyenne alors que j'ai",
        "start": 6121.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ressenti nationale et alors que les",
        "start": 6124.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "populations les femmes des populations",
        "start": 6126.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "maghr\u00e9bines et turcs sont \u00e0 3 et 3 et",
        "start": 6128.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "demie enfants premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration et sa",
        "start": 6130.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "abc abc oui mes fans oui tr\u00e8s bien avait",
        "start": 6131.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "raison vous avez tout \u00e0 fait raison sauf",
        "start": 6134.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que il y en a toujours qui arrivent il",
        "start": 6136.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ya 275 mille d'entr\u00e9es l\u00e9gales par en",
        "start": 6138.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus les 130 mille ou cent soixante dix",
        "start": 6140.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mille droit d'asile dont on expulse eu",
        "start": 6143.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "personne \u00e0 part 10% donc voyez \u00e7a fait",
        "start": 6144.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quatre cent mille une ville de nice tous",
        "start": 6147.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les ans au bout de kaka n'a de votre ami",
        "start": 6148.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "macron il y aura deux millions",
        "start": 6150.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers en plus la ville de paris",
        "start": 6152.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous avez eue au titre du fait du comme",
        "start": 6154.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on dit du fatah ciel et king que vous",
        "start": 6155.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aviez doubler le chiffre par deux pas du",
        "start": 6157.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout j'aime \u00e0 doubler le chiffre \u00e0 paris",
        "start": 6159.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "on va pas du tout monsieur mans est ce",
        "start": 6160.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que vous voulait pas \u00e9piloguer sur",
        "start": 6162.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "p\u00e9tain ce qui est un truc formidable on",
        "start": 6164.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "va pas maintenant \u00e9piloguer sur un ou",
        "start": 6166.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "deux millions c'est pas \u00e7a l'enjeu ce",
        "start": 6168.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que vous refusez de voir c'est que",
        "start": 6169.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'occident a des probl\u00e8mes qu'il ne peut",
        "start": 6172.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que les trait\u00e9s collectivement et",
        "start": 6174.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "surtout ce que vous oubliez vous refusez",
        "start": 6176.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est de consid\u00e9rer que le seul bouclier",
        "start": 6178.94,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que nous ayons dans le monde du rh\u00f4ne o\u00f9",
        "start": 6181.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous sommes il s'appelle l'europe et de",
        "start": 6183.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce point de vue votre id\u00e9e que la france",
        "start": 6185.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est une \u00eele et que cette mais si j'ai",
        "start": 6187.7,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "jamais dit \u00e7a mais passe mais vous me",
        "start": 6190.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00eatez des choses que je n'ai jamais n'y",
        "start": 6192.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "a pas je suis d\u00e9bile je ne sais pas que",
        "start": 6194.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la france n'est pas entour\u00e9e d'eau \u00e7a",
        "start": 6196.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "devrait bien l'avantag\u00e9 dans le temps",
        "start": 6197.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 parce que l'angleterre s'est sauv\u00e9",
        "start": 6198.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "beaucoup parce que c'\u00e9tait une \u00eele et",
        "start": 6201.05,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis encore plus mais nous ne",
        "start": 6202.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sommes pas unis dont c'est pour \u00e7a que",
        "start": 6203.72,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9t\u00e9 envahi \u00e0 plusieurs",
        "start": 6204.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "reprises et c'est pour \u00e7a que nos plus",
        "start": 6206.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "grands capitaines si on aurait travail",
        "start": 6208.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on ira sur le riz sur l'europe elle est",
        "start": 6209.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une chance quand m\u00eame non l'europe telle",
        "start": 6211.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'elle est con\u00e7ue aujourd'hui et une",
        "start": 6214.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "malchance et je vais vous dire monsieur",
        "start": 6216.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "main quand vous avez dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 6217.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'ai pas pu vous r\u00e9pondre sur le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 6219.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de gaulle vous me la paille est belle le",
        "start": 6221.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle \u00e9tait pour le march\u00e9",
        "start": 6224.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "commun en 58 quand il y avait six pays",
        "start": 6225.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quand il y avait l'allemagne f\u00e9d\u00e9rale",
        "start": 6228.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas l'allemagne enti\u00e8re quand il y",
        "start": 6229.91,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avait le benelux hollande belgique et",
        "start": 6231.71,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "luxembourg et l'italie c'\u00e9tait en fait",
        "start": 6235.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la france de napol\u00e9on de la france de",
        "start": 6237.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "charlemagne c'\u00e9tait la grande france",
        "start": 6239.93,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "donc on pouvait penser qu'il y avait un",
        "start": 6241.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ensemble qui \u00e9taient l\u00e0 coh\u00e9rent qui",
        "start": 6243.7,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "avaient les m\u00eames droits sociaux",
        "start": 6245.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'avaient les m\u00eames \u00e9conomies on",
        "start": 6246.68,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "faisait on sait changer quand vous dites",
        "start": 6249.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quand vous dites quand vous reprenez",
        "start": 6251.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'expression du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle vous",
        "start": 6253.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison sur l'europe",
        "start": 6254.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "levier d'archim\u00e8de de la france qu'est",
        "start": 6256.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce qu'il dit il ne dit pas du tout comme",
        "start": 6258.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alain minc qu'il faut aller vers une",
        "start": 6260.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "europe de plus en plus f\u00e9d\u00e9rale non il",
        "start": 6262.37,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "dit la france dirigera politiquement ce",
        "start": 6264.98,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "ces six pays des six qui arriveront \u00e0",
        "start": 6269.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "faire \u00e9conomiquement ce que les \u00e9tats",
        "start": 6271.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "unis et l'urss de l'\u00e9poque faisaient",
        "start": 6274.58,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui monsieur minc c'est",
        "start": 6276.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'allemagne qui utilise la m\u00e9thode",
        "start": 6278.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gaullienne c'est l'allemagne qui utilise",
        "start": 6280.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le levier d'archim\u00e8de pour diriger",
        "start": 6282.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'europe et pour ce faire une grande",
        "start": 6284.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans un sourire l allemagne et gr\u00e8ce",
        "start": 6285.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr la france est soumise \u00e0",
        "start": 6288.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'allemagne et le pire le pire et j'ai",
        "start": 6290.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fini monsieur minc le pire c'est que ce",
        "start": 6291.74,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "tract gic mans le concept d'autonomie",
        "start": 6293.72,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique de votre ami macron",
        "start": 6295.669,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "autonomie europ\u00e9enne est une chim\u00e8re pas",
        "start": 6297.369,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ce qu'est ce qui se passe en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 6300.679,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'allemagne est soumise aux \u00e9tats unis",
        "start": 6302.229,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "la france de macron comme les",
        "start": 6304.309,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dentes de hollande et de et des",
        "start": 6306.139,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "autres \u00e9taient soumises \u00e0 l'allemagne",
        "start": 6307.789,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc la france finalement poursuivre",
        "start": 6309.169,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "l'allemagne se soumet aux \u00e9tats unis non",
        "start": 6311.389,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est trop facile de faire ce",
        "start": 6313.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "genre de syllogisme la france n'est pas",
        "start": 6315.289,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "soumise allemand il y a \u00e9videmment",
        "start": 6317.57,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "plusieurs plans industriellement ce que",
        "start": 6319.639,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "vous dites est une \u00e9vidence",
        "start": 6321.889,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement et vous ne m'avez",
        "start": 6323.079,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "toujours pas r\u00e9pondu l\u00e0 dessus chadha",
        "start": 6324.8,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "quand c'est dominante oui mais les",
        "start": 6327.05,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "dominantes l'allemagne les dominantes",
        "start": 6328.519,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez arr\u00eatez l'ombre qui est dominant",
        "start": 6330.289,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 un homme n'exag\u00e9rez pas",
        "start": 6332.419,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "maintenant mais attendez maintenance et",
        "start": 6333.889,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "amsterdam non mais c'est pas la france",
        "start": 6335.239,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "non non non en termes d'institutions",
        "start": 6336.8,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res c'est \u00e9videmment la france",
        "start": 6339.11,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "dans l'europe telle qu'elle est",
        "start": 6341.269,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je que je sache vos amis du",
        "start": 6342.409,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "break sites ne sont plus manque dans",
        "start": 6345.26,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l'europe donc et la hollande et membres",
        "start": 6346.729,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de leurs empreintes yard a mis en balles",
        "start": 6348.769,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "en m\u00eal\u00e9e mais les banques hollandaise ne",
        "start": 6349.939,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sont pas au courant mais la place de",
        "start": 6351.499,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jordan et pr\u00e9nom verront de ce point de",
        "start": 6352.939,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vue vous ne peut alors bien s\u00fbr",
        "start": 6354.979,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'industrie allemande est dominante mais",
        "start": 6356.449,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie allemande a elle aussi de",
        "start": 6358.159,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vraies faiblesses et d'ailleurs la",
        "start": 6359.659,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "campagne \u00e9lectorale a fait appara\u00eetre",
        "start": 6361.099,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "enfin il ya deux tables il ya une table",
        "start": 6362.419,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et une table strat\u00e9gie",
        "start": 6365.36,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "absolue et vous pouvez pas consid\u00e9rer",
        "start": 6367.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que sur la table strat\u00e9gique la france",
        "start": 6369.409,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est domin\u00e9 par l'allemagne elle ne l'est",
        "start": 6371.84,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pas et elle risque de l'\u00eatre moins que",
        "start": 6373.579,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jamais avec la coalition baroque qui",
        "start": 6375.409,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "risque d'arriver au je n'ai jamais dit",
        "start": 6377.689,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que la france \u00e9tait domin\u00e9 alors quand",
        "start": 6379.309,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on regarde je dis que je dis que je dis",
        "start": 6380.959,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que la france sacrifie tout \u00e0 son",
        "start": 6383.389,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "alliance avec l'allemagne au nom d'un",
        "start": 6387.079,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "couple mythique qui fait rire les",
        "start": 6388.579,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "allemands entre parenth\u00e8ses et qui fait",
        "start": 6390.32,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "rire les autres europ\u00e9ens",
        "start": 6391.669,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "le fameux couple le pseudo couple franco",
        "start": 6393.649,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "allemand la v\u00e9rit\u00e9 c'est que la france",
        "start": 6396.59,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "sacrifie tout m\u00eame son industrie",
        "start": 6399.289,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maintenant militaire est elle en est les",
        "start": 6400.939,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "allemands ne veulent pas l'autonomie",
        "start": 6403.309,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique europ\u00e9enne pour eux la",
        "start": 6405.199,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de l'allemagne c'est l'am\u00e9rique",
        "start": 6407.209,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "depuis 45 ans \u00e0 \u00e7a vous plaise ou non",
        "start": 6408.979,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a enfin par c\u00e9der d\u00e9j\u00e0 le",
        "start": 6411.409,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me en g\u00e9n\u00e9ral de gaulle sur matin",
        "start": 6413.3,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "la fin de la transition mais il a \u00e9chou\u00e9",
        "start": 6414.979,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle \u00e0 cause",
        "start": 6416.899,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "de la soumission de allemagne aux \u00e9tats",
        "start": 6418.61,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "unis vous l'avez \u00e7a continue vous lis",
        "start": 6420.69,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "vaqueront \u00e9chouera de la m\u00eame somme a",
        "start": 6422.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 deux mois de la fin vous lisez les",
        "start": 6423.719,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "journaux et vous savez bien que le",
        "start": 6425.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "trouble en allemagne apr\u00e8s ce qui s'est",
        "start": 6427.26,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 en afghanistan est consid\u00e9rable",
        "start": 6429.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les allemands savent que l'article 5 2",
        "start": 6431.699,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "le temps n'existe plus et donc qu'on",
        "start": 6433.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nous disiez la m\u00eame chose sous 30 pardon",
        "start": 6436.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous disiez la m\u00eame chose souverain",
        "start": 6438.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait vid\u00e9e j'imagine qu'apr\u00e8s le",
        "start": 6439.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vietnam dans les ann\u00e9es 70 vous avez dit",
        "start": 6441.42,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose je n'avais pas l'\u00e2ge bravo",
        "start": 6443.34,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "aux travailleurs monsieur monsieur",
        "start": 6444.989,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "merci beaucoup merci \u00e0 tous les deux",
        "start": 6447.949,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9chang\u00e9 de fa\u00e7on aussi vive et",
        "start": 6450.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante je suis s\u00fbre pour nos",
        "start": 6452.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "spectateurs j'ai envie de vous dire",
        "start": 6453.69,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s 7h30 \u00e0 peu pr\u00e8s deux heures de",
        "start": 6455.94,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat ou parfois vous avez perdu votre",
        "start": 6459.75,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "calme est-ce que vous vous sentez pr\u00eat \u00e0",
        "start": 6462.78,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "avancer sur une candidature donc cela",
        "start": 6466.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "veut dire aussi des questions qui",
        "start": 6469.409,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "peuvent vous g\u00eanez des questions qui",
        "start": 6471.27,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "peuvent vous ennuyer des questions des",
        "start": 6472.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations vous avez fait que vous",
        "start": 6474.719,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "n'avez plus envie de refaire est-ce que",
        "start": 6476.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 cet exercice o\u00f9 est ce",
        "start": 6478.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que vous risquez de perdre votre calme",
        "start": 6480.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et d'avoir de temps en temps des",
        "start": 6482.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "expressions qui peuvent appara\u00eetre la",
        "start": 6485.25,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "m\u00eame p\u00e9riode de calme d'abord",
        "start": 6487.29,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ce n'est pas",
        "start": 6489.02,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "mal de s'\u00e9nerver quand on est \u00e9nerv\u00e9 on",
        "start": 6491.09,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "est \u00e9nerv\u00e9 et deuxi\u00e8mement je ne perds",
        "start": 6494.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas mon calme je dis simplement que je",
        "start": 6496.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'ai pas envie de me faire enfermer dans",
        "start": 6498.63,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "des sujets que j'ai d\u00e9j\u00e0 trait\u00e9 mille",
        "start": 6500.46,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "fois et j'ai d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 ce que je",
        "start": 6501.929,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "pensais pas alors que je sais que c'est",
        "start": 6504.239,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "pour mettre nuisibles donc je ne veux",
        "start": 6506.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas vous laisser m nuisibles maintenant",
        "start": 6508.35,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 avant j'\u00e9tais trop loyal",
        "start": 6510.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous comprenez moi je suis quelqu'un",
        "start": 6512.219,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "d'honn\u00eate",
        "start": 6513.54,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "j'aime la discussion j'aime le d\u00e9bat au",
        "start": 6514.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moins monsieur mac ne pourra pas",
        "start": 6516.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m'enlever \u00e7a j'accepte de d\u00e9battre avec",
        "start": 6517.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des gens qui sont en d\u00e9saccord avec moi",
        "start": 6519.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'accepte de d\u00e9battre de tous les sujets",
        "start": 6521.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est ma force et mon fils mais je",
        "start": 6523.11,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "comprends maintenant que les gens",
        "start": 6525.42,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "veulent m'enfermer dans certains th\u00e8mes",
        "start": 6527.489,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "pour me nuire donc je suis je veux bien",
        "start": 6529.409,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "\u00eatre point je l'aimais mais mais pas",
        "start": 6532.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9bile donc je les \u00e9vite quel est votre",
        "start": 6533.82,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "prochaine \u00e9tape comment vous voyez les",
        "start": 6536.04,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "prochaines semaines",
        "start": 6538.949,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "est-ce que vous allez d\u00e9rouler je dirais",
        "start": 6541.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un certain nombre de d\u00e9clarations de",
        "start": 6543.1,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "propositions qui peuvent conforter une",
        "start": 6545.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9e vers une d\u00e9cline d\u00e9cision je",
        "start": 6548.5,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vais continuer je vais continuer \u00e0 aller",
        "start": 6550.78,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "voir les fran\u00e7ais en province allez voir",
        "start": 6552.93,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "avec mon livre vous savez il ya beaucoup",
        "start": 6557.25,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "de gens qui m'attendent je suis tr\u00e8s",
        "start": 6560.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "heureux de \u00e7a et je vais continuer \u00e0",
        "start": 6561.94,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "parler avec eux \u00e9changer avec eux et \u00e0",
        "start": 6563.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9dicacer mon livre parce qu'ils veulent",
        "start": 6566.52,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "toujours que je leur d\u00e9dicace mon livre",
        "start": 6568.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "j'en suis heureux je vois l\u00e0 je le 15 \u00e0",
        "start": 6569.86,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "17 heures 15 octobre au 15 octobre",
        "start": 6573.46,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "rien de sp\u00e9cial le 15 octobre ok avant",
        "start": 6577.0,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "novembre alors on verra merci merci",
        "start": 6579.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre venu sur notre plateau merci \u00e0 la",
        "start": 6582.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "marque merci pour avoir particip\u00e9 \u00e0",
        "start": 6585.1,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission \u00e0 ce d\u00e9bat et \u00e0 demain",
        "start": 6587.83,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6594.6,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6602.24,
        "duration": 4.499
    }
]