[
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous et bonsoir \u00e0 tous",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bienvenue \u00e0 vous mon soir c'est bien bon",
        "start": 2.34,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "soir laurence et bonsoir \u00e0 tous nous",
        "start": 4.2,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sommes tr\u00e8s heureuses de vous retrouver",
        "start": 5.879,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "pour cette \u00e9mission sp\u00e9ciale \u00e9lise et",
        "start": 6.93,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "2022 demandez le programme \u00e9videmment",
        "start": 8.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "largement consacr\u00e9 \u00e0 la situation en",
        "start": 11.219,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ukraine avec notre invit\u00e9 ce soir le",
        "start": 12.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "candidat du mouvement reconqu\u00eate bonsoir",
        "start": 14.759,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "excellement soit avant de parler de",
        "start": 16.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cette actualit\u00e9 tragique de cette",
        "start": 19.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "histoire qui redevient un tragique sur",
        "start": 20.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "notre continent un hommage \u00e0 jean pierre",
        "start": 22.14,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "pernaut s'il vous le voulez bien ce",
        "start": 23.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "journaliste tente aim\u00e9 des fran\u00e7ais qui",
        "start": 25.199,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "nous a quitt\u00e9s aujourd'hui \u00e0 l'\u00e2ge de 71",
        "start": 27.24,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "ans il \u00e9tait l'\u00e2me du 13h de tf1 qui l'a",
        "start": 28.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9e pendant 33 ans j'ai eu la",
        "start": 32.369,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "chance de travailler avec lui pendant de",
        "start": 34.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nombreuses ann\u00e9es c'\u00e9tait un journaliste",
        "start": 35.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "passionn\u00e9 qui avait la france au coeur",
        "start": 37.38,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la france des r\u00e9gions tout",
        "start": 38.76,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement quelle est votre",
        "start": 40.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9action \u00e9coutez je les ai un petit peu",
        "start": 40.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "connu j'avais j'avais beaucoup de",
        "start": 43.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tendresse pour lui je trouvais que",
        "start": 44.73,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait d'abord un homme bon et pas vous",
        "start": 46.62,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "savez en g\u00e9n\u00e9ral on a la mauvaise",
        "start": 50.969,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "habitude \u00e0 paris de consid\u00e9rer que les",
        "start": 52.649,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "gens gentils sont un peu des bonnets",
        "start": 55.53,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "c'est vraiment le mauvais esprits",
        "start": 57.239,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "parisiens et le lui c'\u00e9tait un type bon",
        "start": 59.699,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "gentil qui ne faisaient pas et qui",
        "start": 62.609,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas un bonnet pour autant il est",
        "start": 64.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et vous avez raison il aimait il aimait",
        "start": 66.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la france il aimait la france profonde",
        "start": 68.7,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "il aimait les paysages il aimait les",
        "start": 70.89,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "terroirs il aimait",
        "start": 72.689,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "la diversit\u00e9 des terroirs fran\u00e7ais et il",
        "start": 74.75,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "les faisait vivre magnifiquement alors",
        "start": 78.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que encore une fois \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait",
        "start": 80.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de bon ton de se moquer de tout cela et",
        "start": 82.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lui tenait son il tenait son r\u00f4le il",
        "start": 84.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tenait son rang et les fran\u00e7ais l'ador\u00e9",
        "start": 87.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et j'ai une pens\u00e9e pour sa femme",
        "start": 88.38,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 91.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas mon jeu je lui transmets mes",
        "start": 92.15,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8res condol\u00e9ances et vraiment il va",
        "start": 94.77,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "nous manquer je devais le voir juste",
        "start": 96.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avant no\u00ebl on devait se voir et puis il",
        "start": 99.299,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m'a appel\u00e9 au dernier moment le pauvre",
        "start": 101.7,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "il m'a dit \u00e9coute je je je je vais chez",
        "start": 103.049,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "je dois aller \u00e0 l'h\u00f4pital je te vois",
        "start": 106.619,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le nouvel an et puis voil\u00e0",
        "start": 108.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "malheureusement je les gel\u00e9es pas revu",
        "start": 111.36,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "depuis en tous les cas les fran\u00e7ais ne",
        "start": 112.56,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l'oublieront pas lui qui aimait tant la",
        "start": 113.939,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "france \u00e9ternelle",
        "start": 116.159,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "nous associons tous \u00e9videmment \u00e0 cet",
        "start": 117.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "hommage alors l'actualit\u00e9 eric zemmour",
        "start": 119.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est la guerre en ukraine c'est la",
        "start": 122.21,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration du pr\u00e9sident de la",
        "start": 123.59,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique une grande partie de cette",
        "start": 125.09,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e9mission il sera bien s\u00fbr consacr\u00e9 cela",
        "start": 126.259,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous permettra d'ailleurs d'interroger",
        "start": 128.149,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "votre vision du monde et votre fa\u00e7on",
        "start": 129.979,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'appr\u00e9hender les dirigeants de ce monde",
        "start": 131.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9galement la place de la france",
        "start": 133.819,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous serons aussi avec nos",
        "start": 135.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "reporters sur le terrain et nous ferons",
        "start": 137.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des points vraiment r\u00e9gulier sur",
        "start": 138.95,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de la situation et craignent",
        "start": 140.54,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "elles et puis il sera aussi question au",
        "start": 141.86,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "cours de cette \u00e9mission du pouvoir",
        "start": 143.15,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'achat des fran\u00e7ais qui risque d'\u00eatre",
        "start": 144.44,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "lourdement impact\u00e9e par la situation",
        "start": 146.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec l'ukraine nouvelle flamb\u00e9e des prix",
        "start": 147.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie \u00e0 pr\u00e9voir malheureusement",
        "start": 149.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "on \u00e9voquera aussi la s\u00e9curit\u00e9 la justice",
        "start": 151.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ainsi que votre projet sur l'immigration",
        "start": 153.17,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "et la question de la simulation tr\u00e8s",
        "start": 154.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "important vous l'avez compris des",
        "start": 156.769,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "questions directes pour mieux comprendre",
        "start": 158.12,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vos id\u00e9es et surtout une h\u00e9r\u00e9sie mort",
        "start": 159.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comment elles vont se d\u00e9cliner tr\u00e8s",
        "start": 160.94,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement nous vous soumettrons",
        "start": 162.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9galement et bien des sondages que nous",
        "start": 164.299,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "avons r\u00e9alis\u00e9s ainsi que des paroles de",
        "start": 165.83,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui vont vous interpeller sur",
        "start": 167.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ces diff\u00e9rents sujets et donc tout",
        "start": 169.489,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "d'abord la guerre en ukraine kiev",
        "start": 170.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "encercl\u00e9 avec des colonnes de blind\u00e9s",
        "start": 172.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui sont en direction de la ville les",
        "start": 173.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "russes progress ralentie par la",
        "start": 176.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance ukrainienne le pr\u00e9sident",
        "start": 177.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "m\u00e2con o\u00f9 il savait s'est exprim\u00e9 il ya",
        "start": 179.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quelques instants il avait pris",
        "start": 180.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'engagement de tenir les fran\u00e7ais au",
        "start": 182.06,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "courant de la situation il a martel\u00e9",
        "start": 183.62,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'agresseur c'est poutine \u00e9coutons m la",
        "start": 186.019,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "russie n'est pas agress\u00e9 elle est",
        "start": 189.59,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "l'agresseur",
        "start": 191.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cette guerre est encore moins comme une",
        "start": 192.97,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "propagande insoutenable voudrait le",
        "start": 195.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faire penser une lutte contre le nazisme",
        "start": 197.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est un mensonge une insulte \u00e0",
        "start": 199.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'histoire de la russie et de l'ukraine",
        "start": 201.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 la m\u00e9moire de nos a\u00een\u00e9s qui ont",
        "start": 203.63,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "combattu c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te contre le nazisme",
        "start": 205.76,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "les dirigeants russes s'en prennent \u00e0 la",
        "start": 208.9,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire de la shoah en ukraine comme ils",
        "start": 212.18,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "s'en prennent en russie \u00e0 la m\u00e9moire des",
        "start": 215.69,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "crimes du stalinisme",
        "start": 218.72,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "cette guerre est le fruit d'un esprit de",
        "start": 221.139,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "revanche nourri d'une lecture",
        "start": 224.84,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "r\u00e9visionniste de l'histoire de l'europe",
        "start": 227.18,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui voudraient la renvoyer aux heures",
        "start": 229.069,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les plus sombres des empires des",
        "start": 232.1,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "invasions des exterminations",
        "start": 234.079,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette violation flagrante de",
        "start": 237.67,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9grit\u00e9 du territoire et de la",
        "start": 239.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 d'un pays europ\u00e9ens la",
        "start": 241.459,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "france et l'europe ont r\u00e9pondu",
        "start": 244.13,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement",
        "start": 245.299,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "unanimement fermement la russie est",
        "start": 246.1,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9e mouret seul agresseur dit",
        "start": 249.769,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il ya quelques jours",
        "start": 252.26,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "vous avez dit que poutine et coups bas",
        "start": 253.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais pas le seul responsable",
        "start": 254.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avez-vous dit en disant cela est ce que",
        "start": 257.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous ne venez pas des arguments des",
        "start": 258.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "justificatifs \u00e0 cette invasion en",
        "start": 260.48,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ukraine pas du tout je ne peux dire que",
        "start": 263.09,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "comme les manuels macro la russie est le",
        "start": 266.3,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "seul agresseur vous savez il y a une",
        "start": 268.85,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre d\u00e9finir l'agresseur et",
        "start": 272.06,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir ensuite \u00e7a sera sans doute le",
        "start": 275.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "travail des historiens comme dans toute",
        "start": 278.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "guerre de d\u00e9finir les diff\u00e9rentes",
        "start": 280.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s vous savez pour vous",
        "start": 282.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donner un seul exemple historique pour",
        "start": 284.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la guerre 14 c'est l'allemagne",
        "start": 286.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'agresseur c'est l'allemagne qui a",
        "start": 288.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "envahi la belgique et pourtant",
        "start": 290.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on comprend mieux \u00e9videmment",
        "start": 291.92,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cent ans plus tard les responsabilit\u00e9s",
        "start": 294.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "diverses de chacun l\u00e0 c'est la m\u00eame",
        "start": 296.84,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "chose on verra plus tard ce qu'on a rat\u00e9",
        "start": 298.67,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ce qu'on a rat\u00e9 pour qu' il y ait cette",
        "start": 301.66,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "agression nous hors pair nous tout le",
        "start": 304.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "monde au crillon les russes les",
        "start": 305.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "occidentaux les fran\u00e7ais les allemands",
        "start": 307.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pourquoi on a pas appliquer les accords",
        "start": 308.93,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "de mills pourquoi voil\u00e0 mais aujourd'hui",
        "start": 310.94,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "l'heure n'est pas encore \u00e0 cette",
        "start": 314.74,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "\u00e9valuation des historiens et on peut",
        "start": 317.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dire \u00e9videmment que l'agresseur et",
        "start": 320.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vladimir poutine est d'ailleurs",
        "start": 322.37,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant votre discours a \u00e9volu\u00e9 \u00e0",
        "start": 323.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "gauche si vous disiez je refile c'est",
        "start": 325.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas le seul responsable \u00e0 vous laisser",
        "start": 328.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 aux historiens mais si",
        "start": 330.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous voulez de prendre moi je peux je",
        "start": 331.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peux faire oeuvre d'historien du de",
        "start": 333.62,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'imm\u00e9diat est ce qu'on vous demande",
        "start": 335.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quand lisa la pr\u00e9sidence et est-ce",
        "start": 336.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est exactement pour \u00e7a que je vous",
        "start": 338.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds \u00e0 si je vous dis on verra plus",
        "start": 339.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tard moi j'ai une petite id\u00e9e sur les",
        "start": 342.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s \u00e7a fait des ann\u00e9es que",
        "start": 343.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'alerte sur cette histoire d'ukraine",
        "start": 345.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "deux d'accord de minsk a fait des ann\u00e9es",
        "start": 347.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que je dis cela mais aujourd'hui on ne",
        "start": 350.09,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "peut que dire il est l'agresseur tout le",
        "start": 352.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monde est d'accord l\u00e0 dessus c'est",
        "start": 355.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "simple \u00e0 comprendre c'est bien de",
        "start": 356.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'entendre mais je vais toujours dit je",
        "start": 358.43,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "vous assure simplement",
        "start": 360.2,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il m'arrive de ces de r\u00e9fl\u00e9chir et de se",
        "start": 362.169,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "comprendre ce qui se passe au del\u00e0 des",
        "start": 365.75,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "apparences on leur reproche moi je pense",
        "start": 368.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'on a tort on a toujours int\u00e9r\u00eat \u00e0",
        "start": 371.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "essayer de comprendre maintenant il faut",
        "start": 372.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir les choses telles qu'elles sont",
        "start": 374.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "eric zemmour est d'accord a expliqu\u00e9",
        "start": 375.71,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il ya une lecture",
        "start": 377.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9visionniste de l'histoire de l'europe",
        "start": 378.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quand poutine dit il faut des nerfs si",
        "start": 380.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fier l'ukraine est ce qu'il est ce qu'il",
        "start": 382.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dit un mensonge ce que me dit emmanuel",
        "start": 384.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "macron je connaissais deux choses",
        "start": 387.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes il ya des nazifi\u00e9 l'ukraine",
        "start": 389.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il ya sans doute des nostalgiques du",
        "start": 391.7,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nazisme en ukraine mais franchement le",
        "start": 394.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident et line ce qui n'est pas un",
        "start": 397.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nazi c'est grotesque \u00e7a de la part de",
        "start": 399.92,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "poutine c'est grotesque",
        "start": 401.75,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e7a me d'ailleurs si je puis me permettre",
        "start": 403.06,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "je sais que c\u00e9line ce qui est juif et il",
        "start": 406.06,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "est accus\u00e9 nazisme moi m\u00eame j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 408.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "accus\u00e9 de nazisme par deux de nombreuses",
        "start": 411.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "politiques donc si vous voulez je",
        "start": 413.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "comprends ce qu'il doit vivre donc",
        "start": 416.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je trouve \u00e7a grotesque et",
        "start": 418.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "indignes les matines se sert de",
        "start": 419.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'histoire pour nommer le cr\u00e8s alors \u00e7a",
        "start": 422.12,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "c'est une autre discussion vous savez",
        "start": 423.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tout le monde se sert de l'histoire tout",
        "start": 425.29,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "le monde a une lecture de l'histoire",
        "start": 427.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tout le monde s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire",
        "start": 429.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "enfin tout le monde ne r\u00e9\u00e9crit pas",
        "start": 431.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'histoire mais personne n'est tout le",
        "start": 432.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "monde r\u00e9\u00e9crit l'histoire bonjour sonn\u00e9",
        "start": 434.03,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "mais oui tout le monde aurait cr\u00e9\u00e9 10 et",
        "start": 435.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr parce que j'aime et non mais ce",
        "start": 436.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que je veux dire c'est chacun sa vision",
        "start": 439.01,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de l'histoire il ya des faits qu'ils",
        "start": 440.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "accueillent difficilement r\u00e9interpr\u00e9ter",
        "start": 441.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la leaf est une feuille \u00e0",
        "start": 443.99,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "l'interpr\u00e9tation des faits comme",
        "start": 445.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "toujours alors que votre interpr\u00e9tation",
        "start": 446.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des faits \u00e7a nous int\u00e9resse mais c'est \u00e0",
        "start": 448.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dire sur quels sujets et bien est ce",
        "start": 450.41,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'il ya une forme de r\u00e9visionnisme",
        "start": 451.7,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "racontez-nous selon vous quels ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 452.96,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "les responsabilit\u00e9s si selon les",
        "start": 454.4,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "comprendre que les rapports de l'ukraine",
        "start": 457.42,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "et de la russie sont complexes je dirais",
        "start": 460.91,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fraternelle et en m\u00eame temps en train de",
        "start": 464.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "violence sogeti a \u00e9crit des pages",
        "start": 466.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "magnifiques pour dire qu'ils \u00e9taient",
        "start": 469.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fr\u00e8res anpaa p\u00e9cule voil\u00e0 exactement que",
        "start": 470.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le m\u00eame paul mourier sepa sepa",
        "start": 472.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il est pas poutinien il n'est pas",
        "start": 474.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "horrible il est pas stalinien ces soldes",
        "start": 476.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9tine laiss\u00e9 ses complexes tout \u00e7a en",
        "start": 478.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps je pense que poutine a",
        "start": 480.77,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "sous-estim\u00e9",
        "start": 482.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence d'un sentiment national",
        "start": 485.08,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "ukrainien on le voit les ukrainiens se",
        "start": 487.43,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "battre les ukrainiens sont un peuple",
        "start": 491.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fier les ukrainiens r\u00e9siste \u00e0 \u00e0",
        "start": 493.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'offensive d'une arm\u00e9e bien plus",
        "start": 495.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "puissante que en v\u00e9rit\u00e9 que leur arm\u00e9e",
        "start": 497.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc il a sans doute sous-estim\u00e9 cela",
        "start": 500.21,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "est il le paye",
        "start": 502.31,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "oui vous savez ce que c'est \u00e0 dire que",
        "start": 504.43,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ce qui est en train de se passer sur",
        "start": 507.139,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le terrain poutine est en train de buter",
        "start": 508.399,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "sur le sentiment patriotique et exalt\u00e9",
        "start": 510.349,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "but sur un sentiment patriotique",
        "start": 514.089,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "incontestable qui se voit sinon ils ont",
        "start": 516.49,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 tout de suite des armes et nous",
        "start": 518.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "admirent mais l'arm\u00e9e aurait on r\u00e9f\u00e8re \u00e0",
        "start": 520.55,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "coup d'\u00e9tat contre c\u00e9line ce qui on en",
        "start": 522.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parlerait plus voyez donc manifestement",
        "start": 523.969,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "il ya quelque chose d'autre d'ailleurs",
        "start": 526.73,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s on ne devrait pas s'en",
        "start": 527.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9jouir si je puis me permettre pourquoi",
        "start": 529.399,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a veut dire que vladimir",
        "start": 531.47,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "poutine qui ne voudra pas perdre la face",
        "start": 532.94,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "va \u00eatre pouss\u00e9 \u00e0 des as des as des",
        "start": 535.009,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "violences encore plus grande et que",
        "start": 538.61,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "renault qui incarne \u00e0 venir vous savez",
        "start": 540.62,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comment j'ai pourtant toujours redouter",
        "start": 541.99,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "un carnage ah oui oui je redoute je vais",
        "start": 543.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous dire pourquoi d'abord parce que",
        "start": 545.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'ai appris du grand clausewitz que",
        "start": 546.92,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "toute guerre \u00e9tait une mont\u00e9e aux",
        "start": 550.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "extr\u00eames connaissent l\u00e0 et donc on voit",
        "start": 551.569,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bien d'ailleurs que sa mont\u00e9e aux",
        "start": 554.0,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "extr\u00eames et puis en plus vous savez moi",
        "start": 554.959,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "j'ai une connaissance",
        "start": 556.759,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "historique de la russie jeu j'ai",
        "start": 557.889,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e9tudi\u00e9 vous savez tous mon",
        "start": 560.569,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "amour pour napol\u00e9on et donc j'ai",
        "start": 563.029,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e9tudi\u00e9 cette fameuse guerre en",
        "start": 564.529,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "1812 est quelque chose qui m'a frapp\u00e9",
        "start": 566.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui a m\u00eame frapp\u00e9 napol\u00e9on si j'ose dire",
        "start": 569.529,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "qui pourtant en connaissent un rayon",
        "start": 571.94,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "c'est le jusqu'au boutisme des russes",
        "start": 573.76,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que vous savez c'est le",
        "start": 577.279,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "seul peuple que napol\u00e9on a vaincu il est",
        "start": 578.899,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9 dans leur capital comme il",
        "start": 581.6,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "l'avait fait dans toutes les capitales",
        "start": 583.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'europe mais \u00e0 la diff\u00e9rence c'est que",
        "start": 583.88,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "les russes ont br\u00fbl\u00e9 leur capital pour",
        "start": 586.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ne pas la laisser aux troupes",
        "start": 588.769,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "d'occupation \u00e0 venir ce soir veut dire",
        "start": 589.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que les russes sont pr\u00eats \u00e0 tout bien et",
        "start": 591.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "son genou direct de tous bien mais \u00e7a",
        "start": 593.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "veut dire que je me souviens tr\u00e8s bien",
        "start": 594.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pour que ce soir vous r\u00eavez d'un",
        "start": 595.85,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "zelensky fran\u00e7ais et vous dit non j'ai",
        "start": 598.88,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dit un putin banon jeu tr\u00e8s haute is no",
        "start": 602.149,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "nation mais c'est le son est un patriote",
        "start": 604.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "oui alors oui mais est-ce que vous",
        "start": 606.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'exalt\u00e9 dating est un patriote vous les",
        "start": 608.06,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "prenez sur le m\u00eame plan mais non poutine",
        "start": 610.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez patriote qu'est ce que \u00e7a veut",
        "start": 612.139,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "dire c'est pas un jugement de bassam en",
        "start": 614.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "balance et c'est vous dire je d\u00e9fends",
        "start": 616.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mon pays on peut d\u00e9fendre bien son pays",
        "start": 617.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on peut d\u00e9fendre mal son pays on peut",
        "start": 619.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous comprenez ce que je veux dire l\u00e0 je",
        "start": 621.62,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "pense que poutine \u00e7a reste idei fait",
        "start": 623.18,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "simple aux d\u00e9pens de son pays il d\u00e9p\u00e9rit",
        "start": 625.399,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "tessa parce qu'il estime que vous payez",
        "start": 627.319,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "doit le faire mais menac\u00e9 par l'ukraine",
        "start": 629.48,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "est ce que vous pensez qu'une la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 631.519,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e par l'ukraine non merci ma ch\u00e8re",
        "start": 633.449,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "a permis la russie n'a jamais \u00e9t\u00e9 menac\u00e9",
        "start": 635.489,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "par l'ukraine ce qui \u00e9tait mena\u00e7ant pour",
        "start": 638.579,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "la russie celle avanc\u00e9e de l'otan depuis",
        "start": 640.709,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "1990 jusqu'\u00e0 aujourd'hui vers l'est",
        "start": 643.41,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "alors que les am\u00e9ricains avaient promis",
        "start": 646.379,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aux dirigeants sovi\u00e9tiques de l'\u00e9poque",
        "start": 648.779,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "gorbatchev et autres accords tacites",
        "start": 650.699,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous savez qu'il ya des nouvelles de",
        "start": 653.059,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9veil sorte vous avez vu sur le",
        "start": 655.379,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "journal allemand quitte \u00e0 vous voil\u00e0",
        "start": 656.729,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc donc il leur avait promis de ne pas",
        "start": 657.989,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avancer si il acceptait la r\u00e9unification",
        "start": 659.819,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 br\u00eame mais \u00e7a c'est encore une fois",
        "start": 661.529,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est une fiction historique mais c'est",
        "start": 663.119,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est \u00e7a qui mena\u00e7ait la russie donc",
        "start": 665.519,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est pas l'ukraine en soi un petit",
        "start": 667.829,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "matin rel\u00e8ve encore le patriotisme de",
        "start": 669.629,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "zielinski le pas tr\u00e8s au sud de",
        "start": 671.459,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "palestine aujourd'hui aujourd'hui le",
        "start": 672.749,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "patriotisme de c\u00e9line ce qui est un",
        "start": 675.479,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "patriotisme h\u00e9ro\u00efque le patriotisme de",
        "start": 676.649,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "poutine est un patriotisme d'agresseurs",
        "start": 680.309,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donc je vais pas les mettre en parall\u00e8le",
        "start": 682.199,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je dis simplement que chacun sont des",
        "start": 683.579,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00eatres rationnels qui d\u00e9fendent leur pays",
        "start": 685.919,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est tout ce que je dis vous comprenez",
        "start": 687.509,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et justement \u00e7a m'inqui\u00e8te \u00e7a m'inqui\u00e8te",
        "start": 688.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que je me dis connaissant les",
        "start": 690.959,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "russes est ce que je vous ai racont\u00e9 eux",
        "start": 692.369,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ils sont 15 jusqu'au bout de pouvoir",
        "start": 694.339,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "selon je vois je vous assure quand je",
        "start": 697.079,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "vois",
        "start": 698.999,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tout in faisant appel aux tch\u00e9tch\u00e8nes le",
        "start": 699.829,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "kadirov qui criant allah akbar avant",
        "start": 703.289,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'aller massacrer les ukrainiens \u00e7a me",
        "start": 706.139,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a me glace le sang alors on va avancer",
        "start": 708.659,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a me glace le cingl\u00e9 mon sillage on les",
        "start": 711.749,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dit que c'est pour \u00e7a que je m'inqui\u00e8te",
        "start": 713.759,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je me dis qu'il est pr\u00eat \u00e0 tout",
        "start": 715.619,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "maintenant est qu'il faut absolument lui",
        "start": 716.909,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donner quelque chose devait y compris",
        "start": 718.559,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'on trouve une porte de sortie pour",
        "start": 720.449,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "pomper c'est \u00e0 partir de ce qu'a dit",
        "start": 721.799,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement exactement fils il n'a pas",
        "start": 724.22,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "dit le contraire il a dit qu'il fallait",
        "start": 726.539,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mettre en contact avec lui je je je",
        "start": 727.829,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'avais trouv\u00e9 une solution de paix ils",
        "start": 729.899,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arr\u00eatent vu sa niche dans la con de",
        "start": 732.209,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "rester en contact avec elle mais bien",
        "start": 733.529,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais vous savez une guerre ils font",
        "start": 734.729,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sortir il faut mais \u00e0 quel prix on va en",
        "start": 737.039,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parler attend d'avoir faire un point sur",
        "start": 739.829,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "la situation laurent alors on va",
        "start": 741.149,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "justement demand\u00e9 \u00e0 sa miss fac-ci la",
        "start": 742.529,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction de ces news de venir nous",
        "start": 744.239,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "rejoindre sur le plateau samy on va",
        "start": 745.709,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "faire un point sur l'avanc\u00e9e des troupes",
        "start": 747.149,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "russes en ukraine la situation est",
        "start": 748.619,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tr\u00e8s \u00e9volutive samu ou en",
        "start": 750.689,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "\u00e9tant \u00e0 l'heure o\u00f9 on se parle oui",
        "start": 753.029,
        "duration": 2.771
    },
    {
        "text": "bonsoir laurence bonsoir ce n'est un bon",
        "start": 754.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soir exor bonsoir \u00e0 tous on va faire ce",
        "start": 755.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "point ensemble sur les diff\u00e9rents fronts",
        "start": 757.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'abord du c\u00f4t\u00e9 de car qui vous savez",
        "start": 759.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est cette deuxi\u00e8me ville du pays sur",
        "start": 761.74,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "laquelle l'attention se porte",
        "start": 764.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement c'est ici que des",
        "start": 765.69,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "troupes a\u00e9roport\u00e9es russes ont d\u00e9barqu\u00e9",
        "start": 767.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "accompagne et vous le savez de frappe",
        "start": 770.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans le centre ville et dans les",
        "start": 772.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "environs qui ont fait selon le",
        "start": 774.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gouverneur r\u00e9gional au moins 21 morts du",
        "start": 776.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de kiev maintenant c'est ici aussi",
        "start": 778.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que tous les regards se tournent",
        "start": 781.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que les habitants ils",
        "start": 782.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'attendent \u00e0 un assaut d'une d'une",
        "start": 784.36,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "minute \u00e0 l'autre il ya cette colonne de",
        "start": 786.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "blind\u00e9s qui a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 il ya",
        "start": 789.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quelques jours colonnes de blind\u00e9s \u00e0 une",
        "start": 790.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vingtaine de kilom\u00e8tres du centre ville",
        "start": 792.88,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "de kiev et qui s'\u00e9tend sur plus de",
        "start": 794.41,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "65km vous la voyez cette colonne de",
        "start": 797.07,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "blind\u00e9s les habitants qui craignent bien",
        "start": 800.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s\u00fbr le pire voil\u00e0 pour le front est",
        "start": 802.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour la capitale par ton d\u00e9sormais",
        "start": 804.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dans le sud les russes affirment avoir",
        "start": 806.56,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pris la ville de carson une ville de 300",
        "start": 809.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mille habitants un peu plus \u00e0 l'est il y",
        "start": 812.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 mario paul vous l\u00e0 la voyez cette",
        "start": 814.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ville sur la carte ville hautement",
        "start": 816.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique dans laquelle des combats",
        "start": 817.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ont lieu \u00e0 l'heure o\u00f9 je vous parle et",
        "start": 819.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pourquoi est ce que cette ville de mario",
        "start": 821.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "paul est hautement strat\u00e9gique parce que",
        "start": 823.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "si les russes et bien s'empare de mario",
        "start": 824.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "paul ils auront le contr\u00f4le total de",
        "start": 826.84,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "cette mer d'azov",
        "start": 829.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous sami allagui mots on va",
        "start": 830.7,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "interroger maintenant effectivement la",
        "start": 833.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "porte de sortie s'il y en a une c'est",
        "start": 835.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important certains vous reprochent",
        "start": 837.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un vrai que vous y r\u00e9pondez ce soir une",
        "start": 838.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "forme de soumission oui c'est le mot",
        "start": 841.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire \u00e0 force d'\u00eatre poutine aux",
        "start": 843.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "filons en tout cas de chercher \u00e0 tout",
        "start": 845.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prix la paix observer la paix la paix la",
        "start": 846.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "paix oui mais alors c'est un rapport de",
        "start": 848.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "force qu'il faut aussi oppos\u00e9 \u00e0 vous le",
        "start": 850.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "savez \u00e0 vladimir poutine qu r\u00e9pondez",
        "start": 852.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 ces d\u00e9tracteurs la quelle ironie",
        "start": 853.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'histoire et quel culot d'acier",
        "start": 855.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme aurait dit jacques chirac depuis",
        "start": 858.01,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es tous ces gens tous ces gens",
        "start": 860.02,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "qui sont des grands donneurs de le\u00e7ons",
        "start": 863.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui m'explique que moi je suis un",
        "start": 866.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "va-t-en-guerre que moi mon patriotisme",
        "start": 868.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et dangereux que je pousse \u00e0 la guerre",
        "start": 870.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "civile que je monte les uns contre les",
        "start": 872.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "autres que je suis un pousse au crime un",
        "start": 875.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pouce \u00e0 la guerre et ses \u00e9lans",
        "start": 877.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maintenant eux c'est m\u00eame pas une guerre",
        "start": 879.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "civile qui qui cherchent \u00e0 provoquer",
        "start": 881.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est une guerre nucl\u00e9aire alors l\u00e0 on",
        "start": 883.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est ronde et \u00e9videmment chercher un",
        "start": 885.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "petit jouet vous parlez de qui l\u00e0 mais",
        "start": 886.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je parle de tous les gens qui",
        "start": 888.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m'insultent qui me traitent de cinqui\u00e8me",
        "start": 889.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "colonne qui me traitent de pacifistes",
        "start": 891.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui me traitent de soumis \u00e0 poutine moi",
        "start": 892.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui suis un patriote fran\u00e7ais oui je",
        "start": 895.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "suis apatrides france et contrairement \u00e0",
        "start": 897.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre eux qui eux sont pr\u00eats",
        "start": 899.11,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e0 brader",
        "start": 901.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 de la france qui sont \u00e0",
        "start": 903.18,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "prades et l'ind\u00e9pendance de la france",
        "start": 904.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ils vont loin votre esprit munichois",
        "start": 906.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "distille que c'est une forme de",
        "start": 908.5,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "capitulation d'aller dans la ligne",
        "start": 909.67,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'abord ils connaissent mal l'histoire",
        "start": 911.97,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "tous ces gens mais j'ai l'habitude parce",
        "start": 914.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que il y avait une guerre entre",
        "start": 917.529,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'allemagne et la france en tout cas il",
        "start": 919.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "y avait un risque de guerre \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 921.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est pas le cas j'esp\u00e8re pour l'instant",
        "start": 922.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entre la russie et la france d'ailleurs",
        "start": 925.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'ai eu le plaisir de voir qu emmanuel",
        "start": 927.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "macron \u00e9tait d'accord avec moi il a dit",
        "start": 929.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas en guerre avec la",
        "start": 931.6,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "russie il a ins\u00e9r\u00e9 est rattrap\u00e9 les css",
        "start": 932.86,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "et la russie l'a dit avec les exc\u00e8s de",
        "start": 936.0,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "son ministre de l'\u00e9conomie des finances",
        "start": 939.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "monsieur le maire qui a d'ailleurs",
        "start": 941.02,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame retir\u00e9 ses propos qui avaient",
        "start": 942.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dit on est en guerre \u00e9conomique totale",
        "start": 945.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec les russes et les donc si vous",
        "start": 947.26,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "voulez on voit bien que et d'ailleurs",
        "start": 950.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est sa responsabilit\u00e9 il a tout \u00e0 fait",
        "start": 952.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "raison de le faire il faut \u00e0 la fois",
        "start": 954.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00eatre ferme avec moscou et en m\u00eame temps",
        "start": 956.5,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "cherch\u00e9 une voie d'issue chercher une",
        "start": 959.98,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "solution pour la paix",
        "start": 962.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est ce que non mais non mais c'est ce",
        "start": 965.7,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "que je dis depuis le dirait marcquois",
        "start": 968.11,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "excusez moi c'est ce que je la passerai",
        "start": 969.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "paris quelles mesures concr\u00e8tes qu est",
        "start": 970.75,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ce que vous pr\u00e9conisez par quelles",
        "start": 972.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mesures concr\u00e8tes de la paix je pense",
        "start": 973.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il faut mais je le dis encore une",
        "start": 975.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fois depuis des semaines avant m\u00eame le",
        "start": 976.6,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9but des hostilit\u00e9s",
        "start": 979.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il faut un plan qui pr\u00e9voit",
        "start": 980.61,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "l'organisation nouvelles du continent",
        "start": 983.02,
        "duration": 6.319
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui pr\u00e9voit la",
        "start": 985.72,
        "duration": 7.739
    },
    {
        "text": "neutralisation de l'ukraine est en",
        "start": 989.339,
        "duration": 7.841
    },
    {
        "text": "\u00e9change le respect des fronti\u00e8res et de",
        "start": 993.459,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "la souverainet\u00e9 de l'ukraine je dis \u00e7a",
        "start": 997.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but je pense que ce plan est",
        "start": 999.22,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "le seul",
        "start": 1001.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui peut ramener la paix maintenant",
        "start": 1002.87,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "maintenant je sais pas si c'est pas trop",
        "start": 1005.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tard mais ce que vous dites chose vous",
        "start": 1006.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dites qu'il faut graver dans le marbre",
        "start": 1008.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dites-vous la fin de l' \u00e9largissement en",
        "start": 1010.35,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "tous les cas",
        "start": 1012.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le pense savez vous savez exactement",
        "start": 1013.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "exactement ce que veut ce que demande",
        "start": 1016.08,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "vladimir poutine cicine tutsis mais je",
        "start": 1018.4,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "comprends mais c'est aussi",
        "start": 1020.92,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "moi je veux aussi le retour \u00e0 la",
        "start": 1022.83,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 ukrainienne et",
        "start": 1026.68,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "l'intangibilit\u00e9 des fronti\u00e8res alors",
        "start": 1027.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'ils occupent tout l'est tout oui tout",
        "start": 1029.079,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'est de l'ukraine qui \u00e9tait bombard\u00e9e",
        "start": 1031.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par les troupes ukrainienne depuis des",
        "start": 1035.079,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "mois c'est un conflit qui dure depuis",
        "start": 1036.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des mois en v\u00e9rit\u00e9 il ya des gens qui",
        "start": 1038.62,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "souffrent",
        "start": 1040.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans le donbass il ya des gens qui",
        "start": 1041.67,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "souffrent depuis le d\u00e9but des combats",
        "start": 1043.78,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sans doute dans les bandes arm\u00e9es",
        "start": 1044.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e ukrainienne a bombard\u00e9 le",
        "start": 1046.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dombass et les gens du dombass pendante",
        "start": 1048.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "depuis des mois il faut il faut pas il",
        "start": 1050.53,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre \u00e9quanime c'est pas parce",
        "start": 1051.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui poutine et l'agresseur",
        "start": 1053.11,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "qui ne faut pas \u00eatre honn\u00eate bon",
        "start": 1054.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "maintenant d'ailleurs je pense que nous",
        "start": 1057.06,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "avons nous avons eu tort et emmanuel",
        "start": 1059.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "macron a eu tort et madame merkel a eu",
        "start": 1062.86,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "tort et les am\u00e9ricains ont eu tort de ne",
        "start": 1064.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas assez faire pression sur les",
        "start": 1065.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ukrainiens pour qu'il respecte les",
        "start": 1067.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "accords de mx2 et pour qu'ils permettent",
        "start": 1069.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une autonomie \u00e0 rodome \u00e0 snober tout \u00e7a",
        "start": 1071.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est le pass\u00e9 aujourd'hui il",
        "start": 1072.94,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "faut en sortir et je pense que",
        "start": 1075.16,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "si vous voulez il n'y a aucun int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1078.66,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pour personne que l'ukraine fut dans",
        "start": 1081.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'otan les am\u00e9ricains ont refus\u00e9 jusqu'\u00e0",
        "start": 1084.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent de vous savez ce qu'ils",
        "start": 1086.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "appellent la clause de la pente ouverte",
        "start": 1088.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il disait non il ne rentre pas mais un",
        "start": 1090.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jour il pourrait rentrer c'est \u00e7a qu'il",
        "start": 1092.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faut il faut fermer cette porte ouverte",
        "start": 1094.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quand vous dites vous parlez comme",
        "start": 1095.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "poutine je parle aussi comme nicolas",
        "start": 1097.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sarkozy je parle aussi comme dominique",
        "start": 1099.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de villepin je parle aussi comme hubert",
        "start": 1101.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "v\u00e9drine je parle aussi comme fran\u00e7ois",
        "start": 1103.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fillon \u00e0 l'\u00e9poque je parle comme",
        "start": 1106.33,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens qui disent la m\u00eame",
        "start": 1107.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chose que moi o\u00f9 je dis la m\u00eame chose",
        "start": 1109.15,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que je sais c'est pas vous voyez c'est",
        "start": 1110.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas c'est pas de la pr\u00e9tention de ma",
        "start": 1112.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "part tout simplement c'est \u00e0 une accord",
        "start": 1113.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d opinion mais parce que \u00e7a me para\u00eet le",
        "start": 1115.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bon sens et la logique",
        "start": 1118.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous savez talleyrand disait la",
        "start": 1120.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "diplomatie c'est se mettre \u00e0 la place de",
        "start": 1123.7,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "l'autre le comprendre",
        "start": 1124.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas de la soumission et",
        "start": 1126.75,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "regza je d\u00e9fends les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 1128.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "france cherche il disait ce que j'ai pu",
        "start": 1130.6,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "voir chez mes amis",
        "start": 1131.92,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "alli\u00e9 russe c'est que ce qui m'a",
        "start": 1133.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "convaincu c'est qu'il n'ya rien qu'ils",
        "start": 1134.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "admirent tant que lafleur et rien qu il",
        "start": 1136.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "respecte si peu que la faiblesse mais",
        "start": 1138.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais vous avez tout \u00e0 fait",
        "start": 1140.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "raison d'ailleurs je pourrais je pense",
        "start": 1142.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que churchill a raison c'est",
        "start": 1144.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce que je vous ai dit la leur sur le sur",
        "start": 1146.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le sur la halle le la f\u00e9rocit\u00e9 russe",
        "start": 1148.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pendant les guerres les allemands s'en",
        "start": 1151.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "souviennent pendant la guerre 40 et il",
        "start": 1153.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est fran\u00e7ais en 1812 on le sait tout \u00e7a",
        "start": 1155.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc c'est pour \u00e7a que je veux arr\u00eater",
        "start": 1157.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a va \u00eatre \u00e7a va \u00eatre un",
        "start": 1158.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "massacre \u00e7a va \u00eatre une horreur donc il",
        "start": 1161.03,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater \u00e7a avec lui vit une crise",
        "start": 1162.74,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "humanitaire \u00e0 la cl\u00e9 on aura l'occasion",
        "start": 1164.18,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dans son lit on a juste accueillir",
        "start": 1165.44,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "gauthier le bret du service politique de",
        "start": 1166.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ses news bonsoir gauthier on va voir",
        "start": 1168.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avec vous les propositions du candidat",
        "start": 1170.0,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "eric zemmour \u00e0 propos de cette situation",
        "start": 1171.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "internationale \u00e0 vous",
        "start": 1174.31,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "bonsoir eric z\u00e9mour bonsoir vous \u00eates",
        "start": 1176.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donc pour la sortie du commandement",
        "start": 1178.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 militaire de l'otan pour",
        "start": 1179.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "retrouver une position de non-align\u00e9s et",
        "start": 1181.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis des etats-unis",
        "start": 1183.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez pour cette sortie avant la",
        "start": 1185.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "crise ukrainienne et vous l'avez",
        "start": 1188.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9affirm\u00e9 lors de votre dernier meeting",
        "start": 1189.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'otan que vous jugez sonia l'a rappel\u00e9",
        "start": 1191.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "responsable de la guerre en ukraine",
        "start": 1194.06,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "poutine coupable mais le temps",
        "start": 1195.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "responsable vous \u00eates oppos\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1198.07,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "livraison d'armes \u00e0 l'ukraine une muse",
        "start": 1200.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une mesure n\u00e9faste avez-vous a d\u00e9clar\u00e9",
        "start": 1202.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous \u00eates contre les sanctions",
        "start": 1204.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res contre la russie que vous",
        "start": 1206.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "juger inefficace et vous ne voulez pas",
        "start": 1209.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "accueillir de r\u00e9fugi\u00e9s ukrainien en",
        "start": 1211.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "france contrairement \u00e0 tous les autres",
        "start": 1213.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1215.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "marine le pen a r\u00e9affirm\u00e9 qu'elle",
        "start": 1216.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voulait accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 1218.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ukrainien hier vous r\u00e9pondez j'assume",
        "start": 1219.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'assume d'\u00eatre le seul candidat \u00e0",
        "start": 1222.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e0 ne pas",
        "start": 1224.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vouloir en accueillir en revanche vous",
        "start": 1225.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voulez aider financi\u00e8rement et",
        "start": 1228.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "logistiquement la pologne et les autres",
        "start": 1229.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pays frontalier de l'ukraine \u00e0 prendre",
        "start": 1232.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en charge ces r\u00e9fugi\u00e9s alors que des",
        "start": 1234.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "villes fran\u00e7aises se pr\u00e9pare d'ores et",
        "start": 1236.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 les accueillir pour le moment ils",
        "start": 1237.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont moins d'une centaine sur notre sol",
        "start": 1239.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "a d\u00e9clar\u00e9 hier g\u00e9rald darmanin et puis",
        "start": 1241.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "enfin vous voulez un trait\u00e9 de paix un",
        "start": 1244.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de paix qui pr\u00e9voit la fin de",
        "start": 1246.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'extension de l'otan merci beaucoup",
        "start": 1249.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gauthier le bret on va prendre dans",
        "start": 1251.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "leurs doutes parce que \u00e9videmment bien",
        "start": 1252.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fait on va on va essayer de respecter",
        "start": 1254.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire juste un mot sur les",
        "start": 1256.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "livraisons d'armes vous \u00eates hostile au",
        "start": 1257.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fait qu'on livre des armes",
        "start": 1260.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aux ukrainiens pour qu'ils se d\u00e9fendent",
        "start": 1262.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "marine le pen estime que cela fait de",
        "start": 1263.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous des co b\u00e9llig\u00e9rants vous \u00eates",
        "start": 1265.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'accord avec elle si vous voulez encore",
        "start": 1266.78,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "une fois moi je veux une paix rapide je",
        "start": 1269.81,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pense vraiment que tout ce qui peut",
        "start": 1273.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "prolonger le conflit alors bien s\u00fbr \u00e7a",
        "start": 1275.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "va faire une strat\u00e9gie d'enlisement je",
        "start": 1277.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comprends bien l'objectif pour affaiblir",
        "start": 1280.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les russes mais je pense aussi que \u00e7a va",
        "start": 1282.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "co\u00fbter tr\u00e8s cher en vies humaines en",
        "start": 1284.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "massacre je vous r\u00e9p\u00e8te les russes sont",
        "start": 1286.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "capables de tout donc moi j'essaye de",
        "start": 1288.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger vraiment les ukrainiens ne",
        "start": 1290.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "veulent se d\u00e9fendre mais bien s\u00fbr je",
        "start": 1293.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "comprends mal mais je comprends mais",
        "start": 1295.13,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je pense que le r\u00f4le",
        "start": 1296.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de la france c'est de pas les emp\u00eacher",
        "start": 1298.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de se d\u00e9fendre mais c'est \u00e9videmment",
        "start": 1299.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mais c'est au contraire d'arr\u00eater les",
        "start": 1301.34,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "frais parce que il ne ils ne gagneront",
        "start": 1304.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas contre la russie ils pourront",
        "start": 1306.92,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "retarder l'\u00e9ch\u00e9ance ils pourront",
        "start": 1308.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tu es des rues par un drapeau",
        "start": 1309.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "blanc face \u00e0 des chars et des mauges une",
        "start": 1312.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "leur dis je le monde passe assez mal",
        "start": 1314.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quitte si jeune homme est ce que je dis",
        "start": 1315.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce que je dis c'est qu'il faut trouver",
        "start": 1317.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "une solution diplomatique au plus vite",
        "start": 1318.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est tout parmi vos propositions et",
        "start": 1320.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e8glements sortir du commandement",
        "start": 1322.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 de l'otan et apr\u00e8s certains et",
        "start": 1323.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cela couperait la france de l'instance",
        "start": 1326.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de planification et de conduite des",
        "start": 1327.56,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations",
        "start": 1328.94,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "et puis c'est tout voil\u00e0 l'effet que \u00e7a",
        "start": 1329.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aurait est ce que \u00e7a changerait en fait",
        "start": 1331.1,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "alors tr\u00e8s vite faut bien distinguer et",
        "start": 1333.53,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous l'avez compris l'orgueil le trait\u00e9",
        "start": 1337.25,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "de l'organisation le trait\u00e9",
        "start": 1339.53,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "jeu \u00e9videmment je ne propose pas de",
        "start": 1342.79,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "sortir de l'alliance atlantique nous",
        "start": 1344.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sommes alli\u00e9s avec les am\u00e9ricains les",
        "start": 1347.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "anglais et gran moun resteront c'est",
        "start": 1349.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "exactement comme a fait le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1351.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "gaulle en 66 il est sorti du",
        "start": 1352.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 il n'est",
        "start": 1354.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas sorti de l'alliance le commandement",
        "start": 1355.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "militaire int\u00e9gr\u00e9 c'est une structure en",
        "start": 1358.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 bureaucratique o\u00f9 il ya 700",
        "start": 1360.35,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "officiers fran\u00e7ais qui seraient mieux",
        "start": 1362.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise o\u00f9 on en manque",
        "start": 1363.43,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "et qui est",
        "start": 1365.78,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "souvent dirig\u00e9es par des gens qui ne",
        "start": 1368.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sont pas vraiment alliez vous savez au",
        "start": 1371.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "moment de l'incident puisqu'on dit comme",
        "start": 1374.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a de ce bateau fran\u00e7ais qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1376.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9clair\u00e9e c'est \u00e0 dire menac\u00e9 en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1379.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "par un bateau turc pourquoi l'otan n'a",
        "start": 1381.59,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9agi parce qu'\u00e0 l'\u00e9poque le",
        "start": 1384.02,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "commandent le commandant de la section",
        "start": 1387.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maritime \u00e9tait dict\u00e9e \u00e9tait un turc",
        "start": 1389.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voyez c'est des choses comme \u00e7a qu'on ne",
        "start": 1390.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sait pas c'est qu'apr\u00e8s le temps en plus",
        "start": 1393.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "en plus rester dans le commandement",
        "start": 1395.15,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "militaire int\u00e9gr\u00e9 \u00e7a oblige de plus en",
        "start": 1397.91,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 une int\u00e9gration",
        "start": 1400.97,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "de les armes des armes de toutes les de",
        "start": 1403.299,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "toutes les arm\u00e9es ce qui fait que en",
        "start": 1406.669,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 ce \u00e0 sa botte davance notre",
        "start": 1409.07,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance del\u00e0 de l'industrie",
        "start": 1411.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "militaire fran\u00e7aise \u00e7a tu ne peux plus",
        "start": 1413.23,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9s ce n'est plus seulement la",
        "start": 1415.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "terre op\u00e9rabilit\u00e9 vous savez c'est",
        "start": 1417.38,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on a des rafales mais ils",
        "start": 1418.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peuvent s'entendre avec les f 35 \u00e0",
        "start": 1420.799,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "partir de maintenant les am\u00e9ricains",
        "start": 1422.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "demandent en fait qu'on soit sur des f",
        "start": 1423.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "35 est comme \u00e7a \u00e7a leur permet de vendre",
        "start": 1425.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des armes \u00e0 tout le monde c'est un vrai",
        "start": 1426.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me tout \u00e7a mais l\u00e0 s'adresse \u00e0 des",
        "start": 1429.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "eaux et le troisi\u00e8me chose on l'a vu",
        "start": 1431.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pardon je j'ai fini on l'a vu justement",
        "start": 1432.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans cette dans cette histoire avec",
        "start": 1434.66,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "tragique avec la russie",
        "start": 1436.88,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "c'est que",
        "start": 1438.91,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "les autres ne nous prennent pas au",
        "start": 1440.65,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux c'est \u00e0 dire que les autres nous",
        "start": 1443.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "disent vous n'\u00eates pas ind\u00e9pendant la",
        "start": 1445.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "france n'a une voix qui porte que quand",
        "start": 1448.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "elle est ind\u00e9pendante regarder comment",
        "start": 1450.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "font avec les grecs comment on fait avec",
        "start": 1452.36,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "les indiens comment on fait avec",
        "start": 1454.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'autres pays qui a qui accueille la",
        "start": 1456.669,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "france et qui ach\u00e8tent des armes",
        "start": 1459.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises parce que c'est un moyen de",
        "start": 1460.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ne pas acheter des armes et nous montrer",
        "start": 1463.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "son alli\u00e9 et raison la vraie question",
        "start": 1465.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il \u00e0 vous si vous \u00eates \u00e9lu",
        "start": 1467.09,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui seront nos alli\u00e9s nos",
        "start": 1470.03,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s seront aux alli\u00e9s habituels c'est",
        "start": 1473.39,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire les am\u00e9ricains les jeux jeux",
        "start": 1476.69,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "comme d'autres je me m\u00e9fie",
        "start": 1479.78,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "des am\u00e9ricains c'est \u00e0 dire dans le sens",
        "start": 1483.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les am\u00e9ricains ont abandonn\u00e9 beaucoup",
        "start": 1485.5,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d'alli\u00e9s ils ont abandonn\u00e9 jadis tchang",
        "start": 1487.87,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "ka\u00ef chek en 1949",
        "start": 1491.83,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ils ont abandonn\u00e9 et oui mais non pas",
        "start": 1495.99,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "raisonner la france va mal - ils n'ont",
        "start": 1499.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas abandonn\u00e9 la france \u00e0 tout le moins",
        "start": 1501.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ils ont tard\u00e9 beaucoup \u00e0 venir vous",
        "start": 1502.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "savez mais c'est une autre issue site \u00e0",
        "start": 1504.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "notre soir au 17 ou incarner jeu mais",
        "start": 1505.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas pour revenir sur l'eau ce que je",
        "start": 1507.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "veux dire c'est voil\u00e0 pour les fran\u00e7ais",
        "start": 1509.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "76% des fran\u00e7ais veulent rester dans",
        "start": 1511.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'otan mais ils disent on est jeunes",
        "start": 1513.19,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sont arabes de l'alliance atlantique",
        "start": 1514.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mais je sors du commandement militaire",
        "start": 1515.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "change rien sur c\u00e9cilia ne vous essayez",
        "start": 1517.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "entre les aidons nos non \u00e7a ne change",
        "start": 1519.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rien sachant la petite nouvelle g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1521.23,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de gaulle l'a fait d'apr\u00e8s l'article 5",
        "start": 1522.88,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voit nous serons solidaires de",
        "start": 1524.14,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "n'importe quel \u00e9tat qui serait atteint",
        "start": 1525.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "attention nous serons solidaires mais",
        "start": 1526.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nous avons notre autonomie de d\u00e9cision",
        "start": 1528.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous sommes solidaires mais nous ne",
        "start": 1530.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sommes pas oblig\u00e9s de suivre l'alliance",
        "start": 1532.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'a pour tout regarder dans les ann\u00e9es",
        "start": 1534.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "60 le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle est sortie du",
        "start": 1536.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 pour ne",
        "start": 1537.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas suivre les \u00e9tats unis en asie l\u00e0",
        "start": 1539.08,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "vous savez avec l'extension de 2,7 de",
        "start": 1541.21,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "cette folie guerri\u00e8re des gens qui me",
        "start": 1545.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "traitent de munichois et de pacifistes",
        "start": 1547.84,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ce qui me fait bien rire et qui prouve",
        "start": 1550.24,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "qu'il n'ose tout on peut imaginer demain",
        "start": 1553.45,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "que la chine \u00e0 taiwan voyez on est dans",
        "start": 1556.51,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "une situation vraiment grave il faut",
        "start": 1560.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "arr\u00eater absolument cette escalade mais",
        "start": 1562.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on veut comprendre jusqu'o\u00f9 il ira votre",
        "start": 1565.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9quidistance votre ind\u00e9pendance votre",
        "start": 1566.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre entre la russie et les etats",
        "start": 1568.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "unis vous prenez d'ailleurs souvent des",
        "start": 1569.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "exemples dans l'histoire vous dit le",
        "start": 1571.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle vous m\u00eames si entendu",
        "start": 1572.71,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 une fois mitterrand vous aviez dit",
        "start": 1575.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "souhaiter \u00e0 la chute d'une 1990 fran\u00e7ois",
        "start": 1577.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mitterrand propose une grande",
        "start": 1580.51,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne",
        "start": 1582.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de l'histoire est r\u00e9serv\u00e9 qu'est ce qui",
        "start": 1584.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 \u00e0 l'\u00e9mergence est",
        "start": 1586.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 oui mais je fais pas dire c'\u00e9tait",
        "start": 1588.0,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "la pax americana qui la rampe et qu'on",
        "start": 1591.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'ait bien je vous le fais pas dire mais",
        "start": 1592.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'en v\u00e9rit\u00e9 et c'est mon",
        "start": 1594.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9saccord avec emmanuel macron",
        "start": 1596.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "emmanuel mac on croit en la chim\u00e8re de",
        "start": 1599.68,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne la d\u00e9fense europ\u00e9enne",
        "start": 1602.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'existe pas contrairement \u00e0 ce qu'il a",
        "start": 1605.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dit c'est sans doute mon seul d\u00e9saccord",
        "start": 1606.76,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "avec son int\u00e9rieur noir",
        "start": 1608.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais c'est tr\u00e8s c'est un d\u00e9saccord",
        "start": 1609.6,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "fondamental vous avez raison elle",
        "start": 1611.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'existe pas parce que les autres n'en",
        "start": 1613.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "veulent pas les autres veulent la d\u00e9 la",
        "start": 1615.04,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "protection des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 1618.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est clair les allemands lui ont dit \u00e0",
        "start": 1620.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "manuel m\u00e2con dix fois il l'avait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1623.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dit au g\u00e9n\u00e9ral de gaulle d'ailleurs les",
        "start": 1624.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "allemands investissent massivement c'est",
        "start": 1625.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un bouleversement in\u00e9dit est ce que vous",
        "start": 1627.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avez chang\u00e9 vos lunettes il d\u00e9duit de",
        "start": 1629.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "votre corpus id\u00e9ologique \u00e0 la lumi\u00e8re de",
        "start": 1631.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ce qui est en train de se battre et moi",
        "start": 1633.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "excusez moi pardonnez-moi mais justement",
        "start": 1634.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est exactement ce que je propose",
        "start": 1637.15,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es et ce que j'ai propos\u00e9",
        "start": 1639.07,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "avant m\u00eame qu'il y ait le 24 f\u00e9vrier la",
        "start": 1641.43,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "tacc del\u00e0 de l'ukraine par la russie",
        "start": 1645.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'ai fait un discours au mont saint",
        "start": 1647.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "michel o\u00f9 j'ai expliqu\u00e9 justement que",
        "start": 1649.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous avions un devoir de puissance et",
        "start": 1652.03,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "que nous devions investir massivement",
        "start": 1654.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dans la d\u00e9fense j'ai donn\u00e9 un chiffre de",
        "start": 1656.25,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "70 milliards en 2030 nous sommes \u00e0 40",
        "start": 1659.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "milliards c'est un investissement massif",
        "start": 1662.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 \u00e0 nouveau sous marin",
        "start": 1664.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire j'ai propres \u00e0 porte avions",
        "start": 1667.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire pardon j'ai propos\u00e9 plusieurs",
        "start": 1668.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sous marins nucl\u00e9aires j'ai propos\u00e9",
        "start": 1670.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "plusieurs un accroissement des avions",
        "start": 1672.19,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "etc donc moi je les fait avant",
        "start": 1675.61,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez je pense que",
        "start": 1678.75,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "d'ailleurs emmanuel macron \u00e0 arr\u00eater la",
        "start": 1682.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9gringolade parce que nous avions",
        "start": 1685.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "profit\u00e9 des soi-disant dividendes de la",
        "start": 1686.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "paix pour baisser consid\u00e9rablement nos",
        "start": 1688.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "budgets de la d\u00e9pense je rappelle quand",
        "start": 1690.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00eame que le g\u00e9n\u00e9ral de villiers a",
        "start": 1692.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9missionn\u00e9 parce qu'en 2017 il estimait",
        "start": 1693.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que emmanuel macron n'augmentait pas",
        "start": 1696.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "assez les budgets de la d\u00e9fense donc moi",
        "start": 1698.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on va pas me prendre en d\u00e9faut l\u00e0 dessus",
        "start": 1700.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est moi qui ai propos\u00e9 avant",
        "start": 1701.77,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l'allemagne avant emmanuel macron",
        "start": 1703.54,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "naissance peut-\u00eatre un peu tardive et",
        "start": 1706.56,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "poussive vous sauviez un journaliste",
        "start": 1709.42,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9noncez cette europe molle servile",
        "start": 1712.09,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "est ce qu'aujourd'hui c'est une europe",
        "start": 1714.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "plus puissants politiques voient non",
        "start": 1714.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pardonnez moi rien n\u00e9 en ont m\u00eame chang\u00e9",
        "start": 1716.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "attendez j'ai pas dit qui avait rien de",
        "start": 1718.96,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 je dis que tout cela se fait sous",
        "start": 1720.34,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "le magist\u00e8re l'autorit\u00e9 le protectorat",
        "start": 1724.26,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "comme disait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle des",
        "start": 1728.47,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis",
        "start": 1729.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "maintenant vous avez raison il ya une",
        "start": 1731.07,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "prise de conscience et pardonnez moi",
        "start": 1733.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'en suis fort heureux \u00e7a fait des",
        "start": 1735.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es qu'on me moque comme invectives",
        "start": 1737.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'on m'insulte parce que je parle du",
        "start": 1741.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "retour du tragique dans l'histoire parce",
        "start": 1742.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que je dis que nous ne sommes pas dans",
        "start": 1744.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le monde r\u00eav\u00e9 par fukuyama la fin de",
        "start": 1747.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'histoire et la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale",
        "start": 1750.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour tous mais dans le monde proph\u00e9tis\u00e9",
        "start": 1751.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "par hutington du conflit de civilisation",
        "start": 1753.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que nantes anges accordez-moi que",
        "start": 1755.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'entends pis que pendre depuis des",
        "start": 1758.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et maintenant que tout le monde",
        "start": 1759.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vient dire le trajet qui revenu le",
        "start": 1761.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident lui m\u00eame le tragique est",
        "start": 1763.51,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "revenu c'est parce qu'ils disaient",
        "start": 1765.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pendant sa campagne \u00e9lectorale de 2010",
        "start": 1766.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est alors que moi je le disais d\u00e9j\u00e0 cinq",
        "start": 1768.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ans ont pass\u00e9 mais je suis d'accord mais",
        "start": 1770.02,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "accordez moi au moins la pr\u00e9cocit\u00e9 du",
        "start": 1772.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "diagnostic des la pertinence des",
        "start": 1775.69,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "moustiques c'est tout ce que j'ai",
        "start": 1777.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 de france armes et r\u00e9armer que",
        "start": 1777.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous voyez elle serait une puissance",
        "start": 1781.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bellig\u00e9rants puissance qui se r\u00e9alise je",
        "start": 1782.74,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voulais bien oui au m\u00e9lies que j'ai \u00e0",
        "start": 1785.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "intervenir sur les th\u00e9\u00e2tres d'op\u00e9rations",
        "start": 1787.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieures et nous intervenons d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1789.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous sommes au mali nous sommes",
        "start": 1791.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "intervenus en libye nous encore",
        "start": 1793.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'ailleurs donc mais mais si vous voulez",
        "start": 1795.43,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'elle est vraiment en deux",
        "start": 1798.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mots la situation de notre arm\u00e9e nous",
        "start": 1801.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avons une excellente ann\u00e9e de grands",
        "start": 1803.32,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "soldats des voiliers des rafale des",
        "start": 1805.45,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "instruments tr\u00e8s tr\u00e8s de pointe mais",
        "start": 1809.08,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pour pour utiliser une formule nous",
        "start": 1812.43,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "avons une arm\u00e9e \u00e9chantillonneur c'est \u00e0",
        "start": 1815.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dire que sommes une force de projection",
        "start": 1817.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et nager dans des \u00e9chantillons de chaque",
        "start": 1818.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "aimez vous savez qu'aujourd'hui si nous",
        "start": 1820.81,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "faisions un combat l\u00e0 de haute intensit\u00e9",
        "start": 1823.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme on appelle \u00e7a aujourd'hui on",
        "start": 1825.81,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "tiendrait trois jours d'accord mais nous",
        "start": 1828.07,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sommes les fils y aurait plus ambitieux",
        "start": 1829.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "loyers comme sur le terrain malien oui",
        "start": 1830.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais alors je vais comparaison pour",
        "start": 1832.45,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "attaquer l'ukraine la russie a envoy\u00e9 20",
        "start": 1835.42,
        "duration": 9.09
    },
    {
        "text": "armes et 2 entre c'est \u00e0 dire 10 10",
        "start": 1840.04,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "comme andy bataillon 500 \u00e0 1000 soldats",
        "start": 1844.51,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "20 fois ses dix bataillons nous pouvons",
        "start": 1848.18,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "en envoyer une arm\u00e9e c'est \u00e0 dire cinq",
        "start": 1852.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mille hommes au mieux 10 millions c'est",
        "start": 1855.8,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ce que nous avons fait au mali 5000",
        "start": 1857.18,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "hommes etc donc vous voyez la diff\u00e9rence",
        "start": 1858.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc c'est \u00e7a que j'appelle une arme",
        "start": 1860.14,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "\u00e9chantillonneur en plus au bout de trois",
        "start": 1862.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jours nous avons besoin de munitions que",
        "start": 1863.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous achetons aux am\u00e9ricains et autres",
        "start": 1866.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous voyez c'est \u00e7a que je dis donc il",
        "start": 1867.5,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "faut nous massifier notre arm\u00e9e voil\u00e0 et",
        "start": 1870.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que j'ai propos\u00e9 ces",
        "start": 1873.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "investissements c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 1874.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "propose des effectifs en progression",
        "start": 1876.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voir mes terres 100 mille combattants",
        "start": 1878.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9el aujourd'hui nous en sommes loin",
        "start": 1880.82,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "voyez c'est pour \u00e7a que je propose 300",
        "start": 1882.77,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "avions de chasse aux le d260 disent que",
        "start": 1886.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous avons voyez d\u00e9j\u00e0 fait juste",
        "start": 1889.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'aimerais qu'on voit le sondage qui a",
        "start": 1891.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait pour ces news ne cessa seriez",
        "start": 1893.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous favorable ou oppos\u00e9 \u00e0 ce que la",
        "start": 1896.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "france intervienne militairement pour",
        "start": 1897.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre l'ukraine nous avons pos\u00e9 la",
        "start": 1900.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "question aux t\u00e9l\u00e9spectateurs la r\u00e9ponse",
        "start": 1901.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais 60% ils sont oppos\u00e9s 40%",
        "start": 1903.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "seulement ils sont favorables et francis",
        "start": 1906.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e2ge voil\u00e0 ils ont du bon sens les",
        "start": 1909.05,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont sages encore une fois",
        "start": 1910.49,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "ne devons pas aid\u00e9 mais mad men est l\u00e0",
        "start": 1914.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu on l'a dit vous avez vu nous ne",
        "start": 1916.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sommes pas en guerre avec la russie donc",
        "start": 1917.56,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le cren n'est pas dans l'otan c'est \u00e7a",
        "start": 1919.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le sujet d'ailleurs elle peut",
        "start": 1922.36,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00eatre partie de l'union europ\u00e9enne et la",
        "start": 1924.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "demande et \u00e0 entrer dans l'union oui",
        "start": 1927.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais je pense que \u00e7a ne serait pas une",
        "start": 1928.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bonne id\u00e9e pas pour une raison simple je",
        "start": 1930.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vais vous dire il y \u00e0 un article qui",
        "start": 1933.28,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voit que tout membre de l'union",
        "start": 1935.65,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne est affili\u00e9 automatiquement \u00e0",
        "start": 1938.92,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "un accord de d\u00e9fense entre pays",
        "start": 1942.07,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens en lien avec l'otan donc si",
        "start": 1944.56,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous voulez on sort la question de",
        "start": 1947.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'otan par la sport tant la rente par la",
        "start": 1949.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fen\u00eatre sauf si on demande",
        "start": 1951.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "officiellement \u00e0 \u00eatre neutre c'est le",
        "start": 1952.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cas de la su\u00e8de c'est le cas de",
        "start": 1954.73,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "l'autriche mais \u00e7a doit \u00eatre une",
        "start": 1955.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "solution sa peau mais c'est parce que",
        "start": 1956.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous \u00eates sensible \u00e0 l'o2 de zemlinsky",
        "start": 1958.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dit mais nous sommes europ\u00e9ens trait\u00e9",
        "start": 1960.52,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "no 1 mais in\u00e9gaux",
        "start": 1963.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "malheureusement le drame le drame de",
        "start": 1965.7,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "cette situation c'est que ce ne sont que",
        "start": 1968.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des europ\u00e9ens les russes sont des",
        "start": 1970.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens les ukrainiens sont des",
        "start": 1972.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens antique ann\u00e9e c'est le comment",
        "start": 1973.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la voil\u00e0 en europe de l'atlantique \u00e0",
        "start": 1975.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'oural l\u00e0 l'europe doit se r\u00e9organiser",
        "start": 1977.53,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "autour de ce vieux concept du g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1979.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gaulle tr\u00e8s vite un pays heureux valait",
        "start": 1983.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "1 paru ce pardon l'ukraine est un pays",
        "start": 1984.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en o\u00f9 russes vous allez dire les",
        "start": 1986.89,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "deux mon capitaine",
        "start": 1988.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "attention je vous ai r\u00e9pondu tout \u00e0",
        "start": 1990.54,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "l'heure il y a une histoire mais l\u00e9g\u00e8re",
        "start": 1992.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ggg \u00e9coutez madame carr\u00e8re d'encausse",
        "start": 1995.32,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "depuis longtemps j'ai lu soljenitsyne",
        "start": 1997.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'histoire de l'ukraine et de la russie",
        "start": 1999.39,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "sont intimement m\u00eal\u00e9s c'est ce qui fait",
        "start": 2001.8,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que pour poutine c'est un seul peuple je",
        "start": 2004.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les dis au d\u00e9but de notre entretien je",
        "start": 2006.99,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pense que il a il a sous-estim\u00e9 la",
        "start": 2009.24,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "naissance d'un sentiment national",
        "start": 2013.2,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "craignant cnc probl\u00e8me j'allais dire au",
        "start": 2016.04,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "del\u00e0 du probl\u00e8me g\u00e9ostrat\u00e9gique et",
        "start": 2019.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "militaire c'est d\u00e9j\u00e0 les dires c'est un",
        "start": 2021.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de ces probl\u00e8mes philosophiques parfois",
        "start": 2022.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les peuples se r\u00e9veillent et un mot des",
        "start": 2024.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sanctions elles sont elles se r\u00e9v\u00e8lent",
        "start": 2026.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est ce les sanctions \u00e9conomiques sont",
        "start": 2027.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "massives elles vont continuer \u00e0",
        "start": 2029.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tendre fermeture des espaces a\u00e9riens",
        "start": 2030.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'avoirs et de biens",
        "start": 2032.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui sont gel\u00e9s est ce qu'elles vont",
        "start": 2034.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fonctionner est-ce que elles vont avoir",
        "start": 2036.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'effet escompt\u00e9 c'est \u00e0 dire affaiblir",
        "start": 2038.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "poutine et amener un cessez le feu plus",
        "start": 2039.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rapide ou est-ce que vous craignez",
        "start": 2042.39,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'invers\u00e9 des clubs se coalisent",
        "start": 2043.41,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re son dirigeant non je c'est pas",
        "start": 2044.94,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "que \u00e7a que je crains je crains que \u00e7a",
        "start": 2047.47,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "desservent les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais",
        "start": 2051.57,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "je crains vous savez en 2014 apr\u00e8s",
        "start": 2054.78,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "l'occupation de la crim\u00e9e nous avons",
        "start": 2058.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fait d\u00e9j\u00e0 des sanctions est d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 2061.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "embargo et les producteurs de porcs",
        "start": 2062.8,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "n'ont pas pu exporter vers la russie ils",
        "start": 2066.46,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ont perdu de l'argent ils ont perdu et",
        "start": 2069.37,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "par ailleurs la russie est devenue le",
        "start": 2072.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "premier producteur et exportateur du",
        "start": 2075.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "port du monde voil\u00e0 moi je crasses l\u00e0",
        "start": 2077.47,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "par ailleurs nous",
        "start": 2079.9,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "oui bruno le maire ils devraient \u00eatre",
        "start": 2081.81,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "prudents maintenant n'est revenue voil\u00e0",
        "start": 2085.21,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "servis aux \u00e9l\u00e8ves",
        "start": 2087.61,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "comment vous dire jusqu'au plus le la",
        "start": 2089.7,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "russie nous les producteurs de titane de",
        "start": 2093.4,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cobalt etc c'est pareil le titane c'est",
        "start": 2096.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour les avions airbus comment nous",
        "start": 2099.28,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "allons",
        "start": 2100.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est pour vous dire tout sera permis",
        "start": 2103.02,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "mais parce que sinon on n'utilise pas",
        "start": 2105.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les sanctions comment vous parler d'\u00e9gal",
        "start": 2106.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9gal avec vous avez raison alors",
        "start": 2108.61,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "qu'elle est la semaine vous avez raison",
        "start": 2109.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "non mais vous avez raison c'est pas",
        "start": 2111.3,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "facile et voil\u00e0 moi j'essaye de prot\u00e9ger",
        "start": 2113.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aussi les fran\u00e7ais il va y avoir une",
        "start": 2116.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "augmentation du prix du gaz je note",
        "start": 2118.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que les allemands se",
        "start": 2120.07,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "prot\u00e8gent plus habilement que nous je",
        "start": 2123.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous explique en deux mots ce que j'ai",
        "start": 2126.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce que j'ai compris \u00e7a syst\u00e8me un peu",
        "start": 2127.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 vous savez le fameux syst\u00e8me",
        "start": 2129.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bancaire swift c'est \u00e0 dire qu'il permet",
        "start": 2130.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des financements automatique parle par",
        "start": 2133.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "banque et samsung bank rus son roman",
        "start": 2136.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tait exclue voir certaines banques",
        "start": 2138.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "russes \u00e0 toutes ont \u00e9t\u00e9 exclus pas tout",
        "start": 2139.75,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "justement c'est l\u00e0 que je veux en venir",
        "start": 2141.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on appelle la dea swift",
        "start": 2142.41,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "h\u00e9sitation au terme donc ici on peut et",
        "start": 2144.46,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "technocratique donc comme par hasard",
        "start": 2147.37,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "les banques qui financent",
        "start": 2152.43,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "l'approvisionnement en gaz de",
        "start": 2155.73,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "l'allemagne ne pas \u00e9t\u00e9 sortie du du",
        "start": 2158.2,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me swift je le note pour l'instant",
        "start": 2162.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les allemands eux d\u00e9fendent leurs",
        "start": 2164.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats mais \u00e7a nous pose un vrai",
        "start": 2166.3,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me les allemands refusent renoncer",
        "start": 2168.91,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire",
        "start": 2172.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faisons \u00e7a nous pousse \u00e0 louer \u00e7a \u00e7a \u00e7a",
        "start": 2175.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous pose d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pandue surtout dans la",
        "start": 2177.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "balance du rapport de force si vous",
        "start": 2179.77,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dites que les sanctions nous revient en",
        "start": 2181.48,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "boomerang alors comment vous tenait t\u00eate",
        "start": 2182.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 vladimir poutine puisque vous l'avez",
        "start": 2184.27,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "en mai mais vous avez raison c'est c'est",
        "start": 2185.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "subtil il faut des sanctions fermes",
        "start": 2187.24,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "ferme ne lis pas mais",
        "start": 2190.0,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui ne nous convient pas lorsque ces",
        "start": 2193.68,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "\u00e9missions d'eric zemmour s'il est au",
        "start": 2196.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pouvoir et vous savez moi je pense je",
        "start": 2197.44,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "pense que il faut",
        "start": 2200.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "avancer mettons des sanctions pour tenir",
        "start": 2202.17,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "un rapport de force avec steam mais il",
        "start": 2205.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faut consid\u00e9rer que \u00e7a doit \u00eatre",
        "start": 2207.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "provisoire et que l'on doit la vraie",
        "start": 2208.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "solution ce ne sont pas les sanctions se",
        "start": 2211.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sont c'est l\u00e0 la discussion ni les",
        "start": 2213.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "platines et qui se la discussion ce que",
        "start": 2215.8,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "j'ai dit tout \u00e0 l'heure et d'ailleurs",
        "start": 2217.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ne dit pas autre chose et lui-m\u00eame a dit",
        "start": 2219.27,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "je conserve le contact avec poutine et",
        "start": 2222.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9vidence on va avancer sur la",
        "start": 2224.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "question des r\u00e9fugi\u00e9s parce",
        "start": 2226.57,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9videmment elle est tr\u00e8s importante",
        "start": 2227.53,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "on va se rendre sur place en ukraine",
        "start": 2228.55,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "retrouver l'une de nos envoy\u00e9es",
        "start": 2231.9,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciales l'une des journalistes de ses",
        "start": 2233.83,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "new skies se trouve sur place r\u00e9gine",
        "start": 2235.09,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "delfour avec la bonne celle serre",
        "start": 2236.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bonsoir r\u00e9gine vous vous retrouvez \u00e0",
        "start": 2237.4,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "lviv derni\u00e8re \u00e9tape avant l'exil origine",
        "start": 2239.77,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la ville est litt\u00e9ralement d\u00e9bord\u00e9s par",
        "start": 2242.71,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "l'afflux des r\u00e9fugi\u00e9s c'est bien cela",
        "start": 2245.41,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "depuis bient\u00f4t quatre jours et vous",
        "start": 2250.83,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "pouvez pas imaginer les sc\u00e8nes convoi",
        "start": 2254.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "face \u00e0 cet afflux massif des r\u00e9fugi\u00e9s",
        "start": 2256.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 la ville c'est une ville qui est",
        "start": 2259.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une des plus s\u00e9curis\u00e9s pour le moment en",
        "start": 2261.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ukraine et puis surtout nous sommes \u00e0",
        "start": 2263.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une soixantaine de kilom\u00e8tres de medica",
        "start": 2265.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "medica c'est l'un des principaux postes",
        "start": 2267.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de fronti\u00e8re avec la pologne et la",
        "start": 2269.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "particularit\u00e9 de ce poste fronti\u00e8re",
        "start": 2271.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est que l'on peut franchir la",
        "start": 2273.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re \u00e0 pied alors beaucoup",
        "start": 2275.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "empruntent des bus puisqu'il ya des",
        "start": 2277.0,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de voiture et",
        "start": 2278.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'approvisionnement au niveau de",
        "start": 2280.41,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "l'essence d'autres la route il faut",
        "start": 2281.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "savoir qu'il faut s'armer quand m\u00eame et",
        "start": 2284.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'\u00e9norm\u00e9ment de cours de patience",
        "start": 2285.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puisque il y a beaucoup d'embouteillages",
        "start": 2287.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on compte pr\u00e8s de 40 kilom\u00e8tres",
        "start": 2289.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'embouteillages et selon nos",
        "start": 2291.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "informations il faut compter au moins 20",
        "start": 2293.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "heures pour passer la fronti\u00e8re alors",
        "start": 2295.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ces ukrainiens fui les principales",
        "start": 2297.52,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "villes o\u00f9 les combats sont incessants",
        "start": 2299.83,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire kiev karkhiv",
        "start": 2302.359,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "carson et puis mario paul on a",
        "start": 2304.839,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d'ailleurs appris que \u00e0 mario paul et",
        "start": 2307.25,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "les civils ne pouvait m\u00eame pas aller",
        "start": 2309.619,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "chercher les bless\u00e9s dans la ville",
        "start": 2311.299,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puisque les tirs \u00e9taient totalement",
        "start": 2313.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "continue en 24 heures deux cent mille",
        "start": 2314.839,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "personnes ont franchi la fronti\u00e8re ce",
        "start": 2317.9,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qui porte le nombre de huit cent",
        "start": 2320.119,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "soixante quatorze mille craignant qu'ils",
        "start": 2321.859,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ont fuies l'ukraine c'est \u00e9videmment",
        "start": 2323.96,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cons\u00e9quents comme comme nombre",
        "start": 2326.059,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "comme population r\u00e9gine et o\u00f9 vont-ils",
        "start": 2327.829,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vont ces r\u00e9fugi\u00e9s se d\u00e9placer",
        "start": 2329.45,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "alors sonia ils vont principalement en",
        "start": 2333.789,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "pologne puisque beaucoup des membres de",
        "start": 2337.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "leur famille en pologne faut savoir que",
        "start": 2340.19,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "la pologne compte plus d'un million et",
        "start": 2341.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "demi de ressortissants polonais mais il",
        "start": 2343.309,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ya une notion qui est tr\u00e8s importante",
        "start": 2345.71,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qu'il faut que comprendre c'est l\u00e0 c'est",
        "start": 2347.21,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "cette notion de patriotisme qui est",
        "start": 2349.579,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s importante chez les",
        "start": 2351.259,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "ukrainiens alors m\u00eame si les femmes et",
        "start": 2353.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les enfants fuient le pays c'est avec",
        "start": 2355.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de retourner bient\u00f4t en ukraine",
        "start": 2357.65,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "une fois que le conflit sera termin\u00e9",
        "start": 2359.99,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "donc ils choisissent des des pays",
        "start": 2361.309,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "limitrophes comme la hongrie la moldavie",
        "start": 2363.529,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "la slovaquie ou encore",
        "start": 2366.38,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la moldavie la slovaquie la hongrie",
        "start": 2369.31,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "et et voil\u00e0 est donc en fait oui",
        "start": 2372.13,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "certains aussi on nous ont dit quand",
        "start": 2376.93,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00eame qu'ils comptaient partir en italie",
        "start": 2378.58,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya quand m\u00eame beaucoup de",
        "start": 2379.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "travailleurs qui sont qui sont en italie",
        "start": 2381.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mais quand on leur demande s'ils",
        "start": 2383.14,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "comptent venir en france on a pos\u00e9 la",
        "start": 2386.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "question \u00e0 tous les r\u00e9fugi\u00e9s qu'on a",
        "start": 2388.84,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "crois\u00e9s on en arrive on en a quand m\u00eame",
        "start": 2390.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "crois\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment ils ont paru surpris",
        "start": 2391.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors ils nous ont dit non alors pour",
        "start": 2393.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plusieurs raisons parce que il ya d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2395.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le barrage de la langue le fran\u00e7ais est",
        "start": 2397.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une langue plut\u00f4t compliqu\u00e9 et il",
        "start": 2399.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cherche des pays o\u00f9 le ou l'anglais est",
        "start": 2401.17,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 il semblerait qu'en france nous ne",
        "start": 2404.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parlions pas tr\u00e8s tr\u00e8s bien l'anglais et",
        "start": 2406.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il y ait un il ya un autre une autre",
        "start": 2408.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique aussi c'est qu'en fait",
        "start": 2411.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est ukrainien cherche \u00e0 travailler et",
        "start": 2413.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en france l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail",
        "start": 2415.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "leur seule leur semble compliqu\u00e9",
        "start": 2417.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "puisqu'il ya un ch\u00f4mage qui est tr\u00e8s",
        "start": 2419.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "important merci beaucoup r\u00e9gine delfour",
        "start": 2421.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je voudrais cr\u00e9er un coup de chapeau \u00e0",
        "start": 2424.51,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux origines delfau",
        "start": 2425.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fabrice elsner antoine est\u00e8ve st\u00e9phanie",
        "start": 2427.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rockets et tous les journalistes qui en",
        "start": 2428.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce moment couvre ce conflit pour nous",
        "start": 2430.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "permettre d'informer nos t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 2432.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dont coup de chapeau \u00e0 ces \u00e0 ces hommes",
        "start": 2434.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et ces femmes qui sont sur le terrain",
        "start": 2436.3,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "eric zemmour vous avez dit quelque chose",
        "start": 2437.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui a beaucoup choqu\u00e9 \u00e0 propos des",
        "start": 2439.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s vous avez dit on ne peut pas",
        "start": 2440.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les accueillir ces r\u00e9fugi\u00e9s il vaut",
        "start": 2442.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mieux qu'il reste en pologne pour \u00eatre",
        "start": 2443.41,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e8s de leur pays pour rentrer est",
        "start": 2445.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce que \u00e0 la lumi\u00e8re de cette d\u00e9tresse",
        "start": 2446.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que nous a d\u00e9crit r\u00e9gine d'helfaut vous",
        "start": 2448.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "revenez sur cette d'\u00e9cout\u00e9",
        "start": 2450.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je vois les images de te de",
        "start": 2452.56,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ces deux de ces gens qui sont malheureux",
        "start": 2455.05,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "qui fuient la guerre qui craignent la",
        "start": 2458.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mort de leurs de leur mari de leur p\u00e8re",
        "start": 2460.869,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "de leur fils et on ne peut pas rester",
        "start": 2462.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "insensible \u00e0 cette douleur mais j'ai",
        "start": 2465.22,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "bien \u00e9cout\u00e9 ce qu'a dit votre",
        "start": 2467.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "correspondante et c'est exactement ce",
        "start": 2470.52,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "que j'ai dit c'est bien de faire des",
        "start": 2473.47,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "grandes d\u00e9clarations",
        "start": 2476.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "humanitaire de la france de faire",
        "start": 2477.99,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "campagne sur le dos de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des",
        "start": 2481.0,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de ce2 ce2 de se parer des",
        "start": 2484.03,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "atours de l'humanisme et de se faire une",
        "start": 2487.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "campagne d'image sur le compte des",
        "start": 2489.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ukrainiens et de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 \u00e0 l'enac",
        "start": 2492.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "serre des uns des r\u00e9fugi\u00e9s comment nous",
        "start": 2494.17,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "allons accueillir",
        "start": 2496.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc c'est bien de faire tout \u00e7a surtout",
        "start": 2497.67,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "quand on est candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2500.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et qu'on a un nom lourd \u00e0",
        "start": 2502.0,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "porter vous pensez qu'il faut se",
        "start": 2504.97,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "blanchir de beaucoup de choses",
        "start": 2508.26,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'est vous qui le dites",
        "start": 2510.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il faut voir la r\u00e9alit\u00e9 il faut voir ce",
        "start": 2514.94,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "que demandent les uc les ukrainiens et",
        "start": 2516.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9cout\u00e9 votre correspondante qu'est",
        "start": 2519.079,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "ce qu'ils demandent les ukrainiens moi",
        "start": 2521.54,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "je vous regarde et j'\u00e9coute ce qu'ils",
        "start": 2524.23,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "veulent eux et pas ce qu'on pr\u00e9tend",
        "start": 2527.119,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "vouloir pour eux ils veulent aller en",
        "start": 2529.579,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "pologne ils veulent \u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 elles",
        "start": 2532.13,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "veulent parce que ce sont les femmes et",
        "start": 2534.53,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "les enfants",
        "start": 2536.569,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "et qui sont ils veulent rester \u00e0",
        "start": 2537.46,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 de leurs marges certains",
        "start": 2540.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "valverde qui vole qui veulent se battre",
        "start": 2542.48,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ils veulent pouvoir rentrer elle l'a dit",
        "start": 2545.69,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "elle leur a demand\u00e9 ils veulent rentrer",
        "start": 2548.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc je consid\u00e8re qu'il faut au",
        "start": 2551.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "contraire les aider est ce que j'ai dit",
        "start": 2552.56,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "que personne n'a retenu j'ai dit qu'il",
        "start": 2554.39,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "fallait aider les polonais et pour cela",
        "start": 2556.339,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "cette personne ne dit il faut supprimer",
        "start": 2558.079,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "ces scandaleuses sanctions financi\u00e8res",
        "start": 2561.38,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "que la commission a",
        "start": 2564.05,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "affect\u00e9",
        "start": 2568.21,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "un fl\u00e9chage et merci merci mais ma",
        "start": 2570.31,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "question est fig\u00e9 \u00e0 la pologne est-ce",
        "start": 2573.589,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "que vous avez les devs non non je n'ai",
        "start": 2576.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas chang\u00e9 d'un accueil padre traire au",
        "start": 2578.54,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "contraire les ukrainiens sont d'accord",
        "start": 2580.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec moi je ne vais pas changer d'avis",
        "start": 2582.859,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "maintenant en revanche ce que je dise",
        "start": 2584.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s'il ya des fran\u00e7ais qui veulent",
        "start": 2586.069,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "recevoir des ukrainiens je connais la",
        "start": 2588.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 fran\u00e7aise ils peuvent les",
        "start": 2590.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "recevoir toute fa\u00e7on vous savez quand il",
        "start": 2593.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rentre en pologne ils sont dans l'espace",
        "start": 2594.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "schengen bien de vous dire \u00e9coutez je",
        "start": 2596.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te ils ne veulent pas venir ils",
        "start": 2599.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "veulent aller en pologne il restait pr\u00e8s",
        "start": 2601.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9 leur oui mais un moment la pologne va",
        "start": 2603.77,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00eatre d\u00e9bord\u00e9e ce sont des flux et c'est",
        "start": 2606.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une rame sonn\u00e9 les polonais question en",
        "start": 2608.569,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "fait n'est pas en r\u00e9alit\u00e9 n'est pas si",
        "start": 2611.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous \u00e9coutez les peler et craignent eux",
        "start": 2612.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'ils disent c'est un principe",
        "start": 2614.72,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "en a \u00e9t\u00e9 on va vous refaire la tradition",
        "start": 2616.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais on a envie de comprendre quels sont",
        "start": 2618.589,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "les ressorts de ce que vous dites pour",
        "start": 2620.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ne pas accueillir aujourd'hui voit pas",
        "start": 2622.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on voit \u00e9videmment les difficult\u00e9s de",
        "start": 2624.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ces personnes l\u00e0 pourquoi profond\u00e9ment",
        "start": 2627.26,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vous ne le souhaite pas on entend c'est",
        "start": 2629.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la pologne ont envie de comprendre",
        "start": 2631.369,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "pourquoi vous \u00eates le seul candidat \u00e0 la",
        "start": 2633.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence est aujourd'hui est quasiment",
        "start": 2635.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le seul responsable politique et jusqu'\u00e0",
        "start": 2636.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tenir ce discours je ne suis pas dans la",
        "start": 2638.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie c'est de la soupe des",
        "start": 2640.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "meilleures choses la wii pour beaucoup",
        "start": 2642.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "beaucoup de candidats c'est de la",
        "start": 2644.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie c'est d\u00fb renoncer en lan\u00e7ant",
        "start": 2646.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mardi \u00e0 ce qui nous bat oui mais il y en",
        "start": 2648.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "a \u00e0 gauche toute fa\u00e7on ils re\u00e7oivent",
        "start": 2651.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tout le monde il ils veulent absolument",
        "start": 2653.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "recevoir toute la mis\u00e8re du monde mais",
        "start": 2655.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "il ya d'autres candidats qui ont fait de",
        "start": 2657.29,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "la fermet\u00e9 sur l'immigration le porte",
        "start": 2660.86,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "drapeau de leur parti et de leur",
        "start": 2663.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "candidature et je note le pen a les",
        "start": 2665.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "orifices et ce par son pr\u00eat \u00e0 tout",
        "start": 2668.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "abandonner mais \u00e7a mais \u00e7a ne s'appelle",
        "start": 2671.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas du pragmatisme alors que vous vous",
        "start": 2673.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "restez l'enfermer dans votre projet dans",
        "start": 2674.57,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sa logique si vous fait refuser m\u00eame des",
        "start": 2676.46,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s qui n'ont rien a rappel\u00e9 que",
        "start": 2680.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9noncez d'habitude face appel\u00e9 en",
        "start": 2682.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "remplacement \u00e7a s'appelle de",
        "start": 2684.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'opportunisme et \u00e7a s'appelle de la",
        "start": 2685.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie et \u00e7a s'appelle je le r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 2687.56,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce faire une campagne d'image sur le dos",
        "start": 2689.84,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "de la mis\u00e8re des ukrainiens mais moi ce",
        "start": 2692.54,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "que je dis je comprends tr\u00e8s bien la",
        "start": 2697.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre des ukrainiens europ\u00e9en",
        "start": 2699.35,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "et chr\u00e9tiens et des gens qui viennent",
        "start": 2702.44,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "d'afghanistan qui viennent de syrie qui",
        "start": 2705.86,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sont d'une autre civilisation qui n'est",
        "start": 2709.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas la n\u00f4tre donc je sais tr\u00e8s bien la",
        "start": 2711.86,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence",
        "start": 2713.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je la fais puisque c'est moi",
        "start": 2714.82,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "qui explique que nous sommes dans un",
        "start": 2717.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "conflit de civilisations et c'est moi",
        "start": 2718.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui explique que je crains le grand",
        "start": 2720.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "remplacement d'une civilisation par une",
        "start": 2721.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "autre \u00e9videmment que les ukrainiens ne",
        "start": 2723.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sont pas dans cette cat\u00e9gorie l\u00e0 ils",
        "start": 2726.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont nos fr\u00e8res europ\u00e9ens pour autant",
        "start": 2727.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais pas pour autant ce que je dis c'est",
        "start": 2729.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que d'abord comment va-t-on les",
        "start": 2731.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "accueillir c'est facile de dire on va",
        "start": 2733.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les accueillir si c'est pour les ma\u00eetres",
        "start": 2735.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comme d'autres",
        "start": 2736.85,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "voyez sous les m\u00eames sous les mettrons",
        "start": 2738.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et dans des conditions inf\u00e2me ce n'est",
        "start": 2741.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas la peine",
        "start": 2743.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00eates vous s\u00fbr que votre position ce soir",
        "start": 2745.09,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "pour ce qu'est m\u00eame pour ceux qui votent",
        "start": 2747.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour vous \u00eates vous s\u00fbr qu'elle ne va",
        "start": 2749.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas para\u00eetre brutale et inhumaine et \u00e0",
        "start": 2751.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contresens de l'histoire dans quelques",
        "start": 2753.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jours dans quelques semaines vous aurez",
        "start": 2755.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des milliers des milliers de gens je",
        "start": 2756.68,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comprends certains frapper \u00e0 la porte de",
        "start": 2758.03,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la france pour l'instant les noirs",
        "start": 2759.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "national airport certains noms certains",
        "start": 2761.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "arrivent mais s'il y en a qui arrivent",
        "start": 2763.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je vais pas les renvoyer",
        "start": 2765.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je vous ai dit c'est dans schengen donc",
        "start": 2766.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de toutes fa\u00e7ons c'est une discussion",
        "start": 2768.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "veine ils vont quand le train de l\u00e9cher",
        "start": 2769.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un martin mais oui mais sur le principe",
        "start": 2772.34,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "j'ai voulu dire que vous savez",
        "start": 2773.93,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et et c'est en cela qui me diff\u00e9rencie",
        "start": 2777.07,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d'autres \u00e0 partir du il faut se m\u00e9fier",
        "start": 2779.6,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "quand on est un homme d'\u00e9tat",
        "start": 2783.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on o\u00f9 exactement comme dans le",
        "start": 2787.18,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail dans sa t\u00eate le vrai caract\u00e8re",
        "start": 2790.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "perse presque toujours dans les grandes",
        "start": 2792.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "circonstances disait aussi napol\u00e9on non",
        "start": 2794.78,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "non le coeur d'un autre",
        "start": 2796.55,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "donc il faut il faut rester calme vous",
        "start": 2799.12,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "savez quand il y as en 2015 une petite",
        "start": 2802.37,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "photo du d'un enfant et l'\u00e2ne qui meurt",
        "start": 2805.97,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est poignant c'est d\u00e9chirant sur les",
        "start": 2808.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c\u00f4tes de la m\u00e9diterran\u00e9e les c\u00f4tes de la",
        "start": 2811.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e c'est un petit syrien et du",
        "start": 2813.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "coup l'\u00e9motion nous emporte et nous",
        "start": 2815.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "accueillons un million de syriens en",
        "start": 2817.91,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "europe",
        "start": 2819.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "va vraiment madame le pen aurait encore",
        "start": 2821.2,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "dit que pour des raisons pour ne pas",
        "start": 2824.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "para\u00eetre brutale et humaniste elle",
        "start": 2825.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aurait accept\u00e9 ce nom par les ans ne va",
        "start": 2827.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas raison non je vous ai dit je vous",
        "start": 2829.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dis \u00e0 deux choses la comparaison si",
        "start": 2832.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est sur le r\u00e8gne de l'\u00e9motion un homme",
        "start": 2834.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat doit faire attention \u00e0 sa propre",
        "start": 2836.57,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e9motion personnelle est jug\u00e9 en raison \u00e0",
        "start": 2839.33,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la comparaison ce qui n'est pas",
        "start": 2842.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la comparaison est l\u00e0 vous avez raison",
        "start": 2845.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est que ce sont \u00e9videmment je les dis",
        "start": 2846.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des europ\u00e9ens chr\u00e9tien et que ce ne sont",
        "start": 2848.99,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pas des gens d'une autre civilisation",
        "start": 2851.36,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "islamique ou",
        "start": 2852.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "au moyen-orient",
        "start": 2855.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame mis\u00e8re les mairies bien",
        "start": 2856.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais absolument rien mais pas si",
        "start": 2859.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est pas de la d\u00e9magogie mais non mais",
        "start": 2860.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "non chez sonia mabrouk vous voyez c'est",
        "start": 2862.57,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "exactement ce que je veux dire c'est",
        "start": 2864.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'on va me dire et avec raison vous",
        "start": 2867.79,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "avez raison quand je vois",
        "start": 2869.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les gens disent oh c'est des \u00eatres",
        "start": 2871.8,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "humains est s\u00fbre ce sont des \u00eatres",
        "start": 2874.69,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "humains mais ce sont tous des \u00eatres",
        "start": 2876.25,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "humains vous avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 2877.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame mis\u00e8re c'est la m\u00eame peur",
        "start": 2878.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de la guerre donc si on commence on",
        "start": 2880.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "accueille tous ceux qu'on accueille",
        "start": 2883.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parce donc il faut bien attention donc",
        "start": 2884.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre prudent \u00e9coute sa vie d'un",
        "start": 2886.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "homme d'\u00e9tat c'est de ne pas courir en a",
        "start": 2888.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9motion d'un compas la quitte \u00e0",
        "start": 2890.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00eatre mal compris au d\u00e9part mais je pense",
        "start": 2892.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'il faut d'expliquer expliqu\u00e9 107",
        "start": 2895.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme j'ai essay\u00e9 de vous l'avez fait il",
        "start": 2897.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ya pourtant des m\u00e8res en france qui vous",
        "start": 2899.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "soutiennent je pense \u00e0 celui de la ville",
        "start": 2901.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de les lignes en moselle qui a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 2903.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s ukrainien il a",
        "start": 2906.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "souhait\u00e9 s'adresser \u00e0 vous on va \u00e9couter",
        "start": 2908.14,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "ce qu'il est \u00e0 vous dire",
        "start": 2910.18,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez monsieur zemmour eric",
        "start": 2913.56,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "c'est d'y penser avant tout c'est de",
        "start": 2917.61,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "l'humanitaire les gens qui vont venir l\u00e0",
        "start": 2919.93,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "quand on voit quand on voit les gens",
        "start": 2922.3,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est des femmes et des enfants tous les",
        "start": 2925.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "maris tous les copains tous leurs ch\u00e9ris",
        "start": 2927.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "retourne pour d\u00e9fendre leur pays",
        "start": 2930.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contrairement aux gens du maghreb qui",
        "start": 2932.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sont en train de nous envahir",
        "start": 2934.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contrairement aux gens de des autres",
        "start": 2935.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pays \u00e7a c'est des gens qui retourneront",
        "start": 2938.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "au bout de cinq six mois voire un an",
        "start": 2940.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'ils retourneront dans leur pays donc",
        "start": 2942.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a je pense pas qu'ils vont d\u00e9stabiliser",
        "start": 2944.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "notre pays politiquement que vous",
        "start": 2946.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez r\u00e9examinera sa m\u00e8re qui vous",
        "start": 2948.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "soutient juloux dit il n'est pas",
        "start": 2950.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilisant mais je l'entends tr\u00e8s",
        "start": 2951.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien je l'entends tr\u00e8s bien je vous dis",
        "start": 2953.5,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "moi je le comprends vous savez c'est la",
        "start": 2955.75,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "france c'est la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 2959.11,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "c'est l'h\u00e9ritage du christianisme c'est",
        "start": 2961.21,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vous savez je cite souvent andr\u00e9 suarez",
        "start": 2963.9,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "qui disait que le fran\u00e7ais ayew non \u00e0",
        "start": 2966.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise il a les \u00e9vangiles dans le sang",
        "start": 2968.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce monsieur est magnifique il a",
        "start": 2970.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les \u00e9vangiles dans le son c'est comme \u00e7a",
        "start": 2973.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc il a raison mais c'est s\u00fbr qu'il a",
        "start": 2974.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "raison mais bien s\u00fbr mais pour prenez",
        "start": 2976.42,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "moi il n'est pas dans la m\u00eame position",
        "start": 2977.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que moi il a raison et je le r\u00e9p\u00e8te si",
        "start": 2979.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des ukrainiens qui prennent le",
        "start": 2982.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "train et kido pologne en france et que",
        "start": 2984.49,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ce monsieur les accueils je le f\u00e9licite",
        "start": 2987.04,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "et comprenez nous ce qu'on interroge",
        "start": 2989.079,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "c'est votre vraiment votre vaisselle",
        "start": 2990.369,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "votre corps puisse aider justement",
        "start": 2992.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "justement je vous ai r\u00e9pondu \u00e0 cause de",
        "start": 2993.43,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "tout ce qui se passe bien et janvier ont",
        "start": 2995.56,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "en souvenir eric zemmour l'homme priv\u00e9",
        "start": 2996.579,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "qui dit cette semaine est magnifique et",
        "start": 2998.91,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "je le comprends \u00e0 sa place je ferais la",
        "start": 3002.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose et en plus il est l'honneur",
        "start": 3004.47,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de la france et le eric zemmour homme",
        "start": 3006.9,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui",
        "start": 3010.38,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "dit attention nous ne devons pas tomber",
        "start": 3012.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans la dictature de l'\u00e9motion car ce",
        "start": 3015.119,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s \u00e7a va servir des gens qui veulent",
        "start": 3017.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "effectivement nous envahir et qui",
        "start": 3019.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "viennent du et qui veulent nous",
        "start": 3021.15,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "remplacer c'est \u00e7a que je dis donc",
        "start": 3022.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "j'essaie de tenir l'\u00e9quilibr\u00e9 j'essaie",
        "start": 3023.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre responsable apparemment ce n'est",
        "start": 3026.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pas ce n'est pas l'objectif d'autres",
        "start": 3028.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle chacun",
        "start": 3031.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fait ses choix allez on va faire un",
        "start": 3033.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nouveau point sur la situation en",
        "start": 3035.31,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "ukraine sami sfaxi de la r\u00e9daction de",
        "start": 3036.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ces news ne rejoint sami un point",
        "start": 3038.819,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "actuellement que se passe-t-il du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3041.01,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "du mouvement des troupes russes alors",
        "start": 3042.9,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez laurent j'ai s\u00e9lectionn\u00e9",
        "start": 3044.369,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quelques clich\u00e9s pris ces derni\u00e8res",
        "start": 3045.869,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "heures en ukraine justement parce que eh",
        "start": 3048.329,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "bien parfois des photos parlent plus que",
        "start": 3050.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des vid\u00e9os d'abord cette premi\u00e8re photo",
        "start": 3052.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prise par daniel les halles c'\u00e9tait ce",
        "start": 3054.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "matin la photo de ce soldat enla\u00e7ant sa",
        "start": 3056.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "campagne avant de partir au front des",
        "start": 3059.49,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "sc\u00e8nes comme celle ci il y en a des",
        "start": 3061.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "milliers \u00e0 travers tout le pays autre",
        "start": 3063.599,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "photo prise cette fois-ci par aris",
        "start": 3065.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "messinis sergei ventes 41 ans prenant",
        "start": 3067.829,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "dans ses bras sa femme natalia et leurs",
        "start": 3071.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "enfants r\u00e9fugi\u00e9s dans le m\u00e9tro la peur",
        "start": 3072.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "au ventre bien s\u00fbr parce que vous savez",
        "start": 3075.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'assaut de kiev peut arriver du d'un",
        "start": 3076.98,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "moment \u00e0 l'autre et puis ce militaire",
        "start": 3079.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui est post\u00e9 sur la place de",
        "start": 3081.569,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de kiev avec ses \u00e9normes",
        "start": 3083.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "barrage anti char vous les voyez ces",
        "start": 3086.579,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "sont des barrages qui ont \u00e9t\u00e9 post\u00e9s",
        "start": 3088.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout autour de la ville pour prot\u00e9ger",
        "start": 3090.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les habitants de kef et enfin cette",
        "start": 3092.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "photo derni\u00e8re derniers clich\u00e9s de cette",
        "start": 3094.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "personne \u00e2g\u00e9e qui traverse les d\u00e9combres",
        "start": 3096.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s cette phrase vous le savez \u00e0 kiev",
        "start": 3099.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "prat frappes \u00e0 proximit\u00e9 de l'antenne tv",
        "start": 3101.19,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "justement en ukraine \u00e0 kiev on salue",
        "start": 3104.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr tous nos confr\u00e8re photographe",
        "start": 3106.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui en ce moment travaillent dans des",
        "start": 3108.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "conditions difficiles \u00e0 kiev et dans",
        "start": 3110.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "toute l'ukraine une derni\u00e8re information",
        "start": 3111.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "laurence pour vous dire que quatre",
        "start": 3113.64,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avions de combat russes auraient et bien",
        "start": 3116.16,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "les l'espace a\u00e9rien en su\u00e8de \u00e0 l'est de",
        "start": 3119.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de gotland l'\u00e9tat major su\u00e9dois",
        "start": 3122.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "estime que cet acte est irresponsable",
        "start": 3125.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "compte tenu de la situation merci \u00e0 vous",
        "start": 3127.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a miss fac ci est bien entendu on vous",
        "start": 3129.75,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "retrouve tout \u00e0 l'heure on va suivre",
        "start": 3131.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution chaque heure chaque minute",
        "start": 3132.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quasiment de cette situation de",
        "start": 3134.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'offensive au ruisseau va venir dans",
        "start": 3137.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quelques instants eric zemmour \u00e0",
        "start": 3139.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'autres pans de votre projet et m\u00eame",
        "start": 3140.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s'il \u00e9tait question de votre projet l\u00e0",
        "start": 3142.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "encore et de vos vos id\u00e9es votre fa\u00e7on",
        "start": 3144.0,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "de voir loin quelques questions",
        "start": 3145.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 ce soir le printemps de la",
        "start": 3147.53,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a \u00e9voqu\u00e9 la situation en",
        "start": 3149.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ukraine il n'a pas encore d\u00e9clar\u00e9",
        "start": 3151.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "officiellement sa candidature ce lot \u00e7a",
        "start": 3153.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne saurait tarder certains disent qu un",
        "start": 3156.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "risque qui n'est pas de campagne qu'elle",
        "start": 3157.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "soit totalement gel\u00e9e anesth\u00e9sie est ce",
        "start": 3159.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que c'est le cas je pense que c'est m\u00eame",
        "start": 3161.94,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "le r\u00eave d' emmanuel macron il voudrait",
        "start": 3164.7,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "\u00eatre",
        "start": 3168.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lu sans campagne en jambes et",
        "start": 3170.33,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "enjamber la pr\u00e9sidentielle apr\u00e8s tout",
        "start": 3173.3,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "il se consid\u00e8re comme tellement bien",
        "start": 3177.2,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "tellement meilleur que tout le monde",
        "start": 3179.91,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "tellement tellement",
        "start": 3182.04,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle tellement souverain que",
        "start": 3184.1,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "il n'a pas besoin de faire campagne et",
        "start": 3186.98,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9ni\u00e9s demander au peuple son avis peut",
        "start": 3189.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dire eh bien c'est l'animation vous",
        "start": 3192.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "persifl\u00e9 on voit bien que c'est la",
        "start": 3193.89,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "plantation et ayako vide et maintenant",
        "start": 3195.45,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "via la guerre je ne dis pas \u00e9videmment",
        "start": 3199.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'il est responsable du covan ni de la",
        "start": 3202.7,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "guerre",
        "start": 3204.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a mais je me m\u00e9fie",
        "start": 3205.66,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "maintenant donc s'il ya certaines choses",
        "start": 3207.62,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "qui vont bien pr\u00e9sent",
        "start": 3208.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais en tout cas il en rit lors il en",
        "start": 3210.31,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "profite et je dirais que les discours",
        "start": 3213.86,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "va-t-en-guerre de certains le serbe il",
        "start": 3217.85,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ne les tient pas c'est ce que j'ai dit",
        "start": 3221.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les discours de certains pas de lui je",
        "start": 3222.92,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le reconnai volontier je l' ai dit tout",
        "start": 3226.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure pour son discours tout \u00e0",
        "start": 3228.29,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'heure manifestement il a fait",
        "start": 3229.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "descendre la temp\u00e9rature il a compris",
        "start": 3231.2,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qu'il y avait p\u00e9ril en la demeure c'est",
        "start": 3233.12,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e7a mais il fera campagne donc \u00e0 un",
        "start": 3237.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "moment ou un autre bassin elle est",
        "start": 3239.21,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9e de se d\u00e9clarer avant la fin de",
        "start": 3240.26,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "la semaine elle le sera si vous prenez",
        "start": 3241.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "oui je souhaite qu'il fasse campagne",
        "start": 3243.91,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qu'il y ait campagne vous savez je je",
        "start": 3246.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "crois que j'anime la campagne depuis des",
        "start": 3248.39,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "mois je pense que j'ai r\u00e9ussi \u00e0 imposer",
        "start": 3249.71,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "le th\u00e8me dont personne ne voulait je dis",
        "start": 3253.66,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "bien personne aucun candidat ne voulait",
        "start": 3256.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui est celui exclu marina semaine donc",
        "start": 3259.46,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "absolument nouvelle fois mais absolument",
        "start": 3261.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le th\u00e8me du grand emplacement le th\u00e8me",
        "start": 3264.89,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de l'identit\u00e9 de la france et du destin",
        "start": 3266.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de la france \u00e0 20 ans je souhaite",
        "start": 3270.68,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "absolument que ce th\u00e8me ont continu\u00e9 \u00e0",
        "start": 3273.02,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "le halal a pos\u00e9 la question et que le",
        "start": 3276.02,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui je sais \u00e0",
        "start": 3279.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un avis radicalement dit j'allais dire",
        "start": 3281.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "divergent ne s'est pas \u00e0 ces",
        "start": 3284.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "antagonismes nick wey on est d'accord",
        "start": 3285.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "antagonistes l\u00e0 dessus viennent d\u00e9battre",
        "start": 3288.38,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et je pense que on en d\u00e9battra lors du",
        "start": 3290.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat du second tour vous souhaitez des",
        "start": 3294.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la transmission ne d\u00e9battra pas au",
        "start": 3295.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "premier vous pensez qu'ils ne d\u00e9battra",
        "start": 3297.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas avec vous par exemple au second tour",
        "start": 3299.03,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "oui au premier je pense qu'il ne",
        "start": 3301.1,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "refusera d\u00e9battre s'il veut d\u00e9battre",
        "start": 3304.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avec nos premiers \u00e9videmment j'accepte",
        "start": 3306.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "volontiers j'aimerais vous faire \u00e9couter",
        "start": 3308.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "marine le pen dont avait parl\u00e9 a",
        "start": 3310.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "tellement nombreuses reprises que je",
        "start": 3311.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "souhaite qu'on l'\u00e9cout\u00e9 de cet extrait",
        "start": 3313.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "hier soir sur une autre antenne \u00e0 propos",
        "start": 3314.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des de votre entourage elle estime qu'il",
        "start": 3316.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ya autour de vous des gens qui sont des",
        "start": 3318.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nazis on va l'\u00e9couter puisque \u00e9videmment",
        "start": 3321.23,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "vous allez lui r\u00e9pondre",
        "start": 3323.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bien des gens autour d'eric zemmour qui",
        "start": 3324.94,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 j'avais des noix c'est comme",
        "start": 3327.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais ils ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s monsieur",
        "start": 3328.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "corbeil faut dire la finesse lisez vos",
        "start": 3330.53,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues le point fait un papier",
        "start": 3331.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je ne sais plus quel autre a fait un",
        "start": 3334.33,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "paquet donc je viens lui dire attention",
        "start": 3336.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "moi j'ai contribu\u00e9 \u00e0 marginaliser ces",
        "start": 3338.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 il y en a certains que j'ai",
        "start": 3341.6,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "jamais fait une erreur d'analys\u00e9",
        "start": 3343.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'arriverai en alger d\u00e9j\u00e0 vu je les ai",
        "start": 3344.65,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "marginalis\u00e9s je pense que ces gens",
        "start": 3347.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre marginalis\u00e9s de la vie",
        "start": 3348.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "politique ils ne doivent pas retrouv\u00e9",
        "start": 3349.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une parole quelconque o\u00f9 que ce soit c",
        "start": 3351.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est mort quand allez-vous faire je mets",
        "start": 3354.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des guillemets pour ce mot le m\u00e9nage",
        "start": 3356.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans votre entourage et vos \u00e9quipes \u00e0 en",
        "start": 3358.16,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "croire madame j'aime quand madame le pen",
        "start": 3360.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "utilise les m\u00e9thodes de l\u00e0 que la gauche",
        "start": 3362.59,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "a utilis\u00e9 pendant 20 ans contre elle",
        "start": 3365.57,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "c'est assez ironique puisque vous avez",
        "start": 3368.41,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9 le mot tout \u00e0 l'heure et je",
        "start": 3371.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "trouve donc si j'ai bien compris parce",
        "start": 3374.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait assez confus ce \u00e0 ce propos",
        "start": 3376.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "si je comprends bien les conna\u00eet mais",
        "start": 3378.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elle les conna\u00eet pas elle et elle les a",
        "start": 3380.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "marginalis\u00e9s mais il \u00e9tait autour d'elle",
        "start": 3383.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on s'est en partie chez vous \u00e7a elle",
        "start": 3384.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "serait pire tell halaf et la",
        "start": 3387.38,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "clarification",
        "start": 3388.64,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et sans chapeau",
        "start": 3390.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 de vous le rappeler c'est",
        "start": 3391.84,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "comme c\u00e9line ski \u00e7a moi je suis d'une",
        "start": 3395.39,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "famille juive alors qui des nazis autour",
        "start": 3398.6,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "de moi ou alors ils n'ont rien compris",
        "start": 3401.36,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les immunise contre \u00e0 l'heure en tout",
        "start": 3403.78,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "cas nous avons quand m\u00eame excusez moi je",
        "start": 3406.58,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "croyais que le premier axe de",
        "start": 3408.8,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie de monsieur adolphe hitler",
        "start": 3412.04,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "\u00e9tait justement la destruction des juifs",
        "start": 3416.29,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "et leur mort programm\u00e9e donc que des",
        "start": 3420.47,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "nazis pr\u00e9tendu nazis comme les nazis au",
        "start": 3423.65,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "tour de monsieur zielinski en ukraine",
        "start": 3426.29,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "soit autour d'un juifs d'alg\u00e9rie ou",
        "start": 3428.41,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "alors ils sont d\u00e9biles ou alors ils",
        "start": 3432.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'ont rien compris \u00e0 leur propre",
        "start": 3434.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie donc il n'y en a pas dans mes",
        "start": 3436.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cheveux bien madame le pen lance comme",
        "start": 3437.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 3440.75,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "des noms je vous dis elle utilise les",
        "start": 3441.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes de la gauche c'est tr\u00e8s",
        "start": 3443.15,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9lateur de ce qu'elle est devenue",
        "start": 3444.89,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc non il n'y a pas de nazis s'il y en",
        "start": 3446.83,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "a \u00e9videmment je n'en veux pas je vous",
        "start": 3449.84,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "dis encore une fois et puis et puis de",
        "start": 3453.41,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce",
        "start": 3456.77,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "voyez comme \u00e7a fait ridicule et indigne",
        "start": 3458.83,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "quand poutine utilisent cet argument",
        "start": 3462.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contre zelensky mais pour une raison",
        "start": 3464.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple pas seulement parce que",
        "start": 3466.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'aime ce qui est juif comme moi mais",
        "start": 3467.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce que tout simplement il clairement",
        "start": 3469.28,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il ya 75 ans et que aujourd'hui c'est",
        "start": 3470.75,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pas le nazisme qui mena\u00e7ait pas le",
        "start": 3474.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nazisme qui tue dans les rues de paris",
        "start": 3476.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on ne tue pas aux cris de heil hitler un",
        "start": 3478.67,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "cri qu'on tue aux cris de allah akbar on",
        "start": 3481.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "va en ville a h\u00e9las certains d'un",
        "start": 3484.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fascisme is a mean est l\u00e0 donc on entend",
        "start": 3486.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dire qu'on veut nous dire mais l\u00e0 alors",
        "start": 3489.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il ya beaucoup plus de collabo que de",
        "start": 3491.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistants voyez-vous l\u00e0 on prend des",
        "start": 3494.45,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "mines confie t on dit oh l\u00e0 l\u00e0 non mais",
        "start": 3497.66,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre humain",
        "start": 3500.39,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "madame le pen comprise maintenant",
        "start": 3502.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "puisque j'ai compris quelle somme \u00e9tait",
        "start": 3503.59,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "maintenant dans la cohorte des",
        "start": 3504.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "humanistes de l'agovv avanc\u00e9 donc voil\u00e0",
        "start": 3506.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il n'y a plus beaucoup de r\u00e9sistants",
        "start": 3509.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voyez moi je pense que je suis le",
        "start": 3511.48,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistant au totalitarisme d'aujourd'hui",
        "start": 3514.39,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et qui menace la france aujourd'hui pas",
        "start": 3517.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "celui qui mena\u00e7ait la france il ya 80",
        "start": 3519.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ans on va avancer il ya beaucoup de",
        "start": 3521.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes \u00e0 aborder juste vous nous",
        "start": 3523.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "confirmer que marion mar\u00e9chal sera bien",
        "start": 3524.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente \u00e0 votre meeting \u00e0 toulon ce",
        "start": 3525.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "week-end je vais vous confirme rien du",
        "start": 3527.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout c'est une information du figaro ce",
        "start": 3528.94,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "soir mais",
        "start": 3531.1,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "oui non vous verrez pas \u00e9cout\u00e9",
        "start": 3533.91,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "on vous dira je peux vous dire que je le",
        "start": 3537.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "souhaite donc le rallye",
        "start": 3540.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je l'accueillerai les bras ouverts parce",
        "start": 3541.98,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "que c'est une amie d'abord de longue",
        "start": 3545.62,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "date et que c'est une femme remarquable",
        "start": 3546.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de grande qualit\u00e9 et je serai ravi de",
        "start": 3548.02,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "l'avoir \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 3551.59,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "une preuve de plus d'ailleurs que",
        "start": 3553.62,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "si vous voulez de plus en plus de gens",
        "start": 3557.52,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "au rassemblement national ont compris",
        "start": 3559.81,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "que marine le pen \u00e9tait le candidat de",
        "start": 3561.43,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "la gran du grand renoncement de de la",
        "start": 3565.57,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "grande trahison de ses id\u00e9es et et donc",
        "start": 3568.54,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "elle aura l'occasion de vous r\u00e9pondre",
        "start": 3572.49,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "encha\u00eenement dans me demandez le",
        "start": 3574.63,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "programme on va avancer le pouvoir",
        "start": 3575.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'achat important c'est la pr\u00e9occupation",
        "start": 3577.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "majeure des fran\u00e7ais n'a fait qu'un",
        "start": 3578.95,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat qui va \u00eatre impact\u00e9e par",
        "start": 3582.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'inflation par le contexte de guerre",
        "start": 3584.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comment allez vous adaptez votre",
        "start": 3586.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "programme \u00e9conomique \u00e0 cette nouvelle",
        "start": 3587.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donne et on va vous poser la question",
        "start": 3589.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dans un instant mais tout de suite avec",
        "start": 3591.52,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "gauthier le bret en faire le point sur",
        "start": 3592.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vos propositions gauthier \u00e0 vous oui",
        "start": 3594.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous l'avez dit laurence le pouvoir",
        "start": 3596.11,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "d'achat est souvent la premi\u00e8re",
        "start": 3597.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais dans les",
        "start": 3598.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates d'opinion est \u00e9videmment rien",
        "start": 3600.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ne va s'am\u00e9liorer avec la guerre en",
        "start": 3602.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ukraine les prix \u00e0 la pompe vont",
        "start": 3604.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "continuer et bien \u00e0 son volet et \u00e0 ce",
        "start": 3606.76,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sujet eric zemmour vous voulez rendre",
        "start": 3608.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "obligatoire le remboursement par",
        "start": 3610.89,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "l'entreprise d'une partie du plein de",
        "start": 3613.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "son salari\u00e9 sur le principe un peu du",
        "start": 3615.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "passe navigo un remboursement \u00e0 hauteur",
        "start": 3617.14,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de 50 % plafonn\u00e9 \u00e0 40 euros par mois",
        "start": 3619.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vous voulez aussi augmenter le salaire",
        "start": 3623.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "net que vous dites trop bas plus 100",
        "start": 3625.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "euros maximum pour un travailleur au",
        "start": 3627.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "smic exon\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts et de charges les",
        "start": 3629.47,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "heures suppl\u00e9mentaires le fameux retour",
        "start": 3632.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "travailler plus pour gagner plus de",
        "start": 3634.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy que vous avez d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 3636.13,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "lors de votre meeting \u00e0 lille une prime",
        "start": 3637.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "au m\u00e9rite z\u00e9ro charges vers\u00e9es par",
        "start": 3640.119,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'entreprise qui peut repr\u00e9senter",
        "start": 3642.4,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 trois mois de salaire net et",
        "start": 3643.69,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "enfin une mesure que vous mettez souvent",
        "start": 3646.329,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "en avant la prime de 10000 euros pour",
        "start": 3648.309,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "chaque naissance en zone rurale vous",
        "start": 3650.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fait une diff\u00e9rence par exemple entre",
        "start": 3652.42,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "une naissance \u00e0 paris est une essence",
        "start": 3653.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans le loir-et-cher jeudi je prends",
        "start": 3655.599,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "l'exemple du loir et cher puisque vous",
        "start": 3657.01,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "avez fait cette proposition dans un",
        "start": 3657.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "meeting du loir-et-cher et \u00e0 leurs",
        "start": 3659.319,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "conditions pour toucher cette prime",
        "start": 3661.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vivent depuis deux ans en zone rurale et",
        "start": 3662.559,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il vivra encore trois ans pour toucher",
        "start": 3664.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la totalit\u00e9 de la somme qui sera vers\u00e9e",
        "start": 3666.579,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "en trois fois trois fois 3300 euros et",
        "start": 3667.93,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais",
        "start": 3670.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "merci beaucoup pr\u00e9cisions n'ont m\u00eame pas",
        "start": 3672.27,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "si s\u00fbr important que mercy et goat je",
        "start": 3675.19,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "vous dis \u00e7a parce que madame p\u00e9cresse a",
        "start": 3676.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 une prime de 900 euros par",
        "start": 3679.059,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "enfant jusqu'\u00e0 18 ans sans distinction",
        "start": 3681.67,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de g\u00e9ographie c'est \u00e0 dire qu'elle donne",
        "start": 3684.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a dans les banlieues et dans toute la",
        "start": 3687.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "france et sans distinction de",
        "start": 3689.74,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9",
        "start": 3691.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc je crois pour \u00e9clairer les",
        "start": 3692.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs moi je fais cette double",
        "start": 3694.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "distinction va revenir sur cette",
        "start": 3696.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence l\u00e0 il y en a tant d'autres et",
        "start": 3698.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e8glements l\u00e0 ce sens qu'a d\u00e9velopp\u00e9",
        "start": 3700.39,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "gauthier le bret ce sont vos",
        "start": 3701.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "propositions votre projet qui a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 3702.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avant \u00e9videmment la guerre aussi ce qui",
        "start": 3705.43,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "se passe donc la question la facture de",
        "start": 3708.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gaz s'envole elle risque d'\u00eatre",
        "start": 3710.349,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9e par deux ou trois le",
        "start": 3711.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "printemps r\u00e9publique et madame lacroix a",
        "start": 3713.619,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 tout \u00e0 l'heure \u00e0 venir il sera",
        "start": 3714.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 par le premier ministre un",
        "start": 3716.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "futur plan pour aider les fran\u00e7ais vous",
        "start": 3718.0,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "au pouvoir ou m\u00eame vous candidat comment",
        "start": 3721.21,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "vous a demand\u00e9 votre projet en fonction",
        "start": 3723.099,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "de cette situation aujourd'hui il ya",
        "start": 3724.569,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l'urgence et le et est \u00e9lev\u00e9 le moyen",
        "start": 3726.25,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "terme l'urgence je pense qu'on sera vite",
        "start": 3729.16,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 si ainsi si la guerre continue si",
        "start": 3732.49,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "les prix du gaz et vous avez dit le gaz",
        "start": 3735.369,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "et il ya le p\u00e9trole finira \u00e9videmment",
        "start": 3737.079,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "les sens de faire comme j'ai regard\u00e9",
        "start": 3738.43,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "avant de venir",
        "start": 3742.42,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "morel comparaison vous souvenez pendant",
        "start": 3744.65,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "la guerre du golfe la premi\u00e8re guerre du",
        "start": 3748.079,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "golfe en 91 il a d\u00e9jeun\u00e9 de monsieur",
        "start": 3749.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "b\u00e9r\u00e9govoy \u00e9tait premier ministre de",
        "start": 3752.28,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand et ils avaient",
        "start": 3754.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9 il \u00e9tait mise des finances pardon",
        "start": 3756.29,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "au temps pour moi il a \u00e9t\u00e9 premier",
        "start": 3759.03,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "ministre en 90 ils avaient bloqu\u00e9",
        "start": 3760.26,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "les prix de l'essence je pense que si \u00e7a",
        "start": 3763.4,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 augmenter \u00e0 ce rythme on sera",
        "start": 3768.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de le faire bloquer oui bloquer",
        "start": 3770.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "profitant de la sueur vous avez compris",
        "start": 3772.38,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "provisoirement \u00e7a c'est pas des mesures",
        "start": 3774.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui peuvent durer trop longtemps mais si",
        "start": 3776.339,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e7a continue d'augmenter comme",
        "start": 3778.53,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e7a il faudra prendre une mesure de 2,2",
        "start": 3779.82,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "du type de celle qu'a prise monsieur",
        "start": 3782.849,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "b\u00e9r\u00e9govoy apr\u00e8s la paroisse que vous le",
        "start": 3784.829,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dites ah mais oui c'est la premi\u00e8re fois",
        "start": 3786.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais vous dites mais restait sur de la",
        "start": 3788.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "glace garde que quelques jours bien s\u00fbr",
        "start": 3790.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais vous comprenez que vous me rendez",
        "start": 3791.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le boomerang des sanctions est-ce que",
        "start": 3793.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'on peut subir et soyez pr\u00eat donc",
        "start": 3795.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ajouter cela absolument \u00eatre pas",
        "start": 3797.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "absolument le g\u00e8ne des tarifs du gaz",
        "start": 3798.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quoi d'autre en mesure d'urgence de",
        "start": 3801.18,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'essence surtout de les sonder sens de",
        "start": 3802.98,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'essence je pense d'accord le gaz non",
        "start": 3804.21,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "oui l\u00e0 alors l\u00e0 on arrive au fond on va",
        "start": 3806.16,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "bloquer mais on va pas bloquer",
        "start": 3810.15,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya un probl\u00e8me des tarifs",
        "start": 3812.21,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie mais alors l\u00e0 \u00e7a demande",
        "start": 3815.49,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "une petite explication mais tr\u00e8s rapide",
        "start": 3819.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'europe voil\u00e0 exactement on a ravi \u00e0",
        "start": 3821.31,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "laisser leur nom mais les gens vont pas",
        "start": 3824.55,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "comprendre l'europe et si vous \u00eates",
        "start": 3826.109,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "aussi rapide que ce n'est pas beau",
        "start": 3827.579,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ce qu'est ce qui s'est pass\u00e9 en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 3829.67,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "nous avions une \u00e9nergie nucl\u00e9aire",
        "start": 3832.17,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "oeuvre des pr\u00e9sidents de gaulle pompidou",
        "start": 3835.339,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "et giscard d'estaing qui l'a mise en",
        "start": 3838.38,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9faut pas oubli\u00e9",
        "start": 3841.079,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "et qui nous donnait une \u00e9nergie peu cher",
        "start": 3842.54,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "et nationales si j'obtiens ind\u00e9pendance",
        "start": 3846.23,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "nationale et nous avons",
        "start": 3849.359,
        "duration": 7.651
    },
    {
        "text": "g\u00e2ch\u00e9 gaspiller cet atout majeur pour",
        "start": 3852.47,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "comme d'habitude se soumettre \u00e0 l'europe",
        "start": 3857.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui a impos\u00e9 deux choses qui a pos\u00e9",
        "start": 3859.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'abord l\u00e0 une fausse concurrence c'est",
        "start": 3862.26,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que edf est oblig\u00e9 de vendre son",
        "start": 3865.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie nucl\u00e9aire pas cher a \u00e0 d \u00e0 d \u00e0 d",
        "start": 3867.329,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "autres groupes qui profitent de notre",
        "start": 3870.0,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie nucl\u00e9aire et pour la vente",
        "start": 3871.92,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "beaucoup plus cher en \u00e9lectricit\u00e9 sur",
        "start": 3873.839,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "tout l'\u00e9lectricit\u00e9 augmentent l\u00e0 et en",
        "start": 3875.579,
        "duration": 6.731
    },
    {
        "text": "plus on a on a arrim\u00e9 si vous voulez les",
        "start": 3878.11,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "tarifs de l'\u00e9nergie fran\u00e7ais de",
        "start": 3882.31,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 l'europe or or",
        "start": 3884.26,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'allemagne a d\u00e9cid\u00e9 il ya quelques",
        "start": 3887.7,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es pour des raisons politiciennes",
        "start": 3890.83,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "avec les verts madame merkel a d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 3892.33,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "supprimer d'arr\u00eater les toute \u00e9nergie",
        "start": 3895.83,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire chez elle le r\u00e9sultat c'est",
        "start": 3899.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'elle a mis des \u00e9oliennes vous",
        "start": 3901.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "connaissez le probl\u00e8me des \u00e9oliennes",
        "start": 3903.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est que nous ne sommes que 25% alto",
        "start": 3904.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'incapacit\u00e9 voil\u00e0 quand il n'y a pas de",
        "start": 3907.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vent il n'y a pas de vent donc ya pas",
        "start": 3909.1,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie donc qu'est ce qu'on fait",
        "start": 3910.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'est ce que fait madame merkel elle va",
        "start": 3911.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chercher elle faisait madame merkel elle",
        "start": 3913.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "allait chercher dans les usines et dans",
        "start": 3915.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'est dans les centrales \u00e0 charbon et le",
        "start": 3917.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gaz le fameux gaz russe qui dont elle",
        "start": 3919.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est d\u00e9pendante dont l'allemagne et des",
        "start": 3922.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moments \u00e0 60% \u00e7a pose un probl\u00e8me",
        "start": 3923.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bon joueur d'evian et socialement oui",
        "start": 3926.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais le r\u00e9sultat c'est que le prix du",
        "start": 3928.54,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "gaz augmente",
        "start": 3931.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pour alimenter tout cela avec la guerre",
        "start": 3933.39,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "en ukraine \u00e7a va \u00eatre encore dix fois",
        "start": 3936.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pire qu'est ce qui se passe nous comme",
        "start": 3937.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous sommes branch\u00e9s sur ce tarif l\u00e0",
        "start": 3939.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "allemand et ce tarif du gaz et bien",
        "start": 3942.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'autres prix d'\u00e9lectricit\u00e9 donc c'est",
        "start": 3944.71,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "carr\u00e9ment l'otage en europe 1 nous a",
        "start": 3946.06,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "servi un homme l\u00e0 o\u00f9 vous le bayer ben",
        "start": 3947.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ali s'est rapidement offre donc certes",
        "start": 3949.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a \u00e7a vous fait poser mais pas",
        "start": 3951.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sortir quoi je vais le d\u00e9nomme comit\u00e9 si",
        "start": 3952.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pas les siens sa no no no",
        "start": 3954.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "madama books apprendre \u00e0 tomber yakari",
        "start": 3956.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fier il savait le tarif de la reine oui",
        "start": 3959.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le sait le tarif dont je parlais kiki",
        "start": 3960.64,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "qui oblige edf \u00e0 vendre",
        "start": 3963.13,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "son son son de son \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 des",
        "start": 3965.97,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "groupes mais \u00e0 son \u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "start": 3969.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas cher qu'est-ce que \u00e7a oblige \u00e7a",
        "start": 3971.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "oblige edf d\u00e9sormais comme elle en a",
        "start": 3974.05,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plus puisqu'elle l'a vendue \u00e0 42 euros",
        "start": 3976.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui se passe eh ben elle va",
        "start": 3979.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'acheter \u00e0 250 euros \u00e0 300 euros merci",
        "start": 3981.16,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pour nous c'est bien g\u00e9nie de la finance",
        "start": 3984.07,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "en france donc le r\u00e9sultat c'est que si",
        "start": 3987.25,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "on supprime \u00e7a eh ben edf gardera son",
        "start": 3990.31,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie nucl\u00e9aire et pour \u00e0 la vendre",
        "start": 3993.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "moins cher aux fran\u00e7ais c'est tout ce",
        "start": 3995.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que je dis il faut sortir de ce tarif",
        "start": 3997.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "imb\u00e9cile de la reine il ya aussi des",
        "start": 3999.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sangliers remet pour le nucl\u00e9aire mais",
        "start": 4001.68,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "\u00e7a j'ai vu que monsieur macron",
        "start": 4003.45,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "millet absolu sur ma proposition c'est \u00e0",
        "start": 4005.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dire revenus avoir pardonn\u00e9 mois apr\u00e8s",
        "start": 4007.31,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "avoir ferm\u00e9 sa lane apr\u00e8s avoir annonc\u00e9",
        "start": 4009.74,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "un plan de fermeture de 12 centrale",
        "start": 4013.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire en 2018 aujourd'hui ils",
        "start": 4015.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "annoncent un internement d\u00fb balancer",
        "start": 4017.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans l'autre sens l\u00e0 c'est \u00e7a ou le",
        "start": 4019.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "saluer ce mouvement \u00e7a lui plaise ou non",
        "start": 4021.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "non non c'est pas en retour non non non",
        "start": 4023.57,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "non rien au cra de magnan non mais on",
        "start": 4027.05,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "peut s'amuser des changements de pied de",
        "start": 4029.18,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "monsieur macron comme d'autres mais l\u00e0",
        "start": 4032.0,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est grave parce que ce n'est pas de la",
        "start": 4035.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "petite politique on peut s'amuser j'ai",
        "start": 4037.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 journaliste politique pendant trente",
        "start": 4039.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ans \u00e7a m'amusait beaucoup mais l\u00e0 c'est",
        "start": 4041.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "grave parce que \u00e7a \u00e7a \u00e0 saccager notre",
        "start": 4042.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re nucl\u00e9aire nous ne sommes plus",
        "start": 4045.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les meilleurs dans le monde nous en",
        "start": 4046.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sommes \u00e0 demander des conseils aux",
        "start": 4048.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "chinois pour voir comment ils ont fait",
        "start": 4049.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour les pierres qu'on leur a fabriqu\u00e9",
        "start": 4051.05,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "non \u00e7a c'est vraiment grave si vous",
        "start": 4054.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voulez et aujourd'hui la bouche en coeur",
        "start": 4055.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "monsieur macron vient nous dire ah bah",
        "start": 4057.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je vais je vais construire six centrales",
        "start": 4059.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires et des pluies temps plus",
        "start": 4061.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est marrant j'ai propos\u00e9 14,6 +8 \u00e7a",
        "start": 4062.33,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "fait quatorze autres",
        "start": 4065.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous savez un dernier mot activement",
        "start": 4066.58,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "parce qu'apr\u00e8s on avance mois dernier",
        "start": 4069.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mot que je voudrais vous je suis s\u00fbr que",
        "start": 4070.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a va vous int\u00e9resser je suis all\u00e9 il ya",
        "start": 4072.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quinze jours visiter l'usin\u00e9 de",
        "start": 4074.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fessenheim la fameuse fessenheim que",
        "start": 4076.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e2con a ferm\u00e9 d'un trait de",
        "start": 4079.19,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "plume je vous assure c'est poignant",
        "start": 4080.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pourquoi je vous dis \u00e7a parce que vous",
        "start": 4083.53,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "savez c'est la plus vieille centrale",
        "start": 4086.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire de france 72 71 mais \u00e0",
        "start": 4087.44,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur c'est flou c'est flambant",
        "start": 4091.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "neuf donc vous allez l'ouvrir \u00e0 \u00e9coutez",
        "start": 4093.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moi je vais vous dire si c'est possible",
        "start": 4096.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "oui juste les sanctions concernant la",
        "start": 4097.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "russie vont impacter les entreprises",
        "start": 4100.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises qui sont implant\u00e9es en russie",
        "start": 4102.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cond\u00e9 march\u00e9 en russie qu'est ce que",
        "start": 4104.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous leur dites \u00e0 ces entreprises",
        "start": 4107.09,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises m'a tant pis vous vous",
        "start": 4108.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "asseyez sur votre chiffre d'affaires",
        "start": 4109.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais il faut voir il va falloir tenir le",
        "start": 4111.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "coup face au franc comprenez pourquoi je",
        "start": 4114.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous dis qu'il faut vite faire la paix",
        "start": 4115.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on va avoir des probl\u00e8mes tout le temps",
        "start": 4117.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et moi je ne veux pas cela donc",
        "start": 4118.94,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "il faut vite faire la paix mais l\u00e0",
        "start": 4121.22,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes oui mais total vous savez",
        "start": 4124.12,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "si si si \u00e0 une mont\u00e9e aux extr\u00eames total",
        "start": 4128.96,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "de lui m\u00eame",
        "start": 4132.08,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "devoir fermer rapatri\u00e9s et c'est de lui",
        "start": 4133.96,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "m\u00eame parce qu'il y avait une pression",
        "start": 4137.259,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 4138.339,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "\u00e7a se passe comme \u00e7a aujourd'hui vous",
        "start": 4139.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les aider ces entreprises verra parce",
        "start": 4141.1,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 je trouve que on a aid\u00e9 beaucoup",
        "start": 4143.23,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "vous savez moi je suis \u00e9conome des",
        "start": 4145.239,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "deniers publics et j'\u00e9valuerai au fur et",
        "start": 4148.569,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "\u00e0 mesure parce que d\u00e9j\u00e0 monsieur macron",
        "start": 4151.089,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 le p\u00e8re no\u00ebl 1 il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 4153.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reux avec le son fameux quoi qu'il",
        "start": 4156.67,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "en co\u00fbte mais on \u00e7a va nous co\u00fbter aussi",
        "start": 4158.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la dette s'accumule les d\u00e9ficits",
        "start": 4160.239,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "s'accumulent vous savez monsieur macro",
        "start": 4163.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est quand m\u00eame le recordman et de la",
        "start": 4165.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "b\u00eate plus de 2000 milliards d'euros et",
        "start": 4167.89,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "on oublie toujours des d\u00e9ficits",
        "start": 4169.66,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "commerciaux inciter les autres chiffres",
        "start": 4172.029,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ou vous pr\u00e9f\u00e9rez atrocement noircir un",
        "start": 4173.529,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "tableau 85 milliards d'euros de d\u00e9ficit",
        "start": 4176.14,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "commercial c'est un record m sociaux",
        "start": 4179.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lance \u00e9galement la croissance le reste",
        "start": 4182.29,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "non la croissance tr\u00e8s bonne ch\u00f4mage",
        "start": 4184.33,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "attendez vous voulez qu'on en parle de",
        "start": 4186.9,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "minutes bien s\u00fbr tr\u00e8s bonne croissance",
        "start": 4189.37,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "en 2021 7 13%",
        "start": 4190.69,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je vous rappelle quand m\u00eame qu'en 2020",
        "start": 4194.37,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait moins 8% oui donc moi je pense",
        "start": 4196.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que c'est un rattrapage ce n'est pas lui",
        "start": 4198.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faire injure non c'est \u00e0 rattraper en",
        "start": 4200.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "soyant factuel puisque l'allemagne mais",
        "start": 4202.3,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi je suis d'accord je suis",
        "start": 4203.83,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'alban mais l'allemagne avait moins",
        "start": 4205.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 certes le ch\u00f4mage le ch\u00f4mage",
        "start": 4206.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "laissent oui il y a une \u00e0 une",
        "start": 4209.32,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "am\u00e9lioration",
        "start": 4210.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mentir il y \u00e0 une am\u00e9lioration mais",
        "start": 4211.86,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "attention il y \u00e0 une am\u00e9lioration dans",
        "start": 4214.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tous les pays d'europe donc en fait nous",
        "start": 4216.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'avons pas si vous voulez nous \u00e9tions",
        "start": 4219.73,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "je crois 20e 21e",
        "start": 4220.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour le niveau de ch\u00f4mage et nous sommes",
        "start": 4223.65,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "rest\u00e9s \u00e0 la m\u00eame place quand m\u00eame qu'on",
        "start": 4225.79,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "a perdu une place anecdotique mais c'est",
        "start": 4227.05,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "pour vous dire que il ya du mieux",
        "start": 4230.469,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "vous savez c'est le fameuse phrase quand",
        "start": 4232.35,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "je me quand je quand je me regarde je",
        "start": 4234.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m'inqui\u00e8te quand je me compare je me",
        "start": 4236.95,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "rassure sa belle \u00e0 celle inverse un",
        "start": 4238.39,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "constat loin je me regarde je me rassure",
        "start": 4239.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et quand je me compare je m'inqui\u00e8te un",
        "start": 4241.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peu et surtout je vais vous dire",
        "start": 4243.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "franchement le chiffre le plus terrible",
        "start": 4244.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pour emmanuel macron vraiment et dont on",
        "start": 4247.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne parle jamais je le crois que le seul",
        "start": 4249.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 en parler c'est la position ext\u00e9rieure",
        "start": 4251.5,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nette en deux mots la beauce internet",
        "start": 4254.11,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "est la diff\u00e9rence entre ce qu'on poss\u00e8de",
        "start": 4257.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sur les autres",
        "start": 4258.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'ail\u00e9 les usines les immeubles et tout",
        "start": 4260.8,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a c est ce que les autres poss\u00e8dent sur",
        "start": 4263.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nous nous sommes aujourd'hui \u00e0 - 6 195",
        "start": 4264.87,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "milliards de roue en n\u00e9gatif donc les",
        "start": 4268.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "gens les \u00e9trangers nous poss\u00e8dent et",
        "start": 4271.32,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour vous donner \u00e7a fait 30 % du pib",
        "start": 4274.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 35% la commission europ\u00e9enne",
        "start": 4276.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous mettra en alerte c'est un signal ya",
        "start": 4278.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le dire et pour vous donner un dernier",
        "start": 4280.38,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "exemple l\u00e0 pour notre comparaison les",
        "start": 4283.08,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "allemands sont \u00e0 plus de 1700 milliards",
        "start": 4285.96,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "d'euros voyez la diff\u00e9rence le pr\u00e9sident",
        "start": 4289.83,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dacquois indique allait tenter de faire",
        "start": 4293.04,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "revenir la souverainet\u00e9",
        "start": 4295.29,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est bien parce que et c'est ce",
        "start": 4297.83,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "que je voulais vous dire tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4301.02,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "si je puis me permettre",
        "start": 4302.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il veut refaire venir la souverainet\u00e9 il",
        "start": 4303.29,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend les fronti\u00e8res de l'ukraine et",
        "start": 4306.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les fronti\u00e8res en g\u00e9n\u00e9ral il explique",
        "start": 4309.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que il est \u00e0 leur tour du tragique en",
        "start": 4311.76,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "europe voyez ces trois concepts l\u00e0 que",
        "start": 4314.01,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "je que j'annonce que je d\u00e9fends depuis",
        "start": 4318.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es et dont il s'est moqu\u00e9",
        "start": 4320.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es pour lui la",
        "start": 4322.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 c'\u00e9tait plus rien il",
        "start": 4324.12,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fallait une souverainet\u00e9 europ\u00e9enne pour",
        "start": 4325.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lui les fronti\u00e8res c'est est d\u00e9pass\u00e9 il",
        "start": 4326.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "a refus\u00e9 de fermer les fronti\u00e8res m\u00eame",
        "start": 4328.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "au temps du coc vide et puis le tragique",
        "start": 4330.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous comprenez c'\u00e9tait un post moderne",
        "start": 4333.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "monsieur macro nous \u00e9tions il a tragique",
        "start": 4335.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de l'histoire de ce que je me suis",
        "start": 4338.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "insult\u00e9 les discours consid\u00e9r\u00e9 m\u00eame",
        "start": 4339.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "conception cgt il consid\u00e9rait que",
        "start": 4342.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais dans une conception",
        "start": 4345.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "apocalyptique de l'histoire et que nous",
        "start": 4346.32,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e9tions sortis du tragique je d\u00e9couvre et",
        "start": 4349.08,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avec plaisir que tu il comprend",
        "start": 4352.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "maintenant et d'autres avec lui ce que",
        "start": 4354.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je disais depuis des ann\u00e9es aux visions",
        "start": 4357.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "anti namur on va en parler tout \u00e0",
        "start": 4358.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'heure de cette visite hors de question",
        "start": 4359.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur le pouvoir d'achat \u00e0 prendre sur la",
        "start": 4361.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "prime allons-y la prime z\u00e9ro charge pour",
        "start": 4363.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s vous propose eric zemmour",
        "start": 4365.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "donc que les entreprises puissent verser",
        "start": 4366.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en fait aux salari\u00e9s des primes 100%",
        "start": 4368.1,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalis\u00e9es et sans cotisation jusqu'\u00e0",
        "start": 4369.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent de trois mois de salaire au",
        "start": 4372.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fond ce serait un peu la fin des hausses",
        "start": 4375.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de salaires remplac\u00e9s par des primes des",
        "start": 4377.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "certains sans compter l'asphyxient",
        "start": 4379.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "progressive de la s\u00e9cu et de l'\u00e9tat",
        "start": 4381.39,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "alors j'entends tr\u00e8s bien c'est critique",
        "start": 4383.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je l'entends tr\u00e8s bien je vais vous",
        "start": 4386.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre si vous me permettez pourquoi",
        "start": 4387.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je fais cela",
        "start": 4390.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que depuis des mois je sillonne la",
        "start": 4391.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "france je rencontre vraiment beaucoup de",
        "start": 4394.08,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "gens et",
        "start": 4396.33,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "tous me disent patron comme salari\u00e9 en",
        "start": 4398.0,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "france le salaire est trop bas le",
        "start": 4403.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "salaire net est trop bas mais les",
        "start": 4405.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "patrons me r\u00e9pondent oui mais le salaire",
        "start": 4407.55,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "brut",
        "start": 4408.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "charg\u00e9 nous co\u00fbte trop cher donc il faut",
        "start": 4409.68,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "en sortir",
        "start": 4412.02,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "toutes les mesures",
        "start": 4412.76,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9crites tout \u00e0 l'heure par votre",
        "start": 4415.1,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "excellent journaliste vont dans ce sens",
        "start": 4417.81,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "l\u00e0 comment augmenter le salaire net sans",
        "start": 4420.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "alourdir le salaire brut",
        "start": 4422.63,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "le salaire oui c'est \u00e7a le salaire brut",
        "start": 4425.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "charg\u00e9 comme on dit on va dire avec les",
        "start": 4427.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sharks toutes les mesures pouvaient",
        "start": 4428.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "reprendre tout apr\u00e8s les unes apr\u00e8s les",
        "start": 4431.16,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "autres et celle ci aussi",
        "start": 4432.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose que me disent les patrons",
        "start": 4434.51,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "j'aimerais beaucoup donn\u00e9 des primes aux",
        "start": 4436.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s les plus m\u00e9ritants mais",
        "start": 4439.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "imaginez je donne une prime de 3000",
        "start": 4440.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "euros \u00e7a me co\u00fbte moi 2000 de plus",
        "start": 4443.19,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "imaginez je donne une prime de 5000",
        "start": 4445.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "euros \u00e7a me co\u00fbte mois 4000 de plus moi",
        "start": 4447.239,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "je ne d\u00e9pense pas 9000 quand j'ai envie",
        "start": 4449.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de d\u00e9penser 5000 voyez j'entends que \u00e7a",
        "start": 4451.05,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "donc je me dis il faut trouver une",
        "start": 4453.0,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "solution",
        "start": 4455.489,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 l'id\u00e9e de la prime",
        "start": 4456.98,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "vous me dites et je vous avez tout \u00e0",
        "start": 4459.17,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "fait raison dans ce cas l\u00e0 ils vont plus",
        "start": 4461.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires jaugeant temps",
        "start": 4464.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais il faut savoir d'o\u00f9 l'on parle",
        "start": 4465.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "depuis vingt ans il y a eu une",
        "start": 4467.28,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "augmentation de salaire de 0,6 pour cent",
        "start": 4470.34,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "par an en v\u00e9rit\u00e9 il ya plus",
        "start": 4473.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'augmentation de salaire en france",
        "start": 4474.989,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "depuis 20 ans \u00e7a ne veut pas dire qu'il",
        "start": 4476.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ne faut pas pousser pour qu'il y en ait",
        "start": 4477.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "non oui mais bien mais vous vois je vous",
        "start": 4478.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ai je veux r\u00e9pondre vous avez compris ma",
        "start": 4480.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "logique le m\u00e9rite et pas de charges",
        "start": 4482.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sociales pour l'asphyxient de la",
        "start": 4484.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale l\u00e0 je pense",
        "start": 4486.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "effectivement que c'est une question",
        "start": 4488.91,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "fondamentale",
        "start": 4490.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de protection sociale est",
        "start": 4491.69,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ob\u00e8se nous sommes les recordmans du",
        "start": 4494.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "monde des d\u00e9penses sociales plus de 800",
        "start": 4496.89,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "milliards +2 30% de notre pipe c'est une",
        "start": 4499.38,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "horreur c'est pourquoi d'apr\u00e8s moi pour",
        "start": 4503.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "deux raisons 1 nous avons un syst\u00e8me",
        "start": 4505.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "social ouvert au monde entier et c'est",
        "start": 4507.84,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une folie 2 nous ne sommes pas rigoureux",
        "start": 4510.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dans la gestion dans la lutte contre la",
        "start": 4513.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fraude sociale etc donc je veux lutter",
        "start": 4515.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contre les deux et non pas parce qu'il",
        "start": 4517.77,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "ya",
        "start": 4520.92,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "tout le monde reconna\u00eet qu'on d\u00e9pense",
        "start": 4521.81,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment mais la gauche dit c'est pas",
        "start": 4523.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "grave on s'endette on s'en moque et la",
        "start": 4527.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "droite disait parce que maintenant elles",
        "start": 4529.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'ont pu le dire eh ben \u00e7a fait rien on",
        "start": 4531.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "va r\u00e9duire la protection sociale de tous",
        "start": 4533.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais moi je ne dis ni l'un ni",
        "start": 4535.34,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "l'autre jeudi il faut",
        "start": 4537.59,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "enlever la solidarit\u00e9 nationale aux",
        "start": 4541.3,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers vous savez le syst\u00e8me social",
        "start": 4544.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "repose sur deux piliers le premier",
        "start": 4546.71,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "pilier",
        "start": 4548.87,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "l'assurance",
        "start": 4550.0,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "l'assurance maladie le la retraite on",
        "start": 4551.56,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "cotise on travaille on cotise et donc on",
        "start": 4556.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a le droit \u00e0 des remboursements \u00e7a je ne",
        "start": 4558.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "touche pas fran\u00e7ais commencent \u00e0",
        "start": 4560.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers jeunes est d'accord en",
        "start": 4562.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "revanche il ya la solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 4563.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sert des d\u00e9penses qui sont financ\u00e9s par",
        "start": 4566.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t qui sont financ\u00e9s par l'\u00e9tat et",
        "start": 4567.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui repr\u00e9sente l'expression de la",
        "start": 4569.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale d'ailleurs il",
        "start": 4571.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "auparavant",
        "start": 4573.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jusqu'aux ann\u00e9es 90 a \u00e0 peu pr\u00e8s je me",
        "start": 4575.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "souviens d'ailleurs quand j'\u00e9tais",
        "start": 4577.43,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant \u00e0 sciences po on apprenait",
        "start": 4578.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "toutes les les",
        "start": 4579.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les allocations sociales qui \u00e9tait",
        "start": 4583.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9 aux fran\u00e7ais soit tr\u00e8s bien dans",
        "start": 4585.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mes cours de droit social y avait \u00e7a \u00e7a",
        "start": 4587.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "existait et puis petit \u00e0 petit on a",
        "start": 4590.15,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement",
        "start": 4591.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 cette distinction entre le",
        "start": 4593.53,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et l'\u00e9tranger moi je veux la",
        "start": 4596.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir et je veux si vous voulez",
        "start": 4599.24,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9server aux fran\u00e7ais le rsa",
        "start": 4601.28,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "les locations logement les allocations",
        "start": 4605.98,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "familiales rallye le minimum vieillesse",
        "start": 4608.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bien derni\u00e8re question sur ce sujet",
        "start": 4610.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avant de passer les grosses sommes \u00e0",
        "start": 4611.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "hautem je pense \u00e9conomiser 20 milliards",
        "start": 4613.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'euros une mesure sur laquelle vous ne",
        "start": 4615.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "revenez pas c'est l'imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 4617.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a je ne je\u00fbne \u00e0 pajot cij marine",
        "start": 4619.07,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le pen de le r\u00e9tablir elle veut r\u00e9tablir",
        "start": 4622.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement c'est \u00e7a non parce que",
        "start": 4624.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "monsieur macron la division dont elle",
        "start": 4627.08,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "veut r\u00e9tablir l'ancien mentionne un",
        "start": 4628.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "communiqu\u00e9 non mais c'est normal c'est",
        "start": 4630.19,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "une moue diff\u00e9rence majeure avec madame",
        "start": 4633.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le pen est mauvais dans une logique de",
        "start": 4635.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lutte des classes oui et vous est-ce que",
        "start": 4637.19,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas dans la logique du",
        "start": 4638.6,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent des riches ah non moi je suis",
        "start": 4639.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans une logique de non pas du tout je",
        "start": 4641.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous assure sont des maliens je pose une",
        "start": 4643.37,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "question mais bien s\u00fbr",
        "start": 4644.78,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "je suis dans une logique de refus de la",
        "start": 4646.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "lutte des classes je pense que nous",
        "start": 4649.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "devons rassembler les fran\u00e7ais qu'ils",
        "start": 4651.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "soient salari\u00e9s aux patrons qu'il soit",
        "start": 4653.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "petit brou qu'ils soient riches ou plus",
        "start": 4655.05,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "modestes et je pense que le d'abord le",
        "start": 4657.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur la fortune ne rapportaient",
        "start": 4660.0,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "rien apport\u00e9 deux milliards",
        "start": 4662.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est uniquement \u00e7a fait fuir beaucoup",
        "start": 4665.06,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "de gens ais\u00e9s qui mettent leur argent",
        "start": 4668.34,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ailleurs donc aujourd'hui l'imp\u00f4t sur la",
        "start": 4670.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fortune aujourd'hui qui paye la potion",
        "start": 4674.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ce sont des gens qui ont cr\u00e9\u00e9 ce",
        "start": 4675.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moyenne il ya quelques riches arri\u00e8re il",
        "start": 4678.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ya quelques riches qui vont corps mais",
        "start": 4680.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "surtout des gens qui ont vu le prix de",
        "start": 4682.29,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'immobilier explosent et des gens",
        "start": 4685.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ais\u00e9s qui ont les moyens",
        "start": 4688.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'acheter un appartement dans une grande",
        "start": 4689.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ville \u00e0 paris ou ailleurs mais pas",
        "start": 4691.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "seulement vous connaissez la fameuse",
        "start": 4693.12,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "histoire de l'\u00eele de r\u00e9",
        "start": 4694.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "modeste mais bon c'est une caricature",
        "start": 4697.49,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "mais m\u00eame \u00e0 paris des appartements qui",
        "start": 4699.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui qui qui co\u00fbtait un prix modeste il",
        "start": 4701.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ya 20 ans aujourd'hui sont tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s",
        "start": 4704.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sont rentr\u00e9s donc ce que je propose moi",
        "start": 4706.59,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 4708.93,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "sortir justement cette r\u00e9sidence",
        "start": 4710.24,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "principale de l'\u00eele de la peau sur la",
        "start": 4713.0,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "porte une fois la partie pouvoir d'achat",
        "start": 4716.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "passe \u00e0 la troisi\u00e8me partie \u00e7a oui nous",
        "start": 4719.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "allons venir plus sp\u00e9cifiquement \u00e0",
        "start": 4721.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent eric zemmour \u00e0 votre projet",
        "start": 4722.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "votre programmes sur l'immigration la",
        "start": 4724.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "simulation vous proposez r\u00e8glement",
        "start": 4726.3,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "notamment l'arr\u00eat de l'immigration",
        "start": 4729.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale et ill\u00e9gale on va en parler avec",
        "start": 4730.28,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "notre journaliste gauthier le bret qui",
        "start": 4732.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "va pr\u00e9ciser \u00e0 la fois les \u00e9l\u00e9ments par",
        "start": 4734.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 \u00e7a est votre philosophie",
        "start": 4736.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale c\u00f4tier oui on a \u00e9voqu\u00e9 et",
        "start": 4737.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "raymond les r\u00e9fugi\u00e9s ukrainien que vous",
        "start": 4740.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne voulez pas accueillir en france et",
        "start": 4742.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plus largement vous voulez limiter",
        "start": 4744.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "drastiquement le droit d'asile et que la",
        "start": 4745.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "demande d'asile se fasse obligatoirement",
        "start": 4748.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans le pays d'origine vous voulez",
        "start": 4750.54,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "stopper le regroupement familial",
        "start": 4752.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "supprimer le droit du sol et vous avez",
        "start": 4754.58,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9voquer supprimer les aides",
        "start": 4756.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sociales aux \u00e9trangers extra europ\u00e9ens",
        "start": 4759.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comme le rsa comme les allocations",
        "start": 4761.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "familiales supprimer \u00e9galement l'aide",
        "start": 4763.2,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale d'\u00e9tat et renvoyer les",
        "start": 4765.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers sans emploi depuis six mois",
        "start": 4768.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "j'ajoute sur un plan judiciaire expulser",
        "start": 4770.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les d\u00e9linquants et criminels \u00e9trangers",
        "start": 4773.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et d\u00e9choir de la niacine de la",
        "start": 4775.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise les criminels et",
        "start": 4777.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants r\u00e9cidivistes binationaux qui",
        "start": 4779.61,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "seront eux aussi si vous arrivez \u00e0",
        "start": 4781.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e expuls\u00e9 merci gauthier le",
        "start": 4783.119,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pr\u00eatre dans l'ordre on va reprendre",
        "start": 4785.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "notamment dans ses propositions leur",
        "start": 4786.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat du regroupement familial on a",
        "start": 4790.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question aux fran\u00e7ais faut-il",
        "start": 4791.55,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "supprimer le regroupement familial que",
        "start": 4793.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous proposez \u00e0 cette question et bien",
        "start": 4795.329,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ont r\u00e9pondu 52% d'entre",
        "start": 4797.46,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "elles seulement sont favorables \u00e0 cette",
        "start": 4800.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "suppression du regroupement familial",
        "start": 4803.039,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous allez \u00e0 rebours de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4804.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise chaque ans 211 a pas",
        "start": 4806.309,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'incident majeur une majorit\u00e9 mais je",
        "start": 4808.53,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 pouvoir les arr\u00eater mais je vous",
        "start": 4811.019,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "avez raison je vous accorde que",
        "start": 4813.449,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "d'habitude sur ce genre de sujet j'ai \u00e0",
        "start": 4815.19,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s entre 65 et 70% vous avez",
        "start": 4817.44,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "raison c'est moins \u00e9lev\u00e9 je pense que",
        "start": 4820.289,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais mais c'est ce que j'ai dit",
        "start": 4822.96,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure les fran\u00e7ais sont des",
        "start": 4825.3,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "gens g\u00e9n\u00e9reux des gens humains et je les",
        "start": 4828.3,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "aime pour \u00e7a",
        "start": 4831.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'aime les fran\u00e7ais pour \u00e7a ils sont",
        "start": 4832.76,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et ils ont toujours \u00e9t\u00e9 comme",
        "start": 4835.44,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a dans leur histoire",
        "start": 4837.179,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reux enthousiaste aimant l'autre il",
        "start": 4838.34,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "ya c'est le peuple moi raciste du monde",
        "start": 4841.829,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "donc on sait que vous aimez plus la",
        "start": 4843.329,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "france que les fran\u00e7ais mais c'est une",
        "start": 4844.499,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "cette offre un slogan \u00e7a voyez c'est une",
        "start": 4846.389,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "facilit\u00e9 de langage journalistique ou de",
        "start": 4849.57,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui",
        "start": 4851.61,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qui cherche ses \u00e9l\u00e9ments de langage dans",
        "start": 4853.619,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "la presse donc voila moi j'aime les",
        "start": 4855.809,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je les aime comme \u00e7a mais mon",
        "start": 4860.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de chef de l'\u00e9tat c'est m\u00eame de les",
        "start": 4862.32,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger contre leur g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 quand",
        "start": 4865.17,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "romain rouy pas contre eux m\u00eames contre",
        "start": 4868.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "leur g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 parce que la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9",
        "start": 4870.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parfois et dangereuse il faut simplement",
        "start": 4872.01,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "un homme d'\u00e9tat justement c'est celui",
        "start": 4874.32,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "qui dit voil\u00e0 il faut faire attention \u00e0",
        "start": 4876.239,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "nos \u00e0 nos qualit\u00e9s m\u00eame parce que nous",
        "start": 4878.789,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sommes en danger parce que la france est",
        "start": 4881.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en danger moi ce que je veux c'est",
        "start": 4883.499,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "justement que la france continue \u00e0 \u00eatre",
        "start": 4885.09,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "la france bien et pour cela ce qu'on",
        "start": 4887.039,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "peut encore d\u00e9cliner vos propositions",
        "start": 4888.989,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "eric zemmour autre point de votre",
        "start": 4890.55,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "programme c'est la suppression du droit",
        "start": 4892.199,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "du sol vous souhaitez abroger le droit",
        "start": 4893.789,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "du sol pour emp\u00eacher des enfants n\u00e9s en",
        "start": 4896.55,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "france de parents \u00e9trangers d'obtenir la",
        "start": 4898.949,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 de fran\u00e7aise de mani\u00e8re",
        "start": 4901.289,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "automatique l\u00e0 encore regardons notre",
        "start": 4903.09,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "sondage ce sujet vous allez voir il est",
        "start": 4904.65,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "partag\u00e9 l\u00e0 encore on va on va le voir",
        "start": 4907.01,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l\u00e0 encore partagez la vraie",
        "start": 4910.619,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "question derri\u00e8re le droit du sol c'est",
        "start": 4913.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "que l'on vous pose c'est qu'est ce",
        "start": 4915.34,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'\u00eatre fran\u00e7ais pour vous irez x\u00e9non",
        "start": 4916.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "recommande devient ton fran\u00e7ais de votre",
        "start": 4918.1,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "point de vue d'abord",
        "start": 4920.05,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "je supprime le droit du sol parce que il",
        "start": 4922.29,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "est devenu une des des armes du grand",
        "start": 4926.23,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "emplacement",
        "start": 4929.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "simplement quand des gens et m\u00eame je",
        "start": 4930.57,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "dirais du ressentiment anti fran\u00e7ais il",
        "start": 4933.73,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de gens qui sont fran\u00e7ais",
        "start": 4936.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comme malgr\u00e9 eux et qui d\u00e9teste la",
        "start": 4937.77,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "france et \u00e7a je ne le supporte plus",
        "start": 4940.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce qu'ils se sentent ostracis\u00e9 ni \u00e0",
        "start": 4943.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cart de la soci\u00e9t\u00e9 il ne croit pas je",
        "start": 4944.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "crois c'est ce qu'il ne recevra que il",
        "start": 4946.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ils d\u00e9testent la france pour des tas de",
        "start": 4948.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "raisons pourraient revenir \u00e0 la",
        "start": 4950.23,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "colonisation pourrait revenir aussi \u00e0 la",
        "start": 4952.06,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "propagande de la gauche qui montre la",
        "start": 4955.989,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "france depuis 40 ans le jour le plus",
        "start": 4959.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "noir et donc tous ces enfants on ne leur",
        "start": 4961.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "a pas appris \u00e0 l'\u00e9cole on n'aura pas",
        "start": 4963.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "appris devant leur \u00e9cran de t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 4965.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ne leur a pas appris dans les films \u00e0",
        "start": 4967.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aimer la france c'est triste parce que",
        "start": 4968.83,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "moi on m'a appris \u00e0 aimer la france et",
        "start": 4971.62,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "je lui ai rendu au centuple pour moi",
        "start": 4974.37,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "j'ai l'habitude de dire il n'y a rien de",
        "start": 4977.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plus beau que d'\u00eatre le compatriote de",
        "start": 4979.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teaubriant et de blaise pascal il n'y",
        "start": 4980.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "a rien de plus beau pour moi dans ma vie",
        "start": 4982.78,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est le plus beau cadeau qu'on met fait",
        "start": 4984.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'aimer la france aime apprendre \u00e0 aimer",
        "start": 4985.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la france \u00e0 l'\u00e9cole chez mes parents",
        "start": 4987.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "partout dans l'est \u00e0 l'\u00e9poque dans les",
        "start": 4990.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "programmes de t\u00e9l\u00e9vision on n'aura pas",
        "start": 4992.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 cette chance \u00e0 ces gens donc et",
        "start": 4994.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "puis en plus deuxi\u00e8me chose au del\u00e0 de",
        "start": 4995.98,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ddd des conflits de civilisation que",
        "start": 4998.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'\u00e9voquais tout \u00e0 l'heure qui qui sont",
        "start": 5000.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui sont pr\u00e9gnants est de plus en plus",
        "start": 5002.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il y a aussi les moyens modernes c'est \u00e0",
        "start": 5004.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dire que auparavant qu'il y avait le",
        "start": 5007.86,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "droit du sol",
        "start": 5009.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on ne pouvait pas se d\u00e9placer aussi",
        "start": 5011.219,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "facilement on ne pouvait pas venir en",
        "start": 5012.69,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "france aussi facilement et et accoucher",
        "start": 5014.639,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "en france aussi facilement pour",
        "start": 5017.099,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "simplement avoir un enfant fran\u00e7ais et",
        "start": 5018.63,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "avoir quitte les aides etc et tous les",
        "start": 5020.519,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "droits donc donc il faut absolument",
        "start": 5022.229,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "supprimer ce droit du sol en plus le",
        "start": 5023.909,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "droit du sol \u00e9tait li\u00e9 \u00e0 un moment",
        "start": 5027.21,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "historique de la france il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5030.239,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "instaur\u00e9 l\u00e9galement en 1889 m\u00eame s'il y",
        "start": 5031.499,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avait auparavant des \u00e9l\u00e9ments de droit",
        "start": 5034.769,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du sol mais c'est la grande loi de 1889",
        "start": 5036.809,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pourquoi on l'a fait on l'a fait d'abord",
        "start": 5039.119,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que les allemands font plus",
        "start": 5040.979,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'enfants que nous vous et jean",
        "start": 5042.239,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "peuplement de d\u00e9mographie quand on",
        "start": 5043.499,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "attend la guerre et donc on veut que les",
        "start": 5045.69,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "enfants de d'italiens surtout \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 5048.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "deviennent fran\u00e7ais fassent leur service",
        "start": 5051.11,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "militaire et puis une anecdote qui va",
        "start": 5053.01,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "vous amuser \u00e0 l'\u00e9poque les petits",
        "start": 5055.679,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les jeunes fran\u00e7ais posait deux",
        "start": 5059.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ans voire oui deux ans de service",
        "start": 5060.539,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "militaire a passe est pass\u00e9 \u00e0 3 ans et",
        "start": 5062.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pendant ce temps l\u00e0 les jeunes italiens",
        "start": 5063.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment compter fleurette aux jeunes",
        "start": 5065.28,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "filles dans les villages et les \u00e9pouses",
        "start": 5067.619,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "est et ce \u00e0 provoquer des troubles des",
        "start": 5070.289,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "des rixes et donc pour pour apaiser ceux",
        "start": 5072.929,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on a fait le droit du sol",
        "start": 5076.05,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "autorisation mais un peu loin la naus\u00e9e",
        "start": 5078.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour vous dire que le droit du des",
        "start": 5080.369,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "conditions",
        "start": 5081.96,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "tout ce que je vous ai dis l\u00e0 c'est les",
        "start": 5083.179,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "conditions du droit du sol nous sommes",
        "start": 5085.499,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tous l\u00e0 la saison veut qu'on la guerre \u00e0",
        "start": 5088.079,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'allemagne mais comme vous",
        "start": 5089.519,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chateaubriand blaise pascal et pourquoi",
        "start": 5090.809,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais parce que je vous dis rien",
        "start": 5092.699,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00e0 donner ipes ils ont les m\u00eames",
        "start": 5095.159,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "programmes que l'on n'aura pas donn\u00e9",
        "start": 5096.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "comment ils ont les m\u00eames programmes",
        "start": 5098.67,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "scolaires on a tous les deux n'ont pas",
        "start": 5099.57,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "les m\u00eames pour jusqu'\u00e0 dire que nous",
        "start": 5100.559,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "avions enfin l\u00e0 aujourd'hui un profond \u00e0",
        "start": 5101.519,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "oui tous bien s\u00fbr mais je vous dis il ya",
        "start": 5104.19,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents il ya diff\u00e9rentes causes il",
        "start": 5105.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ya simplement qu' il y \u00e0 un conflit",
        "start": 5107.969,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire entre la civilisation",
        "start": 5110.13,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "islamique et la civilisation fran\u00e7aise",
        "start": 5112.289,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne europ\u00e9enne qui a \u00e9t\u00e9 encore",
        "start": 5114.449,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "raviv\u00e9es par la colonisation par la",
        "start": 5116.909,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "guerre d'alg\u00e9rie etc par refaire toute",
        "start": 5118.65,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "cette histoire est donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 5120.599,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "incons\u00e9quence et une folie des",
        "start": 5122.63,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "dirigeants fran\u00e7ais depuis cinquante ans",
        "start": 5125.489,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "de faire venir autant",
        "start": 5126.989,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "dodo gens issus de l'immigration",
        "start": 5129.15,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "maghr\u00e9bine ou arabo musulmane donc moi",
        "start": 5131.48,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "je veux arr\u00eater cela mais ont donc le",
        "start": 5134.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "droit du sol c'est un moyen d'arr\u00eater",
        "start": 5136.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cela entre autres ce n'est pas le seul",
        "start": 5138.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous avez vu voil\u00e0 on a compris sur les",
        "start": 5140.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "migrations mais notre question pose",
        "start": 5142.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sur un an d'un peu un peu",
        "start": 5143.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'ont pas oubli\u00e9 mais sur lequel on veut",
        "start": 5145.56,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous interrogez votre programme c'est",
        "start": 5147.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'assimilation propose deux fois",
        "start": 5148.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "al\u00e9siens qui si j'ai pas compris magie",
        "start": 5150.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "non combat certains refusent la",
        "start": 5151.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "simulation au sens o\u00f9 vous la d\u00e9crivez",
        "start": 5153.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites un reflux",
        "start": 5155.46,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "d'acide d'\u00eatre assimil\u00e9 l'injonction non",
        "start": 5157.17,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "je vous avez raison c'est une tr\u00e8s bonne",
        "start": 5161.15,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "question ceux qui refusent d'\u00eatre",
        "start": 5163.56,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "assimil\u00e9s et qui sont \u00e9trangers ce",
        "start": 5166.469,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "restaurant \u00e9trangers ne restait",
        "start": 5169.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "deviendront pas fran\u00e7ais ceux qui se",
        "start": 5171.179,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "refusent de oui qu'est-ce que puisque la",
        "start": 5173.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "simulation vous deviendra l'assimilent",
        "start": 5175.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9crit dans le dans le code civil",
        "start": 5177.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "encore aujourd'hui mais on lapide plus",
        "start": 5178.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc l'assimilation redeviendra le",
        "start": 5180.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "crit\u00e8re essentiel de la naturalisation",
        "start": 5183.27,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "et comme il n'y aura plus de",
        "start": 5185.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "regroupement familial de d'immigration",
        "start": 5187.199,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "familiale comme il n'y a plus de droit",
        "start": 5189.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du sol la naturalisation redeviendra le",
        "start": 5190.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "seul moyen de devenir fran\u00e7ais pour un",
        "start": 5193.26,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger par ailleurs pour les fran\u00e7ais",
        "start": 5195.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous voulez me dire d'origine et kiki",
        "start": 5198.21,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "qui refusent l'assimilation \u00e9videmment",
        "start": 5200.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je les les contraindraient pas",
        "start": 5202.739,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "simplement",
        "start": 5204.9,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "jeu",
        "start": 5206.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'essaierai de les",
        "start": 5207.949,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "inciter j'essaierai de les convaincre et",
        "start": 5209.75,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "et encore une fois je j'ai d\u00fb cr\u00e9er",
        "start": 5212.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "leurs enfants j'instruis rey leurs",
        "start": 5215.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enfants \u00e0 l'\u00e9cole dans l'amour de la",
        "start": 5216.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france mais c'est \u00e0 dire vous allez",
        "start": 5219.15,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "changer qu'est ce que vous allez changer",
        "start": 5220.5,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement on comprend bien savez",
        "start": 5221.58,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "quand vous regardez c'est pas \u00e9vident",
        "start": 5223.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait l'amour je l'avais si c'est pas",
        "start": 5224.699,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "non c'est pas \u00e9vident vous avez raison",
        "start": 5227.19,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "mais on l'a fait dans le temps passe et",
        "start": 5228.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les livres \u00e9taient pour \u00e7a les",
        "start": 5230.3,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "programmes scolaires \u00e9taient destin\u00e9s \u00e0",
        "start": 5232.44,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "cela",
        "start": 5233.969,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "si vous voulez vous savez la fameuse",
        "start": 5234.77,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "phrase sous la troisi\u00e8me r\u00e9publique tu",
        "start": 5237.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dois aimer la france car la nature l'a",
        "start": 5239.37,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "fait belle et l'histoire l'a fait grande",
        "start": 5241.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 si vous voulez aujourd'hui on leur",
        "start": 5242.989,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "dit le contraire on leur dit la nature",
        "start": 5245.79,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "ne l'a ne la fais le les paysans sont",
        "start": 5248.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des monstres avec leurs produits",
        "start": 5252.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chimiques et le et l'histoire de france",
        "start": 5254.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et est une suite de crimes voil\u00e0 ce",
        "start": 5256.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on leur apprend aux enfants moi je",
        "start": 5258.66,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "sais j'ai des enfants j'ai vu leur",
        "start": 5259.98,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "programme scolaire aussi",
        "start": 5261.0,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ils ont pass\u00e9 un",
        "start": 5263.78,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "grand pas que les paysans sont d\u00e8s",
        "start": 5265.88,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "maintenant et je plaisantais parler de",
        "start": 5267.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e9videmment on leur dit on",
        "start": 5269.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "leur dit que yahia que des probl\u00e8mes etc",
        "start": 5271.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais pour l'histoire on leur apprend que",
        "start": 5273.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "souvent que les fastes noire de",
        "start": 5276.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'histoire on va toujours montr\u00e9 le la",
        "start": 5277.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "face noire de l'histoire moi je pense",
        "start": 5280.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que analyser toute l'histoire dans toute",
        "start": 5282.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sa complexit\u00e9 c'est bien dans les",
        "start": 5285.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grandes classes \u00e0 l'universit\u00e9 mais dans",
        "start": 5286.89,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "le primaire nous devons remettre au go\u00fbt",
        "start": 5289.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "du jour le roman national fran\u00e7ais et",
        "start": 5292.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 des h\u00e9rons fran\u00e7ais moi quand",
        "start": 5294.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais enfant r\u00e9\u00e9crire pas r\u00e9\u00e9crire non",
        "start": 5297.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'essaie de pas r\u00e9\u00e9crire r\u00e9interpr\u00e8te il",
        "start": 5299.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'est pas n\u00e9cessaire de r\u00e9\u00e9crire puisque",
        "start": 5301.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "si vous voulez l'histoire de france est",
        "start": 5303.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "grande ils sont offens\u00e9s manificat",
        "start": 5305.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s du chemin fall a pr\u00e9sent\u00e9 sous",
        "start": 5306.93,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le jour h\u00e9ro\u00efque voil\u00e0 je parle du",
        "start": 5309.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "primaire \u00e9videmment vous allez vous",
        "start": 5311.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "entendez d\u00e9j\u00e0 les historiens qui hurlent",
        "start": 5313.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "avarie mer mais vous savez moi j'ai lu",
        "start": 5315.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "le le le le ma\u00eetre de la nouvelle",
        "start": 5318.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "histoire le grand historien fernand",
        "start": 5321.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "braudel qui expliquait qu'on ne l'avait",
        "start": 5323.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas compris et que il parlait de la",
        "start": 5325.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nouvelle histoire de de l'histoire des",
        "start": 5327.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "masses de l'histoire \u00e9conomique de",
        "start": 5329.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'histoire comme sade est construite",
        "start": 5330.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "entre guillemets pour les grandes",
        "start": 5332.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "classes et quand on avait un certain",
        "start": 5334.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "jugement critique dans l'enfance il faut",
        "start": 5336.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "apprendre \u00e0 aimer la france et",
        "start": 5339.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'histoire vous savez c'est pas",
        "start": 5341.43,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "difficile il souhaite pas de tordre",
        "start": 5342.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'histoire il suffit de montrer les",
        "start": 5344.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "h\u00e9ros fran\u00e7ais on en a \u00e0 foison que \u00e7a",
        "start": 5346.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "soit 10 le\u00e7ons primaire feu des h\u00e9ros",
        "start": 5348.51,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raire que des h\u00e9ros voyais etc on",
        "start": 5351.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ne les enseignes plus on les met plus en",
        "start": 5354.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "valeur moi je pense qu'il faut je suis",
        "start": 5356.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que n'importe quel enfant \u00e0 qui on",
        "start": 5358.77,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente bonaparte jeanne d'arc de",
        "start": 5360.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "gaulle tomberont amoureux d'eux et",
        "start": 5364.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tomberont amoureux de la monde sont",
        "start": 5366.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents dans les manuels scolaires mais",
        "start": 5368.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je vous assure je verrai vise tous les",
        "start": 5369.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "soirs avec moi aussi j'ai fait je les",
        "start": 5371.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fais \u00e7a pour des ann\u00e9es jusqu'au ciel on",
        "start": 5373.29,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "va \u00e9couter les fran\u00e7ais parce que ils",
        "start": 5374.76,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ont aussi des questions \u00e0 vous poser on",
        "start": 5375.93,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "souhaitait vraiment leur donner la",
        "start": 5377.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parole ce soir ils vont vous interpeller",
        "start": 5378.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sur ces th\u00e8mes que vous d\u00e9borde nous",
        "start": 5380.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avons que vous abordez d'abord richard",
        "start": 5382.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui vous interroge sur le grand",
        "start": 5384.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "remplacement et puis on \u00e9coutera ensuite",
        "start": 5385.92,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "fait rose vous pose la question sur les",
        "start": 5387.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est rempli on les \u00e9coute",
        "start": 5389.38,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "je m'appelle et charabot qui je suis",
        "start": 5392.1,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "sociologue de formation je ne crois pas",
        "start": 5395.7,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 votre th\u00e9orie du grand",
        "start": 5398.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "remplacement monsieur zemmour je pense",
        "start": 5399.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'il soit universel nous enseigne que",
        "start": 5402.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le public est toujours trouv\u00e9 confront\u00e9",
        "start": 5404.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 des probl\u00e8mes de brassage ma question",
        "start": 5407.08,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ce que est ce que vous ne pensez vous",
        "start": 5410.05,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "pas que",
        "start": 5412.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous faites fausse route avec la th\u00e9orie",
        "start": 5414.27,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "du genre je m'appelle fairouz j'ai 51",
        "start": 5417.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ans et j'ai une question pour eric",
        "start": 5420.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "zemmour je voulais savoir si vraiment",
        "start": 5422.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous aimez les \u00e9trangers au vu de tout",
        "start": 5424.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce qu'on entend au tour donc qu'est-ce",
        "start": 5426.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui va \u00eatre mis en place vraiment dans",
        "start": 5428.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "votre programme pour cette population",
        "start": 5430.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je vous remercie alors aimez-vous",
        "start": 5432.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers pour vous \u00e9couter nos",
        "start": 5435.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs le savent vous dites que",
        "start": 5437.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous aimez d'abord les fran\u00e7ais me sens",
        "start": 5438.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous dites ce que vous dites souvent",
        "start": 5440.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous allez dire que je suis r\u00e9p\u00e9titif",
        "start": 5441.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'ai de nouveau vous poser la question",
        "start": 5443.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sur qu'est-ce qu'\u00eatre fran\u00e7ais \u00e7a",
        "start": 5445.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rejoint ce qu'audi aussi qu'est-ce que",
        "start": 5446.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tu m'avais pas pos\u00e9 que vous avez pas",
        "start": 5448.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e quand j'ai mal compris non mais",
        "start": 5450.1,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait peut-\u00eatre moi qu'est ce qui te",
        "start": 5451.57,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "donne vraiment",
        "start": 5452.68,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "je r\u00e9ponds oui de personnes",
        "start": 5455.13,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "que j'ai lu dans ses traits",
        "start": 5457.8,
        "duration": 8.03
    },
    {
        "text": "je pense que d'abord les",
        "start": 5461.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sociologues",
        "start": 5467.03,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "qui est typique richard qui est typique",
        "start": 5469.52,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "de la sociologie au contemporaine qui",
        "start": 5472.71,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "explique que un gros il n'ya pas de",
        "start": 5476.51,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "peuple il n'y a pas d'histoire il n'y a",
        "start": 5480.36,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que des brassages comme il dit le",
        "start": 5482.85,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me je ne je ne mets pas en doute",
        "start": 5485.91,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le fait que les hommes se",
        "start": 5489.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "soient toujours m\u00e9lang\u00e9 ce serait",
        "start": 5492.27,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "ridicule vous savez",
        "start": 5494.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "chaque vin ville disait la france n'est",
        "start": 5496.88,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "ni une race ni un empire elle est mieux",
        "start": 5499.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "elle est une nation donc on le sait",
        "start": 5501.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "depuis toujours ce n'est pas une",
        "start": 5503.43,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "nouveaut\u00e9",
        "start": 5504.57,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "maintenant il ya un brassage et brassage",
        "start": 5506.51,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "ci et \u00e7a va me permettre de r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 5509.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "votre question",
        "start": 5512.13,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "si le brassage et",
        "start": 5513.5,
        "duration": 8.77
    },
    {
        "text": "dans le but de s'approprier la culture",
        "start": 5517.88,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise l'histoire de france les",
        "start": 5522.27,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "moeurs fran\u00e7aises",
        "start": 5525.33,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "le lam de la france c'est \u00e0 dire tout",
        "start": 5526.64,
        "duration": 9.51
    },
    {
        "text": "simplement ce m\u00e9lange de",
        "start": 5532.62,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "2,2 l'histoire glorieuse d'histoire",
        "start": 5536.15,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "royal de christianisme voyez si c'est",
        "start": 5539.28,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "s'approprier cela n'importe qui peut",
        "start": 5543.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais d'o\u00f9 qu'ils viennent j'ai",
        "start": 5546.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'habitude de mettre en avant le",
        "start": 5548.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "christianisme j'ai l'habitude de dire",
        "start": 5550.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu' il y a un droit d'a\u00eenesse culturel",
        "start": 5552.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du christianisme je dis bien culturel et",
        "start": 5555.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "non pas cultuelle je me permettrais pas",
        "start": 5557.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de juger les les x et les croyances de",
        "start": 5559.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "chacun en revanche ce que je sais c'est",
        "start": 5561.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que pour \u00eatre fran\u00e7ais il faut non pas",
        "start": 5564.18,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "\u00eatre chr\u00e9tien aujourd'hui mais",
        "start": 5566.7,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "en quelque sorte \u00eatre chr\u00e9tien d'hier et",
        "start": 5569.96,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "non pas \u00eatre chr\u00e9tien individuellement",
        "start": 5572.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais \u00eatre chr\u00e9tien collectivement c'est",
        "start": 5574.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que je vous expliquais je vous",
        "start": 5576.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 tr\u00e8s simplement en tout cas moi",
        "start": 5578.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comment je les ai v\u00e9cus moi je suis je",
        "start": 5581.22,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "les dis un enfant de familles juives",
        "start": 5583.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "venues d'alg\u00e9rie donc mon grand-p\u00e8re",
        "start": 5585.56,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "parler mieux a rappel\u00e9 que fran\u00e7ais et",
        "start": 5588.66,
        "duration": 3.309
    },
    {
        "text": "en plus",
        "start": 5590.94,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "ma famille \u00e9tait tr\u00e8s pratiquante donc",
        "start": 5591.969,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "vous voyez on avait des rites on avait",
        "start": 5594.46,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "des rituels et c'est tr\u00e8s strict donc je",
        "start": 5595.96,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "connais une religion qui n'est pas le",
        "start": 5599.619,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "christianisme en france mais quand vous",
        "start": 5602.92,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "lisez par exemple pascal mons pascal may",
        "start": 5605.949,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "et que vous vous appropriez ce qu'il dit",
        "start": 5609.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moi je lis et relis r\u00e9guli\u00e8rement les",
        "start": 5612.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pens\u00e9es de pascal pour \u00e7a que je vous",
        "start": 5613.42,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "donne cet exemple mais vous devenez",
        "start": 5615.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tien mais vous devenez chr\u00e9tiens",
        "start": 5617.349,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "culturellement vous comprenez ce que je",
        "start": 5618.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous ailleurs en s'impr\u00e9gnant des unes",
        "start": 5619.929,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en juillet soit le vous demande au nom",
        "start": 5621.88,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "d'une impr\u00e9gnation tous ceux qui veulent",
        "start": 5624.489,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00eatre liss\u00e9e et je demande aussi mais",
        "start": 5626.229,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous savez on est loin d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 5627.969,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous savez aujourd'hui je",
        "start": 5629.619,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "lis tout ce qui s'\u00e9crit y est il y \u00e0 des",
        "start": 5631.239,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sondages terrible il y \u00e0 des sondages",
        "start": 5633.67,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "qui disent je vois uniforme 2000 2019",
        "start": 5636.309,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "qui on a interrog\u00e9 les jeunes musulmans",
        "start": 5638.619,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les jeunes fran\u00e7ais de",
        "start": 5642.51,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "confession musulmane qui disent \u00e0 65%",
        "start": 5644.349,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que la charia est au dessus des lois de",
        "start": 5647.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique j'ai lu des sondages sur",
        "start": 5649.449,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les jeunes gens ce qu'ils vivent",
        "start": 5651.28,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans certains lyc\u00e9es dans",
        "start": 5652.269,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "certains coll\u00e8ges les musulmans sont",
        "start": 5654.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entre eux \u00e0 table ils refusent tout un",
        "start": 5656.769,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le il ya certains m\u00eame \u00e9coutez moi",
        "start": 5658.659,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien je vous avoue que je n'ai pas cru",
        "start": 5660.639,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "je l' ai relu plusieurs fois il ya",
        "start": 5662.619,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "certains m\u00eames qui refusent que un non",
        "start": 5664.09,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "musulman se servent des robinets aux",
        "start": 5666.849,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "toilettes et pourquoi eric zemmour mais",
        "start": 5669.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est pour vous dire mon nom et on prend",
        "start": 5671.53,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "neuf c'est tr\u00e8s grave vous \u00eates d'accord",
        "start": 5673.03,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "avec moi que c'est tr\u00e8s grave",
        "start": 5674.349,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "expliquez-nous les racines est ce que \u00e7a",
        "start": 5675.249,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vient de la force ou de la vitalit\u00e9 de",
        "start": 5677.05,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'islam comme certains l'affirment ou",
        "start": 5679.36,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a vient plut\u00f4t de la",
        "start": 5681.639,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "faiblesse des d\u00e9fenseurs de la culture",
        "start": 5682.809,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "de la civilisation et l'identit\u00e9",
        "start": 5684.67,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d'ailleurs chr\u00e9tienne et fran\u00e7aise par",
        "start": 5686.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour michel onfray pense que ce qui",
        "start": 5688.539,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "menace la civilisation occidentale ce",
        "start": 5690.01,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "n'est pas tant l'islam que sa faiblesse",
        "start": 5692.05,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "intrins\u00e8que est ce que vous n'\u00eates pas",
        "start": 5693.969,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "en train de reporter finances sur un",
        "start": 5695.469,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "ennemi vous fabriquer les propres",
        "start": 5697.269,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "faiblesses une fabre et la civilisation",
        "start": 5699.4,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "et de la soci\u00e9t\u00e9 fabrique aucun ennemi",
        "start": 5700.78,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "vous savez c'est l'histoire qui d\u00e9signe",
        "start": 5704.099,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "les grands conflits de civilisations",
        "start": 5708.01,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "depuis milan du milan il y \u00e0 un conflit",
        "start": 5710.11,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "entre l'islam et la chr\u00e9tient\u00e9 voil\u00e0 je",
        "start": 5712.659,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'invente rien c'est un fait avec des",
        "start": 5714.639,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moments de paix d'ailleurs avec des",
        "start": 5717.039,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "mouvements des changes avec des mots",
        "start": 5718.239,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "c'est l'histoire c'est bon moi je pense",
        "start": 5719.349,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "je pense que la vision de mon ami michel",
        "start": 5723.28,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "onfray et partiel c'est \u00e0 dire que oui",
        "start": 5725.829,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 un affaiblissement",
        "start": 5728.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du de la chr\u00e9tient\u00e9 oui il y \u00e0 un",
        "start": 5730.8,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "affaiblissement de l'occident une",
        "start": 5733.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9christianisation d\u00e9sint\u00e9gration",
        "start": 5735.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "visible \u00e0 l'oeil nu absolument d'accord",
        "start": 5737.26,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "absolument d'accord et surtout une haine",
        "start": 5739.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de soi une d\u00e9testation de soi le fait de",
        "start": 5741.429,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "se cacher de ne pas vouloir assumer sa",
        "start": 5744.61,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "culture de ne pas vouloir la d\u00e9fendre",
        "start": 5746.889,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d'avoir ronde de son histoire ce que je",
        "start": 5748.059,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous disais tout \u00e0 l'heure oui tout cela",
        "start": 5750.28,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "eh oui il a raison",
        "start": 5752.289,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "mais il y \u00e0 aussi",
        "start": 5754.199,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "il y a aussi une vigueur nouvelle de",
        "start": 5756.36,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "l'islam qui apr\u00e8s la grande \u00e9poque de",
        "start": 5759.88,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'offensive occidentale du monde",
        "start": 5762.76,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tien qui part en gros avec",
        "start": 5765.94,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9dition de bonaparte en \u00e9gypte en",
        "start": 5768.329,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "1798 et qui s'ach\u00e8ve en 1962 avec",
        "start": 5770.619,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de l'alg\u00e9rie il y \u00e0 une",
        "start": 5774.219,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "nouvelle offensive mondiale de l'islam",
        "start": 5776.409,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "vous savez dans tout les continents o\u00f9",
        "start": 5779.65,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 une communaut\u00e9 musulmane",
        "start": 5783.429,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "importante il y \u00e0 des affrontements en",
        "start": 5784.989,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "inde il y \u00e0 des affrontements chine il y",
        "start": 5787.21,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00e0 des affrontements en afrique il y \u00e0",
        "start": 5789.88,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "des affrontements en europe je ne",
        "start": 5791.739,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "ressens ce n'est pas un hasard donc il y",
        "start": 5793.719,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce conflit de civilisations et donc",
        "start": 5795.82,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pour nous pr\u00e9munir comme \u00e7a qu'on a",
        "start": 5798.429,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 l'\u00e9mission comme \u00e7a le retour",
        "start": 5801.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'une sacr\u00e9e 1 mais c'est ce que je dis",
        "start": 5803.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ils sont il ya des conflits il ya des",
        "start": 5805.69,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "conflits il ya nuit des iut ils sont",
        "start": 5807.76,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "massacr\u00e9s ils sont sans le cqt en tout",
        "start": 5809.409,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cas tout \u00e0 fait d'accord mais c'est pour",
        "start": 5810.849,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "vous dire qu'il ya des conflits \u00e7a ne se",
        "start": 5813.369,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "passe pas bien ils sont pass\u00e9s \u00e0 bien",
        "start": 5814.57,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "nulle part en inde aussi ils sont",
        "start": 5816.309,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cut\u00e9s mais en inde ya eu des",
        "start": 5818.079,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "troubles \u00e0 cause des musulmans donc il",
        "start": 5820.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ya eu des pers\u00e9cutions aussi du c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 5821.949,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "hindous je ne dis pas que \u00e7a c'est du",
        "start": 5823.3,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "nikkei s'est form\u00e9 en gironde comprenez",
        "start": 5824.949,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je ne dis pas qu'ils sont les",
        "start": 5827.469,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cuteurs partout c'est pas du tout",
        "start": 5829.059,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ce que je dis ce que je dis c'est que il",
        "start": 5830.559,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "ya des conflits partout et que parce que",
        "start": 5832.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'islam \u00e0 retrouver une vigueur une",
        "start": 5835.349,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "figure d\u00e9mographique",
        "start": 5837.61,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "\u00e9norme une vigueur financi\u00e8re avec le",
        "start": 5839.19,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole et une vigueur culturelle une",
        "start": 5842.679,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "vigueur civilisationnel et l'expansion",
        "start": 5846.01,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique de l'islam en europe est",
        "start": 5849.19,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "vue comme par certains par certains",
        "start": 5852.039,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "comme la concr\u00e9tisation du plan dallas",
        "start": 5855.76,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "de d'islamiser l'europe et voil\u00e0 c'est",
        "start": 5858.429,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "\u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 sans compter la revanche",
        "start": 5861.909,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de la colonisation \u00e9vidente pour ces",
        "start": 5864.25,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "gens donc on vous entendez beaucoup de",
        "start": 5867.489,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "phrases de certains voil\u00e0 mois jusqu'aux",
        "start": 5869.619,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "cheveux c'est arr\u00eatez l'islamisation du",
        "start": 5871.119,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pays parce que nous avons de plus en",
        "start": 5873.67,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "plus dans le cloud \u00e9trang\u00e8res o\u00f9 c'est",
        "start": 5875.71,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "la loi d'allah qui r\u00e8gne avec comme",
        "start": 5877.809,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "forces arm\u00e9es les ca\u00efds de la drogue",
        "start": 5880.239,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "il y a \u00e9videmment des des liens des",
        "start": 5883.05,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "accointances entre tout \u00e7a et qui font",
        "start": 5886.42,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "qu' il y a de plus en plus dans cloud",
        "start": 5889.36,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qui sont islamis\u00e9s en france moi je veux",
        "start": 5891.369,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "arr\u00eater ce ph\u00e9nom\u00e8ne je pense d\u00e9sormais",
        "start": 5893.409,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que je suis le seul pr\u00e9cise il pense",
        "start": 5895.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais \u00e0 temps si le seuil entre",
        "start": 5897.099,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance et islamisme et 10 \u00e0 10 mhz",
        "start": 5898.57,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "oui il ya \u00e9videmment des liens entre les",
        "start": 5900.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants et les d\u00e9j\u00e0 dit d'abord ce",
        "start": 5903.94,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "sont les m\u00eames",
        "start": 5905.26,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l'ailier coulibaly et les kwasi sont",
        "start": 5906.449,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "d'anciens petit voyou tout le monde le",
        "start": 5909.789,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sait tous les experts le savent qu'il ya",
        "start": 5912.55,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "des liens permanents entre les deux des",
        "start": 5914.349,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "passages de l'un \u00e0 l'autre mais jusqu'au",
        "start": 5916.389,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "coude par ailleurs comment vous faites",
        "start": 5918.07,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "pour se",
        "start": 5920.079,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "disent \u00e0 sion ne sais pas ce que \u00e7a",
        "start": 5921.48,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "donne que c'est \u00e7a la met l\u00e0 vous posez",
        "start": 5923.289,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s bonne d'abord je l' ai dit",
        "start": 5925.059,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "j'arr\u00eate les flux",
        "start": 5927.489,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "pourtant",
        "start": 5929.159,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'immigration z\u00e9ro j'ai entendu",
        "start": 5930.84,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "madame le pen dire que c'\u00e9tait qu'un",
        "start": 5933.389,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "slogan moi \u00e7a sera non mais \u00e7a sera une",
        "start": 5935.349,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 \u00e7a fait une diff\u00e9rence de plus",
        "start": 5938.53,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "ou pas apr\u00e8s mais sa r\u00e9ussite ou non de",
        "start": 5942.9,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "votre point de bain \u00e7a r\u00e9sout pas ce que",
        "start": 5946.239,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e9rez \u00eatre un probl\u00e8me en",
        "start": 5947.889,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france oui mais \u00e7a all\u00e8ge le probl\u00e8me",
        "start": 5949.269,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "parce que vous savez bien qu'on vous a",
        "start": 5951.639,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "s\u00e9duit un nombreux sens infini qui vient",
        "start": 5953.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il ya 275 mille entr\u00e9es l\u00e9gales ya un",
        "start": 5955.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gros avec le droit d'asile \u00e0 400 mille",
        "start": 5958.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es tous les ans c'est au bout d'un",
        "start": 5960.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cac et l\u00e0 \u00e7a fait 2 millions ceux qui",
        "start": 5961.69,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "sont en francs voil\u00e0 et fran\u00e7ais alors",
        "start": 5963.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ceux qui sont en france et les fran\u00e7ais",
        "start": 5964.869,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a d\u00e9pend o\u00f9 ils sont vous vous",
        "start": 5966.46,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "disiez l'islamisation des quartiers",
        "start": 5969.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme aura une la r\u00e9publique dans ces",
        "start": 5972.15,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "quartiers j'allais dire la ch\u00e8re",
        "start": 5974.53,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "laurence ferrari comment r\u00e8gne la france",
        "start": 5976.599,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "comment revient la france parce que la",
        "start": 5979.44,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est un r\u00e9gime la r\u00e9publique",
        "start": 5981.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ce sont des lois et c'est tr\u00e8s important",
        "start": 5983.679,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous avez raison il faut que les lois de",
        "start": 5985.0,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique s'appliquent ce qu'elles",
        "start": 5986.559,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ne sont dans beaucoup de quartiers mais",
        "start": 5987.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est surtout la france quand vous avez",
        "start": 5989.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des quartiers o\u00f9 il y as d'\u00e9t\u00e9 des",
        "start": 5991.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "boutiques halal partout des kebabs",
        "start": 5994.3,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "partout des femmes voil\u00e9es et des des",
        "start": 5996.25,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "hommes en djellaba ce n'est plus la",
        "start": 5999.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "france c'est un autre pays vous \u00eates sur",
        "start": 6001.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le territoire fran\u00e7ais mais c'est un",
        "start": 6004.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "autre pays c'est en cela que nous y",
        "start": 6005.88,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sommes loin \u00e7a c'est l'ogre m'amuse",
        "start": 6008.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "quand il n'y a pas de remplacement si il",
        "start": 6011.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ya un grand remplacement \u00e0 partir du",
        "start": 6013.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 des gens venus d'ailleurs ne",
        "start": 6015.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce ne ne se conforme pas \u00e0 la culture",
        "start": 6017.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e0 rome fais comme les romains",
        "start": 6019.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous connaissez le vieil adage ils ne",
        "start": 6021.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "font pas \u00e0 rome comme les romains mais",
        "start": 6023.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ils n'en feront pas la loi fran\u00e7aise",
        "start": 6025.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "eric zemmour au mans ils n'enfreignent",
        "start": 6026.46,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "pas la loi fran\u00e7aise",
        "start": 6027.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en rien insa des points qui dans les",
        "start": 6029.33,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "exemples dans les exemples que vous",
        "start": 6032.37,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dites mais justement on va changer la",
        "start": 6033.719,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "loi alors c'est \u00e0 dire d\u00e9j\u00e0 interdire le",
        "start": 6035.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "voile dans l'espace public tous les",
        "start": 6037.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "signes religieux sens et dans le dans",
        "start": 6039.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'espace public j'ai bien le vrai que",
        "start": 6041.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous visez le voile mais je vous",
        "start": 6043.35,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "postulant est ce que vous vous incluez",
        "start": 6044.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tous les signes est all\u00e9 jusqu'\u00e0 sa part",
        "start": 6045.719,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "acquis par la calotte \u00e0 part l'\u00e9quipe a",
        "start": 6048.3,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "est la kippa quand m\u00eame si ce n'est pas",
        "start": 6049.76,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "immense joie de l'art je vous savez vous",
        "start": 6051.989,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "poser sa part choisi un exemple quand",
        "start": 6054.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais enfant c'est ma m\u00e8re elle m\u00eame",
        "start": 6056.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui meurent mais parce que c'\u00e9tait la",
        "start": 6058.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "conception de la lisa terrifiant mais",
        "start": 6060.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour ce nom mais c'est le devoir de",
        "start": 6062.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "discr\u00e9tion oui donc je rappellerai aux",
        "start": 6063.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "juifs qui lie \u00e0 devoir de discr\u00e9tion et",
        "start": 6065.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on je vais le message mais je",
        "start": 6067.83,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "vais vous dire la v\u00e9rit\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 6069.36,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "la plupart ne les met pas oui faire de",
        "start": 6070.85,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "se faire agresser par des racailles",
        "start": 6074.489,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "maghr\u00e9bine donc si vous voulez mais cela",
        "start": 6076.31,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "peut para\u00eetre une soumission que ne pas",
        "start": 6079.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le mettre parce qu'il y aurait aim\u00e9",
        "start": 6082.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "risque moi je vais vous dire on me",
        "start": 6083.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "reproche d'\u00eatre trop \u00e0 cheval sur les",
        "start": 6086.19,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "principes l\u00e0 je serai aussi \u00e0 cheval sur",
        "start": 6089.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les principes je le dis puisque moi j'ai",
        "start": 6091.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "grandi comme \u00e7a et je vous dis je venais",
        "start": 6093.3,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "d'une famille plus t\u00f4t",
        "start": 6095.64,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s croyante et plut\u00f4t voyez",
        "start": 6098.09,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le \u00e0 la tradition religieuse donc",
        "start": 6101.15,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "mon grand p\u00e8re aurait pu nous dire mais",
        "start": 6103.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "non c'est un scandale vous l'\u00eates",
        "start": 6106.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'ailleurs encore vous \u00eates pratiquants",
        "start": 6108.81,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "beaucoup moins ce qu'on peut poser",
        "start": 6110.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'ai gard\u00e9 les traditions mais rien \u00e0",
        "start": 6112.64,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "voir avec ce qui \u00e9tait mon grand p\u00e8re",
        "start": 6115.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re allait encore une petite",
        "start": 6117.0,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "question d'actualit\u00e9",
        "start": 6118.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "votre parti reconqu\u00eate charente maritime",
        "start": 6120.26,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "annonce le ralliement de marion",
        "start": 6122.67,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mar\u00e9chal-le pen elle rejoint",
        "start": 6124.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "officiellement vous savez ce n'\u00e9tait pas",
        "start": 6125.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "au courant ils en sont ils ont ils sont",
        "start": 6127.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "mieux avant avec moi bah on vous",
        "start": 6128.49,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'annon\u00e7ait \u00e0 \u00e9couter j'en suis ravi",
        "start": 6129.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bien vous l'accueillez abrazo vers ce",
        "start": 6131.31,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "qu'on veut mais je les dis je",
        "start": 6132.75,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'accueille \u00e0 bras cela c'est que les",
        "start": 6133.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais on va s'int\u00e9resser \u00e0 votre",
        "start": 6135.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "projet s\u00e9curit\u00e9 devront c'est la justice",
        "start": 6137.22,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "avec un certain nombre de propositions",
        "start": 6139.29,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "concernant notamment l'abaissement de la",
        "start": 6141.56,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 p\u00e9nale et beaucoup d'autres",
        "start": 6145.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "choses avec gauthier le vrai pied d\u00e9j\u00e0",
        "start": 6147.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sur le plateau qu'est-ce qu'ils",
        "start": 6149.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "trempaient gauthier \u00e0 l'\u00e9quilibr\u00e9 a",
        "start": 6150.6,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 avec nous quatre mesures rapides",
        "start": 6153.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et r\u00e9gler mort sur ce que vous proposez",
        "start": 6156.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "concernant la s\u00e9curit\u00e9 mettre en place",
        "start": 6157.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des peines planchers donc des peines",
        "start": 6159.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "minimum r\u00e9tablir la perp\u00e9tuit\u00e9 r\u00e9elle",
        "start": 6160.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est redevenu ce h\u00e9ros de vue revenu",
        "start": 6163.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sur le devant de la sc\u00e8ne avec le proc\u00e8s",
        "start": 6165.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de nordahl le landais et puis deux",
        "start": 6166.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mesures que vous avez faites lors de",
        "start": 6168.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "votre meeting \u00e0 cannes expulsion des",
        "start": 6170.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "squatteurs en moins de 72 heures il ya",
        "start": 6172.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "souvent de nombreux t\u00e9moignages dans",
        "start": 6173.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 et ensuite la mise en place",
        "start": 6175.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9fense excusable qu'est ce que",
        "start": 6177.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est que la d\u00e9fense excusable vous",
        "start": 6179.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "retirer et bien la proportionnalit\u00e9 de",
        "start": 6181.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gitime d\u00e9fense quand et si bien par",
        "start": 6183.12,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "exemple un exemple tr\u00e8s concret que vous",
        "start": 6184.62,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "aviez fait sur cette antenne la derni\u00e8re",
        "start": 6186.06,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "fois que vous \u00eates venu si un",
        "start": 6187.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "cambrioleur s'introduit chez un",
        "start": 6188.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "particulier ceux particuliers aura le",
        "start": 6190.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "droit de se d\u00e9fendre et vous aviez",
        "start": 6192.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 donc que le cambrioleur pourrait",
        "start": 6193.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "craindre pour sa vie je peux pr\u00e9ciser",
        "start": 6195.06,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "elle aidera les i",
        "start": 6197.58,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "merci ne sais pas merci didier le bret",
        "start": 6199.55,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "ce n'est pas je ne retire pas la",
        "start": 6201.849,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "proportionnalit\u00e9 non la notion de",
        "start": 6204.949,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense excusable c'est une notion du",
        "start": 6208.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "droit suisse qui a \u00e9t\u00e9 introduite en",
        "start": 6210.29,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "1937 ay\u00e9 c'est loin et qui fait que le",
        "start": 6211.94,
        "duration": 10.19
    },
    {
        "text": "juge le juge peu appr\u00e9ci\u00e9 si",
        "start": 6215.929,
        "duration": 10.281
    },
    {
        "text": "la victime qui a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e",
        "start": 6222.13,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "s'est d\u00e9fendu \u00e0 une excuse pour se",
        "start": 6226.21,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre ce \u00e0 dire qu'il \u00e9tait saisi",
        "start": 6228.949,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "d'effroi et c est donc la sas a fait",
        "start": 6230.239,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "tomber la proximit\u00e9 mais c'est le juge",
        "start": 6233.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9cide sa part dans sa taille fine",
        "start": 6235.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et c'est la justice de d\u00e9cider si la",
        "start": 6236.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense est excusable ou pas mais bien",
        "start": 6238.82,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "s\u00fbr c'est comme \u00e7a en suisse",
        "start": 6240.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "j'avais aujourd'hui \u00e0 montrent rien oui",
        "start": 6242.739,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "c'est normal que ce soit la justice qui",
        "start": 6245.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide c'est pas moi c'est pas bon c'est",
        "start": 6247.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la justice donc l\u00e0 c'est quand m\u00eame",
        "start": 6249.23,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "important \u00e0 pr\u00e9ciser mais on suit \u00e7a",
        "start": 6251.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fonctionne tr\u00e8s bien est ce qu'on veut",
        "start": 6254.659,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "on peut vous faire \u00e9couter justement des",
        "start": 6256.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "paroles de fran\u00e7ais oui vous \u00e0 on a",
        "start": 6257.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 et c'est ce concept certains la",
        "start": 6259.94,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "connaissent d\u00e9fend ses examens",
        "start": 6262.19,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez-leur directement \u00e9coute eric",
        "start": 6263.449,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "zemmour",
        "start": 6265.219,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9fendez votre gier contre l'avis",
        "start": 6267.19,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "de quelqu'un d'autre ce que veut dire",
        "start": 6270.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moi j'ai pas envie on y doubler si",
        "start": 6271.969,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "quelqu'un ni de tuer quelqu'un mais",
        "start": 6273.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quand le cas vous braque \u00e7a m'arrivait",
        "start": 6275.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sur les quais avec une arme pour essayer",
        "start": 6277.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de choper les 20 euros que j'avais en",
        "start": 6279.53,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "poche je me dis il ya un probl\u00e8me et si",
        "start": 6281.21,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "maintenant moi je le tape avec une barre",
        "start": 6285.349,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "et peux m'attaquer en justice comme quoi",
        "start": 6287.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est donc l\u00e0 il ya un probl\u00e8me je suis",
        "start": 6289.19,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "assez contre la l\u00e9gitime d\u00e9fense parce",
        "start": 6291.77,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "que \u00e7a va amener beaucoup de de d'exc\u00e8s",
        "start": 6293.809,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "je veux dire que sous pr\u00e9texte de",
        "start": 6297.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime d\u00e9fense on voit ce qui se passe",
        "start": 6299.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aux etats unis on peut tirer sur tout le",
        "start": 6300.85,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "monde on peut donc si ici ici malheureux",
        "start": 6302.77,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire mais le citoyen n'a pas le droit",
        "start": 6306.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vraiment de se d\u00e9fendre peut-\u00eatre",
        "start": 6308.949,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui on n'est pas assez \u00e0",
        "start": 6311.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cout\u00e9 des gens qui font des m\u00e9tiers",
        "start": 6312.84,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants pour les s\u00e9curiser",
        "start": 6316.03,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "comprendre l'arabe \u00e0 leurs",
        "start": 6317.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matiques on est trop dense et non",
        "start": 6319.239,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "distinction des choses alors qu'en effet",
        "start": 6321.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il faudrait \u00eatre beaucoup plus \u00e0",
        "start": 6323.29,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cout\u00e9 de toutes ces gens qui font",
        "start": 6325.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 du petit commerce fran\u00e7ais \u00e7a",
        "start": 6326.739,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est pas normal qu'on n\u00e9glige ces gens",
        "start": 6329.38,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "l\u00e0 quand le n\u00e9glige aujourd'hui je suis",
        "start": 6331.3,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait je pense que c'est \u00e0 l'\u00e9tat",
        "start": 6333.489,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "de faire \u00e0 mesure qu'il y ait des que",
        "start": 6335.469,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "tous les citoyens se sentent plus",
        "start": 6339.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tranquille est plus prot\u00e9g\u00e9 mais je ne",
        "start": 6341.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pense pas que ce soit au priv\u00e9 de faire",
        "start": 6343.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "justice eux-m\u00eames",
        "start": 6345.4,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour ces paroles de fran\u00e7ais et",
        "start": 6346.69,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9cus\u00e9 bon qu'est ce que vous leur",
        "start": 6348.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez mais \u00e0 fond ils ont compris",
        "start": 6349.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'esprit bien s\u00fbr et \u00e2mes n'a pas tort",
        "start": 6350.98,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 l'\u00e9tat \u00e9videmment de faire",
        "start": 6354.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9gner l'ordre et il met justement le",
        "start": 6357.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'il ne le fait plus ou",
        "start": 6359.02,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "de plus en plus mal et donc moi ce que",
        "start": 6360.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je veux avec cette mesure de d\u00e9penses",
        "start": 6363.969,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "excusable c'est que la peur change de",
        "start": 6365.29,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "camp c'est tout je ne veux pas vous",
        "start": 6366.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "savez je r\u00e9p\u00e8te la suisse ce n'est pas",
        "start": 6369.699,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats unis et les \u00e9tats unis aux",
        "start": 6371.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "caricatures beaucoup \u00e0 penser que c'est",
        "start": 6373.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le western le permanent pas exag\u00e9rer en",
        "start": 6375.01,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "revanche je pense simplement que les",
        "start": 6377.62,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "voyous et les d\u00e9linquants doivent de",
        "start": 6380.679,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "nouveau prendre leur risques etc on doit",
        "start": 6383.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "penser un peu plus aux victimes et",
        "start": 6385.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "conduite dans le syst\u00e8me p\u00e9nal penser",
        "start": 6386.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aux victimes et vous avez tout \u00e0 fait",
        "start": 6389.05,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "raison d'ailleurs je proposerai la",
        "start": 6390.55,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence puisqu'on mais l'avocat",
        "start": 6394.239,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "maintenant pour d\u00e9fendre les les",
        "start": 6395.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants pourquoi pas mettre un",
        "start": 6397.48,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "avocat pour d\u00e9fendre les victimes",
        "start": 6400.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement et oui syst\u00e9matiquement",
        "start": 6401.52,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "quand elles vont se plaindre quand elle",
        "start": 6403.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9pose plainte elles sont souvent perdus",
        "start": 6405.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "moi je serais m\u00eame millions de plaintes",
        "start": 6407.98,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "c'est un peu repr\u00e9sentait pas si vous",
        "start": 6410.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voulez je serai le pr\u00e9sident des",
        "start": 6412.449,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "victimes",
        "start": 6414.19,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut arr\u00eater de prendre",
        "start": 6415.38,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "fait et cause pour le coupable et pour",
        "start": 6418.989,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est \u00e0 la justice d'\u00eatre aux c\u00f4t\u00e9s",
        "start": 6420.489,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des victimes jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent le mans l2",
        "start": 6423.489,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "lundi d'ajustement les orl\u00e9ans ce serait",
        "start": 6424.989,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "du coach t\u00e9moins mais justement sauver",
        "start": 6427.03,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ma peau qu'elle ne l'ait pas fait assez",
        "start": 6428.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnant non justement elle ne l'est pas",
        "start": 6429.52,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "nous l'\u00e9tat elle ne l'est pas pour des",
        "start": 6431.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tas de raisons elle ne l'est pas parce",
        "start": 6433.809,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que certains juges sont emprunts d'",
        "start": 6435.52,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie victimaire et vous savez",
        "start": 6437.949,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais je vous ai dit que je sillonnais",
        "start": 6440.579,
        "duration": 3.191
    },
    {
        "text": "la france et je vois souvent des",
        "start": 6442.63,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "syndicats de policiers un jour je vous",
        "start": 6443.77,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "raconte une anecdote tr\u00e8s vite un",
        "start": 6444.849,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "policier m'a racont\u00e9 ils ont \u00e9t\u00e9 effar\u00e9s",
        "start": 6446.29,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "que des jeunes voyous l'avait agress\u00e9",
        "start": 6447.88,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "avait essay\u00e9 de le tuer lui a renvoy\u00e9 \u00e0",
        "start": 6451.659,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "cocktails molotov et \u00e9tat qui avait fait",
        "start": 6454.389,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "il br\u00fbler etc et ils arrivent au",
        "start": 6456.52,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "tribunal la pr\u00e9sidente du tribunal ne ne",
        "start": 6458.26,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resseraient \u00e0 lui ne le calcule",
        "start": 6461.94,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pas comme disent les jeunes est en",
        "start": 6464.199,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "revanche elle elle se penche vers le",
        "start": 6465.67,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "coupable et lui dit mais alors mais vous",
        "start": 6469.42,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "auriez pu vous blessez quand m\u00eame voyez",
        "start": 6471.429,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le caricature bien s\u00fbr c'est caricatural",
        "start": 6474.21,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "mais c'est vrai voyez ce que je veux",
        "start": 6477.489,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dire je veux pas dire que dans tous les",
        "start": 6478.869,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tribunaux c'est la m\u00eame chose non l\u00e0",
        "start": 6480.309,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "vous avez raison c'est caricatural mais",
        "start": 6481.869,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "c'est vrai c'est une histoire vraie ce",
        "start": 6483.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que je veux dire c'est qu'il ya certains",
        "start": 6484.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "juges et puis en plus \u00e0 part ses juges",
        "start": 6486.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "empreint de didot logis victimaire il y",
        "start": 6488.98,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e0 aussi qu'ils n'ont pas les moyens il",
        "start": 6491.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'y a pas de places de prison donc on",
        "start": 6493.599,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "leur dit \u00e7a sert \u00e0 rien de le mettre en",
        "start": 6495.4,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "prison et il n'ya pas les peines donc",
        "start": 6496.75,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a",
        "start": 6498.579,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "coutellier dit vous et vous voulez en",
        "start": 6500.159,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 des magistrats je peux rentrer",
        "start": 6502.449,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "non 3000 magie c'est parce qu'ils",
        "start": 6504.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "manquent il manque des magistrats le",
        "start": 6506.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "budget de la justice est un des plus",
        "start": 6509.77,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "faibles d'europe",
        "start": 6511.3,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "les magistrats ville son travail et donc",
        "start": 6512.969,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "il faut des magistrats et il faut des",
        "start": 6516.489,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "magistrats un peu diff\u00e9rent c'est \u00e0 dire",
        "start": 6517.869,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "d'anciens gendarmes avocats sont form\u00e9s",
        "start": 6519.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'onem ne vous inqui\u00e9tez pas je",
        "start": 6523.09,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "m'inqui\u00e8te",
        "start": 6524.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dirigeront la compagnie avait pens\u00e9 qu",
        "start": 6525.42,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "ainsi il serait quelque part -",
        "start": 6527.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologis\u00e9 en tous les cas c'est ce que",
        "start": 6530.409,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous pensez absolument c'est ce que je",
        "start": 6531.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pense du soleil qu'a aussi j'aimerais",
        "start": 6533.98,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "revenir sur la disparition d'avocats",
        "start": 6535.84,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "commis d'office que vocalises et \u00e0",
        "start": 6537.159,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "toutes les victimes oui vous avez",
        "start": 6538.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quantifier la mesure",
        "start": 6539.559,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "vous l'avez fier ova budget pied \u00e7a on",
        "start": 6541.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "va budget et tout \u00e7a mais pour l'instant",
        "start": 6544.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "si vous voulez c'est une mesure de pour",
        "start": 6546.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les victimes par ailleurs ce",
        "start": 6549.28,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "que je voulais dire c'est que",
        "start": 6551.5,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "avec les peines planchers et la",
        "start": 6554.31,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable perp\u00e9tuit\u00e9 et la r\u00e9duction fa",
        "start": 6558.1,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la la la la quasi suppression des",
        "start": 6562.24,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9ductions de peines \u00e0 lire aujourd'hui",
        "start": 6564.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on a six mois par an de r\u00e9duction de",
        "start": 6564.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "peine je veux je veux ramener \u00e7a \u00e0 deux",
        "start": 6568.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mois et uniquement pour les seuls",
        "start": 6570.28,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "m\u00e9rites ans avec aussi la suppression",
        "start": 6571.93,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "des allocations sociales pour les",
        "start": 6575.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parents d'enfants d\u00e9linquants on va",
        "start": 6578.47,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 d\u00e9cliner nos propositions",
        "start": 6580.36,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous propose \u00e9galement air ais\u00e9ment on",
        "start": 6581.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "va le voir \u00e0 travers un sondage",
        "start": 6583.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'abaissement de la majorit\u00e9",
        "start": 6584.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'allais vous le dire p\u00e9nale justement",
        "start": 6586.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de regarder la vie des fran\u00e7ais tout cas",
        "start": 6587.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des interview\u00e9s \u00e0 travers ce sondage",
        "start": 6590.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faut-il abaisser la majorit\u00e9 p\u00e9nale de",
        "start": 6593.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "18 \u00e0 16 ans l\u00e0 bas je retrouve mon jeu",
        "start": 6595.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est une c'est une majorit\u00e9 de 67 %",
        "start": 6597.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors vous n'\u00eates pas le seul \u00e0 porter",
        "start": 6600.43,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "cette mesure mais c'est vrai qu'elle",
        "start": 6601.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "s'est install\u00e9e depuis quelques ann\u00e9es",
        "start": 6603.01,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "sans d\u00e9bat public et politique",
        "start": 6604.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement abbas est d\u00e9\u00e7u mais je vais",
        "start": 6607.38,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "vous donner un exemple vous donne un",
        "start": 6610.06,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "exemple est ce qu'on peut aller en",
        "start": 6611.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "prison avant no\u00ebl vous allez vous allez",
        "start": 6612.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comprendre ce que \u00e7a change il ya",
        "start": 6614.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment une pauvre jeune fille china",
        "start": 6616.66,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e \u00e0 13 ou 14 ans je crois",
        "start": 6619.66,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et qui a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 \u00e0 15 comme ses",
        "start": 6622.84,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "agresseurs et ses inf\u00e2mes criminelle",
        "start": 6625.81,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9taient mineurs au moment des faits ils",
        "start": 6629.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ont pris je crois neuf mois de prison eh",
        "start": 6631.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ben avec cette mesure l\u00e0 ils prendraient",
        "start": 6634.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des peines de prison comme un adulte",
        "start": 6636.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je me sens bien eric zemmour nous",
        "start": 6638.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "arrivons bient\u00f4t \u00e0 la fin de cette",
        "start": 6641.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9mission nous avons tenu le temps en",
        "start": 6642.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "temps que possible nous allons conclure",
        "start": 6644.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "avec laurence une question g\u00e9n\u00e9rale je",
        "start": 6647.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voulais d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9e mais quand m\u00eame elle",
        "start": 6650.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "elle interpelle de nombreux fran\u00e7ais y",
        "start": 6651.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "compris ceux qui ceux qui veulent voter",
        "start": 6653.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour vous vous dites que vous voulez",
        "start": 6655.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais vous voulez lutter contre le choc",
        "start": 6656.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des civilisations",
        "start": 6659.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous voulez pr\u00e9venir la guerre civile",
        "start": 6660.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais certains vous le savez craignent",
        "start": 6662.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que vous ne souffler sur les",
        "start": 6664.9,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "braises aujourd'hui de cette guerre",
        "start": 6666.67,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "civile qu'avec votre arriv\u00e9e peut-\u00eatre",
        "start": 6668.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "au second tour ou au del\u00e0 et bien cela",
        "start": 6670.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pourrait provoquer des troubles voire",
        "start": 6672.17,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "plus dans notre pays qu'est ce que vous",
        "start": 6673.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez \u00e0 ces gens ce genre de personne",
        "start": 6675.14,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "c'est tout le contraire",
        "start": 6677.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est notre faiblesse d'ailleurs on l'a",
        "start": 6678.76,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure un petit peu avec",
        "start": 6682.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "eux les phrases de michel onfray etc",
        "start": 6683.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "c'est notre faiblesse qui attisent la",
        "start": 6685.64,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "violence des autres je pense que c'est",
        "start": 6689.03,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "la faiblesse qui rend fou en v\u00e9rit\u00e9 l\u00e0",
        "start": 6691.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on l'a vu en politique internationale on",
        "start": 6695.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'a vu dans la vie de tous les jours la",
        "start": 6696.92,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "faiblesse",
        "start": 6698.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "rend tout violent je pense que c'est la",
        "start": 6699.82,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 qui apaise qui rassure et qui",
        "start": 6703.46,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "kiffe et qui met la paix ce que je veux",
        "start": 6706.73,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est \u00eatre au contraire le pr\u00e9sident de",
        "start": 6709.49,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la paix du retour \u00e0 la tranquillit\u00e9 et",
        "start": 6712.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "du retour \u00e0 la paix civile parce qu'elle",
        "start": 6715.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "n'existe plus et du retour \u00e0 comment",
        "start": 6717.14,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vous dire vous m'avez demand\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 6720.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'heure comment on devient fran\u00e7ais je",
        "start": 6722.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous ai r\u00e9pondu sur un plan un peu",
        "start": 6724.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "intellectuelle litt\u00e9raire historiettes",
        "start": 6725.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais il ya aussi tout simplement l'art",
        "start": 6727.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de vivre vous savez cette douceur de vie",
        "start": 6730.16,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais cette douce france 7 cette",
        "start": 6732.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ironie permanente ce set ce plaisir",
        "start": 6735.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre ensemble de manger un bon fromage",
        "start": 6738.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un bon verre de vin cette cet art de",
        "start": 6740.33,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "vivre \u00e0 la fran\u00e7aise hommage \u00e9galement",
        "start": 6743.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "selick non mais vous savez aujourd'hui",
        "start": 6745.6,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "la gauche vous rendez compte il ya une",
        "start": 6747.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "telle moi je c'est int\u00e9ressant votre",
        "start": 6750.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion parce que les seuls candidats",
        "start": 6752.66,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le seul candidat de gauche qui progresse",
        "start": 6755.39,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est parce que il se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la france",
        "start": 6758.09,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ils ont tellement abondonner la france",
        "start": 6761.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que quand il y en a un qui parle",
        "start": 6763.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il se fait insulter par les",
        "start": 6765.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "autres vous avez vu c'est dire o\u00f9 ils en",
        "start": 6767.27,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sont et et bailly monte qui monte dans",
        "start": 6769.28,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "les sondages les fran\u00e7ais veulent rester",
        "start": 6773.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "france en 12 saisons ferme soeur art de",
        "start": 6774.95,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vivre et c'est la ferme vous savez \u00e0 la",
        "start": 6778.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "brutalit\u00e9 vous savez c'est l\u00e0 que c'est",
        "start": 6780.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas la brutalit\u00e9 la fermet\u00e9 au contraire",
        "start": 6783.26,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est la fermet\u00e9 qui va calmer les",
        "start": 6785.57,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "esprits et qui va apaiser les \u00e2mes et",
        "start": 6789.05,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les coeurs et la vie de tous les jours",
        "start": 6792.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est important et c'est fondamental",
        "start": 6794.96,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "c'est le but de ma candidature",
        "start": 6796.67,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "et que la france reste la france et la",
        "start": 6798.969,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "france en paix qui est votre adversaire",
        "start": 6800.679,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "eric zemmour vous avez beaucoup parl\u00e9 de",
        "start": 6802.809,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "marine le pen ne se soit pas du tout de",
        "start": 6805.15,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse de jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 6806.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est au fond l'\u00e9lectorat de",
        "start": 6808.599,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "marine le pen que vous visez non moi",
        "start": 6810.55,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 si on revient \u00e0 la politique",
        "start": 6812.139,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les sondages elle est devant vous \u00e0 la",
        "start": 6813.699,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politique c'est simple un hymne moi je",
        "start": 6815.019,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "veux rassembler pour r\u00e9alise pour",
        "start": 6817.239,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser cet objectif l\u00e0 parce que c'est",
        "start": 6819.789,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e7a le but c'est pas je veux et je peux",
        "start": 6821.71,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "je suis le seul \u00e0 pouvoir rassembler les",
        "start": 6824.739,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "droites c'est \u00e0 dire que les droites qui",
        "start": 6826.719,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 artificiellement divis\u00e9 depuis",
        "start": 6829.119,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "40 ans par le g\u00e9nie tacticien de",
        "start": 6830.559,
        "duration": 6.951
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand qui a invent\u00e9",
        "start": 6833.86,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "une s\u00e9paration un cordon sanitaire comme",
        "start": 6837.659,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "on dit entre la droite dite r\u00e9publicaine",
        "start": 6841.479,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "c'est la gauche qui est des cernes qui",
        "start": 6843.82,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide qui r\u00e9publique aille qu'il ne",
        "start": 6846.01,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "l'est pas et le front national",
        "start": 6847.599,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a a divis\u00e9 ses \u00e9lectorat et \u00e7a a permis",
        "start": 6850.199,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 la gauche de r\u00e9gner en ma\u00eetre moi je",
        "start": 6852.969,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "veux rassembler ces \u00e9lectorats et je",
        "start": 6855.489,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "suis le seul \u00e0 le faire",
        "start": 6857.32,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "marine le pen ne peut pas car les",
        "start": 6859.09,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de l air ne veulent pas voter",
        "start": 6860.679,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour elle vous voyez toutes les \u00e9tudes",
        "start": 6862.329,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'opinion de personnes de l air qui veut",
        "start": 6864.519,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "voter pour marine le pen val\u00e9rie",
        "start": 6866.499,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse les val\u00e9rie p\u00e9cresse ne le",
        "start": 6867.61,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "souhaite pas car elle est dans la",
        "start": 6869.349,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tradition chiraquienne du cordon",
        "start": 6871.389,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "sanitaire elle ne veut pas du front",
        "start": 6872.889,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "national ne veut pas de ce qu'elle",
        "start": 6874.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "appelle l'extr\u00eame droite elle veut",
        "start": 6876.46,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "garder son cordon sanitaire donc je suis",
        "start": 6878.32,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "le seul rassembler toute cette droite",
        "start": 6880.539,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "qui est malheureuse et qui veut et qui",
        "start": 6882.489,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "veut imposer \u00e0 juste titre ses valeurs",
        "start": 6885.46,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "et sa conception de la france et qui ne",
        "start": 6888.46,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sera qu il ne le pourra que rassembler",
        "start": 6892.449,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et qui ne le pourra que rassembler",
        "start": 6894.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re moi car je suis le seul qui",
        "start": 6896.019,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "veut qui veut et qui peut la rassembler",
        "start": 6897.88,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "bien mais nous verrons tous \u00e0 l'\u00e9preuve",
        "start": 6901.749,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "des faits on vous remercie merci \u00e0 vous",
        "start": 6903.519,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 toutes les \u00e9quipes techniques",
        "start": 6906.869,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "qui ont pr\u00e9par\u00e9 cette \u00e9mission de",
        "start": 6908.739,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "demander le programme prochain rendez",
        "start": 6910.329,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous la semaine prochaine avec fabien",
        "start": 6911.59,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "roussel tout de suite l'\u00e9dition sp\u00e9ciale",
        "start": 6913.269,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "sur soyouz continue avec les derni\u00e8res",
        "start": 6915.099,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "informations concernant la situation en",
        "start": 6917.59,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "ukraine bonne soir\u00e9e sur notre antenne",
        "start": 6919.749,
        "duration": 3.321
    }
]