[
    {
        "text": "c",
        "start": 3.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8.46,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "bonjour eric zemmour merci d'avoir",
        "start": 13.48,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 mes questions sur",
        "start": 16.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rmc et bfm tv vous avez \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "start": 17.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "hier par le tribunal correctionnel de",
        "start": 19.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "paris \u00e0 dix mille euros d'amend\u00e9 pour",
        "start": 21.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "provocation \u00e0 la haine raciale apr\u00e8s des",
        "start": 23.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "propos sur les mineurs isol\u00e9s en 2020",
        "start": 25.97,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vous faites appel les propos c ils n'ont",
        "start": 28.43,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 faire ici ils sont voleurs",
        "start": 30.739,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "assassins violeurs c'est tout ce qu'ils",
        "start": 31.849,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "sont il faut les renvoyer il ne faut",
        "start": 33.23,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas qu'ils viennent c'est une",
        "start": 34.64,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "invasion permanente est ce que vous",
        "start": 35.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "regrettez d'avoir prononc\u00e9 cette phrase",
        "start": 37.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "non je le regrette absolument pas",
        "start": 38.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'avoir prononc\u00e9 cette phrase je pense",
        "start": 40.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que je suis l'objet d'une vie d'une",
        "start": 42.32,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "justice politique qui \u00e9videmment veut",
        "start": 44.69,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "m'interdire de parler non seulement",
        "start": 48.26,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "d'immigration mais d'heuliez",
        "start": 51.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'immigration \u00e0 la d\u00e9linquance et \u00e0",
        "start": 53.08,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 c'est tout simplement une",
        "start": 55.58,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "justice politique",
        "start": 58.16,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 59.8,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "il y as lu un rapport s\u00e9natorial et du",
        "start": 62.08,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat il y a quelques mois",
        "start": 64.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui dit en d'autres mots exactement la",
        "start": 67.1,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose que la violence et la",
        "start": 69.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance de ces pr\u00e9tendus mineurs",
        "start": 71.869,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "isol\u00e9s qui sont en fait des clandestins",
        "start": 74.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui pour la plupart ne sont pas mineurs",
        "start": 76.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et qui ne sont pas isol\u00e9s puisqu'ils",
        "start": 78.59,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "sont soit manipul\u00e9e par des bandes",
        "start": 80.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mafieuses soit envoy\u00e9 carr\u00e9ment par",
        "start": 81.799,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "leurs pas",
        "start": 85.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je tiens \u00e0 dire que en v\u00e9rit\u00e9 j'essaye",
        "start": 86.049,
        "duration": 6.731
    },
    {
        "text": "mois de prot\u00e9ger mon peuple et le peuple",
        "start": 89.45,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais des exactions de ces bandes de",
        "start": 92.78,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "jeunes",
        "start": 95.96,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "par ailleurs",
        "start": 97.009,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "imaginer apolline de malherbe vous avez",
        "start": 99.969,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "des enfants imaginez qu'un de vos",
        "start": 102.649,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "enfants fait une fugue et s'en va \u00e0",
        "start": 104.6,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger qu'est ce que vous voudriez",
        "start": 107.03,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "que le pays",
        "start": 109.509,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "en fait vous voulez dire les enfants",
        "start": 111.88,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "vous voulez tenter de dire qu'au fond",
        "start": 115.219,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est presque de l'humanit\u00e9 mais bien",
        "start": 116.689,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "s\u00fbr c'est une position humaniste c'est",
        "start": 118.429,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'abord une position pour prot\u00e9ger le",
        "start": 120.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais tout vous savez qu'il ya",
        "start": 123.529,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "eu le plus peuple fran\u00e7ais et les",
        "start": 125.42,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui sont agress\u00e9s volet 96 %",
        "start": 126.74,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "des vols de t\u00e9l\u00e9phone portable sur le",
        "start": 131.209,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fait de ces mineurs isol\u00e9s oui par",
        "start": 133.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ailleurs vous les railleurs du doigt et",
        "start": 136.099,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "une 106 humaniste le juge consid\u00e8re que",
        "start": 137.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cette manne position humaniste que vous",
        "start": 140.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les pointer du doigt et que vous",
        "start": 141.5,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "encourager du coup le passage \u00e0 la \u00e0",
        "start": 142.67,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "leur encontre que vous en faites des",
        "start": 144.519,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "cibles au fond quel passage \u00e0 l'acte il",
        "start": 146.319,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "n'y a aucune agression c'est eux qui",
        "start": 147.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "agresse il faut il faut vivre dans quel",
        "start": 149.56,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "monde on vit qui agresse ces mineurs",
        "start": 151.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "isol\u00e9s qui personne et quand les",
        "start": 155.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "policiers les arr\u00eatent on les rel\u00e2che",
        "start": 157.51,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement il faut arr\u00eater qui sont",
        "start": 158.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les agresseurs et qui sont les agresser",
        "start": 161.019,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les agresseurs ce sont ces mineurs",
        "start": 163.45,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "isol\u00e9s les agresser ce sont les fran\u00e7ais",
        "start": 165.519,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donc il faut quand m\u00eame relativiser donc",
        "start": 167.829,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous rirez ancestrale derni\u00e8re chose je",
        "start": 170.049,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "redirai la m\u00eame phrase une derni\u00e8re",
        "start": 171.909,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "chose c'est que je vous signale quand",
        "start": 173.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00eame que je suis condamn\u00e9 pour",
        "start": 176.29,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "incitation \u00e0 la haine raciale",
        "start": 178.03,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "complicit\u00e9 d'incitation \u00e0 la haine",
        "start": 180.18,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "raciale l\u00e9gal le jeu ne savais pas que",
        "start": 181.989,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les mineurs isol\u00e9s est une race oui",
        "start": 185.019,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "jouer sur les mots comme annonce je ne",
        "start": 187.239,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "joue pas sur les mots non ce n'est pas",
        "start": 188.47,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "une race mais qui joue sur les mots vous",
        "start": 190.0,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "m\u00eame vous avez dit je veux montrer le",
        "start": 192.489,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "lien entre immigration et d\u00e9linquance \u00e7a",
        "start": 193.629,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "veut bien dire que parall\u00e8lement il est",
        "start": 196.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "absolument les immigr\u00e9s des enfants",
        "start": 198.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s qui n'ont rien \u00e0 faire ici je",
        "start": 199.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le r\u00e9p\u00e8te il faut les renvoyer et les",
        "start": 201.64,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "rendre \u00e0 leur parle encore une fois la",
        "start": 203.92,
        "duration": 5.249
    },
    {
        "text": "protection des fran\u00e7ais et finalement je",
        "start": 206.109,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ne le fais pas que pour \u00e7a \u00e9videmment je",
        "start": 209.169,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "veux d'abord prot\u00e9ger les fran\u00e7ais mais",
        "start": 210.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est la position humaniste je vous",
        "start": 212.739,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te moi j'ai des enfants s'il y en a",
        "start": 214.45,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "un qui s'en va qui part \u00e0 l'\u00e9tranger ce",
        "start": 217.63,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "que je voudrais c'est qu'on leur justice",
        "start": 219.819,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "politique dit vous vous serez d'ailleurs",
        "start": 221.169,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "\u00e0 nouveau jug\u00e9 jeudi jug\u00e9 pour",
        "start": 222.549,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "contestation de crime contre l'humanit\u00e9",
        "start": 225.25,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pour avoir soutenu que p\u00e9tain avait",
        "start": 226.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sauv\u00e9 les juifs fran\u00e7ais voyez que c'est",
        "start": 228.549,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "une bougie si jamais vous vous dites",
        "start": 230.68,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "vous je vais je vais trop loin ah non je",
        "start": 232.9,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "ne jamais je ne le dis je je vous savez",
        "start": 235.359,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "je pense que nous avons une justice qui",
        "start": 238.47,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "malheureusement est tr\u00e8s souvent",
        "start": 241.329,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politis\u00e9 je ne dis pas toujours jeudi",
        "start": 243.069,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s souvent avec des juges qui ont une",
        "start": 245.829,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie puis en plus qui a requis",
        "start": 247.81,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "contre moi 1 le parquet aux ordres de",
        "start": 251.949,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "monsieur dupont moretti vous ne croyez",
        "start": 254.62,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pas vous ne croyez pas l'ind\u00e9pendance la",
        "start": 257.019,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "justice le parquet n'a pas \u00eatre",
        "start": 258.489,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant cher \u00e0 pauline demain mais",
        "start": 260.199,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "globalement voulez vous les trouvez",
        "start": 261.609,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "politique oui politis\u00e9 pas pour pas tous",
        "start": 263.11,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "encore une fois mais pour la plupart",
        "start": 266.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "deux ans et sur commande l\u00e0 en",
        "start": 267.849,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "l'occurrence en l'occurrence en tout cas",
        "start": 269.68,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "le procureur requiert sur commande",
        "start": 271.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ricard de monsieur dupont moretti qu'est",
        "start": 273.909,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ministre justice de monsieur macron et",
        "start": 275.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement les dizaines d'associations",
        "start": 278.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et les pr\u00e9sidents de conseils g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 280.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tous socialistes c'est \u00e9videmment",
        "start": 282.25,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "politiques qui veulent ma peau depuis",
        "start": 284.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dix ans donc si vous voulez moi je",
        "start": 285.789,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "continuerai \u00e0 d\u00e9fendre les fran\u00e7ais et \u00e0",
        "start": 288.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parler d'immigration \u00e0 parler",
        "start": 290.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 qui est en lien direct avec",
        "start": 292.63,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "remy cette phrase cette phrase elle est",
        "start": 295.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "prononc\u00e9e telquel ces jours ci \u00e0 la fois",
        "start": 297.039,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "par val\u00e9rie p\u00e9cresse par eric ciotti par",
        "start": 299.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "marine le pen qui tous d\u00e9sormais met un",
        "start": 301.81,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "signe de lien direct entre immigration",
        "start": 304.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et d\u00e9linquance",
        "start": 307.5,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "j'ai fait un sacr\u00e9 de choses maintenant",
        "start": 309.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "il y a une diff\u00e9rence entre eux et moi",
        "start": 311.41,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est que moi je suis cibl\u00e9 par toutes",
        "start": 313.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ces associations et par la justice \u00e7a",
        "start": 316.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peut vouloir dire quelque chose que",
        "start": 318.91,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "c'est moi l'adversaire du syst\u00e8me",
        "start": 320.68,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "maintenant deuxi\u00e8mement",
        "start": 322.479,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "il rejoint ses adversaires du syst\u00e8me",
        "start": 323.759,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "pardon ils se disent tous bien s\u00fbr vous",
        "start": 326.05,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "avez raison le gros mot syst\u00e8me",
        "start": 327.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "puisqu'elle est partie int\u00e9grante du",
        "start": 330.57,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me",
        "start": 332.53,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "par ailleurs il faut voir apr\u00e8s",
        "start": 333.61,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on en fait de ce lien moi",
        "start": 335.349,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "j'ai un plan et ton l'immigration z\u00e9ro",
        "start": 337.449,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "est pas le cas de madame p\u00e9cresse et",
        "start": 340.539,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour lui que je fais le lien entre",
        "start": 342.819,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "immigration et s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 344.919,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "donc ce que je fais c'est que j'arr\u00eate",
        "start": 346.27,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "l'immigration partout les par tous les",
        "start": 348.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "genres tous les moyens dont \u00e0 quelques",
        "start": 350.889,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es elle rentre c'est \u00e0 dire un",
        "start": 352.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "regroupement familial c'est-\u00e0-dire",
        "start": 354.099,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants c'est \u00e0 dire droit d'asile",
        "start": 355.87,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire aussi suppression de toutes",
        "start": 357.909,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 360.729,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "si vous voulez les toutous toutes ces",
        "start": 362.939,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "raisons sociales qui font que les",
        "start": 366.34,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s entre suppression de la m",
        "start": 369.55,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "suppression des prestations sociales non",
        "start": 371.49,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "contributives aux \u00e9trangers et ils n'y",
        "start": 374.229,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "trouvent aucun int\u00e9r\u00eat quoi ces \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 376.36,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "il serait d'ailleurs \u00e0 calais mercredi",
        "start": 378.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on y reviendra suppression du droit du",
        "start": 380.319,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "sol",
        "start": 382.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "expulsion des \u00e9trangers d\u00e9linquants \u00e7a",
        "start": 383.159,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "fait quand m\u00eame 10 \u00e0 15000 places vous",
        "start": 385.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "savez les \u00e9trangers sont sur-repr\u00e9sent\u00e9s",
        "start": 387.819,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "dans tous les d\u00e9lits il y a 10 \u00e0 15000",
        "start": 390.55,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "places de lib\u00e9rer que si on expulse les",
        "start": 394.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers et d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9",
        "start": 396.639,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pour la parole ici parce qu'il ya",
        "start": 397.75,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "beaucoup de questions \u00e0 vous poser ce",
        "start": 400.15,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "matin eric zemmour \u00e0 la question est",
        "start": 401.349,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "aussi de savoir les causalit\u00e9s crs que",
        "start": 402.669,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'ils sont aussi dans des",
        "start": 404.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "situations extr\u00eamement difficiles qu'ils",
        "start": 405.58,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "sont davantage d\u00e9linquants mais en",
        "start": 408.46,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "t\u00e2chant de l'immigration vous avez",
        "start": 410.199,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "raison les migrations est un trouble est",
        "start": 412.029,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "un \u00e9tat et des d\u00e9sordres et donc pour",
        "start": 413.979,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "eux c'est pour \u00e7a qu'il ya toujours eu",
        "start": 416.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans l'histoire des d\u00e9c\u00e8s sur v\u00e9lin sens",
        "start": 417.699,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "donc le souffrent et donc une",
        "start": 419.8,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "surd\u00e9linquance des immigr\u00e9s mais",
        "start": 421.06,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "justement pour arr\u00eater cela et pour",
        "start": 422.409,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les fran\u00e7ais pour les prot\u00e9ger",
        "start": 424.419,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "eux m\u00eames il faut arr\u00eater toute",
        "start": 425.86,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "immigration \u00e9ric zemmour et qu'on",
        "start": 427.539,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "revienne sur vos propos sur l inclusion",
        "start": 429.039,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "des enfants handicap\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole c'\u00e9tait",
        "start": 431.289,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "samedi vous avez dit il faut des",
        "start": 433.18,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s qui s'en",
        "start": 434.77,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "occupent sauf les gens qui sont",
        "start": 435.909,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l\u00e9g\u00e8rement handicap\u00e9 \u00e9videmment qui",
        "start": 436.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "peuvent entrer dans les classes pour le",
        "start": 438.699,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "reste l'obsession de l'inclusion est une",
        "start": 439.87,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "mauvaise mani\u00e8re faite aux autres",
        "start": 442.27,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "enfants \u00e0 ces enfants l\u00e0 qui sont les",
        "start": 443.319,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pauvres compl\u00e8tement d\u00e9pass\u00e9s par les",
        "start": 444.909,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "autres l'obsession de l'inclusion c'est",
        "start": 446.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas vous qui \u00eates obs\u00e9d\u00e9s de l'inclusion",
        "start": 448.839,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qui la voyait partout vous savez c'est",
        "start": 450.49,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pas moi qui emploie le terme c'est pas",
        "start": 452.68,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "moi qui bat l\u00e0 en l'occurrence il a ses",
        "start": 454.419,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "moments c'\u00e9tait la question non je vous",
        "start": 456.699,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "assure c'\u00e9tait une question il faut",
        "start": 458.05,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "remettre encore une fois dans le",
        "start": 459.339,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "contexte mais \u00e7a les m\u00e9dias ne le ferons",
        "start": 460.12,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "jamais en balance ma phrase en balan\u00e7ant",
        "start": 461.919,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "suite",
        "start": 464.469,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "la r\u00e9action de la ministre et voil\u00e0 et",
        "start": 465.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on arr\u00eate l\u00e0 c'est de la d\u00e9sinformation",
        "start": 467.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je pense que c'est un cas d'\u00e9cole cette",
        "start": 468.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "histoire de d\u00e9sinformation mais vous",
        "start": 471.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'avez pas dit l'obsession de",
        "start": 473.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'inclusion je les dis bien s\u00fbr mais je",
        "start": 475.18,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondais on avait toute une discussion",
        "start": 477.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sur l'inclusion on avait toute une",
        "start": 478.479,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "discussion sur les mes premiers le mot",
        "start": 480.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "police est sur place et l'autre et oui",
        "start": 482.59,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais parce que c'est une obsession",
        "start": 484.51,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique moi vous savez je les",
        "start": 485.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "esquisses et de justice oblige le",
        "start": 486.94,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "portier moi c'est de l'ironie ou l'\u00eele",
        "start": 487.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de mad\u00e8re c'est de l'id\u00e9ologie de mettre",
        "start": 490.419,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "des enfants handicap\u00e9s parmi les autres",
        "start": 492.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est de l'id\u00e9ologie de vouloir donner \u00e0",
        "start": 494.02,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nos enfants d\u00e8s l'enfance le dicton",
        "start": 496.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "accueillir l'eau douce du vivre ensemble",
        "start": 499.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s cam\u00e9ra vous ne voyez pas de",
        "start": 501.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'inclusion dans le vivre ensemble il ya",
        "start": 503.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "deux choses il ya le fait que",
        "start": 505.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "effectivement pour les parents d'enfants",
        "start": 506.62,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s",
        "start": 508.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est une souffrance que de ne pas voir",
        "start": 509.31,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "leurs enfants avec les autres je",
        "start": 511.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comprends tr\u00e8s bien et je compatis",
        "start": 513.339,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vraiment \u00e0 cette souffrance-l\u00e0",
        "start": 516.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement il y a effectivement des",
        "start": 517.599,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "enfants pour qui c'est bien d'\u00eatre au",
        "start": 520.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "milieu des autres dans un dans un",
        "start": 522.76,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "environnement ordinaire une \u00e9cole",
        "start": 524.2,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ordinaire en particulier les enfants",
        "start": 525.4,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s physiques ou alors d'autres",
        "start": 527.11,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "mentaux mais qui peuvent qui peuvent",
        "start": 529.17,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "travailler qui peuvent m\u00eame certains ont",
        "start": 531.279,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "des r\u00e9sultats remarques \u00e0 je n'ai jamais",
        "start": 533.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dit le contraire d'ailleurs maintenant",
        "start": 535.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ya des enfants pour qui ce des",
        "start": 536.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "enfants handicap\u00e9s pour qui c'est une",
        "start": 538.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "souffrance d'\u00eatre au milieu des autres",
        "start": 540.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et qui sont martyris\u00e9s qui sont",
        "start": 541.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bouscul\u00e9s qui sont rest\u00e9s s\u00e9par\u00e9s quand",
        "start": 544.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'ai re\u00e7u non non c'est pas aux parents",
        "start": 546.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'en juger les parents vous savez ils",
        "start": 548.62,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "veulent absolument que leurs enfants",
        "start": 550.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soient mieux des autres je comprends et",
        "start": 551.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "puis en plus et puis en plus il y avait",
        "start": 553.36,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on voit la perfidie deux du",
        "start": 555.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gouvernement et des gouvernements et de",
        "start": 558.97,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "toute cette classe politique vous avez",
        "start": 560.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9 une fois de plus l'unanimit\u00e9 de",
        "start": 561.82,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "marine le pen \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon en",
        "start": 564.49,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "passant par val\u00e9rie p\u00e9cresse et emmanuel",
        "start": 566.529,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "macron tous que de d\u00e9noncer ma brutalit\u00e9",
        "start": 568.839,
        "duration": 6.261
    },
    {
        "text": "etc et tous de s'indigner et",
        "start": 571.87,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "artificiellement de fa\u00e7on th\u00e9\u00e2trale",
        "start": 575.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "savez comme disait nietzsche",
        "start": 577.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "attendant je veux dire une sortie",
        "start": 579.54,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "nietzsche mais j'aimerais qu'on parle",
        "start": 581.23,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "encore",
        "start": 582.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "du quotidien des faits leur est d\u00fb \u00e0 des",
        "start": 583.77,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais examinent vous auriez pu dire",
        "start": 586.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les choses tr\u00e8s diff\u00e9remment qui manier",
        "start": 587.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le verbe \u00e0 vous auriez pu dire au fond",
        "start": 589.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il faut essayer de trouver la",
        "start": 591.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "meilleure mani\u00e8re pour que nos enfants",
        "start": 593.11,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "puissent vivre ensemble et plus faibles",
        "start": 594.28,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "et les plus",
        "start": 595.78,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "justes m on humanit\u00e9 commune est ce qu'\u00e0",
        "start": 598.11,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "un moment o\u00f9 c'est \u00e7a",
        "start": 601.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "non je ne reconnais pas je veux dire",
        "start": 603.99,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que parce que il y a des",
        "start": 606.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "enfants pour qui c'est un drame d'\u00eatre",
        "start": 609.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avec les autres j'ai re\u00e7u des centaines",
        "start": 611.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des milliers de t\u00e9moignages de parents",
        "start": 613.51,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ou ou de gens qui sont handicap\u00e9s qui",
        "start": 616.03,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "m'\u00e9crivent en disant vous avez raison il",
        "start": 619.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faut pour beaucoup d'enfants les mettre",
        "start": 621.579,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "dans un \u00e9tablissement sp\u00e9cialis\u00e9 o\u00f9 ils",
        "start": 623.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "seront beaucoup mieux organis\u00e9s beaucoup",
        "start": 625.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mieux aider vous savez il ya aussi un",
        "start": 627.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de politique gouvernementale",
        "start": 630.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que derri\u00e8re les bons sentiments",
        "start": 631.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et derri\u00e8re la d\u00e9nonciation de ma",
        "start": 633.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendue brutalit\u00e9 qu'est ce qu'il y a",
        "start": 635.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il y a qu un enfant co\u00fbte dans un ancien",
        "start": 637.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "homme ordinaire 6000 euros dans un",
        "start": 639.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement sp\u00e9cialis\u00e9 70000 euros",
        "start": 641.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc on fait des \u00e9conomies sur l'autel",
        "start": 643.57,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "des \u00e9conomies sur le dos des enfants",
        "start": 644.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s oui on fait des \u00e9conomies sur",
        "start": 645.97,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "le dos des enfants handicap\u00e9s",
        "start": 648.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale et du s\u00e9nat sur le",
        "start": 649.089,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai le gouvernement et il y \u00e0 des",
        "start": 651.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "milliers d'enfants qui aujourd'hui",
        "start": 653.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prennent le taxi chaque matin pour aller",
        "start": 654.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en belgique parce qu'il y a plus de",
        "start": 656.77,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s derni\u00e8re",
        "start": 658.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chose est r\u00e9el derni\u00e8re chose est ce que",
        "start": 660.579,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "vous savez qu'il ya \u00e0 peu pr\u00e8s quatre",
        "start": 662.17,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "cent vingt mille et qu'enfin handicap",
        "start": 663.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 face et il y a seulement \u00e9coutez",
        "start": 665.829,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "moi bien 120000 aide vous savez les aes",
        "start": 668.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "h les aide aux enfants en situation",
        "start": 671.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'handicap comment voulez vous qu'il",
        "start": 673.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "soit correctement aid\u00e9 oui c'est une",
        "start": 675.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "hypocrisie \u00e9norme cette histoire avec",
        "start": 677.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame cette phrase se pr\u00e9occuper de",
        "start": 679.81,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "l'insertion des personnes handicap\u00e9es",
        "start": 681.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 au fond vous le dites",
        "start": 682.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame c'est pas digne des priorit\u00e9s",
        "start": 684.82,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "d'un pr\u00e9sident c'est le journal le monde",
        "start": 686.11,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "qui a retrouv\u00e9 cette phrase vous dit",
        "start": 687.579,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "lorsque jacques chirac en a fait l'une",
        "start": 689.28,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "de ses priorit\u00e9s l'insertion des",
        "start": 691.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "personnes handicap\u00e9es c'\u00e9tait un",
        "start": 693.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "objectif digne d'un pr\u00e9sident de conseil",
        "start": 694.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 696.28,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "je si vous voulez effectivement",
        "start": 697.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est pas digne d'un pr\u00e9sident s'adresse",
        "start": 699.9,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "aux 21 en gr\u00e8s faites pas dire ce que je",
        "start": 702.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'ai pas dit c'est trop facile vous",
        "start": 703.81,
        "duration": 2.29
    },
    {
        "text": "comprenez",
        "start": 705.22,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire c'est qu'il y a des",
        "start": 706.1,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "grandes priorit\u00e9s un pr\u00e9sident de la",
        "start": 707.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il est en charge de la france",
        "start": 708.529,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ya des premiers ministres ya",
        "start": 710.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des ministres qui s'occupe de sujets",
        "start": 712.519,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s importants comme les handicap\u00e9s",
        "start": 714.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais effectivement quand le prochain",
        "start": 715.639,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "chirac aussi avait dit ma priorit\u00e9 c'est",
        "start": 719.36,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "contre le cancer on va pas dire que",
        "start": 721.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est pas important de lutter contre le",
        "start": 722.899,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "cancer mais est ce que c'est une",
        "start": 723.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 725.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui est en charge de la france non c'est",
        "start": 727.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la",
        "start": 730.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 etc et c'est tout \u00e0 fait noble",
        "start": 732.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que j'ai voulu dire alors \u00e0",
        "start": 734.12,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "propos d'un visa mais j'essaye toujours",
        "start": 735.41,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "de remettre la le la france dans la",
        "start": 736.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle l\u00e0 le sujet de la",
        "start": 740.269,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est la france avec une",
        "start": 742.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "question qui est l'\u00e9ducation restons sur",
        "start": 744.11,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "la question de l'\u00e9cole il y \u00e0 une",
        "start": 745.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nouvelle gr\u00e8ve pr\u00e9vue ce jeudi un appel",
        "start": 747.199,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "\u00e0 la gr\u00e8ve nationale le jeudi suivant et",
        "start": 749.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un certain nombre de candidats y compris",
        "start": 752.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et yannick jadot demande la d\u00e9mission de",
        "start": 753.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jean michel blanquer est ce que vous",
        "start": 756.44,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "estimez que jean michel blanchard doit",
        "start": 757.94,
        "duration": 1.879
    },
    {
        "text": "partir",
        "start": 759.019,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "vous savez moi je n'aime pas les chasses",
        "start": 759.819,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'homme pour en avoir \u00e9t\u00e9 moi m\u00eame",
        "start": 761.75,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "victime plusieurs fois je n'aime pas \u00e7a",
        "start": 763.459,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc j'ai des d\u00e9saccords avec jean",
        "start": 765.55,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "michel blanquer r je critique et jean",
        "start": 767.839,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "michel blanquer r quand monsieur jadot",
        "start": 769.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "se taisaient moi maintenant je ne",
        "start": 770.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "demande pas la d\u00e9mission de toute fa\u00e7on",
        "start": 773.66,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que \u00e7a va changer est-ce que",
        "start": 775.55,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est pas c'est pas c'est pas jean",
        "start": 777.139,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "michel blanquer responsable c'est",
        "start": 778.16,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est lui le seul on lui",
        "start": 779.48,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "fait porter le chapeau c'est la ve",
        "start": 781.519,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique il ya le journal mediapart",
        "start": 782.569,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9v\u00e8le qu'il \u00e9tait \u00e0 ibiza lorsqu'il",
        "start": 785.06,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "a d\u00e9cid\u00e9 du protocole c'est une",
        "start": 787.579,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "circonstance att\u00e9nuante pour vous pas du",
        "start": 789.889,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "tout c'est nous c'est sam \u00e9tait andy",
        "start": 791.689,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "rhis \u00e0 tout \u00e7a et tout \u00e7a et de et de",
        "start": 793.87,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "\u00e9liminables moi c'est un non sujet c'est",
        "start": 797.089,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "que oui pour moi c'est un non sujet pour",
        "start": 799.639,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "moi le responsable de la politique c'est",
        "start": 801.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est lui qui fait",
        "start": 802.519,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "n'importe quoi ou plut\u00f4t qui",
        "start": 803.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "instrumentalisent le coc vide pour des",
        "start": 805.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "raisons politiciennes pour \u00e9viter qu'on",
        "start": 808.13,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "parle de la france pour pouvoir",
        "start": 809.81,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "appara\u00eetre comme le protecteur des",
        "start": 811.579,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les fameux et avec les autres",
        "start": 813.889,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "qu'ils emmerdent mais \u00e7a va se retourner",
        "start": 816.23,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 pour lui mais parce que",
        "start": 817.85,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le pass darnal ou deux",
        "start": 820.069,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "places vaccinale c'est pour emmerder par",
        "start": 822.439,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "dont les lire sur et c'est typique vous",
        "start": 824.48,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "avez vu que emmanuel macron a voulu",
        "start": 826.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "emmerder les non vaccin\u00e9s avec ce pass",
        "start": 828.709,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "dax inhalent qui ne servira \u00e0 rien",
        "start": 830.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "puisque aujourd'hui on voit bien que",
        "start": 832.13,
        "duration": 6.769
    },
    {
        "text": "le au micron le fameux variant ne",
        "start": 834.74,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "contamine \u00e9norm\u00e9ment mais a des effets",
        "start": 838.899,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "graves beaucoup plus limit\u00e9 le fait",
        "start": 842.089,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "qu'ils demandent aux restaurateurs de",
        "start": 844.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier y compris la pi\u00e8ce d'identit\u00e9",
        "start": 845.51,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous voyez la contradiction on",
        "start": 847.88,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gitime le plus possible les",
        "start": 851.62,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "policiers quand ils demandent en parlant",
        "start": 854.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de contr\u00f4le au faci\u00e8s etc et on demande",
        "start": 856.55,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "aux restaurateurs des perc\u00e9es des",
        "start": 858.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "citoyens de contr\u00f4ler l'identit\u00e9 des",
        "start": 860.209,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "autres citoyens mais je remarque que",
        "start": 862.52,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "peut s'amuser 30 secondes les spas les",
        "start": 864.61,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "palinodies de d'autres candidats comme",
        "start": 867.86,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse qui avait fait campagne",
        "start": 870.41,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "pour le pass vaccinale qui avait m\u00eame",
        "start": 872.35,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "morig\u00e9ner ses d\u00e9put\u00e9s qu'il refusait et",
        "start": 876.22,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "qui maintenant dit que c'est un scandale",
        "start": 880.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le pass d'accidents loyer c'est \u00e7a la",
        "start": 881.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "politique politicienne c'est \u00e7a la",
        "start": 883.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "classe politique aujourd'hui de marine",
        "start": 885.05,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "le pen \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon eric zemmour",
        "start": 886.79,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je voudrais qu'on parle du pouvoir",
        "start": 888.649,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d'achat et des hausses des prix qui",
        "start": 889.49,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "prennent les fran\u00e7ais en tonnage d'abord",
        "start": 892.07,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "sur la question du pain il ya ce d\u00e9bat",
        "start": 893.209,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "autour du prix de la baguette la",
        "start": 895.339,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "baguette a lanc\u00e9 par les centres leclerc",
        "start": 896.54,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la baguette \u00e0 29 centimes d'euro est ce",
        "start": 899.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que vous dites oui tant mieux \u00e7a permet",
        "start": 902.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aux plus modestes de pouvoir acheter des",
        "start": 904.73,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "baguettes pas cher ou est ce que vous",
        "start": 906.29,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dites non pas question \u00e7a casse les prix",
        "start": 907.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et il faut d\u00e9fendre les artisans",
        "start": 909.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "boulangers \u00e9coutez je comprends tr\u00e8s",
        "start": 911.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "bien que y ait des gens qui soient tr\u00e8s",
        "start": 912.89,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "content d'acheter leurs baguettes \u00e0 0",
        "start": 914.0,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "viennent maintenant sorti parce que \u00e7a",
        "start": 915.47,
        "duration": 1.85
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 916.61,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "main dans la dalle dans l'est dans le",
        "start": 917.32,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "budget je comprends tr\u00e8s bien \u00e7a",
        "start": 919.579,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "maintenant on conna\u00eet la technique de",
        "start": 920.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "leclerc et des autres grandes surfaces",
        "start": 923.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et en particulier de leclerc c'est un",
        "start": 924.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prix d'appel vous avez bien compris donc",
        "start": 926.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en fait leur baguette elle va leur",
        "start": 928.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "co\u00fbter 50 centimes aux 60 centimes de",
        "start": 929.93,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "moins et ils vont ils vont acheter deux",
        "start": 932.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fois plus de produits et \u00e7a va leur",
        "start": 934.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "co\u00fbter 10 50 euros de plus on conna\u00eet le",
        "start": 936.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "truc on est habitu\u00e9 maintenant aux",
        "start": 939.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "manoeuvres des grandes surfaces donc moi",
        "start": 941.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce que je dis c'est qu'il faut prot\u00e9ger",
        "start": 943.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les artisans les vrais artisans",
        "start": 945.29,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "boulangers comment ils auraient tu\u00e9 ou",
        "start": 947.99,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "angers le prix je vais vous dire je vais",
        "start": 949.459,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "vous dire il faut d'un passeport plus",
        "start": 950.839,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comment on arrive \u00e0 ce h\u00e9ros 29 on",
        "start": 952.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "importe des produits de l'\u00e9tranger on",
        "start": 954.829,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "sacrifie les agriculteurs fran\u00e7ais oui",
        "start": 956.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e7a derri\u00e8re il faut voir",
        "start": 958.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re un peu le prix soutient m ces",
        "start": 960.41,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "noms de fran\u00e7ais qui pourront acheter",
        "start": 963.47,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "leur magasin 29 mais de quelle qualit\u00e9",
        "start": 964.639,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "telle qu'est ce que \u00e7a sacrifie comme",
        "start": 967.339,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "producto comme pays comme agriculteurs",
        "start": 969.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et comme boulanger artisan moi",
        "start": 971.329,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "oui j'ai appris j'ai un projet pas mal",
        "start": 974.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de mesures pour prot\u00e9ger les artisans",
        "start": 976.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "200 \u00e0 l'heure dite nous par exemple je",
        "start": 978.68,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "j'arr\u00eate tout cr\u00e9ation de grandes",
        "start": 981.5,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "surfaces aux entr\u00e9es des villes",
        "start": 983.93,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sa deuxi\u00e8me relais toutes les coutures",
        "start": 985.959,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "exactement deuxi\u00e8mement je bascule les",
        "start": 988.94,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "fonds vous savez tr\u00e8s important de la",
        "start": 992.87,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "politique de la ville qui sont sur les",
        "start": 994.79,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "banlieues gel\u00e9 bascule sur ces villes",
        "start": 996.019,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "moyennes et petites villes pour",
        "start": 1000.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "revivifier ces bourgs etc troisi\u00e8mement",
        "start": 1001.99,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pour les artisans je propose de",
        "start": 1004.72,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'augmenter le plafond de liesse \u00e0 taux",
        "start": 1008.38,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit au del\u00e0 de ceux de ces termes",
        "start": 1010.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "technocratique qu'est ce que je veux",
        "start": 1012.75,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "dire je veux dire vous savez aujourd'hui",
        "start": 1014.41,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 2 2 imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s le",
        "start": 1015.25,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "tarif normal 25% et le tarif r\u00e9duit \u00e0 15",
        "start": 1018.579,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "% sauf que le tarif r\u00e9duit il ne",
        "start": 1021.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'applique que jusqu'\u00e0 un plafond de",
        "start": 1023.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "36000 euros de b\u00e9n\u00e9fices plus fait son",
        "start": 1025.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e2ge et ben moi je dis il faut augmenter",
        "start": 1027.4,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ce plafond jusqu'\u00e0 300 mille euros comme",
        "start": 1030.04,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "\u00e7a tous les petits commer\u00e7ants les",
        "start": 1032.049,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "artisans qui font du b\u00e9n\u00e9fice pourront \u00e0",
        "start": 1034.689,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "payer un tarif r\u00e9duit et du c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 1036.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'essence il n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi cher",
        "start": 1039.1,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui de faire son plein une",
        "start": 1040.75,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident me fais toi raison alors",
        "start": 1042.819,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d'abord il faut bien comprendre que",
        "start": 1044.699,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "toute cette augmentation de prix du",
        "start": 1048.309,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "tarif de l'\u00e9nergie vient d'une gestion",
        "start": 1050.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "chaotique de l'europe de monsieur macron",
        "start": 1051.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et qu'il faut absolument d\u00e9nonc\u00e9",
        "start": 1054.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "maintenant pour le prix de l'essence par",
        "start": 1057.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'orage imagine de l'\u00e9nergie aie pour le",
        "start": 1059.41,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "prix de l'essence si vous voulez je je",
        "start": 1061.45,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "je je je consid\u00e8re que je propose que",
        "start": 1064.89,
        "duration": 6.909
    },
    {
        "text": "tous les salari\u00e9s il ya huit millions de",
        "start": 1069.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s fran\u00e7ais qui vont en voiture \u00e0",
        "start": 1071.799,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "leur travail",
        "start": 1074.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cela je propose que leur tarif",
        "start": 1075.12,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "kilom\u00e9trique c'est ce que leurs comptes",
        "start": 1077.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "leurs en essence soient pay\u00e9s par moiti\u00e9",
        "start": 1079.21,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "par les patrons saleh comme nous urbain",
        "start": 1081.549,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "nous avons le pass pour les le m\u00e9tro",
        "start": 1085.03,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "quand on paye",
        "start": 1088.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le lait les",
        "start": 1090.11,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "\u00e9coles pour aller faire c'est tenir d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1095.38,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "accord\u00e9 moins que tourelles au travail",
        "start": 1098.21,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "c'est bien",
        "start": 1099.59,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "c'est pas mal d'avoir la moiti\u00e9 de son",
        "start": 1100.57,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "de son pr\u00eat de son essence pay\u00e9 par le",
        "start": 1103.309,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "patron c'est une aide colossale",
        "start": 1105.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "maintenant pour aller faire ses courses",
        "start": 1108.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il faut surveiller les prix de l'essence",
        "start": 1110.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et donc vous ne payez ne supprime ne",
        "start": 1112.73,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "riez pas les taxes en tout cas pas de",
        "start": 1115.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re imm\u00e9diate comme ac mani\u00e8re",
        "start": 1116.929,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate je pense que c'est un vous",
        "start": 1118.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "savez il faut un ensemble global de",
        "start": 1120.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie une politique de l'\u00e9nergie via",
        "start": 1121.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une politique qui devrait favoriser le",
        "start": 1124.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire pour favoriser le nucl\u00e9aire",
        "start": 1125.63,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9lectricit\u00e9 dans le temps et que",
        "start": 1127.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mme emmanuel macron n'a pas fait ils",
        "start": 1129.919,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrent six mois avant l'\u00e9lection que",
        "start": 1131.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire c'est formidable m\u00eame le",
        "start": 1133.549,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "retard que jamais vous \u00eates d'accord l\u00e0",
        "start": 1134.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dessus ah oui mais dans ce cas l\u00e0 si",
        "start": 1136.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous voulez on absout tout il a propos\u00e9",
        "start": 1137.78,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "en 2018 la fermeture de 12 recteur il \u00e0",
        "start": 1140.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fermer fessenheim il n'\u00e9tait pas oblig\u00e9",
        "start": 1143.179,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moi je propose qu'on arr\u00eate ce plan-l\u00e0",
        "start": 1144.86,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de fermeture concret 14 r\u00e9acteur",
        "start": 1147.919,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire de plus et qu'on prolonge et",
        "start": 1151.49,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "qu'on prolonge les des actuel recteur",
        "start": 1153.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "leur dur\u00e9e de vie jusqu'\u00e0 60 ans voyez",
        "start": 1155.98,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pour permettre vraiment une utilisation",
        "start": 1158.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en pleine et enti\u00e8re du nucl\u00e9aire avec",
        "start": 1160.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette question l'europe et sur ces",
        "start": 1162.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "questions d'\u00e9nergie elle est tr\u00e8s",
        "start": 1163.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "importante sera au coeur des attentions",
        "start": 1164.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "demain emmanuel macron sera \u00e0 strasbourg",
        "start": 1166.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous vous voulez parler d'europe mais",
        "start": 1169.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous le ferez depuis calais pourquoi pas",
        "start": 1171.2,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "parce que calais et le est le type m\u00eame",
        "start": 1173.63,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "de ville sinistr\u00e9e par schengen et par",
        "start": 1176.87,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "la gestion apocalyptique de",
        "start": 1181.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'immigration par l'europe par l'absence",
        "start": 1183.53,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de fronti\u00e8res par ses fronti\u00e8res vous",
        "start": 1185.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "savez ils vont y vise arrive \u00e0 calais",
        "start": 1188.12,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "parce qu'ils veulent aller en angleterre",
        "start": 1189.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mais avant ils sont pass\u00e9s par la gr\u00e8ce",
        "start": 1190.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par l'italie et tout \u00e7a il rentre comme",
        "start": 1192.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans du beurre l\u00e0 dedans c'est",
        "start": 1194.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "absolument impardonnable nous devons",
        "start": 1196.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait r\u00e9viser schengen mais vous",
        "start": 1197.96,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez ch\u00e9nier de vous arr\u00eater erasmus",
        "start": 1201.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pourquoi j'aurais terrasse must parce",
        "start": 1203.71,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "que c'est aussi une circuit la suppose",
        "start": 1205.64,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "un de l'europe et ses \u00e9tudiants ils",
        "start": 1207.02,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "repartent c'est pas le probl\u00e8me l'accord",
        "start": 1208.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vienne n'ont aucune raison d'arr\u00eater",
        "start": 1210.169,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "asmus \u00e7a n'a rien \u00e0 voir l\u00e0 c'est sont",
        "start": 1211.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des immigr\u00e9s clandestins ils n'ont rien",
        "start": 1214.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire chez nous donc moi ce que je",
        "start": 1216.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "propose c'est effectivement de modifier",
        "start": 1218.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "schengen mais je ne suis pas dupe on va",
        "start": 1220.49,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "mettre des ann\u00e9es sortir de l'europe en",
        "start": 1221.78,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "a jamais dit qu'on sortait le grand jeu",
        "start": 1224.169,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "sortira pas de l'europe est en revanche",
        "start": 1226.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le demandent la ren\u00e9gociation de",
        "start": 1228.49,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "schengen je ne suis pas le seul j'ai pas",
        "start": 1229.84,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "si vous avez vu en d\u00e9cembre dans le",
        "start": 1231.34,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "figaro il y avait une tribune de onze",
        "start": 1233.649,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "ministres europ\u00e9ens",
        "start": 1235.029,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "les hongrois les polonais les grecs les",
        "start": 1238.139,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "lituaniens les les danois qui demande",
        "start": 1240.97,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "aussi une modification de la politique",
        "start": 1243.97,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "migratoire de la commission donc il ya",
        "start": 1246.519,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 des pays qui est favorable \u00e0",
        "start": 1249.309,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cette modification mais je sais tr\u00e8s",
        "start": 1251.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bien je ne suis pas dupe \u00e7a va prendre",
        "start": 1253.029,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es parce que tout est lent \u00e0",
        "start": 1254.38,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "bruxelles donc moi en attendant quand je",
        "start": 1255.549,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "serai \u00e9lu pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je",
        "start": 1258.279,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "dirais \u00e0 bruxelles voil\u00e0 sur",
        "start": 1259.96,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'immigration je vous pr\u00e9viens je ne",
        "start": 1261.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "respecte pas les traiter je fais une",
        "start": 1263.799,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "politique qui d\u00e9fendent la survie de mon",
        "start": 1266.74,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "peuple car je pense que la survie de mon",
        "start": 1269.259,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peuple est en cause et donc je vais",
        "start": 1271.029,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "prendre des mesures radicales je vous ai",
        "start": 1273.279,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "dit suppression du regroupement familial",
        "start": 1275.62,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "\u00e7a j'ai bien compris mais au fond je",
        "start": 1277.799,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "m'interroge quand je vous \u00e9coute depuis",
        "start": 1280.269,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "le d\u00e9but est d'ailleurs dans tous les",
        "start": 1281.649,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "domaines parce que ce soit sur la",
        "start": 1283.059,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "question des handicap\u00e9s dont on parlait",
        "start": 1284.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure sur la question des",
        "start": 1286.179,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mineurs ont isol\u00e9 et de votre",
        "start": 1287.83,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "condamnation m\u00eame sur la question de",
        "start": 1289.029,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'europe serez vous capable de compromis",
        "start": 1290.44,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "serez vous capable de dialoguer avec",
        "start": 1293.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ceux qui ne sont pas d'accord avec vous",
        "start": 1295.75,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "est-ce que gouverner \u00e7a n'est pas \u00e7a",
        "start": 1297.58,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est-ce que c'est pas \u00e7a qui vous manque",
        "start": 1299.289,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d'abord gouverner ce n'est pas dialoguer",
        "start": 1300.49,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "gouverner c'est d\u00e9cider gouverner c'est",
        "start": 1302.86,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "tranch\u00e9 gouverner c'est choisir mais",
        "start": 1306.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est aussi faire des compromis regarder",
        "start": 1308.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00eame donald trump m\u00eame dans l'album dont",
        "start": 1309.7,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "dire maintenant \u00e7a ne veut pas dire de",
        "start": 1312.19,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "bill\u00e8re de th\u00e9 capable de former qu'on",
        "start": 1314.049,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "pr\u00f4ne leur le probl\u00e8me de le probl\u00e8me",
        "start": 1315.879,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "c'est que des manuels macron c'est que",
        "start": 1318.73,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "il parle il parle il parle il fait mine",
        "start": 1320.11,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "de prendre des compromis ne d\u00e9cide rien",
        "start": 1322.269,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est un probl\u00e8me moi je pense",
        "start": 1323.769,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "qu'il faut d\u00e9cider il vous savez moi je",
        "start": 1325.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ne me suis pas engag\u00e9 dans cette",
        "start": 1327.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle pour faire",
        "start": 1329.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re pour \u00eatre pas l\u00e0 pour avoir un",
        "start": 1331.45,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "poste de plus je veux vraiment sauver",
        "start": 1333.94,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "mon pays que je crois en danger de mort",
        "start": 1337.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 partir de l\u00e0 on peut \u00e9videmment",
        "start": 1340.179,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "discuter j'ai pass\u00e9 les regarder mais \u00e0",
        "start": 1342.07,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pauline de malherbe apport des mois que",
        "start": 1344.019,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "j'ai pass\u00e9 ma vie \u00e0 discuter je d\u00e9bats",
        "start": 1345.429,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "moi je n'ai \u00e0 d\u00e9battre je ne suis pas le",
        "start": 1347.649,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "droit puis sont all\u00e9s l'ema a men\u00e9 des",
        "start": 1350.11,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "jeunes russes \u00e7a lui a fait mal sur le",
        "start": 1351.639,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "pen et madame p\u00e9cresse est ce que vous",
        "start": 1353.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avez demand\u00e9 \u00e0 d\u00e9battre en effet avec",
        "start": 1355.23,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'une comme avec l'autre et ce stade",
        "start": 1356.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "elle refuse robert m\u00e9nard qui est votre",
        "start": 1358.47,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ami il se dit surpris d\u00e9\u00e7u par votre",
        "start": 1360.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "brutalit\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment est-ce que c'est",
        "start": 1362.6,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a le talon d'achille cirque est ce",
        "start": 1365.13,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 un moment vous n'\u00eates pas capable",
        "start": 1366.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de dire eh bien d'\u00eatre au fond dans la",
        "start": 1367.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "main tendue dans l'acceptation de la",
        "start": 1369.84,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence m\u00eame les am\u00e9ricains quand",
        "start": 1371.309,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous avez fait un discours sur le",
        "start": 1372.929,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "d\u00e9barquement vous \u00eates senti oblig\u00e9 de",
        "start": 1374.789,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "dire qu'ils avaient tent\u00e9 presque de",
        "start": 1376.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous coloniser est ce que ce n'est pas",
        "start": 1378.12,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "cette cette politique de la rupture",
        "start": 1379.95,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez qui vous est reproch\u00e9 y compris",
        "start": 1381.769,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "par vos amis et ben et ben je suis tr\u00e8s",
        "start": 1384.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "heureux qu'on me reproche cette",
        "start": 1386.639,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "politique de la rupture oui je suis la",
        "start": 1387.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rupture oui je suis la rupture avec le",
        "start": 1390.059,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "monde actuel oui je suis la rupture avec",
        "start": 1393.21,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "emmanuel macron je suis la seule rupture",
        "start": 1395.879,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous avez raison je suis la seule",
        "start": 1397.679,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "rupture ils ont raison je suis la seule",
        "start": 1399.87,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "la seule rupture tous les autres de",
        "start": 1402.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "marine le pen \u00e0 jour les options avec",
        "start": 1404.519,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les autres s'ils sont en v\u00e9rit\u00e9 complice",
        "start": 1405.75,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "complices du syst\u00e8me ils se soumettent",
        "start": 1407.519,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "au syst\u00e8me il n'y a que moi qui suis",
        "start": 1410.309,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "effectivement rupture mais il parle \u00e7a",
        "start": 1413.009,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "cette rupture l'a\u00ef notre ruralit\u00e9",
        "start": 1415.289,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "brutale de votre jean le temps matt si",
        "start": 1416.84,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "d'abord et manuellement d'abord robert",
        "start": 1419.19,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "m\u00e9nard se pr\u00e9tend mon ami vous savez je",
        "start": 1421.11,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "je crois quand je le quand je l'\u00e9cout\u00e9",
        "start": 1423.779,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "quand je le vois je crois entendre",
        "start": 1425.879,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "charles pasqua me dire avec des amis",
        "start": 1427.32,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a tu n'as pas besoin d'ennemis il",
        "start": 1429.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "y a eu robert m\u00e9nard a fait des choix",
        "start": 1432.389,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "politiques il a choisi de se soutenir",
        "start": 1433.71,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "madame le pen sur lequel il disait pis",
        "start": 1436.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que pendre pendant des ann\u00e9es c'est son",
        "start": 1439.649,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et c'est le leur",
        "start": 1441.57,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "maintenant on peut dire que vous savez",
        "start": 1443.7,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il y a des amis qui se retourne donc",
        "start": 1446.21,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien il est avec madame le pen il",
        "start": 1448.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est devenu un adversaire politique j'en",
        "start": 1450.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prends acte je consid\u00e9rerais d\u00e9sormais",
        "start": 1452.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout ce qu'il dit comme le fait d'un",
        "start": 1454.95,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "adversaire politique",
        "start": 1456.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et donc qu'on nous tireraient rupture",
        "start": 1457.34,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "ans de sa culture vous savez la",
        "start": 1460.35,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "politique c'est \u00e7a c'est moi",
        "start": 1462.059,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "donc maintenant pour maps sur le fond",
        "start": 1464.71,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "parce que je r\u00e9ponds toujours sur le",
        "start": 1466.57,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "fond la brutalit\u00e9 c'est le r\u00e9el qui est",
        "start": 1467.649,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "brutale mais est ce que pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 1470.409,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l'absence vivent ce que vivent les",
        "start": 1472.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 pauline de malherbe est",
        "start": 1475.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "brutale ce ce que vivent les fran\u00e7ais et",
        "start": 1476.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "terrible quand ils sont agress\u00e9s quand",
        "start": 1478.69,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ils sont vol\u00e9s quand ils sont vous savez",
        "start": 1480.7,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "quand il simplement simplement quand on",
        "start": 1483.57,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "change leur univers et on est en train",
        "start": 1486.58,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de changer la france moi je veux que la",
        "start": 1489.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "france reste la france on l'a bien",
        "start": 1492.01,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "compris merci beaucoup effectivement",
        "start": 1493.84,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 mes questions sur rmc",
        "start": 1494.71,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "et bfm tv",
        "start": 1496.6,
        "duration": 2.569
    }
]