[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.62,
        "duration": 10.14
    },
    {
        "text": "pour moi",
        "start": 9.19,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "la corse c'est l empereur",
        "start": 10.76,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'empereur c'\u00e9tait la france",
        "start": 13.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "et la france c'\u00e9tait ma patrie et",
        "start": 15.51,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la fiert\u00e9 de faire partie de",
        "start": 18.66,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "cette formidable histoire",
        "start": 21.24,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 chaque recoin de mes livres",
        "start": 24.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'histoire je retrouvais les corses",
        "start": 27.689,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "jusqu'au bande dessin\u00e9e je lisais",
        "start": 29.75,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ast\u00e9rix en corse et je m'esclaffe et \u00e0",
        "start": 32.18,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "chaque r\u00e9plique",
        "start": 35.07,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "les corses",
        "start": 39.14,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ce dr\u00f4le de peuples un peu lointain et",
        "start": 41.18,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pourtant tellement proches de moi \u00e0 la",
        "start": 44.66,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fois profond\u00e9ment fran\u00e7ais est",
        "start": 47.36,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment attach\u00e9s \u00e0 leur sol natal",
        "start": 49.91,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "la nation c'est un lien unique par del\u00e0",
        "start": 54.82,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "la mort c'est quand nos anc\u00eatres \u00e9taient",
        "start": 58.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "amis et que nos 100 francs le seront",
        "start": 61.43,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "aussi pour moi le juifs d'alg\u00e9rie c'est",
        "start": 64.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que napol\u00e9on et mon",
        "start": 67.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "grand-p\u00e8re et que jeanne d'arc et mon",
        "start": 68.96,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "a\u00efeul",
        "start": 71.03,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "nos \u00e9lites ne le comprennent pas nos",
        "start": 74.82,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "\u00e9lites ne le contraigne plus la",
        "start": 77.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "simulation est une d\u00e9claration d'amour",
        "start": 80.41,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "permanente parce que la nation est un",
        "start": 82.75,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "enracinement charnelle et spirituelle",
        "start": 85.6,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ceux qui le refusent n'ont rien \u00e0 faire",
        "start": 88.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ici",
        "start": 91.18,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 92.17,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "la france est d\u00e9j\u00e0 fort diverses",
        "start": 96.39,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "la savoir le pays base \u00e0 lorraine la",
        "start": 100.15,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "champagne l'auvergne toutes ses petites",
        "start": 103.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "patries ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9unis par l'histoire",
        "start": 106.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour n'en former qu'une prendre les",
        "start": 108.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "meilleures qualit\u00e9s de chaque peuple",
        "start": 111.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9uni pour n'en faire qu'un seul notre",
        "start": 113.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 est l\u00e0 et dans cette",
        "start": 115.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "formidable \u00e9pop\u00e9e et dans cette",
        "start": 118.72,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "formidable \u00e9pop\u00e9e la corse fait partie",
        "start": 121.3,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "int\u00e9grante de la france",
        "start": 124.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 126.2,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un peuple romain vous \u00eates un",
        "start": 128.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "peuple fier qui aiment la grandeur et la",
        "start": 131.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "puissance vous aimez la france quand",
        "start": 134.26,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "elle poursuit le r\u00eave de rome",
        "start": 136.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "car la lutte identitaire de la corse",
        "start": 139.47,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "pour la sauvegarde de sa culture et de",
        "start": 142.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sa langue pour r\u00e9sister \u00e0 l'imitation de",
        "start": 144.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "masse pour emp\u00eacher la b\u00e9tonisation \u00e0",
        "start": 146.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "outrance c'est la france toute enti\u00e8re",
        "start": 148.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui aurait d\u00fb mener cette lutte pas",
        "start": 150.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "seulement la corse",
        "start": 153.13,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 154.36,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "la france doit apporter la preuve",
        "start": 161.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'elle est de retour dans l'histoire du",
        "start": 163.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monde et qu'elle a renou\u00e9 avec sa",
        "start": 165.18,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "grandeur son \u00e9tat doit prouver qu'il",
        "start": 167.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sera implacable contre le crime",
        "start": 170.069,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "l'immigration de masse et les menaces",
        "start": 172.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'ext\u00e9rieur les corses veulent qu'on",
        "start": 174.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "leur redonne le go\u00fbt d'\u00eatre fran\u00e7ais ils",
        "start": 176.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "veulent appartenir \u00e0 une nation qui est",
        "start": 179.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fi\u00e8re d'elle-m\u00eame qui ne regarde pas son",
        "start": 181.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 comme une suite de crimes mais au",
        "start": 184.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "contraire comme une succession de hauts",
        "start": 186.0,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fed et d'\u00e9pisodes bl\u00e9riot ne vous",
        "start": 188.19,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "tourmentez donc pas la france a invent\u00e9",
        "start": 191.79,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "jeanne d'arc elle a invent\u00e9 saint-just",
        "start": 195.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "elle invente et clemenceau elle n'a pas",
        "start": 198.33,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "fini d'en inventer \u00e7a c'est son affaire",
        "start": 201.15,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "soyez rassur\u00e9 mes amis la france n'a pas",
        "start": 204.6,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "dit son dernier mot",
        "start": 207.75,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 209.54,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous",
        "start": 217.41,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 219.81,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 222.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 225.98,
        "duration": 5.699
    }
]