[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6.37,
        "duration": 12.87
    },
    {
        "text": "si ch\u00e9rif des mots c'est l'incoh\u00e9rence",
        "start": 16.89,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "de ses id\u00e9es de ses propos de kim avant",
        "start": 19.24,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "30 ans",
        "start": 21.1,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 de me pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 24.15,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 27.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi sert cette candidature en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 28.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "elle sert en tout cas emmanuel macron",
        "start": 31.3,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aimer la france c'est respecter les",
        "start": 32.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est au fond avoir une",
        "start": 34.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "certaine id\u00e9e de la grandeur de la",
        "start": 36.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "france ce type n'est pas fini ce type",
        "start": 37.87,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "dit tout et le contraire d",
        "start": 40.27,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "marseille est d\u00e9sint\u00e9gr\u00e9 par le par",
        "start": 43.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'immigration de remplacement au r\u00e9cit",
        "start": 45.14,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "vous qui prend la place mallet prevost",
        "start": 47.66,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "c'est anormal donc l'humour ne te",
        "start": 52.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "retenir tout parrainage l'\u00e9cole ne doit",
        "start": 53.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plus est le lieu o\u00f9 l'id\u00e9ologie",
        "start": 56.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe lgbt antiracistes et des",
        "start": 58.3,
        "duration": 7.789
    },
    {
        "text": "colonials endoctrine novembre",
        "start": 62.11,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en danger pour notre pays vous",
        "start": 66.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eates un raciste vous avez \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "start": 68.87,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a moins facile",
        "start": 70.34,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 78.17,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous bon soir eric",
        "start": 81.29,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "zemmour bonsoir merci \u00e0 vous d'avoir",
        "start": 83.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 notre invitation ce soir d'avoir",
        "start": 85.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 d'\u00eatre face \u00e0 bfm \u00e0 moins de",
        "start": 87.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trois mois 88 jours maintenant du",
        "start": 89.94,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "premier tour de l'\u00e9lection",
        "start": 91.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle je rappelle \u00e9videmment le",
        "start": 92.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "principe de l'\u00e9mission vous allez \u00eatre",
        "start": 95.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9 ce soir par plusieurs figures",
        "start": 97.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de bfm tv bfm business et rmc nos",
        "start": 98.64,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "signatures c'est rare c'est rarissime de",
        "start": 102.15,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les avoir r\u00e9unis sur un plateau comme ce",
        "start": 104.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "soir face \u00e0 un candidat je voulais",
        "start": 107.34,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter \u00e9videmment il \u00e9tait",
        "start": 109.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialiste \u00e9conomique sur bfmtv bfm",
        "start": 110.25,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "business bon sens nicolas doze bonsoir",
        "start": 112.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bonsoir eric zemmour alors je sais que",
        "start": 114.869,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e9rer qu'un pr\u00e9sident ce n'est",
        "start": 116.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas un ministre de l'\u00e9conomie des",
        "start": 118.35,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "finances et de vous demander de faire un",
        "start": 119.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gros effort avec points dans quelques",
        "start": 121.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "minutes pour parler \u00e9conomie c'est",
        "start": 122.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "probablement l'un des aspects de votre",
        "start": 124.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "offre politique la plus le plus m\u00e9connu",
        "start": 125.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais elle est \u00e0 la t\u00eate de polo",
        "start": 127.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "news tous les soirs \u00e0 20h sur bfmtv bon",
        "start": 130.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sens natacha polony bonsoir bonsoir eric",
        "start": 132.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "zemmour alors une tr\u00e8s grande partie des",
        "start": 135.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gens qui veulent voter pour vous vont le",
        "start": 138.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "faire parce qu'il pense que la france",
        "start": 139.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est en d\u00e9clin et qui ne veulent pas s'y",
        "start": 140.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9signer alors on va parler diagnostic",
        "start": 142.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et on va parler solution le live",
        "start": 144.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "toussaint 9h 12h sur bfmtv bonsoir bruce",
        "start": 146.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "toussaint bonsoir bonsoir eric zemmour",
        "start": 149.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "on va revenir sur votre histoire et",
        "start": 151.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "votre parcours pour essayer de",
        "start": 155.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comprendre comment un journaliste",
        "start": 156.9,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "politique c\u00e9l\u00e8bre devient une star de la",
        "start": 159.06,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "politique apolline matin 6h 9h sur rmc",
        "start": 162.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bonsoir apolline de malherbe bonsoir",
        "start": 165.989,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maxime bonsoir eric zemmour en est pas",
        "start": 167.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moi je vous interroger tout simplement",
        "start": 169.799,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "sur qu'est ce que le journaliste est",
        "start": 170.85,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "moins dirait du candidat et moi hall il",
        "start": 173.76,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est l'une des figures du service",
        "start": 176.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique de bfmtv justement bonsoir",
        "start": 179.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "benjamin duhamel bonsoir eric zemmour",
        "start": 180.78,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "console serait le relais des questions",
        "start": 182.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais notamment sur une",
        "start": 184.049,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "th\u00e9matique importante sans doute la plus",
        "start": 185.58,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "importante de votre programme de",
        "start": 187.11,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "l'immigration et j'ajoute que tout \u00e0",
        "start": 188.13,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "l'heure julien mielcarek viendra nous",
        "start": 190.049,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "dire ce qui dans vos propos fait r\u00e9agir",
        "start": 191.519,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ce soir sur les r\u00e9seaux sociaux vous",
        "start": 193.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pouvez d'ailleurs poser vos questions",
        "start": 194.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sur twitter avec le hashtag face \u00e0 bfm",
        "start": 196.65,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "ou par mail face \u00e0 bfm @ bfmtv point fr",
        "start": 198.84,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "avant de laisser la parole \u00e0 mes",
        "start": 203.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "camarades ici pr\u00e9sents eric zemmour",
        "start": 205.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "plusieurs questions d'actualit\u00e9 \u00e0 vous",
        "start": 206.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "poser ce soir",
        "start": 208.62,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 210.9,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "nous allons notamment par les ducaux",
        "start": 215.33,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "vite dans un instant de cette gr\u00e8ve qui",
        "start": 217.799,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "s'annonce massive demain dans",
        "start": 219.12,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale ce sera dans une",
        "start": 220.319,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "seconde mais juste avant eric zemmour",
        "start": 221.549,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "est vous \u00eates vous le marchepied de",
        "start": 222.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse dans cette \u00e9lection",
        "start": 225.87,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "c'est la question qu'a pos\u00e9e ce matin",
        "start": 227.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur notre antenne marine le pen je la",
        "start": 228.569,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "cite citation int\u00e9gral est ce qu eric",
        "start": 230.64,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "zemmour a vraiment l'ambition d'\u00eatre au",
        "start": 232.59,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "second tour ce que je ne crois pas ou",
        "start": 233.909,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "est ce qu'il sert de marche pied pour",
        "start": 235.739,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse d'\u00eatre au",
        "start": 238.2,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "second tour qu'est ce que vous r\u00e9pondez",
        "start": 239.849,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "ce soir \u00e0 marine le pen",
        "start": 240.93,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "j'h\u00e9site",
        "start": 246.14,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous voulez que je vous",
        "start": 248.989,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dise",
        "start": 250.739,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "s'il ya quelque chose que m\u00eame mes",
        "start": 252.829,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "adversaires",
        "start": 256.229,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "je crois les plus acharn\u00e9s me",
        "start": 257.63,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "reconnaissent c'est justement d'\u00eatre un",
        "start": 261.12,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "homme libre et d'\u00eatre un homme sinc\u00e8re",
        "start": 264.21,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et de n'\u00eatre jamais rentr\u00e9 dans des",
        "start": 266.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "combines politiciennes",
        "start": 269.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "savez on pr\u00eate toujours aux autres ses",
        "start": 271.16,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "propres turpitudes donc peut-\u00eatre que",
        "start": 273.93,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "madame le pen a l'habitude de ce genre",
        "start": 276.539,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "de combines politiciennes moi c'est pas",
        "start": 277.979,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "mon truc et puis je voudrais dire quand",
        "start": 280.08,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "m\u00eame que je n'ai pas vraiment de le\u00e7on \u00e0",
        "start": 283.59,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "recevoir de madame le pen pourquoi c'est",
        "start": 287.13,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame \u00e0 cause d'elle et de son",
        "start": 289.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat calamiteux que nous avons eu cinq",
        "start": 290.789,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ans des manuels macron s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 294.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e0 cause d'elle parce qu'elle",
        "start": 295.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avait refus\u00e9 d'appeler \u00e0 voter pour",
        "start": 297.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy qu'on avait vu fran\u00e7ois",
        "start": 299.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "hollande d'ailleurs si j'ai regard\u00e9 jean",
        "start": 300.96,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "jacques bourdin il lui demande si elle",
        "start": 304.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "veut d\u00e9battre avec moi c'est pour se",
        "start": 306.57,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "tirer de ce mauvais pas qu'elle dit cela",
        "start": 308.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on se demande pourquoi elle veut pas",
        "start": 311.27,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avec moi d'ailleurs on se",
        "start": 313.32,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "demande maintenant je vais vous dire",
        "start": 315.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour vous \u00eates all\u00e9 battre avec elle",
        "start": 316.889,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr moi je suis pr\u00eat \u00e0",
        "start": 318.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avec tous les candidats je vais",
        "start": 319.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous dire marine le pen m'int\u00e9resse pas",
        "start": 321.24,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "beaucoup vous savez c'est une",
        "start": 322.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "candidature de routine elle \u00e9tait l\u00e0 la",
        "start": 324.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois elle \u00e9tait l\u00e0 l'avant",
        "start": 326.43,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois elle sera la prochaine",
        "start": 327.75,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "fois moi vous savez j'ai une pens\u00e9e \u00e9mue",
        "start": 329.699,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9lecteurs du rassemblement",
        "start": 332.849,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "national est ce qu'ils sont pr\u00eats \u00e0",
        "start": 334.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "perdre avec marine le pen en 2032 c'est",
        "start": 336.389,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a la question qu'il faudrait se poser",
        "start": 339.03,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "c'est un peu notre arlette laguiller de",
        "start": 340.919,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "la droite nationale marine le pen mais",
        "start": 343.289,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "deux fans et je vais vous dire moi",
        "start": 344.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "puisque vous m'interrogez d'entr\u00e9e je",
        "start": 345.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous dirais j'aurai l'occasion de bien",
        "start": 348.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s\u00fbr en finale et ce soir bien s\u00fbr moi",
        "start": 350.61,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "vous savez je",
        "start": 352.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "me suis engag\u00e9 justement pour faire ce",
        "start": 353.51,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "que ni marine le pen ni val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 357.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ne peuvent faire c'est \u00e0 dire l'union",
        "start": 360.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des droites marine le pen ne peut pas le",
        "start": 362.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire car aucun \u00e9lecteur de l air n'est",
        "start": 365.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 voter pour elle et mme val\u00e9rie",
        "start": 367.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse ne veut pas le faire parce qu",
        "start": 369.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "elle est prisonni\u00e8re des vieilles lunes",
        "start": 372.21,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "du cordon sanitaire",
        "start": 374.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 par fran\u00e7ois mitterrand y parle",
        "start": 376.25,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "d'argent les risques de nommer par des",
        "start": 379.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vents de bourlens moi je suis le seul \u00e0",
        "start": 381.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pouvoir le faire sauf que pour l'instant",
        "start": 383.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de celle que vous venez de citer marine",
        "start": 384.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le pen val\u00e9rie p\u00e9cresse vous \u00eates",
        "start": 386.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re vous \u00eates derri\u00e8re dans les",
        "start": 388.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sondages on va pas s'arr\u00eater l\u00e0 depuis",
        "start": 389.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "trop longtemps mais juste une chose est",
        "start": 391.41,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ce que vous allez en parler tout \u00e0",
        "start": 393.0,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "l'heure notamment qu'apolline de",
        "start": 393.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "malherbe bon moment juste une chose vous",
        "start": 395.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "disiez au d\u00e9part j'h\u00e9site vous h\u00e9sit\u00e9",
        "start": 397.35,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "parce que c'est quand m\u00eame une question",
        "start": 398.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "g\u00eanante le elle pointe une chose quand",
        "start": 399.86,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "m\u00eame marine le pen ce matin elle dit qu",
        "start": 402.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avec vous dans la course val\u00e9rie",
        "start": 405.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse a plus de chances d'\u00eatre au",
        "start": 408.03,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "second tour",
        "start": 409.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais vous savez c'est une tr\u00e8s mauvaise",
        "start": 410.9,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "analyse politique on m'a dit tout \u00e0",
        "start": 414.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'heure que j' \u00e9tais analyse politique",
        "start": 416.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jadis voudrais dire deux choses d'abord",
        "start": 418.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous dites les sondages je suis derri\u00e8re",
        "start": 420.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'ai regard\u00e9 les sondages de janvier",
        "start": 422.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "2010 est donc \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode marine",
        "start": 424.41,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "le pen est \u00e0 26%",
        "start": 427.68,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon est \u00e0 25%",
        "start": 430.19,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est \u00e0 17",
        "start": 433.79,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon est \u00e0 12",
        "start": 437.19,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement sur le marche-pied de",
        "start": 440.3,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse vous savez je vais vous",
        "start": 444.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dire je suis les \u00e9lections",
        "start": 445.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles depuis des ann\u00e9es il ya",
        "start": 447.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plusieurs le\u00e7ons que j'en ai tir\u00e9 la",
        "start": 450.54,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re c'est que",
        "start": 452.58,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'abondance de candidature ne nuit pas",
        "start": 454.97,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "au contraire elle",
        "start": 458.85,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e9largit le spectre je donne un exemple",
        "start": 461.78,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple jacques chirac en 1995 et",
        "start": 464.79,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "edouard balladur sont deux c'est jacques",
        "start": 469.08,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "chirac qui gagne la pr\u00e9sidentielle plus",
        "start": 471.99,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque philippe ii et jean marie le",
        "start": 474.45,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "pen et non en 1974 fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 476.77,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et seul candidat unique de la gauche il",
        "start": 479.8,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "perd en 1981 il ya cinq candidatures de",
        "start": 482.11,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la droite il de la gauche il gagne tout",
        "start": 485.2,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne ressemblait en voici encore une",
        "start": 488.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fois on y reviendra tout \u00e0 l'heure assez",
        "start": 490.419,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "longuement personnel aux liens de mahler",
        "start": 491.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous avez compris ce que je veux dire",
        "start": 493.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "personne n'est le marchepied de",
        "start": 495.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "personnes il y \u00e0 des candidatures il y a",
        "start": 496.63,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le peuple qui tranche et le meilleur et",
        "start": 499.54,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "au second tour c'est \u00e7a la d\u00e9mocratie et",
        "start": 502.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la pr\u00e9sidentielle tout le reste",
        "start": 505.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est des combines de politiciens moi je",
        "start": 507.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ne suis pas dans \u00e7a l'autre actualit\u00e9",
        "start": 510.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dont je voulais vous parler ce soir",
        "start": 511.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "concerne \u00e9videmment le coc ville de man",
        "start": 513.28,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "pourrait avoir un mouvement de gr\u00e8ve",
        "start": 514.78,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "massif peut-\u00eatre historique dans les",
        "start": 516.039,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00e9coles de france notamment pour",
        "start": 518.469,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "protester contre les diff\u00e9rends",
        "start": 519.82,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "protocole mis en place ces derni\u00e8res",
        "start": 520.659,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "semaines est ce que en tant que candidat",
        "start": 522.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et j'allais dire m\u00eame en tant que parent",
        "start": 524.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est ce que vous soutenez le mouvement de",
        "start": 526.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve d\u00e9clench\u00e9 par les professeurs",
        "start": 528.91,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "alors surtout en tant que parents",
        "start": 530.5,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "ma fille \u00e9tait en terminale l'ann\u00e9e",
        "start": 534.9,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re et c'est le masque d\u00e9j\u00e0 et est",
        "start": 538.24,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "absolument insupportable et j'ai vu l\u00e0",
        "start": 541.089,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "les petits acquis non seulement on",
        "start": 544.51,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "oblige le masque mais en plus conteste",
        "start": 547.089,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tout tout dit plusieurs fois par jour \u00e0",
        "start": 550.06,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "m un quelque chose dans le nez chez que",
        "start": 552.339,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "j'ai compris on ressent dans l'argent",
        "start": 556.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sont exag\u00e9r\u00e9es mais quand m\u00eame quand",
        "start": 557.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00eame j'ai vu des gosses qui pleurait",
        "start": 559.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce qu'il ne voulait plus aller en",
        "start": 561.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "classe \u00e0 cause de tout ce ce protocole",
        "start": 562.6,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9bile l\u00e0 vraiment non seulement je",
        "start": 565.27,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "soutiens mais j'approuve ce mouvement",
        "start": 569.32,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "car c'est le gouvernement fait n'importe",
        "start": 571.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quoi dans cette \u00eele alors en un cas",
        "start": 574.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pratique vous \u00e0 l'elys\u00e9e vous dit",
        "start": 576.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "protocole d\u00e9bile vous \u00e0 l'\u00e9lys\u00e9e qu'est",
        "start": 577.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce que vous faites pour prot\u00e9ger les",
        "start": 579.85,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves et les profs alors",
        "start": 582.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "moi d'abord",
        "start": 584.97,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "j'essaye comme tout le monde ici",
        "start": 587.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'ailleurs parce que avec la plus grande",
        "start": 588.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "humilit\u00e9 personnes les m\u00e9decins donc au",
        "start": 590.68,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9part savez on regarde on observe on",
        "start": 593.11,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "apprend",
        "start": 595.99,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "et on apprend au fur et \u00e0 mesure",
        "start": 597.87,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "apparemment m\u00eame les m\u00e9decins apprennent",
        "start": 600.06,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "au fur et \u00e0 mesure dans cette histoire",
        "start": 602.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 603.64,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "\u00e9crit une tribune",
        "start": 605.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re dans",
        "start": 606.81,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "l'opinion dans looking o\u00f9 j'essayais de",
        "start": 609.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir justement une politique et je",
        "start": 611.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "constate qu est ce que je disais d'abord",
        "start": 613.69,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "je disais comme principe de base",
        "start": 615.58,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie est en train de devenir",
        "start": 619.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "end\u00e9mique et",
        "start": 621.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous devons donc nous habituer \u00e0 vivre",
        "start": 624.42,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "avec et donc nous devons prendre des",
        "start": 626.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mesures qui ne soit jamais d\u00e9fini par",
        "start": 629.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'urgence mais au contraire d\u00e9finir des",
        "start": 631.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mesures qui pourraient \u00eatre voyez",
        "start": 633.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "p\u00e9renniser aujourd'hui je lis dans un",
        "start": 635.26,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "communiqu\u00e9 de l'agenc\u00e9 europ\u00e9enne du",
        "start": 639.01,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicament",
        "start": 641.56,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "exactement la m\u00eame chose que c'est sur",
        "start": 642.12,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "le point de devenir end\u00e9mique juste",
        "start": 644.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "polis et que donc pardonnez moi et que",
        "start": 645.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc il ne faut pas prendre de mesures",
        "start": 647.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui ne soit pas p\u00e9renne et c'est",
        "start": 648.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "exactement le contraire de ce que fait",
        "start": 651.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le gouvernement vous voyez bien que avec",
        "start": 652.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les enfants \u00e7a ne peut pas durer vous",
        "start": 654.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voyez bien aussi que le masque dans la",
        "start": 657.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rue ne peut pas durer mais d'accord mais",
        "start": 659.05,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous ne r\u00e9pondez pas \u00e0 la question des",
        "start": 660.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "business comme genre il faut \u00eatre assis",
        "start": 661.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ou debout pour prendre un caf\u00e9 comme si",
        "start": 663.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le virus on \u00e9tait deux \u00e7a si donc on",
        "start": 665.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'asseyait dessus alors que quand on",
        "start": 667.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9tait debout et il passait comme \u00e7a",
        "start": 668.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "voyez bien que c'est pas tonnard eric",
        "start": 670.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "zemmour pardon je vous demande",
        "start": 672.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement qu'est ce qu'on fait je",
        "start": 673.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "reprends votre votre tribune du mois de",
        "start": 675.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre vous dites il faut prot\u00e9ger les",
        "start": 677.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es fragiles et administrait",
        "start": 679.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "largement les traitements efficaces oui",
        "start": 681.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oui on y a tous pens\u00e9 bah oui mais j'ai",
        "start": 682.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jamais dit que mais je vous dis g mais",
        "start": 684.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "voyez c'est ce que je vous dis on n'y a",
        "start": 686.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tous pens\u00e9 parce que \u00e7a c'est p\u00e9renne",
        "start": 689.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est ce que fait des mesures d'urgence",
        "start": 691.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne sert \u00e0 rien non il prend des",
        "start": 693.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mesures pour s'agiter et pour montrer",
        "start": 695.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'il fait le en l'occurrence qu'est ce",
        "start": 697.93,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qui se passe aujourd'hui on a on sait",
        "start": 700.6,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que ce virus qui mute sans cesse le",
        "start": 703.42,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dernier aux migrants tr\u00e8s bien il est",
        "start": 706.12,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s contagieux et de moins en moins",
        "start": 708.34,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "mortel",
        "start": 712.63,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "donc on voit bien que",
        "start": 714.0,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher les gens d'\u00eatre contamin\u00e9e ce",
        "start": 717.27,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "n'est pas grave sauf pour les gens qui",
        "start": 720.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pourraient faire dd des cas les plus",
        "start": 722.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "graves donc il faut vacciner ceux l\u00e0",
        "start": 724.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donc les personnes \u00e2g\u00e9es tr\u00e8s \u00e2g\u00e9es ou",
        "start": 726.64,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fragiles les fameuses co mobilit\u00e9 c'est",
        "start": 729.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cela qu'il faut vacciner les autres ils",
        "start": 732.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'ont pas besoin d'\u00eatre vaccin\u00e9s faut",
        "start": 734.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas les emb\u00eater tout le temps on va pas",
        "start": 735.67,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "emb\u00eater les gosses on va pas emb\u00eater",
        "start": 737.38,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "m\u00eame les actifs de 20 ans de 30 ans",
        "start": 738.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alors vous allez me dire oui mais si le",
        "start": 740.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "contamine les autres mais justement les",
        "start": 742.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autres seront vaccin\u00e9s mais eric zemmour",
        "start": 744.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour revenir aux profs les enseignants",
        "start": 746.72,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "oui eux demandent \u00e0 \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 ne m'a",
        "start": 748.97,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "rejoint g\u00e9rard deprez j'ai donc vous",
        "start": 752.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "leur dites plus de protocole \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 754.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "non que vous le redis plus de protocole",
        "start": 755.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole les profs ils ont pas 70 ans",
        "start": 757.55,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas 80 ans il ne risque pas \u00e0",
        "start": 760.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "moins d'avoir vraiment d'autres maladies",
        "start": 762.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "graves dans ce cas l\u00e0 il faut adapter",
        "start": 765.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ce que je dis mais les profs",
        "start": 766.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'ont pas besoin puisqu'ils sont des",
        "start": 769.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jeunes actifs ou pas de masque non plus",
        "start": 771.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais nous ils ont besoin si vous voulez",
        "start": 773.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "y avait des profs jusqu'\u00e0 60 oui je",
        "start": 775.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comprends bien on peut on peut respecter",
        "start": 777.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "effectivement les ce les fameuses gestes",
        "start": 778.76,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res etc mais franchement je vous",
        "start": 781.88,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "dis aujourd'hui",
        "start": 785.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il faut vacciner et demand\u00e9 \u00e0 ce que ces",
        "start": 786.64,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 se vaccinent pas les obliger et",
        "start": 790.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les autres il faut laisser vivre il faut",
        "start": 793.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que ce que ce virus il faut vivre avec",
        "start": 795.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le virus alors vivre avec les virus et",
        "start": 797.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "attendez je voudrais dire quelque chose",
        "start": 799.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame parce que c'est quand m\u00eame l\u00e0",
        "start": 801.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on est quand m\u00eame dans une \u00e9mission",
        "start": 803.78,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 804.56,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr on n'est pas dans une \u00e9mission",
        "start": 805.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale eux non mais le comportement",
        "start": 806.57,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nomm\u00e9 parce que \u00e9lus vous auriez sont",
        "start": 809.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "justement ajout\u00e9 c'est qu'elles sont",
        "start": 812.72,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "larges aurait \u00e0 remplacer emmanuel",
        "start": 814.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "macron et non pas un m\u00e9decin donc",
        "start": 815.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "emmanuel macron je veux quand m\u00eame jug\u00e9",
        "start": 817.79,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "son comportement c'est un comportement",
        "start": 819.41,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "cynique d'un politicien",
        "start": 822.25,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "calculateur qui veut faire peur aux gens",
        "start": 825.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et en particulier",
        "start": 829.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les gens \u00e2g\u00e9s qui sont comme chacun sait",
        "start": 830.62,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "ce qu'ils votent le plus et \u00e0 qui il",
        "start": 833.63,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "fait peur \u00e0 qui il pourrit la vie",
        "start": 836.45,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "uniquement pour pouvoir se parer des",
        "start": 838.78,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "plumes de celui qui soi-disant les",
        "start": 842.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge vous savez il y a des gens je",
        "start": 844.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "connais des gens \u00e2g\u00e9s qui s'auto confine",
        "start": 847.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui ont tellement peur qu'ils ne voient",
        "start": 850.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plus leurs enfants qui ne voient plus",
        "start": 852.14,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "leurs petits-enfants depuis des mois",
        "start": 853.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "moi je dis qu emmanuel macron vraiment",
        "start": 855.25,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "n'est pas correct et se comporte mal",
        "start": 858.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "deux choses deux choses l\u00e0 dessus vous",
        "start": 860.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parlez des manuels macron on le voit",
        "start": 862.7,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tous les jours",
        "start": 864.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette situation que nous vivons tous nos",
        "start": 865.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voisins de vivre certains prennent des",
        "start": 867.95,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mesures encore plus dure des dirigeants",
        "start": 869.3,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "prennent des mesures encore plus dur des",
        "start": 870.47,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "dirigeants qui ne sont pas en campagne",
        "start": 871.759,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9 campagne comme l'aurait l'\u00eatre",
        "start": 873.379,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mani\u00e8re ndjana kron deuxi\u00e8me",
        "start": 875.179,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "chose sur le fond on a ce soir plus 361",
        "start": 877.399,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "milka est ce que vous savez combien on a",
        "start": 880.309,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "eu deux morts ces derni\u00e8res 24 heures du",
        "start": 882.559,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "coc vide elle h\u00e9site on \u00e0 249 morts on",
        "start": 884.359,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "ne peut pas les oublier on ne peut pas",
        "start": 887.449,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faire comme si tout \u00e7a n'existait pas",
        "start": 889.16,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "que personne ne les oublie vous",
        "start": 891.109,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comprenez bien que personne ne les",
        "start": 893.269,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "oublie on va pas simplement si vous",
        "start": 894.829,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "voulez il n'y a pas une surmortalit\u00e9",
        "start": 897.739,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "toutes les \u00e9tudes le prouvent il y \u00e0",
        "start": 900.619,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'illusion mortalit\u00e9 \u00e9vidence fallu bien",
        "start": 902.449,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s\u00fbr son mitron qu'il n'y a pas de haine",
        "start": 904.819,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 depuis le d\u00e9but de",
        "start": 906.949,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e et en plus vous savez bien qu'il",
        "start": 908.179,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "n'ya tr\u00e8s peu de cas graves \u00e0 partir de",
        "start": 911.149,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "toutes les contaminations tout le monde",
        "start": 914.149,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le dit tous les grands sp\u00e9cialistes le",
        "start": 915.889,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "disent donc \u00e0 vous allez de nouveau",
        "start": 917.629,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 toute la population pour \u00e9viter",
        "start": 919.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ces 249 moi non mais dites moi non je",
        "start": 921.319,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vais alors qu'il voulait justement ce",
        "start": 924.29,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "jeudi cette \u00e9pid\u00e9mie devient end\u00e9mique",
        "start": 926.899,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "il faut apprendre \u00e0 vivre avec voil\u00e0 il",
        "start": 929.689,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faut apprendre c'est bien ce que je vous",
        "start": 932.419,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dis c'est qu'on a un souci c'est \u00e0 dire",
        "start": 934.279,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "jeu par exemple olivier derand disait",
        "start": 936.649,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cet apr\u00e8s midi on voit bien qu'avec au",
        "start": 938.899,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "micron les mesures classiques les demies",
        "start": 940.309,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "jauge etc \u00e7a ne marche pas et met donc",
        "start": 942.769,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "on est dans une sorte d'impasse",
        "start": 945.41,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "nationale passe contre 221",
        "start": 947.169,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers j'ai entendu le ministre",
        "start": 951.429,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "espagnol qui dit justement exactement",
        "start": 953.629,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme moi il faut arr\u00eater avec ces",
        "start": 955.73,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "mesures d'urgence il faut apprendre \u00e0",
        "start": 958.069,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "vivre avec ce n'est voil\u00e0",
        "start": 959.959,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est simple \u00e0 comprendre et il faut",
        "start": 962.739,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "simplement dire aux gens qui sont",
        "start": 965.389,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vraiment en danger vacciner vous et",
        "start": 966.889,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "encore vous avez vu que ce vaccin",
        "start": 969.499,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache pas la contamination il",
        "start": 971.919,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache que les formes graves donc",
        "start": 974.209,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "prenons acte de ce fait",
        "start": 975.859,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "essayons d'\u00eatre all\u00e9 moi je j'essaye de",
        "start": 978.399,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la raison et la rationalit\u00e9",
        "start": 980.959,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais j'entends que ce soit vous dites",
        "start": 983.839,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "clairement vaccinez vous \u00e0 celles et",
        "start": 984.829,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ceux qui ne regardent personne fragile",
        "start": 986.839,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "mais j'ai toujours dit sa part \u00e9galement",
        "start": 988.789,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "fragiles pathologies estime tout le",
        "start": 990.35,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "monde pose vacciner mais \u00e7a ne sert \u00e0",
        "start": 993.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rien ceux qui doivent \u00eatre vaccin\u00e9s ce",
        "start": 994.999,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sont les gens tr\u00e8s \u00e2g\u00e9s \u00e2g\u00e9e et tr\u00e8s",
        "start": 997.85,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "fragile mais ils le savent d'ailleurs",
        "start": 1000.399,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "son fr\u00e8re et moi je prends pas les",
        "start": 1001.899,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour des imb\u00e9ciles",
        "start": 1003.309,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "ils sont responsables s'ils pensent que",
        "start": 1004.66,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "c'est ils sont en danger ils vont se",
        "start": 1006.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vacciner les autres n'ont pas besoin de",
        "start": 1008.529,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des tracks signer puisque \u00e7a n'emp\u00eache",
        "start": 1010.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas la contamination m\u00eame quand on voit",
        "start": 1012.129,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que les non vaccin\u00e9s sont",
        "start": 1014.17,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sur-repr\u00e9sent\u00e9s dans les services de",
        "start": 1015.009,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "soins critiques et pas uniquement des",
        "start": 1017.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dons vacciner tr\u00e8s \u00e2g\u00e9es oui ou pas bec",
        "start": 1018.97,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "avec demb\u00e9l\u00e9 qu est ce qu on appelle les",
        "start": 1021.25,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "comorbidit\u00e9s uniquement une toute",
        "start": 1023.019,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question tout dans la question",
        "start": 1025.059,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "parce que je veux retrouver un cadre non",
        "start": 1026.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais une percussion je reviens \u00e0 la",
        "start": 1028.24,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve",
        "start": 1029.65,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "mot d'ordre a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 dans certains",
        "start": 1030.569,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "partis de l'opposition blanc caire",
        "start": 1033.24,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "d\u00e9mission est ce que vous dites ce soir",
        "start": 1035.289,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "vos cibles en cours d'\u00e9mission",
        "start": 1036.459,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "vous savez moi",
        "start": 1037.799,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "j'ai plus de la compassion pour monsieur",
        "start": 1039.809,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "blanc caire qu'autre chose monsieur",
        "start": 1042.459,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "blanc caire manifestement",
        "start": 1044.679,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "n'est en pilotage automatique qui ne",
        "start": 1047.459,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "fait plus ce qu'il veut il est d\u00e9mentie",
        "start": 1049.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en permanence par les par le premier",
        "start": 1052.299,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "ministre et par le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1053.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique on va parler je vous mets gym",
        "start": 1054.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole tout \u00e0 l'heure absolument",
        "start": 1057.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 son bilan n'est pas brillant donc",
        "start": 1058.84,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "moi je ne je ne tire pas sur une",
        "start": 1062.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ambulance eric zemmour vous \u00eates donc ce",
        "start": 1065.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "soir face \u00e0 bfm vous le dit",
        "start": 1067.15,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement il faut sauver la france",
        "start": 1068.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour en parler un face \u00e0 face tr\u00e8s",
        "start": 1069.789,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "attendu ce soir voici natacha polony",
        "start": 1072.22,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1075.26,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "natacha c'est \u00e0 vous",
        "start": 1079.64,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "soir eric zemmour bon soir bon en fait",
        "start": 1081.86,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "on va le dire clairement nous n'avons",
        "start": 1086.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment la m\u00eame vision de",
        "start": 1087.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'histoire pas forc\u00e9ment la m\u00eame vision",
        "start": 1089.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00eame deux pas du tout de la de la",
        "start": 1090.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique mais on est d'accord sur un",
        "start": 1092.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "point c'est que la france vit un",
        "start": 1094.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement majeur depuis des d\u00e9cennies",
        "start": 1097.11,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sauf que la question serait de savoir ce",
        "start": 1099.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qu'on fait et surtout pour savoir ce",
        "start": 1102.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'on fait comment on \u00e9tablit le",
        "start": 1105.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "diagnostic dans votre discours de",
        "start": 1107.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "villepinte vous pointez comme cause de",
        "start": 1109.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9classement l'appauvrissement des",
        "start": 1112.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais le d\u00e9clin de notre puissance et",
        "start": 1113.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'affaiblissement de notre \u00e9cole alors",
        "start": 1116.7,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pour ce qui est de l'appauvrissement",
        "start": 1118.38,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous en parlerai avec nicolas doze mais",
        "start": 1119.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour le reste on va y aller et ma",
        "start": 1121.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question elle est simple on",
        "start": 1122.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peut regretter que la france ne soit pas",
        "start": 1124.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ne soit plus la premi\u00e8re puissance en",
        "start": 1126.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "europe ne soit plus le plus peupl\u00e9",
        "start": 1129.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'europe ne soit plus ce n'est plus la",
        "start": 1131.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "langue parl\u00e9e dans toutes les cours",
        "start": 1133.92,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d'europe d'accord mais est-ce que",
        "start": 1135.66,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "rembobinez le film \u00e7a permet de conjurer",
        "start": 1138.59,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "le d\u00e9clin parce que quand je regarde",
        "start": 1142.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "votre programme j'ai l'impression que",
        "start": 1144.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est un petit peu \u00e7a on va rembobinez",
        "start": 1145.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et puis tout \u00e0 coup ce sera bon y aura",
        "start": 1146.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plus d plein savez ce que disait le",
        "start": 1149.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle on va pas refaire le",
        "start": 1151.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle de louis xiv j'en suis tout \u00e0",
        "start": 1153.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait conscient \u00e7a n'a pas \u00e9chapp\u00e9 vous",
        "start": 1155.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voulez parfaire le si\u00e8cle",
        "start": 1157.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "malheureusement m\u00eame l\u00e0 on va regarder",
        "start": 1158.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "conclu m l\u00e0 des seigneurs napol\u00e9on je ne",
        "start": 1160.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "leur ferai pas je vois l\u00e0 j'ai pris",
        "start": 1162.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "conscience d'une certaine r\u00e9alit\u00e9 vous",
        "start": 1165.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "savez je n'ai plus 8 ans quand je lisais",
        "start": 1166.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les livre \u00e0 la gloire de napol\u00e9on et que",
        "start": 1169.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je r\u00eavais de refaire la m\u00eame chose non",
        "start": 1171.48,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a pas \u00e9chapp\u00e9",
        "start": 1173.82,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "sauf que ce n'est pas le sujet natacha",
        "start": 1176.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "polony pardonnez moi d'abord vous ne",
        "start": 1178.19,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "pouvez pas balayer comme \u00e7a",
        "start": 1180.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "toute \u00e9vocation du pass\u00e9 il n'est pas",
        "start": 1182.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "inutile",
        "start": 1185.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'aller voir dans le monde d\u00e9sire",
        "start": 1186.31,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "d'abord la nostalgie est un programme",
        "start": 1188.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique et vous savez tr\u00e8s bien et",
        "start": 1190.91,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "camus disait avait une phrase tr\u00e8s belle",
        "start": 1192.08,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus que et que moi m\u00eame si vous",
        "start": 1193.43,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "voulez",
        "start": 1197.51,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "je sais que vous \u00eates tr\u00e8s m\u00e9lomane et",
        "start": 1198.28,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "j'ai eu une phrase de verdi pour vous",
        "start": 1201.04,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "qui dit allons dans le pass\u00e9 et voil\u00e0 le",
        "start": 1204.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s",
        "start": 1207.92,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "car il faut bien comprendre que ce qui a",
        "start": 1209.18,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "dans le pass\u00e9 de bon nous devons nous en",
        "start": 1213.38,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "inspirer pour leur faire alors",
        "start": 1216.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a ne sera pas pareil on ne",
        "start": 1218.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "refait jamais pareil mais en revanche on",
        "start": 1220.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peut s'inspirer de ce qui a bien march\u00e9",
        "start": 1223.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en l'occurrence pour l'\u00e9cole j'imagine",
        "start": 1224.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qu'on va en parler et refaire ce qui",
        "start": 1226.34,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "correspond d'ailleurs \u00e0 la modernit\u00e9 car",
        "start": 1229.91,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quand vous voyez les \u00e9coles les pays qui",
        "start": 1232.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 la pointe et des niveaux",
        "start": 1234.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "scolaires et des niveaux de recherche",
        "start": 1236.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "scientifique c'est \u00e0 dire pour ne pas",
        "start": 1238.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les nommer les pays asiatiques eux",
        "start": 1240.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "utilisent les bonnes vieilles m\u00e9thodes",
        "start": 1242.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que l'on a jet\u00e9 par les fen\u00eatres pardon",
        "start": 1244.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais quand vous nous dites la nostalgie",
        "start": 1247.01,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "fait un programme politique dit oui tout",
        "start": 1249.38,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me est que si on veut justement",
        "start": 1253.37,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "inventer l'avenir le le r\u00e9troviseur",
        "start": 1256.19,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien mais \u00e7a doit servir \u00e0",
        "start": 1259.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "inventer l'avenir nous vous dites c'est",
        "start": 1261.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'histoire voil\u00e0 oui d'accord mais vous",
        "start": 1263.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous dites l'histoire a perdu mais les",
        "start": 1265.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les humanistes ils ont projet\u00e9 il ne",
        "start": 1269.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "regardait pas dans le pass\u00e9 les lumi\u00e8res",
        "start": 1271.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a victor hugo s'est produit quand",
        "start": 1273.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je regarde quand avons de l'argent mais",
        "start": 1275.51,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr les humanise sur lui \u00e0 d\u00e9passer",
        "start": 1277.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la cit\u00e9 sinon abond\u00e9 il \u00e2g\u00e9es \u00e0 cette",
        "start": 1279.37,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "saisine nouveaut\u00e9s s'ils renouvellent",
        "start": 1283.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "leurs gardes et les faux pas des hommes",
        "start": 1284.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pour faire des fables bien le racing",
        "start": 1286.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avait pas les trag\u00e9diens empar\u00e9e de lui",
        "start": 1287.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ai dit mais en dix jours n'a pas",
        "start": 1289.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "concern\u00e9 directement des encore en mains",
        "start": 1291.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour faire ce qu'il a regard\u00e9 ce que",
        "start": 1292.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous avez regard\u00e9 les gens que vous",
        "start": 1294.32,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "citez r\u00e9ussite est en permanence",
        "start": 1296.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "chateaubriand vous citez m'en stendhal",
        "start": 1298.75,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "non non non natacha polony \u00e0 rien j'ai",
        "start": 1300.95,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu",
        "start": 1302.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donnez moi vous avez \u00e0 rien dans la vie",
        "start": 1303.9,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "je le corrige et voil\u00e0 donc je conduis",
        "start": 1306.77,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "l'espagne pourrait pas je pourrai \u00e9tait",
        "start": 1310.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'amener une plaie et vous avez le reste",
        "start": 1311.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "va continuer les r\u00e9volutionnaires",
        "start": 1313.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais s'inspirait de l'antiquit\u00e9 vous",
        "start": 1314.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "connaissez le mot de saint-just rien de",
        "start": 1317.64,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "nouveau depuis la chute de l'empir\u00e9",
        "start": 1319.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "romain les r\u00e9volutionnaires sovi\u00e9tique",
        "start": 1320.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'inspirait de la r\u00e9volution fran\u00e7aise",
        "start": 1323.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tous ces gens n'ont pas inventer",
        "start": 1324.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'avenir natacha polony bien s\u00fbr que si",
        "start": 1325.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "merci c'est ils ont coll\u00e9 des jeunes",
        "start": 1328.26,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "envers une \u00e9mission comment nous en",
        "start": 1331.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "m'inspirant de ce qui \u00e9tait absolument",
        "start": 1334.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "magnifiques dans le pass\u00e9 c'est",
        "start": 1336.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "exactement \u00e7a je fais comme les gens que",
        "start": 1338.79,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "je vous ai cit\u00e9s l\u00e0 justement allons-y",
        "start": 1341.04,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "parce que vous nous dites",
        "start": 1344.19,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "on va reprendre mais pour inventer",
        "start": 1345.95,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "parler de l'\u00e9cole a lanc\u00e9 dans votre",
        "start": 1349.55,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "programme sur l'\u00e9cole vous nous dites",
        "start": 1352.26,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "je vais r\u00e9tablir le certificat d'\u00e9tudes",
        "start": 1355.88,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "je veux le retour des surveillants",
        "start": 1358.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux je leur tour du bac \u00e0",
        "start": 1360.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'ancienne pardon mais pour le coup",
        "start": 1362.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est pas la fontaine qui s'inspire des",
        "start": 1365.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "offres pour r\u00e9\u00e9crire la rue non c'est la",
        "start": 1367.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fontaine qui recopient esope \u00e7a veut",
        "start": 1369.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dire quoi reprendre le certificat",
        "start": 1371.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudes les / g ce sont des mots qui",
        "start": 1374.1,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "servent \u00e0 dire",
        "start": 1376.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a marchait pour fait la m\u00eame chose ou",
        "start": 1377.87,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "expliquez-nous ce qu'il ya de mai mais",
        "start": 1380.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "deux neveux moderne",
        "start": 1383.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'abord la modernit\u00e9 n'est pas un but en",
        "start": 1385.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "soi la modernit\u00e9 au nom de la modernit\u00e9",
        "start": 1387.18,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9truit l'\u00e9cole depuis 40 ans donc",
        "start": 1390.18,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs signal natacha polony que",
        "start": 1394.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9crit hier lundi 16 l\u00e4nder",
        "start": 1396.93,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\u00e9tats r\u00e9gionaux",
        "start": 1398.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc en revanche d\u00e9mentir les jamais",
        "start": 1400.01,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "pr\u00f4n\u00e9 le retour des surveillants",
        "start": 1402.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux parce que je n'ai qu'un mot",
        "start": 1403.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous avez expliquez-nous ce qu'il ya",
        "start": 1405.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re pas du tout ce qu'il ya",
        "start": 1407.4,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re c'est tr\u00e8s simple le certificat",
        "start": 1408.48,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudes d'abord \u00e0 londres l'an",
        "start": 1409.89,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il ya derri\u00e8re il y a que",
        "start": 1413.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1416.04,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "beaucoup d'enfants 30% je crois",
        "start": 1417.92,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "rentrer 6e sans savoir lire et \u00e9crire",
        "start": 1421.46,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "est ce que vous trouvez \u00e7a normes n'ont",
        "start": 1424.24,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "donc j'estime de saison enfants l\u00e0 ne",
        "start": 1427.29,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "doivent pas rentrer en 6e ils doivent",
        "start": 1430.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "redoubler leur septi\u00e8me ou alors allez",
        "start": 1432.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc parler d'ha\u00efti m parlait toujours",
        "start": 1435.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de septi\u00e8me c'est au cm2 si vous voulez",
        "start": 1436.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne de oui oui parce que moi par",
        "start": 1439.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "exemple j'ai jamais connu la 7e non \u00e0",
        "start": 1441.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dire au m\u00eame un nom mais \u00e7a veut dire",
        "start": 1443.92,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "que \u00e7a fait quand m\u00eame quelques dizaines",
        "start": 1445.36,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es coup mais c'est pas grave non",
        "start": 1446.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "savez je soutienne le cm2 c'\u00e9tait juste",
        "start": 1447.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour le noter les work explicit\u00e9 sahara",
        "start": 1450.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc on fait les gens vous voulez que",
        "start": 1452.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les gens se moquent \u00e0 il est ringard etc",
        "start": 1453.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a me g\u00eane pas vous savez je pense",
        "start": 1455.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que pas du tout on \u00e9tait juste pour que",
        "start": 1457.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "toulouse - rennes chers amis les",
        "start": 1458.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais savent que l'\u00e9cole d'avant",
        "start": 1460.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tr\u00e8s bonne et xing de l'\u00e9cole",
        "start": 1462.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui est tr\u00e8s m\u00e9diocre voil\u00e0",
        "start": 1465.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais l'ont compris j'ai",
        "start": 1466.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gliss\u00e9 juste l'ajout de concerts dont",
        "start": 1468.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "eric zemmour utilisons compris on",
        "start": 1471.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "continue ils veulent sans doute",
        "start": 1473.62,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "comprendre c'est yves allibert",
        "start": 1474.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'elle n'arrive voir la flamb\u00e9e de",
        "start": 1476.88,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole mais oui vous fait redoubler",
        "start": 1479.47,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ceux qui n'ont pas le niveau \u00e0 tous doit",
        "start": 1481.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tous nous sauver l'amour avec des",
        "start": 1485.02,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "bagages se r\u00e9pondaient m'appelle sont",
        "start": 1486.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas tous ceux qui sont vraiment trop",
        "start": 1487.63,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faible et il y en a beaucoup vous savez",
        "start": 1490.06,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "vous avez vu les \u00e9tudes comme moi",
        "start": 1491.83,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'aider des enfants qui savent faire une",
        "start": 1493.77,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "dict\u00e9e avec moins de cinq fautes qui",
        "start": 1497.83,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en 1987 31% ils ne sont plus que 8",
        "start": 1500.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "% en revanche les enfants qui faisait",
        "start": 1503.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus de 25 fautes qui \u00e9tait \u00e0 la m\u00eame",
        "start": 1505.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode 5 % ils sont 20% mais 80 c'est",
        "start": 1507.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la maison le casse a vu la lyre \u00e0 la",
        "start": 1510.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sortie du cp ne rattraperons jamais leur",
        "start": 1511.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "retard donc si vous les prenez au moins",
        "start": 1513.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "oral horrible et doubl\u00e9 au service et \u00e0",
        "start": 1515.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mes yeux chers natacha polony il y aura",
        "start": 1517.39,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "des \u00e9valuations tous les ans",
        "start": 1519.4,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "pas seulement en cm2 puisque les temps \u00e0",
        "start": 1522.3,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "notre camarade",
        "start": 1526.66,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "donc je continue donc ceux qui ne vont",
        "start": 1529.05,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pas en ce qui ne vous redoublent sait",
        "start": 1532.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien ce qu'ils ne redouble pas et",
        "start": 1533.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera \u00e9videmment la majorit\u00e9 ils iront",
        "start": 1535.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a la deuxi\u00e8me nouveaut\u00e9 il",
        "start": 1537.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut que les gens comprennent dans des",
        "start": 1540.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "classes de 6e mais des classes de 6e",
        "start": 1541.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "diff\u00e9renci\u00e9s selon leur niveau je",
        "start": 1543.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "supprime le coll\u00e8ge unique ja boli la",
        "start": 1545.38,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme haby de 1975 qui a \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 1548.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "catastrophe",
        "start": 1551.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je romps avec l'h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 des",
        "start": 1552.46,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "classes",
        "start": 1555.31,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s mauvaise pour les enfants",
        "start": 1555.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et les moments faibles et les enfants",
        "start": 1557.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "forts les enfants ford progressent moins",
        "start": 1559.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'ils ne devraient les enfants faibles",
        "start": 1561.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sont sont envoy\u00e9s donc le r\u00e9sultat c'est",
        "start": 1562.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'il faut refaire des classes de",
        "start": 1565.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "niveaux \u00e0 partir de la sixi\u00e8me et pour",
        "start": 1566.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cela \u00e9videmment il faut bien y est rare",
        "start": 1568.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cheese et ses enfants savoir ce qu'ils",
        "start": 1571.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont capables de faire et donc on fait",
        "start": 1572.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un certificat d'\u00e9tudes \u00e0 la fin de la 7",
        "start": 1575.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 cm2 c'est tr\u00e8s cette r\u00e9forme d'un",
        "start": 1577.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nomm\u00e9 certificat d'\u00e9tudes on ne passait",
        "start": 1580.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas exactement \u00e0 la joue aujourd'hui les",
        "start": 1581.67,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "enfants sortent du cm2 c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1584.7,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l\u00e0 les enfants qui sont \u00e0 la fin du cm2",
        "start": 1587.37,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ils sont ils ont 11 ans \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 1589.559,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "vous nous dites on sort du coll\u00e8ge",
        "start": 1592.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "unique c'est \u00e0 dire que le coll\u00e8ge",
        "start": 1594.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "unique la loi haby elle a \u00e9t\u00e9 fait pour",
        "start": 1596.4,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "\u00e9viter un trick \u00e9tait un tri social pas",
        "start": 1598.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du tout si ces m\u00eames intrigues social",
        "start": 1601.559,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c'est le lustre \u00e0 la louange de l'aja",
        "start": 1603.72,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "polony sa naissance sc\u00e9niquement",
        "start": 1605.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "excusez-moi social excusez moi ensuite",
        "start": 1607.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "un peu revenir sur ton caisse",
        "start": 1610.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rencie n'y a pas d'enfant d\u00e8s que",
        "start": 1611.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vous tenez le discours de bourdieu que",
        "start": 1613.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "bourdieu attend axe messi tout \u00e0 fait",
        "start": 1617.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais non mais si l'\u00e9cole est une machine",
        "start": 1619.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de tri social c'est exactement ce que",
        "start": 1621.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous venez de dire qu est pas pour dieu",
        "start": 1623.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "bon dieu qui \u00e9tait d'ailleurs bien",
        "start": 1625.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ingrat puisqu'il \u00e9tait un enfant de",
        "start": 1626.72,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "petit agriculteur et qu'il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1628.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "normalien et que ses trois enfants \u00e9tait",
        "start": 1630.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "normaliens bravo pour la machine c'est",
        "start": 1632.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "une triumph 07 ronan il ya des banlieues",
        "start": 1635.01,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "ont la chance d'aller visionner",
        "start": 1637.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pratique petit-fils d'agriculteur fils",
        "start": 1639.32,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d'instituteur et qui est devenu",
        "start": 1642.45,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique c'est \u00e7a",
        "start": 1643.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole d'avant qui triait socialement",
        "start": 1644.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "oui mais on n'a pas malgr\u00e9 tout elle",
        "start": 1646.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9tait moins in\u00e9gal mais elle est de",
        "start": 1648.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "celle dont je sais ce que c'est mais on",
        "start": 1649.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "revend mais ce n'est pas vrai je viens",
        "start": 1652.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de vous dire malgr\u00e9 tout elle \u00e9tait",
        "start": 1654.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moins in\u00e9galitaire qu'aujourd'hui et bat",
        "start": 1655.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lorient ch va donc donc vous allez dans",
        "start": 1657.33,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "social d'habitude pas du tout mais si je",
        "start": 1659.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "suis en train de vous pr\u00e9ciser quelque",
        "start": 1661.679,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "chose dont vous faites semblant billet",
        "start": 1662.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pour voir mais je sais qu'en fait",
        "start": 1664.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'accord avec moi h\u00e9las non parce que",
        "start": 1665.67,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "justement je pense que vous vous rompez",
        "start": 1668.07,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sur la fa\u00e7on dont vous voulez r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 1670.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un diagnostic sur lequel nous devons",
        "start": 1672.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous retrouver c'est \u00e0 dire que la",
        "start": 1673.72,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "question c'est de savoir ensuite comment",
        "start": 1676.27,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vous faites en sorte de mettre en place",
        "start": 1679.36,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "votre programme de reconstruction d'un",
        "start": 1681.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "baccalaur\u00e9at vous savez que le",
        "start": 1685.06,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "baccalaur\u00e9at",
        "start": 1686.98,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "tout le monde est pour que en gros ils",
        "start": 1688.14,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "soient \u00e0 nouveau \u00e0 un niveau suffisant",
        "start": 1692.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'il redevienne un vrai bon dos \u00e0 tout",
        "start": 1694.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le monde souffre non il ya beaucoup",
        "start": 1696.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chaque nom pareil maniable monsieur",
        "start": 1698.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "blanc carla de l'asaf et d'achever",
        "start": 1700.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pardon mais chaque parent on vous dira",
        "start": 1701.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il faut que les dipl\u00f4mes valent quelque",
        "start": 1703.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "chose mais je veux t'choupi neil et le",
        "start": 1704.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4me oui c'est bien \u00e7a le probl\u00e8me",
        "start": 1706.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "non c'est tout les tous les ans on a le",
        "start": 1707.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00eame probl\u00e8me on a des parents qui",
        "start": 1709.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9clament que leur enfant est appel\u00e9 ce",
        "start": 1711.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soit niveau vous r\u00e9pondez \u00e0 comment",
        "start": 1714.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mettra \u00e9couter d'abord je pense que les",
        "start": 1716.38,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "parents n'ont pas \u00e0 diriger l'\u00e9cole",
        "start": 1719.89,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "voyez",
        "start": 1721.41,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "le ils n'ont pas diriger la classe celui",
        "start": 1722.97,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "qui dirige la classe c le professeur",
        "start": 1726.31,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est l'enseignant et justement il faut",
        "start": 1728.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "lui de redonner toute sa dignit\u00e9 il faut",
        "start": 1731.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "refaire de lui non pas un animateur mais",
        "start": 1733.81,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "un transmetteur de savoir il est l\u00e0 pour",
        "start": 1736.9,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "transmettre sa discipline il n'est pas",
        "start": 1740.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour faire de l'animation de la",
        "start": 1742.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "garderie et c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 1744.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablis les classes de niveau j'aurai",
        "start": 1746.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jeu si vous voulez le professeur",
        "start": 1748.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il est form\u00e9 dans un esprit",
        "start": 1750.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie c'est \u00e0 dire que quand il est",
        "start": 1753.34,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "dans les indians peu",
        "start": 1754.93,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "inesp\u00e9r\u00e9 mais enfin on y tue nationale",
        "start": 1758.4,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "c'est le jargon de l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 1761.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'\u00e9taient les anciens \u00e9lus fm on lui dit",
        "start": 1763.75,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "a surtout il faut avoir de la",
        "start": 1766.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bienveillance a surtout il ne faut pas",
        "start": 1768.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00eatre autoritaire a surtout il ne faut",
        "start": 1770.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas transmettre son savoir il faut",
        "start": 1772.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "apprendre \u00e0 apprendre il faut que",
        "start": 1774.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'enfant construisent lui-m\u00eame son",
        "start": 1777.07,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "savoir et bien tout \u00e7a c'est termin\u00e9 au",
        "start": 1779.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "jeu demain le professeur recommencera",
        "start": 1781.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 aussi vous allez me dire je",
        "start": 1784.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comprends bien c'est ringard mais le",
        "start": 1786.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "professeur recommencera \u00e0 enseigner et \u00e0",
        "start": 1787.42,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "transformer l'essai c'est l\u00e0 o\u00f9 il est",
        "start": 1790.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jean michel anker nathalie l'apparence",
        "start": 1793.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'est pas pos\u00e9e une tr\u00e8s bonne question",
        "start": 1795.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que j'aimerais bien lui poser jean",
        "start": 1797.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "michel blanquer reparle comme moi parle",
        "start": 1799.48,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "comme vous chapeau l'oni mais n'agit pas",
        "start": 1802.06,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "justement moi j'essaye et c'est ce que",
        "start": 1805.23,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "vous apparemment vous me reprochez de",
        "start": 1808.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mettre en conformit\u00e9 mais discours mon",
        "start": 1809.799,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "diagnostic votre diagnostic avec ce que",
        "start": 1812.47,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "je propose mais apparemment \u00e7a n'a pas",
        "start": 1816.1,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "l'air de vous plaire jean michel",
        "start": 1818.32,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "blanckaert fait exactement le contraire",
        "start": 1819.549,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "il parle et il agit autrement derni\u00e8re",
        "start": 1820.57,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "question sur cette question de l'\u00e9cole",
        "start": 1824.44,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya une chose qui m'a frapp\u00e9",
        "start": 1826.419,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "dans votre programme vous voulez la",
        "start": 1827.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de programmer deux m\u00e9thodes pour",
        "start": 1829.6,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles priv\u00e9es ainsi que l'autonomie",
        "start": 1831.19,
        "duration": 6.709
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re la libert\u00e9 pas \u00eatre ici c'est",
        "start": 1833.129,
        "duration": 7.691
    },
    {
        "text": "\u00e9crit sur votre programme pour les",
        "start": 1837.899,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "\u00e9coles dit que les \u00e9coles priv\u00e9es moi je",
        "start": 1840.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pense que les \u00e9coles priv\u00e9es on ne",
        "start": 1843.34,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "touche rien \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e elle a fait",
        "start": 1844.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un travail extraordinaire \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 1846.759,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e parce que justement justement",
        "start": 1848.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "elle \u00e0 compenser l'effondrement du",
        "start": 1850.72,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me public et donc il y \u00e0 une fuite",
        "start": 1854.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est par hasard si \u00e0 une fuite vers le",
        "start": 1856.119,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 parce que le priv\u00e9 pour nombre",
        "start": 1858.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'entre elles a gard\u00e9 les vieilles",
        "start": 1860.32,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes voyez vous vous \u00eates vous \u00e0",
        "start": 1862.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tablir l ai gard\u00e9 cette id\u00e9e de",
        "start": 1864.249,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 programme parce que libert\u00e9 de",
        "start": 1866.32,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "programmes \u00e7a veut dire quand m\u00eame que",
        "start": 1867.789,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "on peut enseigner \u00e0 peu pr\u00e8s ce qu'on",
        "start": 1869.019,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "veut en terme d'histoire excuses lundi",
        "start": 1870.669,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "serait pas si on",
        "start": 1873.279,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1875.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ne peut pas me reprocher tout et son",
        "start": 1877.049,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "contraire j'estime qu'il faut justement",
        "start": 1878.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour l'instant c'est dans le public que",
        "start": 1881.169,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 une mainmise de la propagande et",
        "start": 1884.23,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de l'id\u00e9ologie sur les programmes et",
        "start": 1887.529,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que je veux je veux en finir",
        "start": 1890.32,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "avec cela vous devriez le dire plus t\u00f4t",
        "start": 1892.269,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui est important ce qui est",
        "start": 1894.249,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "important c'est qu'aujourd'hui nous",
        "start": 1895.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avons une \u00e9cole publique qui est",
        "start": 1897.159,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "phagocyt\u00e9e par les lobbys par les lobbys",
        "start": 1898.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "lgbt par assa traor\u00e9 et qui bat dans les",
        "start": 1900.999,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "classes par sos homophobie qui se",
        "start": 1903.85,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "baladent dans les classes tout \u00e7a sera",
        "start": 1905.769,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 c'est \u00e9galement c'est quand m\u00eame",
        "start": 1907.539,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "anecdotique le probl\u00e8me c'est celui des",
        "start": 1909.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes s'est pass\u00e9 mais si on n'\u00e9tait",
        "start": 1912.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas celui j'en ai parl\u00e9 au reiki ma",
        "start": 1914.59,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "belle \u00e9glise excusez moi ce n'est pas",
        "start": 1916.45,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "anecdotique pardonnez moi ce n'est pas",
        "start": 1917.889,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "anecdotique mais en revanche les",
        "start": 1919.899,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes je vous en ai parl\u00e9 aussi mais",
        "start": 1921.879,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous ne dites pas dans ce cas-l\u00e0 vous",
        "start": 1923.679,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "venez voulait revenir au pass\u00e9 vous ne",
        "start": 1925.059,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "voulez pas revenir \u00e0 la m\u00e9thode",
        "start": 1926.679,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "syllabique vous ne voulez pas restaur\u00e9",
        "start": 1927.549,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "vraiment le latin et le grec natacha",
        "start": 1929.529,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "polony",
        "start": 1931.99,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "l'anecdote si l'on voulait parvenir par",
        "start": 1933.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "coeur vous me dites moi je sais qu'une",
        "start": 1935.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 vous la sensation en annon\u00e7ant",
        "start": 1937.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une r\u00e9vision surprenant texte vous ne",
        "start": 1939.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voulez pas que les enfants sa promise",
        "start": 1941.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "apprivoise les grands textes vous ne",
        "start": 1943.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voulez pas qu'on passe d\u00e9di\u00e9s \u00e0 partir",
        "start": 1945.56,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "des grands auteurs a fait de vous les",
        "start": 1946.91,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voyez un chat ni je vous ai pas je",
        "start": 1948.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voulais savoir les \u00e9tablissent la",
        "start": 1950.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchie des d\u00e9cors oeuvres",
        "start": 1951.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "litt\u00e9raires et des grands auteurs non",
        "start": 1953.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous ne voulez pas pleuvoir sur vous ne",
        "start": 1955.31,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "voulez rire zemmour dit louis auguste",
        "start": 1956.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "eric zemmour bien le jeu juste apr\u00e8s",
        "start": 1957.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "natacha eric zemmour avant vous ne",
        "start": 1960.62,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "voulez pas vous voulez parler des",
        "start": 1961.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "phobies qu'elle est quel est le probl\u00e8me",
        "start": 1963.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'on aille faire dans les coll\u00e8ges les",
        "start": 1965.24,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es de la pr\u00e9vention anti homophobie",
        "start": 1968.15,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "eux les gros lol non mais vous pose une",
        "start": 1970.96,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "bonne question",
        "start": 1974.27,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me le probl\u00e8me est tr\u00e8s simple",
        "start": 1975.26,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole c'est pour moi le temple du",
        "start": 1977.62,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "savoir voyez un temple c'est prot\u00e9ger du",
        "start": 1981.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monde ext\u00e9rieur",
        "start": 1985.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le monde ext\u00e9rieur n'a pas \u00e0 rentrer que",
        "start": 1986.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a soit pour la pr\u00e9vention de",
        "start": 1989.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'homophobie ou quoi que ce soit le jeu",
        "start": 1990.41,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des lobbys non pas \u00e0 rentrer pour faire",
        "start": 1994.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de la propagande quelles que soient",
        "start": 1996.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "leurs bonnes intentions voil\u00e0 jeudi",
        "start": 1998.12,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole c'est le temple du savoir et de",
        "start": 2001.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la transmission du savoir il ne doit pas",
        "start": 2004.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "y avoir de pression de l'ext\u00e9rieur ni",
        "start": 2006.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des parents ni des lobbys ext\u00e9rieur vous",
        "start": 2008.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parler de lobby mais a simplement savoir",
        "start": 2011.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faire de la propagande l'homophobie",
        "start": 2013.39,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'est landais entre dans les",
        "start": 2014.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements scolaires mais \u00e7a \u00e7a",
        "start": 2016.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est les rapports entre les enfants et",
        "start": 2018.07,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "les all\u00e9es les professeurs et le",
        "start": 2020.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "surveillant g\u00e9n\u00e9ral sont l\u00e0 pour",
        "start": 2023.4,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "sanctionner si il y \u00e0 des actes de",
        "start": 2025.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maltraitance ce qu'ils ne font pas",
        "start": 2027.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'ailleurs ce qu'ils ne font pas au nom",
        "start": 2028.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "du pas de vagues vous le savez tr\u00e8s bien",
        "start": 2030.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "natacha polony le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment citez",
        "start": 2031.96,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dans votre discours de villepinte c'est",
        "start": 2035.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l\u00e0 d\u00e9clare le d\u00e9clin de notre puissance",
        "start": 2037.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 ou si la question est de savoir",
        "start": 2039.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "si on rembobine le film et comment on",
        "start": 2042.28,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pense aujourd'hui la place de la france",
        "start": 2044.77,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dans le monde parce que si on sort du",
        "start": 2047.32,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'otan l\u00e0 aussi",
        "start": 2050.77,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "c'est un message \u00e7a veut dire regardez",
        "start": 2053.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je fais comme de gaulle en 66 je sors du",
        "start": 2055.179,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'otan et tout \u00e0",
        "start": 2057.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "coup la france redevient une puissance",
        "start": 2059.77,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a marche comme \u00e7a vraiment",
        "start": 2062.26,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "une est rien vous me faites rire parce",
        "start": 2064.59,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "que vous vous vous tenez un jeu de r\u00f4le",
        "start": 2067.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que vous faites semblant de",
        "start": 2070.919,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "ne pas \u00eatre d'accord avec moi alors que",
        "start": 2072.75,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous \u00eates d'accord mais",
        "start": 2074.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais contre le relais dimanche voil\u00e0",
        "start": 2075.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sarkozy mais je vais jouer \u00e0 jouer",
        "start": 2077.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 jouer c'est ne veulent pas",
        "start": 2079.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "une d\u00e9centralis\u00e9e comme cela et il ya",
        "start": 2081.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes de tous nos matches mais",
        "start": 2084.51,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'y vais vous r\u00e9pondre sur le fond",
        "start": 2086.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vais vous r\u00e9pondre sur le fond je ne",
        "start": 2087.419,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "le fais pas parce que le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 2089.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "gaulle l'a fait parce que dans ce cas l\u00e0",
        "start": 2091.41,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "quitte \u00e0 faire",
        "start": 2093.24,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "comme les gens que j'admire je vais",
        "start": 2096.02,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "attaquer l'italie 1 comme bonaparte et",
        "start": 2099.18,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "je vais",
        "start": 2102.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "affronter l'arm\u00e9e russe et l'arm\u00e9e",
        "start": 2103.94,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "autrichienne \u00e0 austerlitz savez je",
        "start": 2106.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voudrais p\u00e8te je n'ai plus vite en peut",
        "start": 2108.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le regretter mais c'est comme \u00e7a donc je",
        "start": 2110.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ne fais pas \u00e7a par caprice enfantin",
        "start": 2112.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voyez-vous natacha polony si je propose",
        "start": 2114.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la sortie du commandement militaire",
        "start": 2117.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 de l'otan c'est parce que je",
        "start": 2120.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fais une analyse de fond qui je pense",
        "start": 2122.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'ailleurs aurait eu lure l'heur de",
        "start": 2124.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plaire dont le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle aurait",
        "start": 2125.7,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00eav\u00e9 non pas mon analyse mais la",
        "start": 2127.14,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "situation je veux dire par l\u00e0 que",
        "start": 2128.67,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "l'otan n'a plus lieu d'exister depuis",
        "start": 2132.23,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "1989",
        "start": 2136.34,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "l'otan \u00e9tait uniquement une alliance",
        "start": 2138.71,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "contre le communisme et contre le pacte",
        "start": 2141.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de varsovie",
        "start": 2143.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le pacte de varsovie est mort l'urss est",
        "start": 2145.08,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mort peu le communisme est mort l'otan",
        "start": 2147.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "n'a plus lieu d'\u00eatre aujourd'hui c'est",
        "start": 2150.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "une machine \u00e0 asservir les pays",
        "start": 2153.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "occidentaux qui acceptent cette",
        "start": 2155.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "servitude volontaire connaissait",
        "start": 2157.8,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la bo\u00e9tie et par ailleurs par",
        "start": 2159.75,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ailleurs \u00e0 essayer de repousser le plus",
        "start": 2162.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "loin possible",
        "start": 2165.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la russe a nomm\u00e9 ces salles y en a il",
        "start": 2166.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "faut absolument entrer le maximum de",
        "start": 2168.9,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pays dans l'otan alors on a d'abord",
        "start": 2172.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 par les pays baltes les pays de",
        "start": 2174.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'est pologne etc puis maintenant on",
        "start": 2176.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "continue on propose la g\u00e9orgie et",
        "start": 2178.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'ukraine et on s'\u00e9tonne que vladimir",
        "start": 2180.48,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "poutine sener quelque peu donc jeudi la",
        "start": 2182.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sortie du commandement militaire int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 2185.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que la france n'est plus \u00e0",
        "start": 2187.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "servir et pos\u00e9ment vu les forces",
        "start": 2189.93,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises ne peuvent plus aujourd'hui",
        "start": 2191.73,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "men\u00e9 d'op\u00e9rations ext\u00e9rieures mais seul",
        "start": 2193.709,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sait la france ne pourrait m\u00eame plus",
        "start": 2197.009,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9es \u00e0 la guerre d'irak comme elle",
        "start": 2198.749,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'a fait en 2003 parce qu'elle d\u00e9pend",
        "start": 2200.669,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis sur l'ensemble de ses",
        "start": 2202.319,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "composants et vint donc dans l'\u00e9tat",
        "start": 2204.059,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "actuel des choses on ne peut pas",
        "start": 2205.739,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rembobinez film et on est oblig\u00e9 de",
        "start": 2207.209,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tenir compte mais fragilit\u00e9 et d'avancer",
        "start": 2209.579,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais je n'ai en charge si si on tient",
        "start": 2212.459,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "compte que des fragilit\u00e9s on ne fait",
        "start": 2214.559,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jamais rien le je pense je mens dans un",
        "start": 2215.999,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sac on vous savez que de la part je",
        "start": 2218.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pense que quand le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a",
        "start": 2220.109,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 la dissuasion nucl\u00e9aire et la",
        "start": 2222.599,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bombe atomique tout le monde a parl\u00e9",
        "start": 2225.299,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comme natacha polony la france est",
        "start": 2227.249,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "beaucoup trop fragile pour avoir sa",
        "start": 2229.079,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "bombinette c'est \u00e7a le mot qui est",
        "start": 2230.669,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "employ\u00e9 dans une et 60 et qu'est-ce que",
        "start": 2232.38,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "nous \u00e7a nous a permis \u00e7a nous a permis",
        "start": 2234.299,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "justement de mont\u00e9e en gamme de hisser",
        "start": 2236.039,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "toutes les technologies fran\u00e7aises",
        "start": 2238.859,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "militaire et justement pourquoi on a",
        "start": 2240.929,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "autant baisser pourquoi on et vous",
        "start": 2244.439,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "prenez le probl\u00e8me \u00e0 l'envers pourquoi",
        "start": 2246.029,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on a autant baisser pourquoi on est",
        "start": 2248.489,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aussi d\u00e9pendant des \u00e9tats unis par",
        "start": 2250.259,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "exemple quand on intervient m\u00eame quand",
        "start": 2252.059,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on intervient au mali au bout d'une",
        "start": 2253.859,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "semaine on n'a pas assez de cartouches",
        "start": 2256.739,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et on demande des cartouches aux \u00e9tats",
        "start": 2258.089,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "unis il faut le dire aux gens \u00e7a pour",
        "start": 2259.559,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quoi parce que justement comme on est",
        "start": 2261.599,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9 dans le commandement militaire",
        "start": 2263.759,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 on se repose sur l'alliance",
        "start": 2265.559,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine et on ne fait plus les",
        "start": 2268.229,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "efforts financiers et industriels",
        "start": 2269.88,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement et deuxi\u00e8mement parce",
        "start": 2272.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que emmanuel macron comme ses",
        "start": 2275.219,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs mais plus encore que ses",
        "start": 2277.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs sacrifie tout \u00e0 l'alliance",
        "start": 2279.329,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avec l'allemagne le fameux plan",
        "start": 2282.39,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "franco-allemand et au nom de ce couple",
        "start": 2284.249,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "franco allemand",
        "start": 2286.499,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il est pr\u00eat \u00e0 tous les reniements et",
        "start": 2287.509,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "comme l'allemagne comme l'allemagne a",
        "start": 2290.339,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tir\u00e9 comme le\u00e7on de son histoire et en",
        "start": 2292.229,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "particulier du 20e si\u00e8cle et les deux",
        "start": 2294.479,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "guerres mondiales o\u00f9 elle s'est oppos\u00e9",
        "start": 2296.429,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis avec les r\u00e9sultats que",
        "start": 2298.199,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'on sait d\u00e9sormais les allemands disent",
        "start": 2299.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus jamais contre les \u00e9tats unis et",
        "start": 2301.709,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc comme la france est obs\u00e9d\u00e9 par le",
        "start": 2304.14,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "couple franco-allemand que les allemands",
        "start": 2306.299,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sont obs\u00e9d\u00e9s par les \u00e9tats unis nous la",
        "start": 2307.979,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "france d'un sommet n'est fait toujours",
        "start": 2310.349,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis on envoie la rive d'olt",
        "start": 2312.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gg musique mesure oui on \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie",
        "start": 2313.709,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine strat\u00e9gique l'h\u00e9g\u00e9monie",
        "start": 2316.14,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique allemande nous pr\u00e9sidents",
        "start": 2317.939,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "comment vous positionner la france au",
        "start": 2320.299,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "sein de l'europe",
        "start": 2323.789,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "pour justement introduire ce bras de fer",
        "start": 2324.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avec l'allemagne qui est un bras de fer",
        "start": 2327.03,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire on le voit sur les",
        "start": 2329.43,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations autour du nucl\u00e9aire la",
        "start": 2332.22,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "france a perdu des marges de manoeuvre",
        "start": 2334.41,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "h\u00e9las elle semble avoir gagn\u00e9 la",
        "start": 2337.7,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'inscrire le nucl\u00e9aire dans",
        "start": 2340.26,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "en gros les \u00e9nergies propres sauf qu'en",
        "start": 2341.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fait il ya des restrictions les touts",
        "start": 2344.369,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les thierry breton commissaire europ\u00e9en",
        "start": 2346.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est sur la touche bref on est",
        "start": 2349.319,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en train de perdre pied vous faites quoi",
        "start": 2352.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas d'abord d'abord on r\u00e9tablit la",
        "start": 2353.819,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "puissance \u00e9conomique industriel mais je",
        "start": 2356.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pense que la discussion sera l arri\u00e8re",
        "start": 2358.44,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "walsh imagine maintenant sur jeu si vous",
        "start": 2360.69,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "voulez je pense que",
        "start": 2364.38,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e9ment majeur m'entendais majeur de",
        "start": 2367.04,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "la france voulue ainsi par le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 2370.92,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "gaulle dans les ann\u00e9es 60 par rapport \u00e0",
        "start": 2373.2,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l'allemagne ce n'est pas l'\u00e9conomie mais",
        "start": 2375.809,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "le militaire",
        "start": 2378.059,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "et c'est pour cela que le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 2379.339,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "gaulle a voulu",
        "start": 2381.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avoir une puissance militaire tr\u00e8s",
        "start": 2383.18,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "respectable et tr\u00e8s respect\u00e9 et surtout",
        "start": 2386.79,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "une autonomie de l'industrie militaire",
        "start": 2389.22,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "sur tous les sujets sur toutes les \u00e2mes",
        "start": 2392.299,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "nous avons montr\u00e9 rassurant nous avons",
        "start": 2395.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "relat\u00e9 \u00e0 cela nous avons renonc\u00e9 \u00e0 cela",
        "start": 2398.64,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'abord par exemple le famas aujourd'hui",
        "start": 2400.67,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "le fameux fusil fran\u00e7ais et aujourd'hui",
        "start": 2404.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il est allemand vous savez que c'est la",
        "start": 2406.859,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois autrichien autrichien non",
        "start": 2408.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il est allemand je pense qu'elle s'est",
        "start": 2411.359,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9e d'un pistolet enfin peu avant",
        "start": 2412.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "eux voil\u00e0 donc il n'est pas fran\u00e7ais en",
        "start": 2414.24,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "tout cas",
        "start": 2416.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement au nom des",
        "start": 2417.14,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "associations au nom de de l'accord avec",
        "start": 2420.45,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'allemagne on est en train et en tout",
        "start": 2423.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cas on risque de et c'est tout l'espoir",
        "start": 2426.24,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "des allemands de transmettre des ddd",
        "start": 2428.25,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "savoir faire fran\u00e7ais c'est toute la",
        "start": 2432.24,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "bataille entre dassault et les allemands",
        "start": 2434.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur le scaf donc comment je fais c'est",
        "start": 2436.049,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la question vous m'avez pos\u00e9e",
        "start": 2438.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement je dis voil\u00e0 je pense que",
        "start": 2439.319,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "la france est d'abord une puissance",
        "start": 2442.53,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante puis je",
        "start": 2443.64,
        "duration": 9.23
    },
    {
        "text": "je chaque consid\u00e9rablement le budget de",
        "start": 2448.01,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense",
        "start": 2452.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 60 milliards parle c'est",
        "start": 2454.15,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "important bien s\u00fbr la r\u00e9duit de villepin",
        "start": 2456.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas que \u00e7a les rapports de",
        "start": 2459.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "force jamais dit \u00e7a on ne rentre elle",
        "start": 2460.49,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ment soit en europe en europe je d\u00e9fends",
        "start": 2463.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'abord les int\u00e9r\u00eats de la france c'est",
        "start": 2465.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que je ne veux plus que la france",
        "start": 2467.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soit le bon \u00e9l\u00e8ve de la construction",
        "start": 2470.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne je ne veux plus que la france",
        "start": 2472.16,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "sacrifie tout \u00e0 l'acte la construction",
        "start": 2474.41,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "d'une hypoth\u00e9tique autonomie strat\u00e9gique",
        "start": 2479.09,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne je ne crois pas \u00e0 la chim\u00e8re",
        "start": 2481.24,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron de l'autonomie",
        "start": 2484.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie europ\u00e9enne je ne crois pas \u00e0",
        "start": 2486.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la chim\u00e8re de la d\u00e9fense europ\u00e9enne pour",
        "start": 2487.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les autres europ\u00e9ens la d\u00e9fense",
        "start": 2490.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e7a s'appelle les \u00e9tats unis",
        "start": 2492.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique et \u00e7a s'appelle l'otan donc",
        "start": 2494.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la france \u00e0 une doit avoir une politique",
        "start": 2496.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mondiale nous sommes un pays europ\u00e9en",
        "start": 2498.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais nous sommes aussi une politique",
        "start": 2500.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mondiale par un vous savez tr\u00e8s bien que",
        "start": 2502.01,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "nous avons la zone",
        "start": 2504.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maritime la plus grande du monde apr\u00e8s",
        "start": 2506.05,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "celle la deuxi\u00e8me ronde est la deuxi\u00e8me",
        "start": 2508.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s celle des \u00e9tats unis vous savez",
        "start": 2509.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aussi tr\u00e8s bien que nous avons une",
        "start": 2512.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "marine et nous devons la d\u00e9velopper nous",
        "start": 2513.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nous devons absolument faire un effort",
        "start": 2516.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "colossal sur la puissance militaire et",
        "start": 2519.08,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "sur l'autonomie industriels heureux les",
        "start": 2521.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "arbitrages en europe ce n'est pas que la",
        "start": 2525.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "puissance militaire ce travail je vous",
        "start": 2527.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parlais du nucl\u00e9aire je dois pas parler",
        "start": 2530.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'industrie d'absolu me voil\u00e0 c'est",
        "start": 2532.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aussi l'environnement certes en gros",
        "start": 2534.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comment vous l'environnement fait pas",
        "start": 2536.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "partie de la puissance fran\u00e7aise excusez",
        "start": 2537.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "moi non mais ce sens les gens parce que",
        "start": 2539.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce sont des arbitrages pour lesquelles",
        "start": 2541.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9pendons de d\u00e9cision qui se passe",
        "start": 2543.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les sein de l'union europ\u00e9enne justement",
        "start": 2545.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "par an c'est \u00e0 dire est ce qu on",
        "start": 2547.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9investit des instances europ\u00e9ennes que",
        "start": 2549.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la france a d\u00e9laiss\u00e9 au profit de",
        "start": 2552.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'allemagne au profit en partie de la",
        "start": 2554.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "grande bretagne plus maintenant ou",
        "start": 2556.34,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est-ce qu'au contraire vous jouez la",
        "start": 2557.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politique de la chaise vide en disant je",
        "start": 2559.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ne je ne m'int\u00e9resse pas \u00e0 l'union",
        "start": 2560.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne aunis masri re\u00e7oit demain",
        "start": 2562.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais je m'int\u00e9resse \u00e0 l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2564.08,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "puisque je ne veux pas sortir de l'union",
        "start": 2565.64,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 2566.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donc simplement je dis je d\u00e9fends",
        "start": 2567.94,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "d'abord les int\u00e9r\u00eats de la france c'est",
        "start": 2571.22,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "une premi\u00e8re chose et avant tout et je",
        "start": 2574.67,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "pense que il n'y a pas que l'allemagne",
        "start": 2577.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en europe oui il y \u00e0 d'autres pays avec",
        "start": 2578.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lesquels on peut faire des alliances sur",
        "start": 2582.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des sujets d\u00e9terminer j'ai remarqu\u00e9",
        "start": 2583.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "puisque on va parler d'immigration tout",
        "start": 2585.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure avant la no\u00ebl il y a eu une",
        "start": 2587.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "grande tribune dans le figaro de 11 pays",
        "start": 2589.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens qui critiquait la politique",
        "start": 2592.24,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "migratoire de la commission europ\u00e9enne",
        "start": 2594.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je pense que la france sous ma direction",
        "start": 2595.869,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "sera l'alli\u00e9 de ces pays l\u00e0 il n'y a pas",
        "start": 2597.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que la hongrie et la pologne il y avait",
        "start": 2600.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi la gr\u00e8ce il ya aussi les pays",
        "start": 2602.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "baltes et c'est la france doit en plus",
        "start": 2603.97,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "je si vous voulez",
        "start": 2606.79,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "nous sommes dans l'union europ\u00e9enne et",
        "start": 2610.23,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "nous sommes au coeur de l'union",
        "start": 2613.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne mais nous ne devons pas tout",
        "start": 2614.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sacrifier ni \u00e0 l'europ\u00e9isme f\u00e9d\u00e9raliste",
        "start": 2616.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ni \u00e0 l'alliance avec l'allemagne nous",
        "start": 2619.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "devons chercher d'autres alliances",
        "start": 2622.21,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "d'ailleurs emmanuel macron le fait",
        "start": 2624.16,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "il le fait lui m\u00eame et c'est l\u00e0 o\u00f9 il",
        "start": 2627.119,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "est contradictoire comme souvent quand",
        "start": 2630.07,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "il il il vend des rafale et des ddd des",
        "start": 2632.349,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "navires \u00e0 la gr\u00e8ce",
        "start": 2637.96,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est une politique typiquement",
        "start": 2639.359,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "nationale ce n'est pas dans le cadre",
        "start": 2642.0,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 2644.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il veut habiller sa de l'autonomie",
        "start": 2645.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique europ\u00e9enne mais c'est faux",
        "start": 2647.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est la france qui est un pays et c'est",
        "start": 2649.18,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "le seul \u00e0 le faire les allemands",
        "start": 2651.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "regardent ailleurs les autres s'en",
        "start": 2652.599,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "occupe pas la france est de la gr\u00e8ce",
        "start": 2654.19,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "contre la turquie",
        "start": 2656.56,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "eric zemmour",
        "start": 2657.869,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous vous pensez en homme providentiel",
        "start": 2659.52,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "de gaulle \u00e9tait pas tout seul",
        "start": 2661.859,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "heureusement qu'ils avaient churchill",
        "start": 2663.79,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "oui mais m\u00eame sens y avait pas eu",
        "start": 2665.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "churchill de gaulle aurait quand m\u00eame",
        "start": 2669.339,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "vous savez o\u00f9 on va pas refaire",
        "start": 2671.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'histoire lass\u00e9 de l'uchronie",
        "start": 2672.58,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous savez il y a une tr\u00e8s belle phrase",
        "start": 2674.7,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "dans le cardinal de retz qui dit les",
        "start": 2677.89,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "chefs naissent parfois en une nuit",
        "start": 2680.47,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "vous resterez quelle sera la nuit restez",
        "start": 2684.06,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "avec nous une seconde natacha j'ai",
        "start": 2687.099,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "encore deux petites curiosit\u00e9s de ma",
        "start": 2688.599,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "part une question d'avoir pos\u00e9 par votre",
        "start": 2689.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "conseill\u00e8re sarah knafo c\u00e9dant livre",
        "start": 2691.869,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "\u00e9crit par \u00e9tienne girard sur vous votre",
        "start": 2694.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "biographie le radicaliser en 2009 elle",
        "start": 2695.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous pose cette question elle vous",
        "start": 2698.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "demande eric tu ne crois pas que natacha",
        "start": 2699.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "polony serait une meilleure candidate",
        "start": 2701.56,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "que toi",
        "start": 2703.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "elle a pos\u00e9 sa question oui je me",
        "start": 2705.3,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "souviens plus j'ai m\u00eame la r\u00e9ponse est",
        "start": 2707.74,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "au volant qu'est-ce que qu'est-ce que",
        "start": 2709.15,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondriez \u00e0 cette question l\u00e0",
        "start": 2710.23,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je r\u00e9pondrais leur effet",
        "start": 2711.339,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "fallu qu'elle fut candidat oui cas",
        "start": 2712.839,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cole parce que natacha polony n'a",
        "start": 2714.91,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "absolument non mais mais mais ce genre",
        "start": 2716.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je maintiens que nous avons beaucoup de",
        "start": 2718.359,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "points communs avec natacha polony je",
        "start": 2719.98,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "crois avoir montr\u00e9 ce soir on a suivi",
        "start": 2721.119,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "cette discussion un tout petit point de",
        "start": 2722.74,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pilosit\u00e9 encore de ma part sur l'\u00e9cole",
        "start": 2724.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "france \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e mais vous",
        "start": 2726.63,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "demander \u00e0 ce qu'on renonce par exemple",
        "start": 2728.89,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'apprentissage des langues \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 2730.509,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en primaire en primaire en prie je veux",
        "start": 2731.47,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "mettre le paquet sur le fran\u00e7ais et le",
        "start": 2734.619,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "calcul ou le l'effondrement des petits",
        "start": 2737.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est absolument inou\u00efe nous",
        "start": 2741.309,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "perdons des dizaines de places en dix",
        "start": 2743.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ans dans les classements pisa nous",
        "start": 2746.079,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "sommes \u00e0 la queue des de tous les grands",
        "start": 2747.73,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pays donc je veux oui remettre le paquet",
        "start": 2749.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur le fran\u00e7ais et sur le calcul vous",
        "start": 2752.559,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "parlez anglais eric zemmour",
        "start": 2754.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "trop mal c'est \u00e0 dire que vous chefs",
        "start": 2756.93,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat \u00e0 bruxelles ou ailleurs vous",
        "start": 2759.19,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "conversez comment avec les autres chefs",
        "start": 2761.369,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat fran\u00e7ais en fran\u00e7ais oui vous",
        "start": 2763.329,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "savez quand les anglais sont rentr\u00e9s",
        "start": 2765.099,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "edward heath le premier ministre de",
        "start": 2767.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque rentr\u00e9e c'est \u00e0 dire dans le",
        "start": 2769.42,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "dans leur environnement en 1972 edward",
        "start": 2770.65,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "heath le premier ministre de l'\u00e9poque",
        "start": 2773.109,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "avait promis \u00e0 george pompidou le",
        "start": 2774.099,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'\u00e9poque que la langue",
        "start": 2775.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise resterait la langue de du",
        "start": 2777.579,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "march\u00e9 commun des six \u00e0 l'\u00e9poque des",
        "start": 2780.43,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "neuf apr\u00e8s etc ces jeunes d'ailleurs bon",
        "start": 2781.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comme d'habitude les anglais n'ont pas",
        "start": 2785.289,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tenu leur parole mais \u00e7a on a l'habitude",
        "start": 2786.43,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "dans l'histoire mais surtout ce que je",
        "start": 2788.559,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "ne comprends pas c'est que aujourd'hui",
        "start": 2790.359,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il n'ya plus l'angleterre et on continue",
        "start": 2792.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 parler anglais comme servitude",
        "start": 2793.869,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "volontaire c'est magnifique oui je",
        "start": 2795.49,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "parlerai fran\u00e7ais vous savez le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2797.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "de gaulle disait on ne parle pas la",
        "start": 2800.619,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "langue de l' empire donc oui je parlerai",
        "start": 2802.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le fran\u00e7ais et non pas parce que je",
        "start": 2804.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parle bien ou mal l'anglais c'est parce",
        "start": 2806.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que je veux d\u00e9fendre ma langue si le",
        "start": 2808.9,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident la r\u00e9publique fran\u00e7aise ne",
        "start": 2810.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend pas sa langue qui le fera et je",
        "start": 2812.109,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "demanderai \u00e0 ce que les r\u00e9unions",
        "start": 2814.66,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes c'est ce weed \u00eatre",
        "start": 2817.329,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement en anglais il y \u00e0",
        "start": 2819.099,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "d'autres langues en europe il ya le",
        "start": 2821.109,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il est \u00e0 l'allemand il y a des",
        "start": 2822.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "grandes langues en europe et on n'a pas",
        "start": 2824.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "besoin de parler anglais maintenant que",
        "start": 2826.39,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "les anglais ne sont plus l\u00e0 je remercie",
        "start": 2827.41,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "natacha polony qu'on retrouve \u00e9videmment",
        "start": 2828.789,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "tous les soirs je le rappelle pour le",
        "start": 2830.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "news \u00e0 partir de 20h sur bfm tv on",
        "start": 2831.339,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "rentre ce soir dans le d\u00e9tail de votre",
        "start": 2833.17,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "programme pour la pr\u00e9sidentielle et on",
        "start": 2836.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "va forc\u00e9ment parler d'\u00e9conomie et c'est",
        "start": 2839.17,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment avec",
        "start": 2841.69,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2844.62,
        "duration": 3.289
    },
    {
        "text": "nicolas qui arrive arm\u00e9 de ses fichiers",
        "start": 2848.67,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "pas de fiche en toute sinc\u00e9rit\u00e9 bon",
        "start": 2852.03,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "alors je vais parler d'immigration viser",
        "start": 2855.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les bruits mais bon l\u00e0 on va \u00e9viter",
        "start": 2857.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "grand remplacement islam pas \u00e0 pas l\u00e0",
        "start": 2859.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alors vous disiez sinc\u00e9rit\u00e9 et en toute",
        "start": 2861.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2863.77,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "j'ai regard\u00e9 votre votre programme je me",
        "start": 2864.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "suis un peu ennuy\u00e9 je vous le cache pas",
        "start": 2866.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il y avait quatre \u00e9l\u00e9ments que je",
        "start": 2868.78,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "trouvais",
        "start": 2870.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "insuffisamment saillant il y avait les",
        "start": 2870.96,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "\u00e9paules suffisamment saillant d'accord",
        "start": 2873.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il y avait l'\u00e9cole jusqu'\u00e0 48 heures que",
        "start": 2875.11,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re comme le premier probl\u00e8me",
        "start": 2876.76,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de la france la question des",
        "start": 2877.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences en sixi\u00e8me vous vous devez",
        "start": 2879.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "en parler avec tout le voit",
        "start": 2881.05,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'effectivement vous avez un avis l\u00e0",
        "start": 2882.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dessus le logement sujet absolument",
        "start": 2883.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "essentiel j'aimerais bien que vous me",
        "start": 2886.69,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "disiez s'il ya des \u00e9l\u00e9ments sur le",
        "start": 2888.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "logement la place de l'air\u00e9 d'arriv\u00e9e",
        "start": 2889.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mal lui en a donn\u00e9 mais justement la sai",
        "start": 2891.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "angeli la place de l'\u00e9tat et la",
        "start": 2894.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de d\u00e9sendettement est aussi ce",
        "start": 2896.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que vous envisagez sur les enjeux de mbc",
        "start": 2899.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui sont les enjeux de l'\u00e9conomie de la",
        "start": 2901.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "connaissance nanotechnologies",
        "start": 2903.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "biotechnologies sciences de",
        "start": 2905.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'information science cognitive des",
        "start": 2907.24,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments que je consid\u00e8re comme centraux",
        "start": 2908.98,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "et que j'ai pas trouv\u00e9 suffisamment",
        "start": 2910.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent je vous \u00e9coute belgique qu'en",
        "start": 2911.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pensez vous sur le logement par exemple",
        "start": 2914.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en d'abord vous dites je vous \u00eates",
        "start": 2915.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ennuy\u00e9 oui sous le sapin je suis tr\u00e8s",
        "start": 2918.25,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "content",
        "start": 2920.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a sert \u00e0 \u00e7a oui c'est \u00e7a je suis tr\u00e8s",
        "start": 2921.63,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "content que vous vous soyez ennuy\u00e9s",
        "start": 2924.82,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "parce que si vous voulez",
        "start": 2926.17,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "en fait on va parler d'\u00e9conomie et j'en",
        "start": 2929.43,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "suis ravi \u00e7a m'int\u00e9resse \u00e7a me passionne",
        "start": 2931.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ne croyait pas mais j'ai pas du tout du",
        "start": 2934.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sort \u00e7a m'int\u00e9resse beaucoup simplement",
        "start": 2936.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'ai mis des mois \u00e0 faire comprendre aux",
        "start": 2937.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "gens qu'il y avait des hi\u00e9rarchies je",
        "start": 2939.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sais y avait des priorit\u00e9s c'est venu en",
        "start": 2942.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ouverture voil\u00e0 exactement et donc que",
        "start": 2944.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous vous ennuyez pour l'\u00e9conomie je",
        "start": 2946.99,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s content parce que",
        "start": 2948.91,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "effectivement la r\u00e9volution est ailleurs",
        "start": 2950.1,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "maintenant on peut quand m\u00eame faire des",
        "start": 2954.09,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "choses importantes en \u00e9conomie sans",
        "start": 2956.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faire toute la r\u00e9volution alors pour le",
        "start": 2958.93,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "logement je pense que si vous voulez",
        "start": 2961.21,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "nous avons un",
        "start": 2965.88,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me majeur qui est le logement",
        "start": 2968.1,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "social",
        "start": 2971.98,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire",
        "start": 2974.49,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "le logement social est beaucoup trop",
        "start": 2976.369,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "important en france",
        "start": 2979.099,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "le logement social repr\u00e9sente",
        "start": 2981.13,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "40%",
        "start": 2983.589,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "de tous le logement social en europe le",
        "start": 2985.359,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "logement social fran\u00e7ais j'y passe",
        "start": 2988.43,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "chiffr\u00e9s tr\u00e8s bien et je vous pouvez me",
        "start": 2989.69,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "croire sur maintenant je vous crois mais",
        "start": 2991.249,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "le symbole est quand m\u00eame \u00e0 sur le",
        "start": 2992.39,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "logement comment on fait pas trop long",
        "start": 2994.49,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sur le logement je parle un truc",
        "start": 2996.049,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re je vais aller vite je pense que",
        "start": 2997.19,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "ge propose donc dans mon programme la",
        "start": 2999.589,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "suppression de la loi sru et la",
        "start": 3003.069,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "suppression de la loi dalo j'estime que",
        "start": 3005.499,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "ses processus et ses m\u00e9canismes sont des",
        "start": 3008.17,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "machines \u00e0 r\u00e9pandre l'immigration dans",
        "start": 3011.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "toute la france loi sru je pr\u00e9cise 25%",
        "start": 3014.74,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "envers elle est commu\u00e9e par donc voil\u00e0",
        "start": 3017.17,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "c'est la loi sru vous avez \u00e0 lugano",
        "start": 3018.819,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "c'est le droit au logement voil\u00e0 c'est",
        "start": 3020.589,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "le droit opposable droit opposable aux",
        "start": 3021.94,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "hommes qui \u00e9taient c'\u00e9tait une mesure si",
        "start": 3023.71,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vous voulez l'enfer et dominique de",
        "start": 3025.839,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "villepin dans une ascension",
        "start": 3026.859,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait bien de penser que qu'on n'avait",
        "start": 3028.41,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "pas de logement voil\u00e0 mai mais en fait",
        "start": 3030.64,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "\u00e7a devient aussi une machine \u00e0 loger des",
        "start": 3032.289,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9tranges et c'est pareil pour la loi sru",
        "start": 3035.109,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qui est effectivement on oblige toute",
        "start": 3037.059,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "commune \u00e0 avoir de 3000 je crois de 3000",
        "start": 3039.16,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "habitants minimum va avoir 20% l\u00e0 pour",
        "start": 3042.009,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e7\u00e0 a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e \u00e0 25 a allong\u00e9 \u00e0 25 %",
        "start": 3044.859,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "de logement social ce qui est absolument",
        "start": 3046.989,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "inou\u00efe et ben \u00e7a c'est dur vous voulez",
        "start": 3049.9,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "qu'on passe \u00e0 autre chose oui parce le",
        "start": 3052.809,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bon le jeu \u00e7a me passionne il ya eu",
        "start": 3054.309,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aussi le manque de foncier l'ameublement",
        "start": 3055.839,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de construction exactement bon travail",
        "start": 3058.269,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gironde et en v\u00eatements et les grands",
        "start": 3061.299,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "enjeux de l'\u00e9conomie de la connaissance",
        "start": 3063.279,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "je vais pas ouvrir ses dossiers lors",
        "start": 3064.39,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "tout cas bon je me suis ennuy\u00e9 c'est une",
        "start": 3066.46,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "bonne nouvelle mais a s\u00e9duit mais moi je",
        "start": 3067.779,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vais oui allez y posez votre jeu une",
        "start": 3069.489,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "autre question g\u00e9n\u00e9rale pour essayer de",
        "start": 3072.099,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir votre doctrine \u00e9conomique si",
        "start": 3074.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jeudi eric zemmour c'est quelqu'un qui",
        "start": 3077.019,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est lib\u00e9ral \u00e0 l'int\u00e9rieur et",
        "start": 3078.7,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "protectionniste \u00e0 l'ext\u00e9rieur est ce que",
        "start": 3081.099,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qui correspond pas \u00e0",
        "start": 3083.049,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "votre structure de pens\u00e9e",
        "start": 3084.519,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez \u00e7a ne me choque pas lib\u00e9ral pour",
        "start": 3087.299,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "les entrepries \u00e9tatiste pour l'\u00e9conomie",
        "start": 3090.099,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "globale non alors je vais vous dire",
        "start": 3092.289,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors j'ai sur la photographie j'ai des",
        "start": 3094.569,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "notes de caf\u00e9 d'arri\u00e8re droit mais",
        "start": 3097.029,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissez aux pr\u00e9fets gouvernement de",
        "start": 3098.14,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "mieux cession de pr\u00e9ciser ensemble jeu",
        "start": 3099.579,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "d'abord je refuse les dogues je refuse",
        "start": 3102.069,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "les id\u00e9ologies suit lib\u00e9ral ni \u00e9tatiste",
        "start": 3104.95,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "nicolas berg sahel \u00e0 comprendre lui",
        "start": 3108.41,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "faisait mourir justement mais j'ai coup\u00e9",
        "start": 3109.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "humble et j'ai compris mais justement ma",
        "start": 3111.109,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse c'est que je ne veux pas \u00eatre je",
        "start": 3113.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "veux j'essaie d'\u00eatre r\u00e9aliste au plus",
        "start": 3115.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pr\u00eate \u00e0 moi aussi de faire un diagnostic",
        "start": 3116.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'accord qu'est ce que je constate je",
        "start": 3118.43,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "constate deux shows m\u00eame trois",
        "start": 3120.65,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re chose c'est il y a un",
        "start": 3122.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de pouvoir d'achat",
        "start": 3126.319,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de la population fran\u00e7aise et en",
        "start": 3128.02,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "particulier des gens les plus modestes",
        "start": 3130.43,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 3131.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me probl\u00e8me il y a un poids tr\u00e8s",
        "start": 3132.52,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "excessif des imp\u00f4ts et des charges",
        "start": 3136.13,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "sur les entreprises on verra pourquoi",
        "start": 3139.329,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "etc ces 2 et 3",
        "start": 3142.28,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "nous avons un probl\u00e8me majeur de",
        "start": 3146.44,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 qui fait que nous avons",
        "start": 3149.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des d\u00e9ficits commerciaux ininterrompue",
        "start": 3152.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de notre balance commerciale depuis 2005",
        "start": 3154.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et que \u00e7a s'aggrave sous emmanuel macron",
        "start": 3157.04,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "dhr c'est l\u00e0 sur ce terrain l\u00e0 il ya que",
        "start": 3159.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la bonne \u00e9quipe qui m'a donn\u00e9 donc donc",
        "start": 3162.589,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "je r\u00e9ponds aux deux minutes elle saura",
        "start": 3164.15,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "finir simplement donc pour r\u00e9pondre",
        "start": 3165.53,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 haut pouvoir d'achat j'ai des mesures",
        "start": 3168.069,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "qui il rien dans un instant avant hier",
        "start": 3172.28,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors le deuxi\u00e8me pour le lait les",
        "start": 3174.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "charges excessives jeu r\u00e9duit les",
        "start": 3178.819,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "charges et les ah bon vous pouvez",
        "start": 3180.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "appeler \u00e7a lib\u00e9ral mais c'est pas \u00eatre",
        "start": 3181.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral sous le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle il se",
        "start": 3183.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "disait dirigiste il y avait 33 % de",
        "start": 3185.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires on est \u00e0 47 et",
        "start": 3187.4,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pour le le d\u00e9ficits commerciaux et pour",
        "start": 3189.71,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "les rachats d'entreprises j'essaye",
        "start": 3193.88,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "effectivement d'\u00eatre beaucoup plus",
        "start": 3196.099,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pouvait appeler \u00e7a et attise",
        "start": 3197.599,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "protectionnistes mais effectivement de",
        "start": 3199.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les grandes entreprises",
        "start": 3201.079,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises d'aid\u00e9 rachat ext\u00e9rieur et",
        "start": 3202.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour am\u00e9liorer leur comp\u00e9titivit\u00e9 leur",
        "start": 3205.76,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "manque de fonds propres etc voil\u00e0 avant",
        "start": 3207.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de rentrer dans le d\u00e9tail et je crois",
        "start": 3210.079,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00e9couter une d\u00e9claration que vous",
        "start": 3211.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "avez fait justement sur cette position",
        "start": 3213.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique versus que",
        "start": 3214.4,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "serait un mini tsunami",
        "start": 3216.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il ya une petite incoh\u00e9rence parce que",
        "start": 3218.089,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "j'ai vu effectivement et je vais le",
        "start": 3219.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "reprendre il ya des mesures dans votre",
        "start": 3221.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "programme qui sont destin\u00e9s \u00e0 augmenter",
        "start": 3222.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat et pourtant vous vous",
        "start": 3224.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9rez souvent de la position",
        "start": 3226.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieure nette de la france n\u00e9gative",
        "start": 3228.8,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "et c'est en fait le probl\u00e8me sections",
        "start": 3230.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieures l'aide de la france aux",
        "start": 3233.65,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieurs nets c'est tr\u00e8s simple",
        "start": 3235.88,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "vous permettez oui euh en fait c'est",
        "start": 3238.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tout ce qu'on ach\u00e8te tout ce qu'on",
        "start": 3241.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "poss\u00e8de sur l'\u00e9tranger et tout ce que",
        "start": 3243.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger poss\u00e8de sur la france voil\u00e0",
        "start": 3246.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez en mai c'est tr\u00e8s",
        "start": 3247.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "important \u00e0 pr\u00e9ciser pour vous donner",
        "start": 3249.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e on est en d\u00e9ficit de cette",
        "start": 3250.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "position ext\u00e9rieure nette est en d\u00e9ficit",
        "start": 3253.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "2 695 milliards d'euros pour la france",
        "start": 3254.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les gel\u00e9es les",
        "start": 3257.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers poss\u00e8dent 1195 mais en plus",
        "start": 3259.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour vous donner ni une comparaison le",
        "start": 3262.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "brillant bilan d' emmanuel macron",
        "start": 3264.57,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'allemagne est \u00e0 2700 milliards d'euros",
        "start": 3265.77,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "en positif c'est un fait la france est",
        "start": 3269.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "un pic et des plus d\u00e9tenu par les voil\u00e0",
        "start": 3272.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "un lieu d\u00e9cal\u00e9 3g pouvoir il exact",
        "start": 3274.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "inverse du japon par exalead de l'\u00e9lan",
        "start": 3276.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 il ya un truc qui me d\u00e9range un",
        "start": 3278.64,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "petit peu et je comprends tr\u00e8s bien ce",
        "start": 3279.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "constat il est vrai mais plus on",
        "start": 3281.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "augmente le pouvoir d'achat est plus par",
        "start": 3283.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "exemple ce d\u00e9ficit de la balance",
        "start": 3285.15,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "commerciale va se creuser parce qu'ils",
        "start": 3286.2,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "vont acheter mais il faut expliquer aux",
        "start": 3287.43,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "gens et ben si vous en achetez des",
        "start": 3288.3,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "syriens mais d'ici nous avons a plus",
        "start": 3289.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'industrie il ach\u00e8te des psy vous avez",
        "start": 3291.09,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "10 euros de pouvoir d'achat",
        "start": 3292.71,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire aujourd'hui vous avez",
        "start": 3293.49,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "entre 6 et 7 qui partent dans",
        "start": 3294.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'importation je suis d'accord avec vous",
        "start": 3295.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est cette qu\u00eate du montant d'achat",
        "start": 3297.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout en voulant r\u00e9tablir des \u00e9quilibres",
        "start": 3298.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui ne sont plus l\u00e0 alors attendez vous",
        "start": 3300.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avez raison c'est un sujet d'abord vous",
        "start": 3302.25,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "m'accorderez que je donne des mesures de",
        "start": 3305.28,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat qui \u00e9vite un premier",
        "start": 3309.12,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "recueil que vous ne me donnez pas c'est",
        "start": 3313.02,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que \u00e7a aggrave les charges des",
        "start": 3315.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "entreprises avec mouassa n'aggrave pas",
        "start": 3318.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les sharks bien compris parce que \u00e7a",
        "start": 3320.04,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "tombait sur la csg",
        "start": 3321.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement concr\u00e8tement quelle mesure",
        "start": 3322.49,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "pour le flash a tr\u00e8s tr\u00e8s vite valeurs",
        "start": 3324.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "home vous balance vous inversez savent",
        "start": 3326.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "maintenant mais terminer l\u00e0 dessus on va",
        "start": 3328.86,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous aider \u00e0 lombron comprennent parce",
        "start": 3330.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que j'y reviens sans vincent jay revient",
        "start": 3331.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans un instant je fais un constat le",
        "start": 3333.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "salaire net en france est trop bas mais",
        "start": 3335.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le salaire brut est trop lourd pour les",
        "start": 3337.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entreprises donc j'essaye de trouver des",
        "start": 3339.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mesures qui \u00e9vite en vrai qu'ils sont",
        "start": 3342.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "entre les deux qu'est ce que je fais",
        "start": 3344.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re mesure par exemple je baisse la",
        "start": 3345.48,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "csg des salaires les plus modestes",
        "start": 3348.81,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 2000 euros le salaire m\u00e9dian je",
        "start": 3351.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le jure le baisse de fa\u00e7on assez",
        "start": 3354.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quente dans selon le m\u00e9dia en 1940",
        "start": 3356.01,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "ouais d'accord",
        "start": 3358.65,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "donc je le baisse de fa\u00e7on cons\u00e9quente",
        "start": 3361.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "puisque \u00e7a permet quand m\u00eame \u00e0 un",
        "start": 3363.69,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "salari\u00e9 qui a le smic d'avoir \u00e0 la fin",
        "start": 3365.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de l'ann\u00e9e un smic suppl\u00e9mentaires un",
        "start": 3368.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "treizi\u00e8me vous dise en euros net par",
        "start": 3369.48,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "mois exact au niveau du smic est",
        "start": 3371.19,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "exactement comment je finance \u00e7a parce",
        "start": 3372.599,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "que \u00e7a co\u00fbte \u00e0 peu pr\u00e8s 15 milliards",
        "start": 3374.849,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "selon les \u00e9tudes de mon \u00e9quipe je",
        "start": 3375.99,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "finance sa en supprimant les les ailes",
        "start": 3377.7,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "des allocations les prestations sociales",
        "start": 3382.05,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "aux \u00e9trangers",
        "start": 3384.119,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "rsa allocations familiales allocations",
        "start": 3386.69,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "logement qui \u00e7\u00e0 \u00e7\u00e0 \u00e7\u00e0 rapporte entre 15",
        "start": 3390.15,
        "duration": 6.679
    },
    {
        "text": "et 20 milliards langhoff 9 milliards",
        "start": 3394.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "langhoff dix neuf pilotes donc moins",
        "start": 3396.829,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d'allocations pour les \u00e9trangers plus de",
        "start": 3399.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "salaire pour les fran\u00e7ais je continue je",
        "start": 3401.609,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "j'utilise aussi plus massivement le",
        "start": 3404.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me le m\u00e9canisme de la participation",
        "start": 3406.92,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "et vous connaissez la participation sur",
        "start": 3409.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "yen a vot\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle qui",
        "start": 3410.849,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "permet de faire participer les salari\u00e9s",
        "start": 3413.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aux b\u00e9n\u00e9fices une fois que des b\u00e9n\u00e9fices",
        "start": 3414.99,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "en partant mais le syst\u00e8me est tr\u00e8s",
        "start": 3416.67,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "limit\u00e9 tr\u00e8s complexe d'abord parce que",
        "start": 3418.94,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne concerne que les entreprises de",
        "start": 3421.559,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "plus de 50 le sc\u00e9nario allait revenir \u00e0",
        "start": 3423.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "11 attendez \u00e7a compte \u00e7a l'\u00e9cho les",
        "start": 3425.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "entreprises de plus de 50 salari\u00e9s en",
        "start": 3427.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plus c'est il ya des id\u00e9es y est",
        "start": 3429.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "beaucoup de conditions pour les toucher",
        "start": 3431.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en plus on est impos\u00e9 c'est un syst\u00e8me",
        "start": 3432.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "assez assez compliqu\u00e9 honn\u00eatement donc",
        "start": 3434.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "moi \u00e0 la fois jab\u00e8s le seuil pour",
        "start": 3436.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "permettre aux entreprises de plus de",
        "start": 3439.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "onze salari\u00e9s de b\u00e9n\u00e9ficier de ce",
        "start": 3441.0,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me et je le simplifie et jeu permet",
        "start": 3442.68,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "aux salari\u00e9s de toucher tout de suite et",
        "start": 3446.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "surtout je le d\u00e9fie scalise vous voyez",
        "start": 3447.839,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait mille euros dans la poche \u00e0 la",
        "start": 3450.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fin de l'ann\u00e9e suppl\u00e9mentaire pay\u00e9 j'ai",
        "start": 3453.18,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "d'autres mesures je vais suivre je",
        "start": 3455.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "supprime la redevance puisque je",
        "start": 3457.319,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "privatise france 2 et france inter ces",
        "start": 3458.76,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "138 euros de moins \u00e0 payer je propose",
        "start": 3461.88,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "aussi de faire sur le mod\u00e8le du dieu du",
        "start": 3464.549,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "remboursement des 2e de l'abonnement de",
        "start": 3467.91,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "transports en commun vous savez qui est",
        "start": 3471.18,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 \u00e0 moiti\u00e9 par le patron je propose",
        "start": 3472.619,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aussi de faire la m\u00eame chose pour les",
        "start": 3475.109,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "gens en analyse typical \u00e0 l'automobile",
        "start": 3477.089,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et je propose aussi une un retour \u00e0 une",
        "start": 3479.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "politique familiale qui ne soit pas li\u00e9",
        "start": 3482.069,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "aux revenus maintenant on va arriver",
        "start": 3483.96,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dans des \u00e9l\u00e9ments un petit peu moins",
        "start": 3486.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "glamour que ce groupe des dix sites et",
        "start": 3487.799,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "juste avant j'aimerais qu'on vous",
        "start": 3489.51,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "entende justement sur la fa\u00e7on dont vous",
        "start": 3490.74,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "concevez r\u00f4le d'un pr\u00e9sident en versus",
        "start": 3492.119,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "celui d'un ministre de l'\u00e9conomie",
        "start": 3494.24,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "nous avons v\u00e9cu la p\u00e9riode pendant 40",
        "start": 3495.91,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ans o\u00f9 l'\u00e9conomie \u00e9tait reine je ne veux",
        "start": 3498.829,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pas rentrer dans cette course \u00e0",
        "start": 3500.99,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chalote d\u00e9magogique d\u00e9magogique ses",
        "start": 3502.19,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9es dans la rivalit\u00e9 des mesurettes",
        "start": 3505.039,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "on augmente de 10 \u00e0 12 ans doubl\u00e9",
        "start": 3509.9,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "salaires des parts des protestants",
        "start": 3512.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9taient \u00e9videmment que \u00e7a m'int\u00e9resse",
        "start": 3513.859,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "j'ai toujours aim\u00e9 l'\u00e9cole devient plus",
        "start": 3515.21,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "simple passionne pas pr\u00e9sidentielle ce",
        "start": 3516.289,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'est pas le concours pour \u00eatre ministre",
        "start": 3517.88,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "des finances",
        "start": 3520.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "alors moi je vais devenir un peu celui",
        "start": 3521.079,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "qui grattent quand m\u00eame donc j'ai",
        "start": 3523.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s l'essentiel des",
        "start": 3525.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses qui sont dans votre programme",
        "start": 3527.03,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qui sont surtout des d\u00e9penses fiscales",
        "start": 3528.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire des d\u00e9penses faites de",
        "start": 3529.64,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "baisses de pr\u00e9l\u00e8vements puisque de la",
        "start": 3530.99,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "d\u00e9pense publique except\u00e9 sur la d\u00e9fense",
        "start": 3532.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous rajouter 20 milliards d'euros",
        "start": 3533.839,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "par pinnacle baisse de la csg vous",
        "start": 3535.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'avez dit bien tes imp\u00f4ts de production",
        "start": 3536.869,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'aurai une pr\u00e9cision apparente alors l\u00e0",
        "start": 3538.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dessus d\u00e9fiscalisation de la",
        "start": 3540.349,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "participation d\u00e9fiscalisation des heures",
        "start": 3541.67,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires baisse de l'imp\u00f4t sur",
        "start": 3543.289,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "les soci\u00e9t\u00e9s pour les tpe pme \u00e0 15%",
        "start": 3544.52,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "suppression de la fiscalit\u00e9 sur les",
        "start": 3546.64,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "transmissions d'entreprises familiales",
        "start": 3548.359,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "suppression de la redevance t\u00e9l\u00e9",
        "start": 3550.069,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "suppression des droits de mutation \u00e0",
        "start": 3552.039,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "titre on\u00e9reux des frais de notaire pour",
        "start": 3554.39,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "les jeunes primo acc\u00e9dants jusqu'\u00e0 250",
        "start": 3555.829,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "mille euros exon\u00e9ration de l'ifi pour la",
        "start": 3557.539,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence principale non non ce but l\u00e0",
        "start": 3559.97,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "vous l'avez vous la drire",
        "start": 3563.029,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "a l\u00e9galis\u00e9 et enfin effectivement le",
        "start": 3564.309,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "budget de la d\u00e9fense et leur en face et",
        "start": 3566.869,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "l\u00e0 honn\u00eatement je vais parlera des",
        "start": 3568.91,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "comptes d'apothicaire mais pour financer",
        "start": 3569.99,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a je vous ai entendus sur une",
        "start": 3571.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "autre cha\u00eene dire que \u00e7a faisait six",
        "start": 3573.529,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "points de pr\u00e9l\u00e8vement 6.5 moi non je",
        "start": 3574.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous assure j'ai pas dit \u00e7a on dirait",
        "start": 3577.309,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas dit \u00e7a vous savez combien cela fait",
        "start": 3578.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de pr\u00e8s de deux points en moins",
        "start": 3580.069,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9l\u00e8vement aujourd'hui non j'ai",
        "start": 3581.66,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pas calculer n'ayez pas calculer mais",
        "start": 3583.43,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pas que \u00e7a en face je trouve en une",
        "start": 3585.109,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "seule je trouve une seule mesure qui",
        "start": 3587.029,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "tient la route pour financer tous en",
        "start": 3588.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "laye c'est le recul \u00e0 64 ans de l'\u00e2ge de",
        "start": 3589.789,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d\u00e9part est d'ici \u00e0 2030 mesure qui",
        "start": 3592.549,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "produira ses pleins effets d'\u00e9conomie en",
        "start": 3594.47,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "2030 parce que tous les candidats sinon",
        "start": 3596.779,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le miracle de la lutte contre la fraude",
        "start": 3599.569,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "fiscale on va lutter contre la fraude",
        "start": 3601.039,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "fiscale et la fraude sociale social",
        "start": 3602.51,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "fiscal tr\u00e8s important la wii social met",
        "start": 3604.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accord mais c'est cet ami c'est",
        "start": 3607.069,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "toujours le miracle qui \u00e9voquait qu'on",
        "start": 3609.02,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "va r\u00e9ussir \u00e0 aller r\u00e9cup\u00e9rer des",
        "start": 3610.609,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fortunes en luttant contre la faute au",
        "start": 3611.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sial l'assurance mois j\u00e9r\u00e9my bouch\u00e9es",
        "start": 3613.309,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "doubles \u00e0 g les bouch\u00e9es doubles bien",
        "start": 3615.38,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "non ils ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 un pauvre milliards",
        "start": 3616.73,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "d'euros oui moi je n'y crois pas je",
        "start": 3618.559,
        "duration": 2.981
    },
    {
        "text": "pense qu'on peut arr\u00eater un peu",
        "start": 3620.029,
        "duration": 2.651
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer beaucoup plus la cour des",
        "start": 3621.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comptes elle-m\u00eame parle entre 15 et 45",
        "start": 3622.68,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "milliards la cour des comptes non \u00e7a",
        "start": 3626.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est le montant et vous avez exprimez",
        "start": 3628.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce que l'on peut r\u00e9cup\u00e9rer vous avez ou",
        "start": 3629.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avec savait d\u00e9j\u00e0 la carte biom\u00e9trique on",
        "start": 3632.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "va quand m\u00eame la carte vitale tarrytown",
        "start": 3634.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on va quand m\u00eame r\u00e9gler beaucoup de",
        "start": 3636.93,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes faut l'esp\u00e9rer c'est la bonne",
        "start": 3638.25,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "solution ben oui mais elle a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e",
        "start": 3639.36,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "par la majorit\u00e9 des manuels m\u00e2con",
        "start": 3640.92,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement vous oubliez ce que je vous",
        "start": 3643.25,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ai dit tout \u00e0 l'heure sur la suppression",
        "start": 3646.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des prestations sociales non",
        "start": 3648.89,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "contributives comme on dit c'est \u00e0 dire",
        "start": 3651.99,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "qui n'est pas qui ne correspond pas une",
        "start": 3653.88,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "allocation familiale oui mais c'est",
        "start": 3657.32,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "contraire \u00e0 la constitution on ne peut",
        "start": 3659.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas distinguer \u00e0 la constitution si j'ai",
        "start": 3660.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame le droit europ\u00e9en a sanctionn\u00e9",
        "start": 3663.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plusieurs pays absolument avoir refus\u00e9",
        "start": 3665.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "justement je vais vous dire chaque corde",
        "start": 3667.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et des allocations \u00e0 des personnes",
        "start": 3668.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res car on n'avait pas trier les",
        "start": 3670.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gens vous avez re-nationaliser vous avez",
        "start": 3672.15,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "raison mais je vais vous expliquer",
        "start": 3673.83,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "quelque chose alors ils me permettent",
        "start": 3674.76,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'abord quand vous dites la constitution",
        "start": 3675.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce n'est pas exactement \u00e7a c'est",
        "start": 3677.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contraire ce n'est pas dans la",
        "start": 3679.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "constitution mais en revanche c'est",
        "start": 3681.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "contraire \u00e0 ce qu'on appelle le bloc de",
        "start": 3682.8,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "constitutionnalit\u00e9",
        "start": 3685.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9rig\u00e9 par le juge constitutionnel au nom",
        "start": 3685.97,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "de son interpr\u00e9tation des grands",
        "start": 3689.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "principes je me permet d'avoir un regard",
        "start": 3691.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "un peu critique l\u00e0 dessus je consid\u00e8re",
        "start": 3694.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que depuis comme vous le savez la",
        "start": 3696.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision du 16 juillet 71 avant le monde",
        "start": 3698.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sait que sienne ne se permettait pas de",
        "start": 3701.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a de gaulle r\u00e9gnante mais",
        "start": 3702.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'attendais beaucoup d'ados achard",
        "start": 3704.76,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "boloni va dire que je rembobine et le",
        "start": 3706.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fils or en l'occurrence ce fut quand",
        "start": 3707.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00eame un coup d'\u00e9tat judiciaire jamais le",
        "start": 3709.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle vivant le conseil",
        "start": 3712.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "national ne serait permis \u00e7a parce",
        "start": 3714.06,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui ils sont calcul\u00e9s au",
        "start": 3715.59,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "couple il attendait mais il faut quand",
        "start": 3716.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "m\u00eame oui oui nous expliquer aux gens",
        "start": 3717.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc donc seulement il ya une autre",
        "start": 3719.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jurisprudence du conseil national que",
        "start": 3721.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous oubliez sans doute lent",
        "start": 3723.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 qu'on cite la jurisprudence de",
        "start": 3725.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "1962 qui est dit que le conseil",
        "start": 3726.63,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "constitutionnel ne juge pas une loi",
        "start": 3729.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendaire",
        "start": 3732.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "car c'est le peuple qui s'exprime alors",
        "start": 3733.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sur ce plan l\u00e0 \u00e7a sera dans un",
        "start": 3735.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum que je ferai le jour des",
        "start": 3737.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives au kaki conseil tirera",
        "start": 3740.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9thique attendait et qui listera toute",
        "start": 3741.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ma politique sur l'immigration parce que",
        "start": 3745.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous pouvez me faire cette r\u00e9flexion sur",
        "start": 3746.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "90% de mes mesures sur l'immigration",
        "start": 3749.07,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "elle serait effectivement supprim\u00e9s par",
        "start": 3750.96,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "le conseil constitionnel et par la",
        "start": 3754.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "juridiction suive que moi je vais",
        "start": 3756.119,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "demander au peuple fran\u00e7ais maintenant",
        "start": 3758.16,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "exprimer l'a compris effectivement dans",
        "start": 3760.229,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ces cas l\u00e0 il y aura pas d une autre",
        "start": 3761.519,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "mesure qui pose un probl\u00e8me de",
        "start": 3762.779,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "constitutionnalit\u00e9 qui n'est pas li\u00e9 \u00e0",
        "start": 3764.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'immigration c'est que on ne peut pas",
        "start": 3765.539,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "baisser la cg de certaines personnes et",
        "start": 3767.7,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "donc je vous ai entendu interrog\u00e9 sur ce",
        "start": 3771.029,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "sujet les deux reprises vous connaissez",
        "start": 3772.829,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ma r\u00e9ponse vous allez me dire que le",
        "start": 3774.21,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source red bull tous",
        "start": 3775.619,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes et je vois pas pourquoi et",
        "start": 3776.849,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je ne vois pas pour si je puis me permet",
        "start": 3778.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 bas les y va falloir \u00eatre p\u00e9dagogue",
        "start": 3779.819,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce que la tr\u00e8s vite il faudrait un",
        "start": 3782.13,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "peu complet je suis d\u00e9sol\u00e9 \u00e7a je",
        "start": 3784.079,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "reconnais que c'est un peu la csg est un",
        "start": 3785.579,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "imp\u00f4t qui est pr\u00e9lev\u00e9 sur tous les",
        "start": 3787.079,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "revenus les retrait\u00e9s le travail le",
        "start": 3788.579,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "capital c'est la deuxi\u00e8me recettes de",
        "start": 3791.009,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat \u00e7a rapporte 100 milliards d'euros",
        "start": 3792.509,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ax\u00e9 le m\u00eame principe que la tva une",
        "start": 3793.979,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "assiette tr\u00e8s large des taux tr\u00e8s bas et",
        "start": 3795.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui ne cesse de monter et effectivement",
        "start": 3798.029,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "un point de ses gps va me p\u00e8se 11",
        "start": 3799.559,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "milliards d'euros \u00e0 peu pr\u00e8s ne cesse de",
        "start": 3801.39,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "monter vous m'accordez oui d'accord mais",
        "start": 3802.799,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "donc aujourd'hui on est devant un",
        "start": 3804.749,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me juridique r\u00e9el et c'est quand",
        "start": 3805.589,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00eame l\u00e0 d \u00e9l\u00e9ment central du carnassier",
        "start": 3806.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ou d'amis cher monsieur la la la la",
        "start": 3808.319,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision juridique \u00e0 laquelle vous",
        "start": 3811.68,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "faites r\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 3813.21,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "\u00e0 une pas \u00e9t\u00e9 prise sous lionel choses",
        "start": 3814.19,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "absolument donc il ya 20 ans oui ce que",
        "start": 3817.799,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je disais ses comptes le conseil social",
        "start": 3820.049,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'ils disaient \u00e0 l'\u00e9poque il",
        "start": 3822.269,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "disait comme on peut pas conna\u00eetre tous",
        "start": 3823.559,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "les revenus on ne peut pas r\u00e9duire la",
        "start": 3825.569,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "csg de certains et pas d'autres je dis",
        "start": 3828.39,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "simplement qu'aujourd'hui aujourd'hui",
        "start": 3830.579,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "on peut conna\u00eetre tous les revenus avec",
        "start": 3833.809,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source maintenant je",
        "start": 3836.519,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "vais vous mettre \u00e0 l'aise moi je ne suis",
        "start": 3838.799,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas comme toute la classe politique je",
        "start": 3840.9,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "ne prend pas des d\u00e9cisions en fonction",
        "start": 3843.089,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de ce que va dire ou ne va pas dire le",
        "start": 3845.039,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "conseil cautionnait je d\u00e9cide en",
        "start": 3846.869,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'occurrence quand je ne veux pas que le",
        "start": 3849.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "conseil cautionne mette son nez parce",
        "start": 3852.089,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que j'estime que c'est au dessus de lui",
        "start": 3853.95,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "parce que c'est tout simplement la",
        "start": 3855.479,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "survie de la nation qui est en jeu je",
        "start": 3857.519,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 40 hommes quand je j'estime que",
        "start": 3860.069,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est une loi normale elle sera",
        "start": 3862.65,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment soumise au conseil",
        "start": 3864.119,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "constitionnel mais j'attendrai la",
        "start": 3865.259,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision du conseil national mais on",
        "start": 3867.239,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre surpris en bien vous savons",
        "start": 3868.589,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre d\u00e9\u00e7us en bien comme divers",
        "start": 3870.69,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "corps enfin je ne veux pas faire de",
        "start": 3871.979,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "comptes d'apothicaire mais quand j'ai",
        "start": 3873.21,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 toutes les d\u00e9penses nous m\u00e8ne de",
        "start": 3874.14,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "votre programme est ce que l'on peut",
        "start": 3875.489,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "trouver en regard pour financer ses",
        "start": 3876.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses je suis d\u00e9sol\u00e9 mais le compte",
        "start": 3878.279,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "n'y est pas fois je suis mon mais",
        "start": 3879.69,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "attendez je ne vous n'avez pas tout vu",
        "start": 3881.039,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'abord je vous n'avez pas tenu compte",
        "start": 3882.779,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "de ce que j'ai dit sur la",
        "start": 3884.759,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "suppression des prestations sociales aux",
        "start": 3887.68,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers s'ils se trouvent ces 20",
        "start": 3889.359,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "milliards minimum d'apr\u00e8s moi n'en",
        "start": 3891.309,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "voulait pas tenu compte parce qu'on",
        "start": 3892.809,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "m'avait dit c'est inconstitutionnel donc",
        "start": 3893.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous rajoutez ligue pour l'instant \u00e7a",
        "start": 3895.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pose un probl\u00e8me mais que la guitare et",
        "start": 3896.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la kabylie \u00e0 12 9 milliards d'euros",
        "start": 3898.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'ensemble des aides que nous versons",
        "start": 3900.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aux \u00e9trangers en france comment la caf",
        "start": 3901.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "oui j'irai \u00e0 9 milliards d'euros",
        "start": 3903.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'ensemble des aides que nous versons en",
        "start": 3905.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "france donc je ne suis pas certain la",
        "start": 3906.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cata 9 milliards l'ensemble c'est comme",
        "start": 3908.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien je ne suis pas certain",
        "start": 3910.18,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "que les 15 \u00e0 20 que vous citez je vois",
        "start": 3911.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je le sens que votre chiffre est",
        "start": 3913.089,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sous-\u00e9valu\u00e9 tr\u00e8s je veux pas faire",
        "start": 3914.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "milliards de chiffres non en mono plus",
        "start": 3916.599,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "bas je l'emmerd\u00e9 grand ekwalla savoir si",
        "start": 3917.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous entendre vous allez pouvoir jouer \u00e0",
        "start": 3919.69,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "bord d'abord",
        "start": 3921.91,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que vous poserez la question",
        "start": 3923.4,
        "duration": 2.949
    },
    {
        "text": "ainsi \u00e0 tout le monde et en particulier",
        "start": 3925.059,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e0 emmanuel macron qui a fait exploser",
        "start": 3926.349,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "tous les d\u00e9ficits et donc \u00e7a serait bien",
        "start": 3929.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que tout le monde j'ai l'occasion je",
        "start": 3931.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "serai bien et deuxi\u00e8mement vous verrez",
        "start": 3933.28,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "vous aurez un chiffrage plus pr\u00e9cis au",
        "start": 3936.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fur et \u00e0 mesure de la campagne doute pas",
        "start": 3938.349,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "et vous avez oubli\u00e9 des mesures de de",
        "start": 3939.79,
        "duration": 7.289
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de la d\u00e9pense publique donc",
        "start": 3943.69,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "nous verrons quand je serai \u00e9lu nous",
        "start": 3947.079,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "ferons une analyse tr\u00e8s fine de deux je",
        "start": 3949.66,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "vais pas encore une fois jou\u00e9 aux",
        "start": 3951.91,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "candidats aient l'air 1 150 mille",
        "start": 3954.099,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "emplois publics en moins de 100 milles",
        "start": 3956.349,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "en moins 300 millions - swiss army et",
        "start": 3958.03,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "cd&v manger ridicule \u00e7a fait partie du",
        "start": 3959.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "jeu trouvait \u00e0 un petit peu choquant",
        "start": 3962.579,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "sauf qu'ils ne font jamais vous le savez",
        "start": 3965.17,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien",
        "start": 3966.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "deux petits points pr\u00e9cis\u00e9s vous dites",
        "start": 3967.89,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "baisse massive des imp\u00f4ts de production",
        "start": 3970.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le mot massive 30 milliards \u00e0 35 1 4 des",
        "start": 3972.099,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "10 oui d'accord ce que j'avais lu",
        "start": 3975.25,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "quelques fois 40",
        "start": 3977.02,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "40 ou alors apr\u00e8s j'ai eu lieu il reste",
        "start": 3978.48,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "combien vous savez il nous reste trois",
        "start": 3981.549,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "minutes trois minutes alors comme",
        "start": 3982.869,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "absolument vous poser une question \u00e0 la",
        "start": 3984.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "houle \u00e0 l'immigration revient dans le",
        "start": 3985.299,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat \u00e9conomique on eu un rapport du",
        "start": 3987.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "conseil d'analys\u00e9 \u00e9conomique rattach\u00e9 \u00e0",
        "start": 3989.92,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "matignon",
        "start": 3991.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait au mois de d\u00e9cembre indiquant",
        "start": 3992.099,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait vital pour une \u00e9conomie",
        "start": 3994.9,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9e qui voulait \u00eatre en",
        "start": 3995.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "croissance d'avoir une immigration",
        "start": 3997.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique si on n'avait pas eu",
        "start": 3998.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9s on n'aurait pas eu de vaccins",
        "start": 4001.38,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "par exemple",
        "start": 4002.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 c'est un couple turc qui",
        "start": 4004.099,
        "duration": 7.681
    },
    {
        "text": "a cr\u00e9\u00e9 le buzz heures c'est un cetain",
        "start": 4007.38,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "un arm\u00e9nien d'origine libanaise qui a",
        "start": 4011.78,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "fond\u00e9 moderna m\u00eame elon musk sud",
        "start": 4014.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "africain donc cette id\u00e9e d' immigration",
        "start": 4017.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro est ce qu'elle est compatible avec",
        "start": 4019.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la croissance \u00e9conomique d'un pays",
        "start": 4021.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je vais vous faire deux r\u00e9ponses",
        "start": 4022.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re pour moi le plus important",
        "start": 4024.33,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "c'est la survie du peuple fran\u00e7ais il",
        "start": 4027.6,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "convient de l'\u00e9conomie l'\u00e9conomie devra",
        "start": 4030.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'adapter sanaa survie du peuple france",
        "start": 4033.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'ai compris qu'elle devrait s'adapter",
        "start": 4035.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 deuxi\u00e8mement votre raisonnement",
        "start": 4036.63,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "est id\u00e9ologiquement type et je ne pense",
        "start": 4039.03,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pas que ce soit l'immigration qui fasse",
        "start": 4043.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la croissance \u00e9conomique tout seul mais",
        "start": 4044.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moi je vais vous donner jusqu'\u00e0 excusez",
        "start": 4046.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moi excusez moi je vais vous donner un",
        "start": 4048.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "exemple jumeaux dans leur ai m\u00eame pas je",
        "start": 4049.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ne vous parlerai m\u00eame pas de ce que nous",
        "start": 4051.27,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "co\u00fbte l'immigration",
        "start": 4052.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui est une somme colossale avec l'\u00e9cole",
        "start": 4054.26,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "avec les allocations dont j'ai parl\u00e9",
        "start": 4057.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure je ne vous parle pas des",
        "start": 4059.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prisons je ne pourrai comme \u00e7a \u00eatre sans",
        "start": 4061.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fin mais je voudrais simplement vous",
        "start": 4063.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dire parmi l\u00e0 les \u00e9trangers",
        "start": 4065.16,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "extra-europ\u00e9ens vous savez combien il y",
        "start": 4068.55,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "as d'inactifs",
        "start": 4071.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "55% j'ai d\u00e9j\u00e0 vous savez combien pendant",
        "start": 4072.95,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "les 2 175 mille \u00e9trangers qui viennent",
        "start": 4076.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tous les ans combien viennent pour",
        "start": 4078.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "travailler 14% tout le reste c'est le",
        "start": 4080.37,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "regroupement familial c'est les",
        "start": 4083.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants c'est le droit d'asile c'est",
        "start": 4085.8,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le droit humanitaire 14% cher monsieur",
        "start": 4088.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et en reparlera des migrations tout \u00e0",
        "start": 4091.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'heure ce sera avec avec benjamin",
        "start": 4093.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "diabel merci beaucoup nicolas doze j'ai",
        "start": 4094.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9cision de questions fondamentales",
        "start": 4096.63,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous poser ce soir en regardant votre",
        "start": 4097.83,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "programme je n'ai pas vu une seule",
        "start": 4100.259,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "mesure on nous a men\u00e9s \u00e0 baisser nos",
        "start": 4102.029,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 4104.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je consid\u00e8re que nous sommes",
        "start": 4105.21,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 le pays qui a le plus faible taux",
        "start": 4108.21,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "de d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "start": 4112.31,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "dans les grands pays non pas d'effort",
        "start": 4114.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire donc si vous voulez je",
        "start": 4116.25,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a bien d\u00e9j\u00e0 que les am\u00e9ricains",
        "start": 4118.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et les chinois commencent je ne pense",
        "start": 4121.049,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "pas que la france tout seul puis changer",
        "start": 4123.48,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "quoi que ce soit ou changement",
        "start": 4125.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "climatique dont il faut arr\u00eater de ce2",
        "start": 4128.009,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "se fouetter est de battre notre sauf que",
        "start": 4131.16,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "avec le nous avons l'\u00e9nergie la moins",
        "start": 4133.56,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e9mettrice de co2 vous le savez tr\u00e8s bien",
        "start": 4136.52,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "mais est-ce que \u00e7a ne serait pas pire si",
        "start": 4139.23,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "on mettait en place votre programme \u00e0",
        "start": 4141.33,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9",
        "start": 4142.589,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "la principale mesure concernant",
        "start": 4143.759,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "l'environnement c'est de dire on g\u00e8le",
        "start": 4145.529,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "tout ce qui tourne autour de l'\u00e9olien du",
        "start": 4146.88,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "solaire non j'ai pas dit le solaire j'ai",
        "start": 4148.71,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dit aux liens solaire non j'ai pas d\u00fb",
        "start": 4150.929,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 sion j'ai pas dis solaire mais",
        "start": 4152.849,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'ai dit l'\u00e9olien j'assume l'\u00e9olien et",
        "start": 4154.019,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les d'abord et pour moi cette importante",
        "start": 4156.869,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "puisque on nous parle d'\u00e9cologie je",
        "start": 4158.969,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pense que l'esth\u00e9tique de nos paysages",
        "start": 4160.799,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est essentiel vous connaissez la c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 4162.75,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "lettre de georges pompidou au premier",
        "start": 4165.809,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "ministre sur les arbres sur les routes",
        "start": 4168.089,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de provence c'est pourquoi dans votre",
        "start": 4169.65,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "programme c'est le chapitre intitul\u00e9",
        "start": 4170.849,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "environnement et paysage et ben voila",
        "start": 4172.259,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "voiliers et deuxi\u00e8mement",
        "start": 4174.299,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliens sont vous savez bien une",
        "start": 4176.539,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie intermittente qui utilisent",
        "start": 4179.549,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "uniquement 25% de leur \u00e9nergie et donc",
        "start": 4182.009,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire",
        "start": 4185.099,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que quand il n'y a pas de vent on va",
        "start": 4186.389,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "chercher quoi on va chercher le gaz ou",
        "start": 4188.039,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "m\u00eame pire le charbon donc vous voyez",
        "start": 4190.289,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est en plus c'est contre productif",
        "start": 4192.839,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "quand vous avez 11 r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires",
        "start": 4194.279,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'arr\u00eat comme aujourd'hui qu'est ce",
        "start": 4195.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'on fait oui mais parce que d'abord",
        "start": 4197.429,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ne s'est pas occup\u00e9 du",
        "start": 4199.5,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire en 2017 il a estim\u00e9 qu'il",
        "start": 4201.84,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "fallait r\u00e9duire sur la lanc\u00e9e de",
        "start": 4204.239,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande est ferm\u00e9 je crois 14",
        "start": 4206.849,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "acteurs aujourd'hui dit qu'il faut en",
        "start": 4209.429,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rouvrir presqu'autant voyez ce cette",
        "start": 4211.079,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "politique erratique nous a fait beaucoup",
        "start": 4214.289,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de tort mais je vous accorde quelque",
        "start": 4216.15,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "chose je ne suis pas compl\u00e8tement",
        "start": 4217.679,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comment dire r\u00e9tif \u00e0 cela je sais tr\u00e8s",
        "start": 4219.989,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "bien que nous allons avoir le l'\u00e9nergie",
        "start": 4222.809,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 repr\u00e9sente 25 % de notre",
        "start": 4226.13,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie aujourd'hui l\u00e0 dedans nous avons",
        "start": 4228.809,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "80 90 % de nos pieds poings nus",
        "start": 4230.789,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "clairement mais y aller 75 \u00e0 2% et m\u00eame",
        "start": 4233.369,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parmi ces 25 % je sais que la",
        "start": 4236.369,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 va",
        "start": 4237.989,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement augmenter qu'elle va",
        "start": 4239.489,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "augmenter encore plus si on r\u00e9",
        "start": 4241.349,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "industrialise comme je le souhaite elle",
        "start": 4243.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m'a encore augmenter encore plus s'ils",
        "start": 4245.639,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ont des carbones d'aider des industries",
        "start": 4247.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comme les transports etc le bon le",
        "start": 4249.929,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "chauffage donc je sais tr\u00e8s bien qu'on",
        "start": 4251.94,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aura besoin de plus d'\u00e9lectricit\u00e9 jeunes",
        "start": 4253.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "eux et que le nucl\u00e9aire m\u00eame pouss\u00e9 au",
        "start": 4254.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "maximum ne suffira pas mais on pourra",
        "start": 4257.88,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "chercher d'autres \u00e9nergies renouvelables",
        "start": 4260.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le solaire ou la g\u00e9othermie etc il nous",
        "start": 4262.679,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "faut chercher mais les \u00e9oliennes",
        "start": 4265.26,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "franchement",
        "start": 4266.07,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "non non que des d\u00e9fauts bon vous le",
        "start": 4267.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "savez les t\u00e9l\u00e9spectateurs ce soir",
        "start": 4270.46,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "peuvent r\u00e9agir \u00e0 tout ce que vous dites",
        "start": 4272.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on va voir ce qui fait r\u00e9agir ce soir",
        "start": 4273.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec le hashtag passe \u00e0 bfm et avec",
        "start": 4275.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "julien mielcarek qui nous rejoint",
        "start": 4277.24,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4279.73,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "julien bonsoir ce sont ce soir eric",
        "start": 4283.26,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "zemmour qui a beaucoup de r\u00e9action ce",
        "start": 4286.63,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "soir sur les r\u00e9seaux sociaux c'est",
        "start": 4288.13,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'ailleurs l'\u00e9mission est le sujet le",
        "start": 4289.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus comment\u00e9 sur twitter avec beaucoup",
        "start": 4290.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de vos partisans qui sont tr\u00e8s mobilis\u00e9s",
        "start": 4292.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce soir pour suivre le programme eric",
        "start": 4295.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "zemmour alors \u00e9videmment maxime la",
        "start": 4297.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rence la septi\u00e8me de vouvoyer a fait",
        "start": 4299.41,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir \u00e9videmment zemmour parle de",
        "start": 4302.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "septi\u00e8me au lieu de cm2 whaou il est",
        "start": 4304.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rest\u00e9 bloqu\u00e9 dans le temps je comprend",
        "start": 4306.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mieux son clip de candidature",
        "start": 4308.8,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "puisqu'elle est beaucoup de r\u00e9f\u00e9rences",
        "start": 4310.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et d'image du pass\u00e9 des supporters aussi",
        "start": 4311.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sur cette question regarder \u00e7a c'est un",
        "start": 4314.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "petit taquet pour toi un maxima les",
        "start": 4316.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "journalistes qui pointe eric zemmour sur",
        "start": 4318.22,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "un mot rel\u00e8ve plus du d\u00e9tail que de",
        "start": 4321.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'information les journalistes ne savent",
        "start": 4324.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas quoi finalement les meilleurs jeux",
        "start": 4326.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9cise alors les journalistes sont",
        "start": 4327.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s de pr\u00e9ciser les choses je pense",
        "start": 4329.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que la 7e \u00e7a n'est pas \u00e9vident de savoir",
        "start": 4331.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce que c'est pour tout un",
        "start": 4334.39,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tas de gens qui comme moi ne l'ont pas",
        "start": 4335.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "connue je referme la parenth\u00e8se",
        "start": 4337.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'ailleurs eric zemmour les proposer aux",
        "start": 4338.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "propositions sur l'\u00e9cole c'est ce qui a",
        "start": 4341.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "suscit\u00e9 le plus de questions et",
        "start": 4342.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "notamment maxime pour les gens qui n'ont",
        "start": 4343.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas connu cette septi\u00e8me regarder cette",
        "start": 4345.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "question c'est dans votre programme sur",
        "start": 4347.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le retour des surveillants g\u00e9n\u00e9raux les",
        "start": 4348.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "postes existent d\u00e9j\u00e0 sous l'appellation",
        "start": 4351.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cpe il souhaite donc changer leur nom ce",
        "start": 4353.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'est pas content il utilit\u00e9 puisque",
        "start": 4355.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9parez agents une tr\u00e8s bonne",
        "start": 4357.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "question on n'a pas eu le temps parce",
        "start": 4358.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que ces gens jaloux c'est toujours pro",
        "start": 4360.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bref je n'en veux pas du tout \u00e9videmment",
        "start": 4362.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre chapeau l'aunis et c'est",
        "start": 4364.78,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "toujours complexe jean nath a expliqu\u00e9",
        "start": 4365.83,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "nous alors qu'on cr\u00e9e d'ailleurs mais",
        "start": 4367.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9 le cpe n'a pas les pouvoirs du",
        "start": 4367.99,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "surveillant g\u00e9n\u00e9ral car en v\u00e9rit\u00e9 on l'a",
        "start": 4372.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9pouill\u00e9 de ses pouvoirs les plus",
        "start": 4374.77,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "autoritaires aujourd'hui on ne on ne",
        "start": 4377.08,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sanctionne quasiment plus il faut \u00eatre",
        "start": 4380.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans la bienveillance dont il n'y a",
        "start": 4382.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quasiment plus de conseils de discipline",
        "start": 4384.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il n'ya plus d'exclusion il n'ya plus si",
        "start": 4386.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous voulez",
        "start": 4388.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on a toute une machinerie",
        "start": 4390.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "administrative qui se met en place quand",
        "start": 4392.32,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "vous avez quand m\u00eame des enfants qui",
        "start": 4394.27,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "tabasse des professeurs on a tous vu ces",
        "start": 4397.469,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "vid\u00e9os qui se baladent sur le net l'un",
        "start": 4400.659,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "des conseils de discipline et les",
        "start": 4403.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "poursuites se font l\u00e0 non \u00e9cout\u00e9s ils",
        "start": 4404.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sont mis ailleurs voil\u00e0 en revanche",
        "start": 4407.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quand la petite mila se fait insulter et",
        "start": 4409.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "menacer dans son \u00e9cole alors l\u00e0 c'est",
        "start": 4411.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "elle qui est d\u00e9scolaris\u00e9 1 quand les",
        "start": 4413.56,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "enfants juifs en seine-saint-denis sont",
        "start": 4416.05,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "tabass\u00e9s au nom d'allah l\u00e0 c'est eux",
        "start": 4417.969,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "qu'on les change voyez bon ben voil\u00e0",
        "start": 4421.179,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "c'est tout donc maintenant le",
        "start": 4423.07,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "surveillant g\u00e9n\u00e9ral aura retrouvera des",
        "start": 4424.51,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "pouvoirs beaucoup plus ferme et plus la",
        "start": 4426.969,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "sanction plus exactement d'o\u00f9 le",
        "start": 4430.329,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "changement de nom il ya une autre qui",
        "start": 4432.52,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "serait d'ailleurs pardonnez moi oui",
        "start": 4433.78,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "allez-y jeu pourquoi on a appel\u00e9 \u00e7a cpe",
        "start": 4434.92,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s vous conseiller principal et oui",
        "start": 4438.15,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "mais pourquoi on les a appel\u00e9s comme \u00e7a",
        "start": 4440.409,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pour ne plus les appeler surveillants",
        "start": 4441.52,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux et pourquoi on les appelle plus",
        "start": 4442.929,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "surveillants g\u00e9n\u00e9raux pour bien montrer",
        "start": 4444.369,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que ils n'ont plus les pouvoirs d'antan",
        "start": 4445.54,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "et cours n'est plus dans la m\u00eame \u00e9cole",
        "start": 4447.489,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qu'avant et donc \u00e7a a chang\u00e9 dans les",
        "start": 4448.989,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es dans les ann\u00e9es 70 a pari\u00e9 il ya",
        "start": 4450.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un autre sujet que vous avez justement",
        "start": 4452.86,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 avec natacha polony et qui a",
        "start": 4454.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "provoqu\u00e9 d'autres questions c'est le",
        "start": 4456.369,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "souhait vous l'avais dit \u00e0 quelques",
        "start": 4458.59,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "jours de remettre la blouse \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 4459.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors ya par exemple cette question",
        "start": 4462.219,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "d'alexandre pourquoi opposer la blouse",
        "start": 4463.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et pas l'uniforme g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et puis",
        "start": 4465.4,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re \u00e7a \u00e9videmment la blouse et les",
        "start": 4467.86,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "faits concrets sur le savoir de nos",
        "start": 4470.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "enfants pour vous c'est aussi important",
        "start": 4472.659,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour que nos enfants apprennent mieux",
        "start": 4475.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus vite et vous avez compris c'est un",
        "start": 4476.739,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "symbole c'est un symbole de quoi deux",
        "start": 4479.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "choses 1 ce que j'ai dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4481.48,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire l'\u00e9cole est un sanctuaire",
        "start": 4483.31,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "donc on oublie la mode etc et 2 on",
        "start": 4485.199,
        "duration": 8.161
    },
    {
        "text": "supprime les diff\u00e9rences sociales je",
        "start": 4490.44,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a assez beau moi derri\u00e8re la",
        "start": 4493.36,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "bouffe m\u00eame l'uniforme vous avez raison",
        "start": 4494.59,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "c'est c'est la m\u00eame logique en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 4495.969,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est les enfants sont tous les m\u00eames",
        "start": 4497.949,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "sont tous \u00e9gaux ils sont l\u00e0 pour",
        "start": 4500.53,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "apprendre pour",
        "start": 4502.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous savez hannah arendt entre belles",
        "start": 4503.699,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "formules aldi que chaque g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 4505.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'enfants est une g\u00e9n\u00e9ration de barbare",
        "start": 4507.13,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "qu'il faut civiliser et nous avons",
        "start": 4509.71,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 depuis 30 ans depuis 40 ans de",
        "start": 4511.659,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "les civiliser nous devons les re",
        "start": 4513.969,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "civilis\u00e9 voil\u00e0 et nous devons",
        "start": 4515.65,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "accessoirement et principalement en",
        "start": 4517.21,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "refaire des fran\u00e7ais",
        "start": 4518.829,
        "duration": 3.371
    },
    {
        "text": "hashtag face \u00e0 bfm vous continuez \u00e0",
        "start": 4520.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir merci julien bonfill \u00e0 tout \u00e0",
        "start": 4522.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'heure pour d'autres r\u00e9actions on parle",
        "start": 4523.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de votre programme ce soir",
        "start": 4525.17,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est de cette \u00e9mission on va aussi",
        "start": 4526.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parler de vous eric zemmour votre",
        "start": 4528.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parcours votre entourage et pour en",
        "start": 4530.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parler c'est avec bush tout \u00e7a",
        "start": 4531.92,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4534.26,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "oui oui c'est bien le programme bonsoir",
        "start": 4537.82,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "mais bon bonsoir on est un homme quand",
        "start": 4541.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00eame voil\u00e0 il ya aussi des femmes",
        "start": 4543.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "candidates et bien la mairie d'hy\u00e8res et",
        "start": 4545.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous le savez la pr\u00e9sidentielle c'est la",
        "start": 4548.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rencontre d'un homme et d'un peuple",
        "start": 4550.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 bon alors c'est int\u00e9ressant ce que",
        "start": 4551.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je vous regarde je suis aux premi\u00e8res",
        "start": 4555.23,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "loges ici et on oublie presque que \u00e7a",
        "start": 4556.31,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 peine un mois et demi que vous",
        "start": 4560.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00eates candidat on fait un beau compliment",
        "start": 4562.82,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "et que vous \u00eates en effet",
        "start": 4564.62,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "hommes politiques d\u00e9sormais alors qu'est",
        "start": 4567.28,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 vous vous avez",
        "start": 4571.22,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "racont\u00e9 une histoire",
        "start": 4573.59,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gende presque c'est la version",
        "start": 4576.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "officielle on va dire je propose qu'on",
        "start": 4579.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9coute d'ailleurs parce que selon ce que",
        "start": 4581.3,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "vous dites c'est votre fils qui a",
        "start": 4583.07,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "enclench\u00e9 une sorte de d\u00e9clic chez vous",
        "start": 4586.0,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "qui vous a fait passer par une",
        "start": 4588.65,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration",
        "start": 4591.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de journaliste chroniqueur \u00e0 un homme",
        "start": 4591.94,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "politique c'est \u00e0 villepinte \u00e9coutons",
        "start": 4595.04,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "ensemble",
        "start": 4596.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je l' ai souvent racont\u00e9 l'une des",
        "start": 4597.79,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "choses qui m'a pouss\u00e9 \u00e0 cette",
        "start": 4601.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "candidature c'est lorsque mon fils m'a",
        "start": 4602.51,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "dit un jour",
        "start": 4604.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bon papa le constat tu l'as fait depuis",
        "start": 4605.71,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "30 ans maintenant il faut passer \u00e0",
        "start": 4608.93,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "l'action",
        "start": 4611.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors je vais certainement pas remettre",
        "start": 4612.19,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "en cause la sinc\u00e9rit\u00e9 de la crs de cette",
        "start": 4615.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration mais je me dis qu'il ya peut",
        "start": 4618.22,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "\u00eatre d'autres choses sur s\u00fbrement un",
        "start": 4620.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "processus ce qui me frappe c'est que en",
        "start": 4622.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "discutant par exemple avec des gens que",
        "start": 4625.31,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous connaissez bien comme et ce barbier",
        "start": 4626.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nicolas domenach y ont \u00e9t\u00e9 vos aux",
        "start": 4628.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "partenaires \u00e0 l'\u00e9cran ils me disent que",
        "start": 4630.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "lorsque vous \u00e9tiez avec eux en train de",
        "start": 4632.39,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre jamais vous n'\u00e9voquez",
        "start": 4635.15,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'ambition politique et c'\u00e9tait m\u00eame",
        "start": 4638.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pire que \u00e7a vous aviez d\u00fb prix pour les",
        "start": 4640.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "hommes politiques vous disiez ne servent",
        "start": 4643.4,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e0 rien est-ce que vous reconnaissez",
        "start": 4644.84,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "avoir dit cela alors pas exactement mais",
        "start": 4646.969,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "eux",
        "start": 4650.98,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "si vous voulez",
        "start": 4652.599,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 moiti\u00e9 vrai est \u00e0 moiti\u00e9 faux je",
        "start": 4654.969,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "vous explique effectivement quand je",
        "start": 4657.559,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9battais avec christophe barbier avec",
        "start": 4660.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a remonte \u00e0 loin maintenant avec eux",
        "start": 4662.389,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nicolas domenach je ne songeais pas un",
        "start": 4663.8,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "r\u00f4le politique",
        "start": 4666.679,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "je pensais que j'\u00e9tais un journaliste",
        "start": 4668.44,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9tais un \u00e9crivain c'est \u00e7a dont",
        "start": 4672.769,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "j'avais r\u00eav\u00e9 quand j'\u00e9tais jeune vous",
        "start": 4675.65,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "savez le fameux mot de victor hugo et",
        "start": 4678.079,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "chateaubriand en rien \u00eatre chateaubriand",
        "start": 4679.519,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "rien bon on s'aper\u00e7oit quand on vieillit",
        "start": 4681.559,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "qu' on est entre les deux et",
        "start": 4683.63,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "donc c'\u00e9tait \u00e7a mon r\u00eave de gosse et",
        "start": 4686.739,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e7a mon ambition est petit \u00e0",
        "start": 4690.469,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "petit au fur et \u00e0 mesure s'est greff\u00e9e",
        "start": 4693.469,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "une autre ambition depuis tr\u00e8s longtemps",
        "start": 4696.469,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du temps \u00e0 eux de parler qui \u00e9tait de",
        "start": 4698.869,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "2-2 de faire changer savez dans le cadre",
        "start": 4701.449,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de ce qu'on appelle la lutte id\u00e9ologique",
        "start": 4705.349,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la fameuse lutte de gramsci durel o\u00f9",
        "start": 4707.329,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "on combat pour l'h\u00e9g\u00e9monie culturelle je",
        "start": 4710.809,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "voulais effectivement combattre",
        "start": 4714.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9g\u00e9monie culturelle de la gauche",
        "start": 4715.789,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9g\u00e9monie culturelle post soixante",
        "start": 4718.46,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "huitard j'ai \u00e9crit des livres l\u00e0-dessus",
        "start": 4720.59,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "voudrait bien et car je faisais un",
        "start": 4721.969,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "diagnostic de plus en plus",
        "start": 4724.849,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "affoler de plus en plus inquiets qu'ils",
        "start": 4727.63,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "\u00e9taient effectivement la france peut",
        "start": 4730.699,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mourir nous sommes un peuple qui peut",
        "start": 4732.5,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "\u00eatre remplac\u00e9 par un autre nous sommes",
        "start": 4734.929,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "une civilisation qui peut \u00eatre remplac\u00e9e",
        "start": 4736.969,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "par une autre civilisation et je me",
        "start": 4738.5,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "disais pas \u00e7a un d\u00e9fi aussi moche je",
        "start": 4740.389,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "doit alerter les gens je dois alert\u00e9 la",
        "start": 4743.9,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "classe politique vous allez voir on va",
        "start": 4746.78,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "en venir \u00e0 ce que vous avez dit",
        "start": 4749.059,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "longtemps je dois alert\u00e9 des hommes",
        "start": 4750.469,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politiques qui doivent prendre ou mon",
        "start": 4751.849,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "diagnostic",
        "start": 4754.639,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "mon constat mon mon alerte",
        "start": 4755.51,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "pour en faire un projet politique donc",
        "start": 4758.949,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "voyez dans ma t\u00eate",
        "start": 4761.929,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un d'entre eux qui doivent l est",
        "start": 4763.48,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "et c'est l\u00e0 o\u00f9 vous avez raison entre",
        "start": 4766.309,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "guillemets je ne m\u00e9prise pas du tout les",
        "start": 4768.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politiques en soient pas du tout",
        "start": 4771.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'admire la politique j'admire 2 les",
        "start": 4773.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "grand homme que j'admire sont soit des",
        "start": 4775.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "grands \u00e9crivains soit des grands",
        "start": 4776.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "politiques mais en revanche",
        "start": 4778.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "effectivement c'est l\u00e0 o\u00f9 vous avez",
        "start": 4780.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "raison c'est que depuis 30 ans je n'ai",
        "start": 4782.57,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "pas trouv\u00e9 l'homme politique qui",
        "start": 4785.36,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "oserait oserait",
        "start": 4788.8,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "affronter le qu'en-dira-t-on m\u00e9diatique",
        "start": 4791.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "oserait affronter le qu'en-dira-t-on",
        "start": 4794.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "judiciaire oserais affronter voyez",
        "start": 4795.49,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "l'europe etc et prendrait les mesures",
        "start": 4798.32,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qui s'imposent pour sauver la france du",
        "start": 4801.71,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "grand remplacement que je jauge annonce",
        "start": 4804.62,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et que je vois venir aujourd'hui est",
        "start": 4807.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donc et c'est l\u00e0 o\u00f9 l'anecdote de mon",
        "start": 4810.08,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "fils voil\u00e0 franco vous avez bien compris",
        "start": 4812.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que c'est une parmi d'autres mais du",
        "start": 4816.26,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "coup vous \u00eates bilingue unique vous \u00eates",
        "start": 4817.7,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donc je me suis dit l'un des leurs je me",
        "start": 4818.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "suis dit non non non pardonnez-moi",
        "start": 4820.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "attendez attendez je me suis dit il faut",
        "start": 4822.41,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que j'y aille moi parce que personne ne",
        "start": 4824.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le fera et je ne peux pas me regarder en",
        "start": 4827.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "face si je ne fais pas tout ce qui est",
        "start": 4829.79,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "en mon possible pour sauver cette france",
        "start": 4832.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que je crois menac\u00e9 de mort et quand",
        "start": 4835.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous dites quand vous dites que je suis",
        "start": 4837.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "un des leurs pardonnez moi je refuse",
        "start": 4839.18,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cette phrase je ne suis pas un membre de",
        "start": 4841.82,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la classe politique moi je ne suis pas",
        "start": 4844.79,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dans les arrangements de partie je ne",
        "start": 4847.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mets pas ma carri\u00e8re d'abord par",
        "start": 4850.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "abandonner ma gorge et humour par miner",
        "start": 4852.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "attendri mais en tout cas mais vous",
        "start": 4855.23,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "allez voir aujourd'hui on va se passer",
        "start": 4856.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais les l\u00e9gislations et moi soyez",
        "start": 4857.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gentils prenez moi aujourd'hui je ne",
        "start": 4860.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mets moi je mets ma carri\u00e8re je j'ai",
        "start": 4862.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout abandonn\u00e9 je ne suis pas dans des",
        "start": 4864.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "affaires de partie je ne veux pas sauv\u00e9",
        "start": 4866.69,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "mon parti je ne suis pas un candidat",
        "start": 4868.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "professionnel je viens uniquement un",
        "start": 4870.01,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "tour vraiment essayer de sauver mon pays",
        "start": 4873.26,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "le pays que j'aime de la catastrophe que",
        "start": 4876.62,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "je vois arriver voil\u00e0 vous ne reviendrai",
        "start": 4880.28,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "jamais au journalisme",
        "start": 4882.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que j'\u00e9crirais encore de",
        "start": 4884.14,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "nombreux tribune de nombreuses tribunes",
        "start": 4888.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des livres etc je ne reviendrai sans",
        "start": 4890.66,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "doute pas au journalisme professionnel",
        "start": 4893.06,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "doit se lever pour ses news avec au",
        "start": 4895.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "passage",
        "start": 4898.01,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "ne commette",
        "start": 4901.06,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "juste une chose \u00e0 l'exotique cette fois",
        "start": 4903.22,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "ci",
        "start": 4905.93,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "du coup pour devenir homme politique il",
        "start": 4906.99,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "faut aussi prendre le costard parlons",
        "start": 4910.29,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "nous c'est \u00e0 dire",
        "start": 4912.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez avec les polos",
        "start": 4914.15,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4916.02,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "les lunettes",
        "start": 4917.12,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a fait partie de la panoplie o\u00f9",
        "start": 4919.67,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "c'est un hasard le fait qu'au moment o\u00f9",
        "start": 4922.47,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "est devenu candidat pour vous avez avoir",
        "start": 4924.87,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 pas le hasard j'avais besoin de",
        "start": 4926.87,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "lunettes je suis myope donc les besoins",
        "start": 4931.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des lunettes pour lire des choses du",
        "start": 4933.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "coup je les ai gard\u00e9s est ce que au fond",
        "start": 4935.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de vous c'est \u00e0 dire dans votre histoire",
        "start": 4937.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "personnelle et familiale il y a quelque",
        "start": 4940.26,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "chose qui peut aussi expliquer cette mue",
        "start": 4942.21,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "on me dit par exemple que on peut pas",
        "start": 4945.74,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "comprendre examu si on comprend pas la",
        "start": 4949.05,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "relation qu'il a eu avec sa m\u00e8re est ce",
        "start": 4951.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que c'est vrai est-ce que je crois que",
        "start": 4954.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le divan c'est pas votre truc non mais",
        "start": 4956.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je vais essayer de r\u00e9pondre le plus",
        "start": 4959.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "franchement possible est ce que c'est",
        "start": 4960.3,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "vrai",
        "start": 4962.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est plus que vrai c'est plus que vrai",
        "start": 4963.08,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "je suis effectivement je dirais",
        "start": 4966.39,
        "duration": 9.0
    },
    {
        "text": "un produit tr\u00e8s proustien 2 1",
        "start": 4970.73,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "un amour",
        "start": 4975.39,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "immod\u00e9r\u00e9 entre ma m\u00e8re et moi",
        "start": 4977.33,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "je ne n'ai pas cach\u00e9 jeu j'ai aim\u00e9 ma",
        "start": 4981.02,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "m\u00e8re follement et elle m'a aim\u00e9e",
        "start": 4986.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "follement et vous savez \u00e7a explique",
        "start": 4987.6,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses vous avez raison",
        "start": 4990.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "philippe philip roth avait cette phrase",
        "start": 4991.85,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "magnifique celui qui a \u00e9t\u00e9 aim\u00e9 par sa",
        "start": 4994.26,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "m\u00e8re est un conquistador",
        "start": 4996.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc elle m\u00eame n'est plus de ce monde on",
        "start": 4998.57,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "est plut\u00f4t monde plus d c'est elle qui",
        "start": 5001.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "m'a transmis d'abord l'exigence un jeu",
        "start": 5003.44,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "raconte que quand je n'\u00e9tais pas premier",
        "start": 5006.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de la classe mais elle me traitait de",
        "start": 5009.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "poulidor vous allez encore dire que",
        "start": 5010.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "personne ne conna\u00eet plus poulidor c'est",
        "start": 5012.14,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "comme la 7e quand m\u00eame ce num\u00e9ro 2 sur",
        "start": 5013.37,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "internet num\u00e9ro 2 voil\u00e0 et surtout je",
        "start": 5015.97,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "vais vous dire elle m'a transmis un",
        "start": 5019.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "amour fou et mon p\u00e8re aussi d'ailleurs",
        "start": 5022.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je crois tu pas si vous voulez un amour",
        "start": 5024.92,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "fou de la france vous savez je dis l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 5027.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 mais je ne sais pour \u00e7a que je vous",
        "start": 5030.64,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds c'est pour \u00e7a que je vous r\u00e9pond",
        "start": 5033.02,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement",
        "start": 5034.25,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "effectivement vous avez raison",
        "start": 5035.14,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "sont mes parents qui m'ont transmis cet",
        "start": 5037.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "amour fou de la faune savez je fais",
        "start": 5039.75,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "partie de ces familles juives d'alg\u00e9rie",
        "start": 5040.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient tellement fiers de devenir",
        "start": 5043.52,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais gr\u00e2ce au d\u00e9cret cr\u00e9mieux aux",
        "start": 5045.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "migrantes disent que l ce boulet les",
        "start": 5047.429,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "plus fran\u00e7aise possible ma m\u00e8re v\u00e9n\u00e9rait",
        "start": 5051.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la france je pense qu'il n'y a pas de",
        "start": 5053.849,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "doute mots vous savez j'ai d\u00e9couvert",
        "start": 5055.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous savez le v\u00e9n\u00e9rait son art de vivre",
        "start": 5057.23,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "elle v\u00e9n\u00e9rait sa mode sa cuisine les",
        "start": 5059.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "rapports entre les hommes et les femmes",
        "start": 5063.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait tr\u00e8s fi\u00e8re parce que elle",
        "start": 5064.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tr\u00e8s jolie parce que dans sa",
        "start": 5065.88,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "version build a servi de s\u00e9tif on la",
        "start": 5067.53,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "surnommait la parisienne j'ai entendu \u00e7a",
        "start": 5070.349,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "toute ma vie tu comprends monsieur",
        "start": 5072.659,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "nomin\u00e9 je pr\u00e9cise d'ailleurs",
        "start": 5074.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour ceux qui ne connaissent pas parker",
        "start": 5077.27,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "votre biographie le vos parents ont",
        "start": 5079.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 l'alg\u00e9rie en 1952 oui avant",
        "start": 5082.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance mais c'est un",
        "start": 5084.54,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9racinement et \u00e0 mon p\u00e8re pas mais",
        "start": 5085.56,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "parce que voil\u00e0 votre p\u00e8re que vous",
        "start": 5087.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'avez pas connu vous actuellement je",
        "start": 5089.369,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "suis n\u00e9 emball\u00e9 par \u00e0 montreuil en effet",
        "start": 5090.9,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "mais est-ce que \u00e7a aussi \u00e7a fait partie",
        "start": 5093.449,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "de vous c'est \u00e0 dire ce set cette",
        "start": 5094.469,
        "duration": 7.261
    },
    {
        "text": "histoire en partie alg\u00e9rienne bien s\u00fbr",
        "start": 5098.51,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "alors je vais finir ce que je voulais",
        "start": 5101.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous dire je vais tout \u00e0 fait r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 5104.219,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "votre question",
        "start": 5105.81,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "parce qu'on dit beaucoup de b\u00eatises l\u00e0",
        "start": 5106.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dessus ouais",
        "start": 5108.989,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9couvert",
        "start": 5110.3,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "je vous avoue je pense que je le dis",
        "start": 5112.98,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 5114.51,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "mais puisque vous m'interrogez pour bien",
        "start": 5115.949,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "que vous compreniez ce qui me lie \u00e0 la",
        "start": 5117.449,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france et comment j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 j'ai",
        "start": 5119.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert quelque jours avant la mort de",
        "start": 5122.219,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re je dis bien quelques jours",
        "start": 5124.08,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'il avait incarn\u00e9 dans sa poche dans",
        "start": 5125.699,
        "duration": 7.261
    },
    {
        "text": "lequel il notait toutes les citations de",
        "start": 5129.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "grands \u00e9crivains fran\u00e7ais qu'il admirait",
        "start": 5132.96,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et il le relise est parfois comme en",
        "start": 5134.61,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "plus les derniers temps il perdait un",
        "start": 5139.17,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "petit peu la m\u00e9moire et donc \u00e7a le",
        "start": 5140.849,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "faisait enrager et donc il voulait",
        "start": 5142.199,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "absolument envoyer retenir parker c'est",
        "start": 5144.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "phrase de victor hugo de ch\u00e2teaubriant",
        "start": 5146.489,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "et c est donc il me montrait pendant",
        "start": 5148.32,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "trois quatre jours avant sa mort ce",
        "start": 5150.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "carnet qui ne m'avait jamais montr\u00e9 et",
        "start": 5153.389,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pour me dire tu vois je n'arrive plus \u00e0",
        "start": 5155.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 retenir telle phrase de talleyrand il",
        "start": 5157.29,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "adorait les les formules de talleyrand",
        "start": 5160.29,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et je le sentais et meurtri",
        "start": 5163.469,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "oui mais voil\u00e0 c'est oui je ne vous",
        "start": 5166.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cache pas c'est dans cette ambiance que",
        "start": 5169.079,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 maintenant pour l'alg\u00e9rie",
        "start": 5170.73,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vous posez une je ne dis pas \u00e7a du tout",
        "start": 5173.88,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "ni par ironie ni par flagornerie vous",
        "start": 5176.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "poser une question fondamentale qui est",
        "start": 5178.949,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "souvent mal comprise et surtout mal",
        "start": 5180.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "interpr\u00e9t\u00e9s en gros on dit avait bien",
        "start": 5182.579,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "s\u00fbr",
        "start": 5185.46,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "ses parents ont \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s d'alg\u00e9rie et",
        "start": 5186.23,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "donc il en veut aux alg\u00e9riens aux",
        "start": 5189.449,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "maghr\u00e9bins et aux arabes et aux",
        "start": 5191.4,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "musulmans effectivement et je vous",
        "start": 5193.5,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "remercie de me permettre de pr\u00e9ciser",
        "start": 5196.829,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "cela c'est par exemple ce que disait",
        "start": 5199.559,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "thomas piketty samedi dernier dans",
        "start": 5201.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'open m'\u00e9tonne pas et qui a une b\u00eatise",
        "start": 5202.17,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire thomas piketty est l\u00e0",
        "start": 5204.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais je veux mais je vais lui r\u00e9pondre",
        "start": 5206.09,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien mais je vous dis je vous",
        "start": 5207.84,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "remercie vraiment et sinc\u00e8rement",
        "start": 5209.25,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 5212.719,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "je ne fais pas partie",
        "start": 5214.52,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "je n'ai pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e par des parents",
        "start": 5217.11,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et m\u00eame des grands-parents qui avait une",
        "start": 5219.0,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "immense nostalgie de l'alg\u00e9rie",
        "start": 5223.23,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions tr\u00e8s peu je peux m\u00eame dire",
        "start": 5225.23,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "que nous \u00e9tions tr\u00e8s tr\u00e8s peu",
        "start": 5229.409,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 5232.219,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "on le souvenir de mon grand p\u00e8re leur",
        "start": 5233.81,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "racontant c'est devenu une blague entre",
        "start": 5235.4,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "eux vous allez comprendre pourquoi c'est",
        "start": 5236.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pire que la 7e leur racontant comment il",
        "start": 5238.61,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "partageait",
        "start": 5241.34,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "le jour de p\u00e2ques une orange en quatre",
        "start": 5242.89,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "vous imaginez pour des enfants",
        "start": 5246.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui qui partagent m\u00eame pas",
        "start": 5248.48,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "un t\u00e9l\u00e9phone portable en deux vous",
        "start": 5251.62,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "imaginez si le livre",
        "start": 5255.44,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "donc on \u00e9tait tr\u00e8s peu",
        "start": 5257.53,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "quand on est venu en m\u00e9tropole",
        "start": 5260.71,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "vous avez remarqu\u00e9 que du c\u00f4t\u00e9 paternel",
        "start": 5263.2,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "on est venu avant absolument mais parce",
        "start": 5266.09,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une d\u00e9livrance mes oncles",
        "start": 5268.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re qui avait une vingtaine",
        "start": 5271.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es ont pu travailler beaucoup plus",
        "start": 5273.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mon grand-p\u00e8re \u00e9tait cordonnier devait",
        "start": 5275.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9lever neuf enfants en \u00e9tant cordonnier",
        "start": 5277.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu' il \u00e9tait mis\u00e9rable \u00e0",
        "start": 5279.05,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "paris ils ont pu travailler il",
        "start": 5282.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "travaillait \u00e9norm\u00e9ment mon p\u00e8re avait",
        "start": 5284.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "deux m\u00e9tiers il allait le matin \u00e0 5",
        "start": 5286.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "heures du matin aux halles pour porter",
        "start": 5288.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ont gagn\u00e9 un peu d'argent et apr\u00e8s il n'",
        "start": 5290.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ya pas rater en pharmacie il et ouvrait",
        "start": 5292.64,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "la boutique il avait toute sa journ\u00e9e il",
        "start": 5294.14,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donnait sa paye int\u00e9gralement \u00e0 mon",
        "start": 5295.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "grand p\u00e8re j'ai entendu mon grand-p\u00e8re",
        "start": 5297.35,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "dire je d\u00e9nie le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle de",
        "start": 5299.75,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "nous avoir forc\u00e9 \u00e0 partir",
        "start": 5303.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'ai pas du tout \u00e9lev\u00e9 dans ce qu'on",
        "start": 5305.86,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "croit bien s\u00fbr par ailleurs par ailleurs",
        "start": 5307.82,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "j'ai habit\u00e9 dans le xviiie",
        "start": 5310.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "arrondissement j'ai habit\u00e9 et je suis n\u00e9",
        "start": 5313.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 montreuil j'habite \u00e0 drancy quand ses",
        "start": 5314.93,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "enfants puis dans le 18e arrondissement",
        "start": 5316.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "rue de nidau be loyers pour les gens qui",
        "start": 5318.64,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "connaissent le m\u00eame lieu de refuge largo",
        "start": 5320.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ville et derri\u00e8re il y avait la rue l\u00e9on",
        "start": 5322.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il y avait la rue myrha pour les gens",
        "start": 5324.26,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "qui connaissent le meur et mon p\u00e8re",
        "start": 5326.21,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "aimait beaucoup aller dans les caf\u00e9s",
        "start": 5328.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avec qui",
        "start": 5331.97,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "avec qui",
        "start": 5333.88,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "dans le dise 6\u00e8me arrondissement avec",
        "start": 5335.8,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "des gens d'alg\u00e9rie etc avril avec le",
        "start": 5339.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "seigneur les arabes \u00e0 exactement ils",
        "start": 5341.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parlaient arabe avec mon p\u00e8re parlait",
        "start": 5343.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien arabe mon p\u00e8re passer des jo",
        "start": 5345.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "bd des heures \u00e0 jouer aux 4 21 avec eux",
        "start": 5347.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "a rigol\u00e9 d'ailleurs c'\u00e9tait eux qui nous",
        "start": 5350.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "racontait et qui nous a plomb\u00e9 les",
        "start": 5352.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "blagues sur l'alg\u00e9rie par exemple je",
        "start": 5354.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peux vous raconter que quand il ya eu le",
        "start": 5356.37,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "la fameuse l'arabisation de",
        "start": 5358.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'enseignement c'est un alg\u00e9rien qui m'a",
        "start": 5359.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dit tu as vu mon fils on est fort en",
        "start": 5361.23,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rie on est analphab\u00e8te bilingue",
        "start": 5363.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e7a l'esprit dans les ann\u00e9es 60",
        "start": 5365.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "70",
        "start": 5368.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voyez c'est pas du tout l'ambiance qu'on",
        "start": 5369.53,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "imagine c'\u00e9tait des gens tr\u00e8s",
        "start": 5372.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sympathique chaleureux mon p\u00e8re pass\u00e9",
        "start": 5374.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des nuits \u00e0 \u00e9couter de la musique arabe",
        "start": 5376.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce qu'ils adorent et sain et il me",
        "start": 5378.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "traduisait parfois certains textes",
        "start": 5381.3,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "magnifiques donc mais mais mais",
        "start": 5382.89,
        "duration": 9.6
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 vous allez comprendre je crois je",
        "start": 5387.29,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "crois ou inconscient collectif vous",
        "start": 5392.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "connaissez la fameuse querelle entre",
        "start": 5395.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "freud et jung et freud pense consid\u00e9rant",
        "start": 5397.77,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "l'inconscient individuelle et young",
        "start": 5401.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "insistant sur les inconscients",
        "start": 5404.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "collectifs pop nationale et finalement",
        "start": 5405.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "on arrive au niveau non mais non non l\u00e0",
        "start": 5408.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est politique c'est politique a des",
        "start": 5411.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "yeux s'il faut qu'on avance aussi et va",
        "start": 5413.52,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien je crois que l'inconscient",
        "start": 5414.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "collectif c'est \u00e0 dire que je pense que",
        "start": 5416.01,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "il y a eu si vous voulez dans la t\u00eate",
        "start": 5417.51,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "des gens leur histoire est l'histoire de",
        "start": 5420.92,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "leurs anc\u00eatres et tout ce qui s'est",
        "start": 5424.32,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 et je pense que l'alg\u00e9rie",
        "start": 5425.28,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et la guerre d'alg\u00e9rie",
        "start": 5426.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'accord entre les immigr\u00e9s qui sont",
        "start": 5428.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9s et qui pour beaucoup",
        "start": 5431.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "consciemment ou inconsciemment sont dans",
        "start": 5432.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une revanche historique et je pense",
        "start": 5435.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui ce qu'il se passe",
        "start": 5437.61,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 5439.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de viol la violence les probl\u00e8mes",
        "start": 5440.12,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "majeurs de deux d'incompr\u00e9hension",
        "start": 5443.55,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'incapacit\u00e9 \u00e0 vivre ensemble sont le",
        "start": 5446.54,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "produit de la colonisation nous avons",
        "start": 5449.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vraiment plus violent days en clair nous",
        "start": 5451.53,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avons nos \u00e9lites ont \u00e9t\u00e9 folle je dis",
        "start": 5453.99,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "bien je p\u00e8se mes mots on \u00e9tait folle de",
        "start": 5456.81,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "laisser venir des millions de gens qui",
        "start": 5459.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avaient \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9 par la france et",
        "start": 5461.97,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "qui peu ou prou",
        "start": 5463.83,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "vous voulez \u00e0 la france de les avoir",
        "start": 5465.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "colonis\u00e9 car il y a la une un technicien",
        "start": 5466.94,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de revanche historique on colonisent le",
        "start": 5469.7,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "colonisateur",
        "start": 5472.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bon on pourrait en parler pendant des",
        "start": 5473.47,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "heures absolument sais mais c'est un",
        "start": 5475.55,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sujet passionnant vous avez tr\u00e8s bien",
        "start": 5476.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "j'aimerais de la main vous vous",
        "start": 5478.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "interrogez aussi sur le poste que vous",
        "start": 5479.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00eates juif alors \u00e7a a suscit\u00e9 un immense",
        "start": 5482.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat lundi vous \u00e9tiez antis\u00e9mites et \u00e7a",
        "start": 5485.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'ai pas envie de revenir l\u00e0 dessus ni",
        "start": 5487.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "leur t\u00e2che qui attend comme b\u00eatise c'est",
        "start": 5489.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pire que piketty encore je note tout de",
        "start": 5491.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00eame que vous ne cessez de vanter les",
        "start": 5493.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "valeurs chr\u00e9tiennes de la france et par",
        "start": 5495.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "site et tout ce que vous dites est ce",
        "start": 5497.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que vous n'avez pas eu la tentation",
        "start": 5499.88,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "devons couverte de vous convertir",
        "start": 5500.57,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "quand je cite",
        "start": 5504.55,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "le christianisme j'ajoute toujours que",
        "start": 5506.77,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "c'est le christianisme qui a fait la",
        "start": 5510.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "france et je cite toujours la phrase de",
        "start": 5512.36,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "michel est historien r\u00e9publicain vous",
        "start": 5515.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dirai et natacha polony qui disaient",
        "start": 5518.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'est ce que la france une conqu\u00eate de",
        "start": 5521.15,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise",
        "start": 5523.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je veux dire par l\u00e0 vous avez bien",
        "start": 5524.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "compris",
        "start": 5526.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me citation et apr\u00e8s je m'arr\u00eate",
        "start": 5527.59,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "andr\u00e9 malraux qu'est ce qu'une",
        "start": 5529.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "civilisation tous qui s'agr\u00e8ge \u00e0 une",
        "start": 5531.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "religion donc la civilisation europ\u00e9enne",
        "start": 5533.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on est donc la civilisation fran\u00e7aise",
        "start": 5535.79,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "est adoss\u00e9 \u00e0 au christianisme je cite le",
        "start": 5537.47,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "christianisme parce que je consid\u00e8re",
        "start": 5542.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'il peut y avoir \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du",
        "start": 5545.0,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "catholicisme des religions minoritaires",
        "start": 5547.34,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mais il ne peut pas y avoir une deuxi\u00e8me",
        "start": 5549.76,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "civilisation sur le m\u00eame sol que la",
        "start": 5552.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'accord mais vous pourriez aller au",
        "start": 5555.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bout d'un processus partir de l\u00e0 ce",
        "start": 5556.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "serait le processus de la lustige et l'a",
        "start": 5559.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fait nous et vous voil\u00e0 qu'une fois \u00e9lu",
        "start": 5561.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'ailleurs et monsieur nous savons les",
        "start": 5563.84,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "je vais vous r\u00e9pondre je vous r\u00e9ponds ne",
        "start": 5565.1,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous emballez pas je mens je vais vous",
        "start": 5566.45,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre",
        "start": 5568.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'estime que \u00e7a c'est une conception",
        "start": 5569.05,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "politique historique je dirais m\u00eame",
        "start": 5572.48,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "culturelle et je dirais m\u00eame",
        "start": 5575.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "civilisationnel la france c'est la",
        "start": 5576.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "civilisation chr\u00e9tienne",
        "start": 5579.83,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "maintenant il y \u00e0 la fois",
        "start": 5581.23,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "la faune c'est individuel justement est",
        "start": 5584.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "justement",
        "start": 5588.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'un vente le christianisme",
        "start": 5589.36,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 toutes les autres",
        "start": 5592.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "religions qu'elles soient antique la",
        "start": 5593.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ce antique etc les dieux de l'iliade",
        "start": 5595.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et l'odyss\u00e9e ou que \u00e7a soit le juda\u00efsme",
        "start": 5598.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames juda\u00efsme des origines ou que",
        "start": 5600.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a soit m\u00eame l'islam c'est que ce n'est",
        "start": 5602.3,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pas la religion de l'as del\u00e0 de la sq",
        "start": 5604.97,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qui s'impose une loi \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 elle",
        "start": 5607.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "imposera plus tard car les hommes \u00e9tant",
        "start": 5611.06,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce qu'ils sont ils le feront quand m\u00eame",
        "start": 5612.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais au d\u00e9part il y \u00e0 vous connaissez",
        "start": 5613.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cette fameuse phrase \u00e9videmment rendez \u00e0",
        "start": 5616.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c\u00e9sar ce qui appartient \u00e0 c\u00e9sar et \u00e0",
        "start": 5617.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dieu ce qui appartient \u00e0 dieu donc le",
        "start": 5619.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "christianisme invente l'int\u00e9riorit\u00e9 dans",
        "start": 5621.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la religion et c'est d'ailleurs tout le",
        "start": 5624.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de l'islam qui ne l'a jamais",
        "start": 5625.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "connue bon et alors du coup \u00e9t\u00e9 re\u00e7us en",
        "start": 5627.41,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bas comme en conversion ou pas moi je",
        "start": 5630.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'ai pas la foi donc de longue date de",
        "start": 5632.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "conversion donc pas de dents sur une",
        "start": 5634.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de la civilisation chr\u00e9tienne en",
        "start": 5636.11,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "france bon difficile de r\u00e9sumer une vie",
        "start": 5639.38,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "un destin en 20 minutes bien s\u00fbr mais si",
        "start": 5642.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'avance un petit peu j'en arrive \u00e0",
        "start": 5644.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "votre parcours professionnel maintenant",
        "start": 5646.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs il faut noter qu'avant de",
        "start": 5648.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "devenir journaliste vous \u00e9chou\u00e9 deux",
        "start": 5650.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fois au concours de l'ena en 1980 et",
        "start": 5652.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "1981 \u00e7a avait beaucoup marqu\u00e9 votre",
        "start": 5654.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "premier un go\u00fbt tout premier patron",
        "start": 5657.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "philippe tesson qui dirigeait le",
        "start": 5659.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quotidien de paris on est all\u00e9",
        "start": 5661.7,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "d'interroger \u00e9couter ce qu'il dit",
        "start": 5663.65,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "il y avait pr\u00e9sent\u00e9 le concours de l'ena",
        "start": 5666.07,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "tam avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 qu'il ait",
        "start": 5669.26,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi deux fois les cris tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 5672.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "difficile qui demande une structure",
        "start": 5674.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "intellectuelle fantastique une culture",
        "start": 5677.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "un sabot affronte hd mais qui signifie",
        "start": 5679.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cet \u00e9chec \u00e0 l'oral signifie aussi",
        "start": 5682.55,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 certains des jambes une",
        "start": 5684.95,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "rapidit\u00e9 une passion toute sorte de",
        "start": 5688.37,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "particularit\u00e9s qui qui l'habite encore",
        "start": 5691.9,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est visible 1 c'est pas il",
        "start": 5695.84,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "est un peu comme \u00e7a il a un peu vibrion",
        "start": 5699.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rich harden il est pas un peu je dis pas",
        "start": 5701.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9ranger mais un peu rapide il est",
        "start": 5703.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rapide texte c'est \u00e7a \u00e9chouer \u00e0 l'oral",
        "start": 5705.59,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a il \u00e9tait extr\u00eamement sociable",
        "start": 5707.93,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "mais solitaire sensible tr\u00e8s est ce",
        "start": 5710.35,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "ainsi tracy trop sensible trop sensible",
        "start": 5714.34,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "dieu j'\u00e9tais sans qu'on salue au passage",
        "start": 5718.99,
        "duration": 7.91
    },
    {
        "text": "il a un gros seins et or il n'a pas tort",
        "start": 5722.7,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "si vous voulez que vous savez comme tout",
        "start": 5726.9,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "le monde a les qualit\u00e9s sont aussi les",
        "start": 5729.28,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9fauts et donc ma rapidit\u00e9",
        "start": 5732.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des servait aussi parfois elle me",
        "start": 5735.09,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "servait pour comprendre tr\u00e8s vite les",
        "start": 5737.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "choses et elle me desservait pas ce que",
        "start": 5739.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je voulais faire les choses tr\u00e8s vite et",
        "start": 5740.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parfois trop vite mais bon si",
        "start": 5743.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "intelligent et je n'ai plus mal alors",
        "start": 5744.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous planter deux fois \u00e0 l'oral de l'ena",
        "start": 5747.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous p\u00e8se encore aujourd'hui mais",
        "start": 5748.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous savez l\u00e0 aussi on raconte tellement",
        "start": 5751.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de b\u00eatises je pense je ne vous dis pas",
        "start": 5753.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quand sur le moment \u00e7a ne m'a pas je",
        "start": 5754.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'avais pas l'habitude n'avait pas",
        "start": 5757.03,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "l'habitude d'\u00e9chouer",
        "start": 5758.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc bon voil\u00e0 j'\u00e9tais j'\u00e9tais vex\u00e9",
        "start": 5759.84,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais humili\u00e9e oui je le reconnais ben",
        "start": 5762.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est pas honteux maintenant faut pas",
        "start": 5765.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "exag\u00e9rer non plus ma vie n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 5767.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9finis uniquement pas l'esprit de",
        "start": 5769.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "revanche comme j'entends sont des",
        "start": 5772.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "british \u00e0 vous savez j'ai fait une aux",
        "start": 5773.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "jeunes viennent et aimer mais si vous",
        "start": 5776.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "voulez vous comprenez bien pourquoi j'ai",
        "start": 5778.33,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 les noms parce que je voulais",
        "start": 5779.32,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "servir la france servir l'\u00e9tat et servir",
        "start": 5781.77,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "la france une chose int\u00e9ressante c'est",
        "start": 5785.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que vous pr\u00e9sent\u00e9 souvent comme",
        "start": 5787.42,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "quelqu'un un peu d'anti syst\u00e8me",
        "start": 5789.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 cinq quand on voit votre parcours on",
        "start": 5791.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "se dit c'est quand m\u00eame un peu",
        "start": 5793.72,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "contradictoire avec",
        "start": 5795.75,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "cet itin\u00e9raire qui vous emm\u00e8ne du",
        "start": 5797.46,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "quotidien de paris \u00e0 marianne \u00e0 valeurs",
        "start": 5800.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "actuelles au figaro surtout de clamer",
        "start": 5801.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "marianne pardonnez moi ah non alors",
        "start": 5803.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est une erreur de ma part le figaro",
        "start": 5805.51,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "depuis 1996",
        "start": 5807.19,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "il ya cette histoire c'est au nantes qui",
        "start": 5811.05,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "a racont\u00e9 par patrick buisson dans son",
        "start": 5813.76,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "livre la cause du peuple",
        "start": 5815.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "buisson qui est un de vos amis il vous \u00e0",
        "start": 5817.05,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "rejoindre dans votre campagne raconte",
        "start": 5819.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "absolument en mars 2010 le patron du",
        "start": 5820.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "figaro etienne mougeotte vous virer \u00e0",
        "start": 5822.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cause de vos d\u00e9clarations \u00e0 la",
        "start": 5825.19,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision chasser la premi\u00e8re grosse",
        "start": 5826.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique autour de vous avez dit que la",
        "start": 5827.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plupart des trafiquants de drogue",
        "start": 5829.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9taient noirs ou arabes etienne",
        "start": 5830.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mougeotte vous convoque pour un",
        "start": 5833.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "entretien pr\u00e9alable \u00e0 licenciement a peu",
        "start": 5834.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de gens qui vous d\u00e9fendrait potins merci",
        "start": 5837.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "claude merci on a remarqu\u00e9 patrick",
        "start": 5839.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "buisson lui le fait est qu est-ce qui",
        "start": 5841.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fait patrick buisson il va voir nicolas",
        "start": 5844.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sarkozy qui pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 5845.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et il lui demande de sauver votre peau",
        "start": 5847.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il demande au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 5850.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'intervenir en votre faveur aupr\u00e8s du",
        "start": 5851.59,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "figaro et c'est ce qui va se passer en",
        "start": 5855.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout cas ce que lui refuse patrick",
        "start": 5856.84,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "buisson raconte qu'il leur cuisant dix",
        "start": 5858.46,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ans ils m'attaquent tout le temps",
        "start": 5860.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "absolument il dit qu'il est vous",
        "start": 5861.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "attaquent tout le temps j'ai m\u00eame",
        "start": 5863.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'extrait la soul et sous les yeux mais",
        "start": 5864.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui au final vous il va obtenir gain de",
        "start": 5866.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cause en fait je vais vous dire c'est",
        "start": 5869.41,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pas sarkozy voudra",
        "start": 5871.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "6,01 m je vais vous dire ce qui s'est",
        "start": 5873.15,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 il y a eu des centaines et des",
        "start": 5875.29,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "centaines de mails de lecteurs du figaro",
        "start": 5878.41,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "qui \u00e9crivait si c'est cela nous nous",
        "start": 5881.91,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9sabonner du figaro il ya m\u00eame eu une",
        "start": 5885.76,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "manifestation fait en mati\u00e8re",
        "start": 5887.98,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "devant le figaro avec des slogans comme",
        "start": 5890.28,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "fait l'amour en fait et moore pas la",
        "start": 5893.67,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "guerre qui me rajeunit sait puisque dont",
        "start": 5896.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "certains leaders sont aujourd'hui dans",
        "start": 5897.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "votre \u00e9quipe de campagne bravo vous \u00eates",
        "start": 5899.41,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "bien inform\u00e9",
        "start": 5901.12,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 ce qui a arr\u00eat\u00e9 le bras de feu",
        "start": 5902.28,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "cette masse que raconte patrick buisson",
        "start": 5906.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais patrick buisson a commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 5908.26,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "version moi je vous dis la v\u00e9rit\u00e9 ouais",
        "start": 5910.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bizarre parce que vous avez",
        "start": 5912.9,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "\u00e9crit je veux pas chercher la petite",
        "start": 5914.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "b\u00eate mais vous avez chronique et le",
        "start": 5916.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "livre de patrick buisson et dans le",
        "start": 5918.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "canard web qui est un remarquable les",
        "start": 5919.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'ai relu l'article \u00e0 aucun moment",
        "start": 5921.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous ne faites de mise au point donc le",
        "start": 5924.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bal \u00e0 l'\u00e9poque pour vous \u00e7a tout \u00e7a",
        "start": 5926.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "semblait pas parl\u00e9 de moi \u00e0 mon cul",
        "start": 5927.61,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 5929.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alors dans toutes les histoires qui vous",
        "start": 5931.26,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "concerne rinne que j'aime beaucoup je",
        "start": 5934.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous cacherais j'aurais ador\u00e9 \u00eatre une",
        "start": 5936.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "petite souris le 31 ao\u00fbt 2010 8 le jour",
        "start": 5937.81,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de vos 50 en 2008 qu'est ce que j'ai dit",
        "start": 5940.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais me pardonnez moi de",
        "start": 5943.72,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'arrondissement pour moi je vous ai",
        "start": 5944.95,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "rajeuni",
        "start": 5946.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fait napol\u00e9oniennes \u00e0 alesi racont\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 5947.34,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "barre comment vous raconter passe par la",
        "start": 5951.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "petite malmaison l'ancienne r\u00e9sidence de",
        "start": 5952.63,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'imp\u00e9ratrice jos\u00e9phine \u00e0 reuil donc",
        "start": 5956.23,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "dans les hauts-de-seine",
        "start": 5958.48,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "casting improbable ajout\u00e9 jean-luc",
        "start": 5960.3,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon jean christophe cambad\u00e9lis",
        "start": 5964.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "henri guaino dick rivers et 50 coups de",
        "start": 5966.25,
        "duration": 8.54
    },
    {
        "text": "canon tir\u00e9s pendant la soir\u00e9e pour",
        "start": 5970.6,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "marquer votre 50e anniversaire et encore",
        "start": 5974.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "moi j'aurais aim\u00e9 que tout le monde ces",
        "start": 5977.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "costumes et malheureusement notre",
        "start": 5979.83,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "affaire si on vers la question initiale",
        "start": 5982.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "oui de ce moment que nous passons",
        "start": 5984.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ensemble l\u00e0 ce jour l\u00e0 il ya peut-\u00eatre",
        "start": 5986.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "eu quand m\u00eame une nous a vu la lumi\u00e8re",
        "start": 5988.75,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je vais du tout mais vous n'avez pas de",
        "start": 5991.06,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "part d'enfance aussi alors que vous",
        "start": 5993.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "savez quoi c'\u00e9tait je suis honn\u00eate avec",
        "start": 5996.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous c'est exactement ce que m'ont dit",
        "start": 5999.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "certains participants bounce \u00e0 cette",
        "start": 6001.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e alors que vous \u00e9tiez comme mais",
        "start": 6003.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comme un enfant et gray expliquez nous",
        "start": 6005.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais non il n'y a rien de cette soir\u00e9e 9",
        "start": 6007.41,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "mai le noir \u00e9tait importante pour vous",
        "start": 6009.12,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tom est ce que je voulais m\u00eame ma femme",
        "start": 6011.48,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "voulait me faire plaisir elle sait que",
        "start": 6014.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'aime napol\u00e9on depuis l'enfance et",
        "start": 6016.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour mes 50 ans elle a organis\u00e9",
        "start": 6018.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "elle a invit\u00e9 des gens qui \u00e9taient \u00e0",
        "start": 6021.27,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque qui avouaient qu'ils \u00e9taient",
        "start": 6023.58,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "amis avec moi maintenant certains en",
        "start": 6026.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cash mais peu importe pas tr\u00e8s grave",
        "start": 6029.49,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "mais moi j'assume j'assume tout d'abord",
        "start": 6031.58,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "et j'assume ma part d'enfance il n'y a",
        "start": 6036.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas de honte \u00e0 vous assurer \u00e0 la f\u00eate ya",
        "start": 6038.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas de comptes \u00e0 \u00e9lire voil\u00e0 bien",
        "start": 6041.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entendu mais en revanche que je peux",
        "start": 6043.74,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous dire c'est que l\u00e0 pour le coup",
        "start": 6045.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est l'establishment qui \u00e9tait un autre",
        "start": 6046.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nom \u00e0 votre anniversaire non mais",
        "start": 6048.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement avril tout \u00e7a vous savez ce",
        "start": 6050.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que c'est que la vie d'un journaliste",
        "start": 6052.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique bien s\u00fbr j'avais d\u00e9j\u00e0 en 2008",
        "start": 6053.85,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "j'ai commenc\u00e9 en 85 o\u00f9 il ya plus de",
        "start": 6056.73,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vingt ans de journalisme politique donc",
        "start": 6060.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment vous connaissez des hommes",
        "start": 6061.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "politiques voil\u00e0 il y aurait pu en avoir",
        "start": 6063.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'autres il aurait pu avoir philippe",
        "start": 6066.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s\u00e9guin malheureux qui me voil\u00e0 qu'ils",
        "start": 6068.28,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "allaient mourir deux ans plus tard il y",
        "start": 6069.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aurait pu avoir que charles pasqua je",
        "start": 6070.98,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "les ai invit\u00e9s il n'avait pas pu venir",
        "start": 6072.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voyez le genre jeu mais c'\u00e9tait c'est",
        "start": 6073.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'on a on a le droit quand on est",
        "start": 6075.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "journaliste politique bien 2 juillet de",
        "start": 6077.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "se rapprocher de gens et d'\u00eatre li\u00e9 la",
        "start": 6079.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "contradiction jeu l\u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9 anti",
        "start": 6081.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "salaires dont pardon je n'avais pas",
        "start": 6083.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "compris votre quelque peu dans ses rangs",
        "start": 6085.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "alors je vais non pardon voil\u00e0 vous avez",
        "start": 6086.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "excusez moi c'est moi qui n'ai pas 12",
        "start": 6088.53,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "ans qui n'est pas suivi votre pens\u00e9e",
        "start": 6090.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 je ne permettez moi de ne pas",
        "start": 6091.4,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "\u00eatre d'accord et en deux mots vraiment",
        "start": 6093.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'ai tr\u00e8s vite pour moi \u00eatre anti",
        "start": 6095.46,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me c'est \u00eatre oppos\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9ologie",
        "start": 6097.86,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "du syst\u00e8me je m'oppose \u00e0 l'id\u00e9ologie",
        "start": 6102.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me l'id\u00e9ologie mondialiste et",
        "start": 6106.02,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "immigrationniste",
        "start": 6108.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "europ\u00e9iste jauge d\u00e9fend la france pour",
        "start": 6109.19,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "moi le syst\u00e8me qui est repr\u00e9sent\u00e9 par",
        "start": 6111.93,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "les \u00e9lites",
        "start": 6114.659,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "vous allez me dire je fais partie des",
        "start": 6115.909,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "\u00e9lites aussi non les \u00e9lites un kiki qui",
        "start": 6117.87,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "donne le la bon euh voil\u00e0 c'est \u00e7a pour",
        "start": 6120.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "moi \u00eatre anti syst\u00e8me ce n'est pas rest\u00e9",
        "start": 6123.719,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "dans ma caverne \u00eatre habill\u00e9 de peau de",
        "start": 6126.81,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "b\u00eate et ne jamais sortir",
        "start": 6129.57,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "non entre les deux mais je vais vous",
        "start": 6132.92,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dire moi je ne suis pas alors c'est tr\u00e8s",
        "start": 6136.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien l\u00e0 aussi \u00e7a me permet de pr\u00e9ciser",
        "start": 6138.29,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "une chose",
        "start": 6140.84,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 6142.06,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "je n'aime pas les gens en fonction de",
        "start": 6143.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'heure si des",
        "start": 6147.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voiliers j'aime les gens en fonction de",
        "start": 6148.42,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "leur caract\u00e8re de leur temp\u00e9rament ou",
        "start": 6150.83,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "savez proust disait l'amiti\u00e9 ce n'est",
        "start": 6153.32,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pas l'accord des opinions mais la",
        "start": 6156.739,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 des esprits il faut prendre",
        "start": 6157.969,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "note le nombre de citations vous avez",
        "start": 6159.8,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "fait souffrir la vouvoyer d'impression",
        "start": 6161.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "hors jeu du coach et moi mais vous savez",
        "start": 6162.38,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "j'aime je suis moi j'aime les citations",
        "start": 6165.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce qu'en g\u00e9n\u00e9ral les grands \u00e9crivains",
        "start": 6167.449,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ou les grands hommes disent mieux en",
        "start": 6169.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tout ce que je pense et donc je les cite",
        "start": 6171.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous savez on est toujours plus grand",
        "start": 6174.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9paules d'un g\u00e9ant donc je me",
        "start": 6175.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mets sur les \u00e9paules d'un g\u00e9ant et je",
        "start": 6178.07,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "vois plus loin ce n'est pas un reproche",
        "start": 6179.69,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "mais je ne faisais que le signal est bon",
        "start": 6180.949,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "\u00e0 propos de votre entourage d'eric",
        "start": 6182.989,
        "duration": 6.891
    },
    {
        "text": "zemmour qui est sarah knafo",
        "start": 6185.87,
        "duration": 8.3
    },
    {
        "text": "ma collaboratrice",
        "start": 6189.88,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "l'accompagnent il n'y aurait pas eu de",
        "start": 6194.17,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "campagne sans sarah de la peau autre",
        "start": 6197.39,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "compagne mais on s'arr\u00eatera l\u00e0 si vous",
        "start": 6200.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "me permettez nous c'est la premi\u00e8re fois",
        "start": 6203.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que vous le dit voil\u00e0 je vous ai pos\u00e9 la",
        "start": 6204.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "question et vous savez pourquoi je vous",
        "start": 6208.25,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "assure d'abord parce qu'il ya eu",
        "start": 6209.81,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "les apr\u00e8s-ski paul d'ailleurs vous avez",
        "start": 6212.56,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9 j'ai attaqu\u00e9 attaque",
        "start": 6215.96,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement bien et parce que mais",
        "start": 6217.699,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "au fond vous venez de faire une sorte de",
        "start": 6222.05,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "clarification quand on a l'ambition",
        "start": 6223.219,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "qui est la v\u00f4tre",
        "start": 6225.94,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "on peut regretter d'ailleurs qu'on soit",
        "start": 6228.04,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de serrer sa transparence mais au",
        "start": 6230.42,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "fond je ne m'excuse pas de vous poser la",
        "start": 6233.239,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "question au contraire je l'assum\u00e9",
        "start": 6235.699,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement mais je je je je dis",
        "start": 6237.469,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "simplement qu'aujourd'hui ce n'est pas",
        "start": 6239.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tenable non pas c'est je vais vous dire",
        "start": 6241.699,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de premi\u00e8re dame dans les",
        "start": 6244.55,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "institutions de la 5\u00e8me r\u00e9publique donc",
        "start": 6247.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les gens n'ont pas \u00e0 savoir la vie",
        "start": 6249.58,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e c'est ma vie priv\u00e9e je r\u00e8gle au",
        "start": 6252.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fur et \u00e0 mesure du temps les probl\u00e8mes",
        "start": 6254.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que me pose ma vie priv\u00e9e je n'ai pas \u00e0",
        "start": 6256.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "m'expliquer je refuse toujours de",
        "start": 6258.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces questions et j'attaque",
        "start": 6260.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les journaux et vous remarquerez que je",
        "start": 6262.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "suis la cible d'un harc\u00e8lement permanent",
        "start": 6264.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de la presse people qui ne fait",
        "start": 6267.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "absolument pas \u00e7a pour les autres",
        "start": 6269.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "candidats d'ailleurs c'est pour \u00e7a que",
        "start": 6271.46,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "j'ai fait en d'autres temps pour",
        "start": 6273.26,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "d'autres d'autres \u00e9lus d'autres",
        "start": 6274.429,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "politiques pas s'il peut place ben si le",
        "start": 6275.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "raid royal s\u00e9gol\u00e8ne royal nicolas",
        "start": 6279.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sarkozy fran\u00e7ois hollande on est",
        "start": 6280.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'accord c'est tout \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 et \u00e7a",
        "start": 6283.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fait d\u00e9j\u00e0 trois oui c'est pas \u00e9norme moi",
        "start": 6285.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je me souviens quand j'\u00e9tais journaliste",
        "start": 6287.66,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "politique alors vous allez me dire que",
        "start": 6288.59,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait au temps de la septi\u00e8me j'ai",
        "start": 6290.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rien de jeu montait dans l'avion des",
        "start": 6291.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "journalistes de fran\u00e7ois mitterrand dans",
        "start": 6294.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la campagne de 88 il y avait la",
        "start": 6296.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ma\u00eetresse de fran\u00e7ois mitterrand une",
        "start": 6299.15,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "jeune femme su\u00e9doise",
        "start": 6300.92,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "journaliste qui \u00e9tait enceinte de lui et",
        "start": 6302.62,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "je n'ai jamais rien \u00e9crit et personne",
        "start": 6305.179,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'a jamais rien \u00e9crit nature une des",
        "start": 6306.949,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "raisons pour lesquelles on vous a pos\u00e9",
        "start": 6309.469,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "la question aussi c'est que les mots en",
        "start": 6310.489,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "tant que journaliste politique",
        "start": 6313.31,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "chroniqueur",
        "start": 6314.33,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "rtl",
        "start": 6315.91,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "les ennuis de fran\u00e7ois hollande",
        "start": 6317.98,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "vous avez amus\u00e9 \u00e0 matin on r\u00e9\u00e9coute",
        "start": 6321.62,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "juste ce petit extrait si vous le voulez",
        "start": 6325.64,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 6327.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "seule val\u00e9rie trierweiler n'est pas dans",
        "start": 6328.75,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "la note historique \u00e0 rennes \u00e9tait mari\u00e9e",
        "start": 6331.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aux oies c'est pas val\u00e9rie elle n'est",
        "start": 6333.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'une concubine au statut fragile on ne",
        "start": 6335.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sait plus aujourd'hui qui doit d\u00e9sormais",
        "start": 6338.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9 le pr\u00e9sident dans les voyages",
        "start": 6339.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "officiels l'ancien est-elle \u00e9vinc\u00e9 au",
        "start": 6341.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "profit de la nouvelle doit elle quitter",
        "start": 6343.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ses bureaux \u00e0 l'elys\u00e9e la gauche a cru",
        "start": 6345.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "habile de jouer la modernit\u00e9 du",
        "start": 6348.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui ne se marient pas parfois",
        "start": 6349.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il arrive que la tradition et les",
        "start": 6351.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "st\u00e9r\u00e9otypes exasp\u00e9r\u00e9s se donnent la main",
        "start": 6353.39,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "pour se venger et son mari vous voyez la",
        "start": 6356.09,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "politique n'est jamais loin exact chez",
        "start": 6360.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moi exactement c'est vous qui le disiez",
        "start": 6362.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l'analyse politique c'est la",
        "start": 6364.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "raison et je ne mets pas de leur vie",
        "start": 6366.05,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e bien s\u00fbr bien s\u00fbr",
        "start": 6368.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qui me concerne eh bien ils ont",
        "start": 6370.63,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien jou\u00e9 et qu'on avance assez",
        "start": 6373.31,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vite sur la partie suivante parce qu'on",
        "start": 6374.72,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "a commenc\u00e9 \u00e0 en parler que ce soit avec",
        "start": 6376.01,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "nicolas doze ou avec bruce \u00e0 l'instant",
        "start": 6377.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates pr\u00e9sent\u00e9 en d\u00e9but de",
        "start": 6379.66,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "campagne comme le candidat anti",
        "start": 6382.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "immigration et les fran\u00e7ais ce soir ont",
        "start": 6383.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "beaucoup de questions vous posez sur ce",
        "start": 6386.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "th\u00e8me l\u00e0 et on va en parler avec leurs",
        "start": 6387.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "relais ce soir sur le plateau c'est",
        "start": 6389.48,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "benjamin duhamel",
        "start": 6390.71,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6392.19,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "bonsoir exe - bonsoir benjamin diable",
        "start": 6395.64,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "alors on va commencer avec une question",
        "start": 6398.2,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est catherine en l'occurrence qui vous",
        "start": 6399.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "interroge sur l'objectif principal de",
        "start": 6402.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "votre politique migratoire si vous \u00eates",
        "start": 6404.32,
        "duration": 1.85
    },
    {
        "text": "\u00e9lu",
        "start": 6405.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bonsoir monsieur est mort le fer de",
        "start": 6406.17,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "lance de votre programme politique c'est",
        "start": 6408.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'immigration z\u00e9ro concr\u00e8tement comment",
        "start": 6410.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pensez-vous pouvoir y arriver",
        "start": 6413.53,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement concr\u00e8tement",
        "start": 6416.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il y a on va parler des",
        "start": 6417.87,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es l\u00e9gales d'abord on parlera des",
        "start": 6421.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es irr\u00e9guli\u00e8res il y \u00e0 275 mille",
        "start": 6423.01,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es l\u00e9gales 2019 cheminot 2010 exact",
        "start": 6425.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avant la pand\u00e9mie est exactement l\u00e0",
        "start": 6428.44,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "dessus il y a",
        "start": 6430.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "regroupement familial et immigration",
        "start": 6432.63,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "familiale peu pr\u00e8s 90 milles \u00e7a vous",
        "start": 6434.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "arr\u00eater attendez je vous donne la liste",
        "start": 6437.2,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "des jeux \u00e9tudiants 90 minutes",
        "start": 6439.3,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il y a je lui ai dit tout \u00e0",
        "start": 6444.0,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "l'heure l'immigration de travail 14% de",
        "start": 6446.35,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "th\u00e9 275000 36000 de demande d'asile",
        "start": 6449.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 non on n'en attendez attendez oui",
        "start": 6452.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais accepte pas exactement \u00e7a vous avez",
        "start": 6454.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "raison non 36000 accept\u00e9 en fait il y a",
        "start": 6456.07,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s entre 120 130 140 mille selon",
        "start": 6459.25,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es il y a trente six mille",
        "start": 6463.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "acceptez vous avez raison donc les cent",
        "start": 6465.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mille en gros devrait rentrer chez eux",
        "start": 6467.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 sur ces 100 mais il n'y a que",
        "start": 6469.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "10 15% qui sont renvoy\u00e9s et tous les",
        "start": 6471.7,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "autres est",
        "start": 6474.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a fait \u00e0 peu pr\u00e8s entre 350000 et",
        "start": 6475.86,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "400000 tous les ans donc au bout de cinq",
        "start": 6479.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ans a fait 1 2 million d'\u00e9trangers et",
        "start": 6481.33,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "immigration z\u00e9ro c'est 0750 arrive \u00e0",
        "start": 6484.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro mais pourtant eric zemmour lui dans",
        "start": 6487.81,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des coins on explique bien s\u00fbr vous",
        "start": 6489.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dites les \u00e9tudiants les meilleurs une",
        "start": 6490.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "poign\u00e9e de demandeurs d'asile est-ce que",
        "start": 6493.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous pouvez quantifier seront ses",
        "start": 6495.37,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "meilleurs \u00e9tudiants pour ipad is pr\u00e9nom",
        "start": 6498.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce que je vous dirais que le",
        "start": 6500.8,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "regroupement familial",
        "start": 6502.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'est termin\u00e9e le regroupement familial",
        "start": 6504.72,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "automatique s'est termin\u00e9e l'immigration",
        "start": 6506.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "familiale automatique c'est termin\u00e9 donc",
        "start": 6508.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les gens ne pourront plus comme",
        "start": 6510.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aller chercher au bled une",
        "start": 6512.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "jeune femme et l'a ramen\u00e9e",
        "start": 6515.86,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement et au bout de quelques",
        "start": 6516.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es elle deviendra fran\u00e7ais de sa sas",
        "start": 6518.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "a termin\u00e9 maintenant il ya les \u00e9tudiants",
        "start": 6519.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous avez raison les \u00e9tudiants",
        "start": 6522.16,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les 90 mille \u00e9tudiants c'est",
        "start": 6524.41,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "beaucoup trop l'immigration \u00e9tudiante",
        "start": 6528.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est devenue une fili\u00e8re \u00e0 part enti\u00e8re",
        "start": 6530.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'immigration c'est aussi ce qui permet",
        "start": 6533.06,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le rayonnement de la france je ne",
        "start": 6534.44,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger c'est ce qu'on dit toujours",
        "start": 6535.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais je ne crois pas je pense qu'il",
        "start": 6537.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faudra juste dire c'est que je viendra \u00e0",
        "start": 6540.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionner pour que \u00e7a soit justement",
        "start": 6541.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le rayonnement de la france ce ne soit",
        "start": 6543.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas des gens qui viennent uniquement",
        "start": 6545.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour avoir une carte d'\u00e9tudiant et pour",
        "start": 6546.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pouvoir rester en france il y en a",
        "start": 6548.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "beaucoup comme \u00e7a que nous renverrons",
        "start": 6550.01,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "donc et nous augmenterons",
        "start": 6551.78,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement les droits d'acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 6553.93,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 arr\u00eatons-nous le droit de",
        "start": 6557.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pardon sur l'asile parce que c'est un",
        "start": 6559.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "soleil voil\u00e9 venir tr\u00e8s bien aujourd'hui",
        "start": 6561.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donc on l'a dit 2019 c'\u00e9tait 36000",
        "start": 6563.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "acceptez vous pr\u00e9sident quels sont les",
        "start": 6565.88,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res pour que et bien quelqu'un 1",
        "start": 6568.43,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 un migrant d'abord et puis obtenir",
        "start": 6571.69,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "l'asile quels sont les crit\u00e8res",
        "start": 6574.52,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'abord il devra d\u00e9poser son dossier au",
        "start": 6576.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "consulat de son pays et non plus en",
        "start": 6579.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "france s'il vient en france il sera",
        "start": 6581.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 comme un clandestin il sera",
        "start": 6583.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "renvoy\u00e9 et entre parenth\u00e8ses je r\u00e9pare",
        "start": 6585.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on parlera de la fa\u00e7on dont on peut les",
        "start": 6587.42,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "expulser parce que l\u00e0 c'est tr\u00e8s",
        "start": 6589.22,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 mais donc concr\u00e8tement quel",
        "start": 6590.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "type de personne vous allez rester",
        "start": 6591.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dormir elle ce qu'on appelle \u00e0 l'origine",
        "start": 6593.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le droit d'asile c'est les combattants",
        "start": 6595.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de la libert\u00e9 c'est \u00e0 dire c'est victor",
        "start": 6598.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "hugo \u00e0 guernesey ces soldes g\u00e9nie de",
        "start": 6600.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "signes dans le vermont voyez \u00e7a fait pas",
        "start": 6602.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "beaucoup c'est bien l\u00e0 n'y aura pas",
        "start": 6603.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "beaucoup et je suis d'accord justement",
        "start": 6605.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on va s'arr\u00eater l\u00e0 exemple au japon au",
        "start": 6606.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "japon vous savez combien il ya eu de",
        "start": 6609.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "droit d'asile dans l'ann\u00e9e 2019 2020 je",
        "start": 6611.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "suis pas s\u00fbr qu'on puisse comparer en",
        "start": 6613.85,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "dos la france a eu la peau mais alors",
        "start": 6614.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans un exemple moi \u00e7a me va tr\u00e8s bien",
        "start": 6616.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 50 en france c'\u00e9tait je",
        "start": 6617.93,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "regarde les chiffres on s'\u00e9tait 300",
        "start": 6621.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "alors c'est salants de gros c'est \u00e7a",
        "start": 6623.65,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 peu pr\u00e8s 300 par an exactement",
        "start": 6625.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans un exemple tr\u00e8s pr\u00e9cis en 2019 le",
        "start": 6627.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "premier pays pour l'asile c'est",
        "start": 6629.48,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "l'afghanistan aujourd'hui on sait ce qui",
        "start": 6630.77,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 avec la prise de kaboul par",
        "start": 6632.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les talibans les femmes afghanes qui",
        "start": 6633.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sont pers\u00e9cut\u00e9s est ce que par exemple",
        "start": 6635.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les femmes afghanes vous les accueillis",
        "start": 6637.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en france est ce qu'elles peuvent \u00eatre",
        "start": 6639.44,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "elles peuvent elles peuvent b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 6640.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de l'asile les femmes afghanes ne sont",
        "start": 6641.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas des combattants de la libert\u00e9 pour",
        "start": 6643.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moi donc je ne les accepte pas donc les",
        "start": 6644.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "femmes afghanes qu'il r\u00e9digeait les",
        "start": 6647.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "exactions qu'ils restent chez elles qui",
        "start": 6648.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre je ne sais rien je ne sus",
        "start": 6650.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les a je ne suis pas le p\u00e8re no\u00ebl de",
        "start": 6653.21,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9",
        "start": 6654.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc les gens ont des eas appartiennent",
        "start": 6656.03,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 des peuples ils ont des histoires ils",
        "start": 6659.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ont des cultures je ne suis pas l\u00e0 pour",
        "start": 6662.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donner ni des le\u00e7ons de morale aux eaux",
        "start": 6665.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ou 6 milliards ou 7 milliards d'hommes",
        "start": 6667.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ni accueillir toute la mis\u00e8re du monde",
        "start": 6669.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et tous les malheurs du monde c'est donc",
        "start": 6671.66,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "moi je je ferme je ferme c'\u00e9tait fini",
        "start": 6673.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s clair \u00e0 peu pr\u00e8s 300 euros va",
        "start": 6677.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00eatre concret en 2018 un migrants sans",
        "start": 6678.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "papiers donc en situation irr\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 6681.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui s'appelle mamoudou gassama il sauve",
        "start": 6683.15,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un enfant qui allait tomber d'un",
        "start": 6684.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "immeuble et compte tenu de sa bravo",
        "start": 6687.14,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on vous regardez les images il est",
        "start": 6688.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularis\u00e9e et naturalis\u00e9s dans votre",
        "start": 6689.95,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "programme il ya l'interdiction absolue",
        "start": 6692.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de r\u00e9gulariser des sans-papiers est-ce",
        "start": 6694.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que ce monsieur aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9gularis\u00e9s",
        "start": 6696.2,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "les naturalis\u00e9s vous \u00e9vident",
        "start": 6699.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "donc ce monsieur sans papiers il fait ce",
        "start": 6700.93,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "qu'il fait c'est \u00e0 dire sauver un enfant",
        "start": 6704.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et bien il prend un avion et vous leur",
        "start": 6705.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "envoyez \u00e0 voir absolument il n'a rien \u00e0",
        "start": 6707.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faire chez nous est ce qu'il n'ya pas",
        "start": 6709.28,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dans le jeu utilise les grands noms mais",
        "start": 6710.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'universalisme fran\u00e7ais l\u00e0 encore le",
        "start": 6711.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rayonnement le fait de se dire que \u00e7a",
        "start": 6713.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est typiquement des comportements une",
        "start": 6714.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bravoure que l'on doit r\u00e9compenser en",
        "start": 6716.99,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donnant des panneaux c'est peut-\u00eatre",
        "start": 6718.58,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "simplement",
        "start": 6719.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parfois un devoir d'humanit\u00e9 vous \u00eates",
        "start": 6720.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien tr\u00e8s bien moi j'ai un devoir",
        "start": 6722.9,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d'humanit\u00e9 pour le peuple fran\u00e7ais je",
        "start": 6725.65,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "n'ai pas un devoir d'humanit\u00e9 pour le",
        "start": 6729.32,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "monde entier",
        "start": 6731.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je suis ici pour sauver le peuple",
        "start": 6733.0,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et la france je ne suis pas ici",
        "start": 6735.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "se sauver le monde \u00e0 ce monsieur c'est",
        "start": 6738.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un danger pour la peau le fait que",
        "start": 6740.39,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 ne pas entraver vous savez",
        "start": 6742.19,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "individuellement individuellement",
        "start": 6744.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "personne n'\u00e9tant donges",
        "start": 6747.25,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "ce qui l'a sauv\u00e9 en fran\u00e7ais l\u00e0",
        "start": 6749.59,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "individuellement je vous le r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 6751.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "personne n'est en danger et il a",
        "start": 6753.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement des qualit\u00e9s tout le monde",
        "start": 6756.44,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "personne n'est pas mauvais en soi savez",
        "start": 6758.78,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la phrase de benjamin constant voil\u00e0 bah",
        "start": 6761.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous voyez vous connaissez mes six",
        "start": 6764.33,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "tableaux et j'en sais un petit peu \u00e0",
        "start": 6765.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "force on va \u00e0 force bah oui oui oui il",
        "start": 6766.43,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous conna\u00eet pas et oui il est connu",
        "start": 6769.88,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "tout petit",
        "start": 6771.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 par un autre sujet autre sujet il",
        "start": 6772.57,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "vous suit il vous suit",
        "start": 6775.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "professionnellement depuis \u00e0 deux ans il",
        "start": 6776.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est essentiel de ne pas rester dans le",
        "start": 6779.12,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "concret",
        "start": 6780.86,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "vous dites j'expulse faut dire aux gens",
        "start": 6781.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la station de benjamin constant et il",
        "start": 6784.54,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sait tout et ud et morale chez les",
        "start": 6785.8,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "individus tout effets physiques dans les",
        "start": 6787.18,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "masses donc est ce que \u00e7a veut dire mais",
        "start": 6788.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a va donner la de plaisir",
        "start": 6790.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de citer \u00e7a veut dire que les gens",
        "start": 6791.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "individuellement ils ont une qualit\u00e9",
        "start": 6794.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "humaine tout les individus et les faire",
        "start": 6796.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "milliards d'individus mais simplement",
        "start": 6798.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "venir en masse aujourd'hui \u00e7a nous avons",
        "start": 6800.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des masses qui change le visage de la",
        "start": 6803.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "france et qui colonisent la france est",
        "start": 6805.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le grand nombre la semence et le corps",
        "start": 6808.03,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "en place la th\u00e9orie dont vous les grecs",
        "start": 6809.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est priori c'est pas une peur",
        "start": 6810.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "irrationnelle c'est une th\u00e9orie sus",
        "start": 6812.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "raymond graphique les folies bruno kemm",
        "start": 6814.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "finalement civilis\u00e9 voil\u00e0 simplement",
        "start": 6816.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peau cadrer un peu les choses encore une",
        "start": 6818.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "fois dans le conte knaul et on a",
        "start": 6820.03,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l'impression que c'est invent\u00e9 on dit",
        "start": 6821.08,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dans le concret certains disent c'est",
        "start": 6822.34,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s concret ressorti ce que c'est",
        "start": 6823.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 nous restons dans le concret",
        "start": 6825.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous dites on expulse les clandestins",
        "start": 6826.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ceux qui n'ont pas de papiers \u00e7a il ya",
        "start": 6829.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "beaucoup de candidats avec son pr\u00e9sent",
        "start": 6831.4,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "celles qui veulent le faire le probl\u00e8me",
        "start": 6832.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est que personne n'a jamais r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 6833.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire 100% de ce qu'on appelle les oqtf",
        "start": 6835.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "obligation de quitter le terrain \u00e7a vous",
        "start": 6837.19,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse expliquez moi pourquoi vous",
        "start": 6839.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9ussirez \u00e0 faire l\u00e0 o\u00f9 les autres",
        "start": 6841.53,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "ont \u00e9chou\u00e9 ya pas de baguette magique",
        "start": 6843.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "zemmour il ya main du tour mule magique",
        "start": 6844.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'y a pas de baguette d'abord il y a",
        "start": 6847.21,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "simplement une premi\u00e8re chose toute b\u00eate",
        "start": 6849.13,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je r\u00e9tablis le d\u00e9lit de s\u00e9jour",
        "start": 6851.31,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "irr\u00e9gulier je ne vous le savez une open",
        "start": 6854.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le propose aussi mais il a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9",
        "start": 6856.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "non mais c'est quand m\u00eame extraordinaire",
        "start": 6859.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il faut le dire aux fran\u00e7ais sous",
        "start": 6860.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pression de l'europe il a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e",
        "start": 6862.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'aujourd'hui on ne peut",
        "start": 6865.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas arr\u00eater un clandestin sous le simple",
        "start": 6866.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fait qu'ils les clandestins monsieur",
        "start": 6868.45,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "zemmour qu'il ait commis un d\u00e9lit",
        "start": 6869.71,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9 d\u00e9j\u00e0 c'est \u00e9norme on parle",
        "start": 6870.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de la capacit\u00e9 qu'a la",
        "start": 6872.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "france j'aurais stabilit\u00e9 des champions",
        "start": 6874.12,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "je commence dans l'or \u00e0 lisieux et puis",
        "start": 6875.59,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "je j'attaque les fili\u00e8res d'immigration",
        "start": 6877.53,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "mais vous allez me dire tout le monde le",
        "start": 6881.37,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "veut non mais l\u00e0 les fili\u00e8res c'est sur",
        "start": 6883.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce tiers et moi je dis les cland\u00e9s oui",
        "start": 6885.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui si nulle part je continue la",
        "start": 6886.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "france est entre 15 et 20% docuth\u00e8que il",
        "start": 6888.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ya un probl\u00e8me il ya certains sont all\u00e9s",
        "start": 6890.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dire entre entre 600 milles et 900 mille",
        "start": 6891.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "clandestins eux et non mais donc les",
        "start": 6894.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "occuper qu'est ce que c'est on donne un",
        "start": 6896.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "papier et les pays d\u00e9j\u00e0 on les arr\u00eate et",
        "start": 6897.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 miraculeux puisque auront ils n'ont",
        "start": 6901.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus ils ne sont plus l\u00e9gaux donc on les",
        "start": 6902.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "arr\u00eate et les peler les pays doivent",
        "start": 6905.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "signer un laissez passer ce qu'on",
        "start": 6907.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "appelle \u00e0 laisser passer consulaire",
        "start": 6909.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour accepter leurs anciens concitoyens",
        "start": 6911.44,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "et en g\u00e9n\u00e9ral ces pays le refuse",
        "start": 6913.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'accord c'est pour \u00e7a qu'on ne peut",
        "start": 6916.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "renvoyer personne ou presque",
        "start": 6918.31,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je fais premi\u00e8rement je",
        "start": 6920.19,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "conditionne l'aide au d\u00e9veloppement aux",
        "start": 6924.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pays parce qu'on aide la plupart de ces",
        "start": 6926.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pays \u00e0 ceux qui signent ou qu'ils ne",
        "start": 6928.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "signent pas \u00e7a certains pays s'en moque",
        "start": 6930.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "absolument cherche un pays sans mal et",
        "start": 6932.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je continue je continue la deuxi\u00e8me",
        "start": 6934.78,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mesure je monte en grade \u00e0 sion la",
        "start": 6937.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me mesure apr\u00e8s avanc\u00e9 apr\u00e8s la",
        "start": 6939.64,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me mesure je bloque",
        "start": 6942.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les visas de des gens qui viennent de",
        "start": 6944.76,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "ces pays y compris y compris je dis bien",
        "start": 6948.28,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "benjamin duhamel les dirigeants de ces",
        "start": 6950.92,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 6952.989,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement si l'alg\u00e9rie refuse de",
        "start": 6953.82,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rer les ressortissants mais",
        "start": 6957.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rien ne peut plus bien un alg\u00e9rien",
        "start": 6958.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui vient en france est exact le",
        "start": 6960.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident alg\u00e9rien le pr\u00e9venu un rien \u00e0",
        "start": 6961.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gagner \u00e0 analyser et exactement d'accord",
        "start": 6963.37,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement troisi\u00e8mement",
        "start": 6965.41,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je bloque les avoirs si \u00e7a ne suffit pas",
        "start": 6967.77,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr vous avez compris je bloque les",
        "start": 6971.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avoirs de ses dirigeants en re\u00e7oit",
        "start": 6973.39,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'argent d'accord je bloque on va pour",
        "start": 6975.4,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me mans quatri\u00e8mement si cela ne",
        "start": 6978.37,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "suffit pas si cela ne suffit pas je",
        "start": 6981.16,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "bloque les envoie des gens du pays qui",
        "start": 6983.56,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "habitent ici al par la western union \u00e0",
        "start": 6987.52,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "leur famille l\u00e0 bas",
        "start": 6989.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "juste une chose \u00e7a vous va comme",
        "start": 6991.11,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "baguette magique je sais une chose la",
        "start": 6992.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "marche mais pour ne pas laisser passer",
        "start": 6994.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le grand emplacement 3 rapidement oui",
        "start": 6996.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plusieurs choses vous l'avez dit c'est",
        "start": 6998.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ainsi que vous citez depuis des mois et",
        "start": 7000.81,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "des mois deux millions de de personnes",
        "start": 7002.04,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "venues de l'\u00e9tranger en plus en cinq ans",
        "start": 7004.949,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "en france quand on regarde les chiffres",
        "start": 7006.449,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "de l'insee on peut diviser ce chiffre",
        "start": 7008.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "par deux ou par trois faut en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 7009.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est vrai je vais vous r\u00e9pondre c'est",
        "start": 7011.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vrai le les ongs et voulait tendre ce",
        "start": 7012.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mode on peut diviser par deux ou par",
        "start": 7015.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "trois deuxi\u00e8me chose la part des",
        "start": 7015.87,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s en france a augment\u00e9",
        "start": 7018.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "clairement elle augmente d'ann\u00e9e en",
        "start": 7020.3,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e on est \u00e0 10 2% aujourd'hui je le",
        "start": 7022.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "signale pour qu'on ait bien les ordres",
        "start": 7024.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de grandeur c'est moins qu'en espagne -",
        "start": 7026.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'aux pays-bas moins qu'au royaume uni",
        "start": 7028.5,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "beaucoup moins qu'en allemagne beaucoup",
        "start": 7029.64,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "moins qu'en belgique beaucoup moins",
        "start": 7030.78,
        "duration": 1.919
    },
    {
        "text": "qu'au canada",
        "start": 7031.739,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "et derni\u00e8re chose je vais r\u00e9pondre \u00e0 ces",
        "start": 7032.699,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res sont aussi et derni\u00e8re chose",
        "start": 7034.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour qu'on est comment dire un tableau",
        "start": 7036.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "complet rapport de l' ocde sa date",
        "start": 7038.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'octobre 2021 les immigr\u00e9s rapportent",
        "start": 7040.77,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "plus sale et en cotisations",
        "start": 7042.96,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "qu'ils ne co\u00fbtent en prestations",
        "start": 7044.969,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sociales sant\u00e9 \u00e9ducation etc je referme",
        "start": 7046.499,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ces trois points l\u00e0 on ne vous avait pas",
        "start": 7048.929,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "enfermer pour secourir oui bien s\u00fbr moi",
        "start": 7050.159,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "je referme appartient \u00e0 parler pouvoir",
        "start": 7052.409,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre bien \u00e9videmment mais pour qu'on",
        "start": 7053.88,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ait un tableau plus complet que ce que",
        "start": 7055.139,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous nous avez d\u00e9nonc\u00e9 un tableau faut",
        "start": 7056.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas non c'est non non archi faux ce",
        "start": 7057.809,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "n'est leur doxa qui r\u00e9p\u00e8te \u00e7a et vous",
        "start": 7059.88,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "avez l\u00e0 vote d'autres vers de",
        "start": 7062.46,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d\u00e9livrer ce soir mais l\u00e0 se sont",
        "start": 7064.039,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9chir\u00e9s m'entra\u00eene d'\u00e9rable aimons",
        "start": 7066.119,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "d\u00e9mentir vos chiffres il suffit mais",
        "start": 7068.969,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous faites rien pour les fran\u00e7ais non",
        "start": 7071.07,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "parce que il suffit qu'ils aillent dans",
        "start": 7073.139,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "la rue il suffit qu'ils aillent dans le",
        "start": 7074.639,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "m\u00e9tro il suffit qu'ils aillent prendre",
        "start": 7076.05,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "l'air tr\u00e8s bien choisies - enfin c'est",
        "start": 7077.78,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "l'argument cadre d'agora s'ils voudront",
        "start": 7080.789,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "sortir dans la rue oui ils voient des",
        "start": 7082.229,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "noms et leurs diff\u00e9rentes \u00e9nigmes et",
        "start": 7083.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 temps des gens continuent je",
        "start": 7087.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "continue non mais il continue",
        "start": 7089.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement 2 les chiffres d'abord vous",
        "start": 7090.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dites divis\u00e9 par deux on doit vous dites",
        "start": 7093.69,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00e7a parce que vous dites \u00e7a parce que",
        "start": 7095.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous \u00e9valuer ce qu'on appelle le solde",
        "start": 7098.039,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "migratoire et vous faites la diff\u00e9rence",
        "start": 7100.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "entre ceux qui arrivent nous les 350",
        "start": 7102.449,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "1000 \u00e0 4000 coche au site absolue et",
        "start": 7105.69,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "ceux qui sont cens\u00e9s repartir c'est \u00e7a",
        "start": 7107.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tu as pens\u00e9 qu'ils reportent qui",
        "start": 7109.679,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "repartent je veux ma ajout\u00e9 laure est",
        "start": 7111.21,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "moins r\u00e9jouissante encore oui ceux qui",
        "start": 7113.159,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "meurent \u00e9galement les m\u00eames voyez vous",
        "start": 7115.019,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "son compte dans le solde migratoire les",
        "start": 7117.51,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui sont non mais j'en ai",
        "start": 7120.21,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "besoin je viens sur que donc je continue",
        "start": 7122.369,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "sur les chiffres il faut juste qu'on",
        "start": 7124.229,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avance 10 % d'immigr\u00e9s il ya plein de",
        "start": 7125.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "question de dire oui mais non mais parce",
        "start": 7127.019,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "que c'est tout tu es fou nous avons nous",
        "start": 7128.34,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "fait l'arr\u00eat c'est pour \u00e7\u00e0 d'immigr\u00e9s",
        "start": 7130.17,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "dix personnes immigr\u00e9es qui font qu'ils",
        "start": 7131.849,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "font qui repr\u00e9sentent 30 % des",
        "start": 7134.039,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "naissances on va parler femmes",
        "start": 7136.44,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "maghr\u00e9bines et turcs font 3,6 enfants",
        "start": 7137.82,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "par femme alors que les femmes",
        "start": 7140.489,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises font 1,9 je continue \u00e0",
        "start": 7142.739,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "l'oratoire leur a form\u00e9 le rapper et \u00e7a",
        "start": 7145.229,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "\u00e7a donne par exemple en seine saint",
        "start": 7147.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "denis dans les villes comme",
        "start": 7149.61,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "aubervilliers et cetera \u00e7a donne des",
        "start": 7150.84,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "deux nombre d'enfants extra europ\u00e9ens",
        "start": 7153.269,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 75% 80% messieurs d\u00e9nonciation",
        "start": 7155.579,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "sans d'immigrants",
        "start": 7159.389,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "site internet g\u00e9n\u00e9ration mais ce ne sont",
        "start": 7161.929,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pas les immigr\u00e9s",
        "start": 7164.519,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "en",
        "start": 7167.57,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "attendant je continue derni\u00e8re chose le",
        "start": 7170.51,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "rapport que vous citez est compl\u00e8tement",
        "start": 7173.489,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "biais\u00e9 sur le cd de wii ont compl\u00e8tement",
        "start": 7176.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "biais\u00e9 cesser la doxa \u00e7a normal les",
        "start": 7177.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "institutions internationales pousse \u00e0",
        "start": 7179.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'immigration mais en revanche il est",
        "start": 7181.59,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "faux parce qu'il ne compte pas le co\u00fbt",
        "start": 7183.3,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "de tout ce qu'on appelle le socialiser",
        "start": 7185.489,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire les \u00e9coles ce que \u00e7a nous",
        "start": 7187.949,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "co\u00fbte les enfants de l'immigration dans",
        "start": 7189.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles il ne compte pas la sant\u00e9 la",
        "start": 7191.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale il ne compte pas les",
        "start": 7193.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prisons il ne compte pas tout \u00e7a tout \u00e7a",
        "start": 7195.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce n'est pas content et c'est uniquement",
        "start": 7198.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un calcul soit disant \u00e9conomique de gens",
        "start": 7199.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quand c'est comptabiliser la diff\u00e9rence",
        "start": 7201.75,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "mini c'est",
        "start": 7203.46,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "minime se d\u00e9vouent comptabilis\u00e9s au",
        "start": 7205.34,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "cin\u00e9ma on avance on en parle de votre",
        "start": 7208.16,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "programme question de florian et son de",
        "start": 7210.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "louis pardon sur une de vos propositions",
        "start": 7212.699,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "les plus embl\u00e9matiques regardons",
        "start": 7213.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour je me pr\u00e9sente",
        "start": 7215.989,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "je m'appelle louis j'ai 19 ans j'y suis",
        "start": 7218.37,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ant et je suis plut\u00f4t favorable \u00e0",
        "start": 7220.35,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la loi des pr\u00e9noms l'interdiction des",
        "start": 7224.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9noms \u00e9trangers en france je voulais",
        "start": 7225.75,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "savoir si vous en tant que pr\u00e9sident",
        "start": 7228.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous aurez les moyens de mettre cette",
        "start": 7230.6,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "loi en place et si oui comment e on a",
        "start": 7233.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bien compris pourquoi fait on craque",
        "start": 7236.94,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s concret on a bien compris pourquoi",
        "start": 7238.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'insiste l\u00e0 dessus c'est un sympt\u00f4me un",
        "start": 7239.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "symbole de la d\u00e9francisation vous dit",
        "start": 7242.07,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tout jeudi il est et je dis les les",
        "start": 7244.56,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s d'aujourd'hui doivent faire le",
        "start": 7247.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00eame effort on fait les immigr\u00e9s d'hier",
        "start": 7249.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "italiens espagnols polonais portugais",
        "start": 7252.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement est-ce que vous avez votre",
        "start": 7255.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "liste les noms qu'ils sont autoris\u00e9s ou",
        "start": 7255.93,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "qui ne le sont pas c'est ce qu'on s'est",
        "start": 7258.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "toujours exist\u00e9 dans le calendrier apr\u00e8s",
        "start": 7259.469,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "il ya \u00e9videmment des tol\u00e9rances est",
        "start": 7261.93,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "belle et qu'elle nommait l'h\u00f4tellerie y",
        "start": 7263.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est simple le calendrier le \u00e7a veut dire",
        "start": 7264.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "par exemple on s'appelle prune on",
        "start": 7266.4,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'appelle cassandre c'est pas dans le",
        "start": 7268.26,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "cas des noms mais il ya deux choses il",
        "start": 7269.61,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ya deux chemins non mais il ya les",
        "start": 7271.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9noms fran\u00e7ais il ya les pr\u00e9noms qui",
        "start": 7272.4,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ne sont pas france donc en r\u00e9alit\u00e9 est",
        "start": 7275.04,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ce que ce sera plus simple ou est ce",
        "start": 7276.42,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait pas mais moins hypocrite",
        "start": 7277.44,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "de dire le tue je sais pas le calendrier",
        "start": 7278.82,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "le sujet c'est que vous ne voulez pas de",
        "start": 7279.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom d'origine \u00e9trangers arabes pas",
        "start": 7281.16,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "seulement",
        "start": 7283.83,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "pas seulement non les pr\u00e9noms am\u00e9ricains",
        "start": 7284.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "non plus ne m'emballe pas d'accord et",
        "start": 7286.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc concr\u00e8tement les offrir 2006 va se",
        "start": 7289.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "passer exactement comme \u00e7a se passait",
        "start": 7291.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avant c'est \u00e0 dire avant l'abrogation de",
        "start": 7292.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la loi de 1993 parce que je vous",
        "start": 7295.21,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "rappelle que c'est une loi qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 7296.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "instaur\u00e9e en 1803 alors et qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 7298.5,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 par les socialistes en 1981",
        "start": 7301.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment la loi ne l'y attend 3 elle",
        "start": 7303.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'a jamais emp\u00each\u00e9 quelqu'un de donn\u00e9es",
        "start": 7305.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont donn\u00e9s \u00e0 son fils ou sa fille un",
        "start": 7306.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom comme mohamed la preuve c'est la",
        "start": 7308.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "digue carnot pr\u00e9sident de la iii\u00e8me",
        "start": 7310.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est un pr\u00e9nom en persan non",
        "start": 7311.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais si oui mais vous qu'il y avait",
        "start": 7313.54,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "plusieurs pr\u00e9noms nomm\u00e9 vous ne vous",
        "start": 7314.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faites semblant nager de l'assembl\u00e9e",
        "start": 7316.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est la loi de 1803 fosco issus de",
        "start": 7318.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents calendriers ou le personnage",
        "start": 7320.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de l'histoire est faux mohamed c'est le",
        "start": 7322.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plein ont d'abord retir\u00e9 dans ce cas l\u00e0",
        "start": 7324.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on dirait mahomet par mohamed en",
        "start": 7326.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais on dit mahomet est par ailleurs",
        "start": 7328.06,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien que \u00e7a se passait",
        "start": 7330.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simplement le l'\u00e9tat civil",
        "start": 7333.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'officier d'\u00e9tat civil sous l'autorit\u00e9",
        "start": 7335.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9fet et sous-pr\u00e9fet refus\u00e9 tel ou",
        "start": 7337.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tel pr\u00e9nom et il y avait m\u00eame mais ne",
        "start": 7340.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tait encore se passait pas comme et",
        "start": 7341.92,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "si \u00e7a se passait comme \u00e7a mais excusez",
        "start": 7343.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moi et on pouvait y avait une tol\u00e9rance",
        "start": 7344.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour le deuxi\u00e8me ou le troisi\u00e8me pr\u00e9nom",
        "start": 7346.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "excusez moi je le sais \u00e7a s'est pass\u00e9",
        "start": 7349.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a dans ma famille donc vous allez",
        "start": 7351.07,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas m'apprendre alors donc je sais",
        "start": 7352.87,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "exactement comment \u00e7a se passait \u00e0 la",
        "start": 7354.22,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "question l'efficacit\u00e9 et puis \u00e0 la",
        "start": 7355.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "question du fond vous poser il ya",
        "start": 7356.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quelques jours ont comm\u00e9mor\u00e9 les sept",
        "start": 7358.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ans des attentats de charlie hebdo il y",
        "start": 7360.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avait un policier qui \u00e9tait celui qui",
        "start": 7361.87,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "prot\u00e9geait le petit prot\u00e9g\u00e9 la r\u00e9daction",
        "start": 7362.98,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "de charlie hebdo il s'appelait ahmed",
        "start": 7364.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mera b et parmi les commanditaires du de",
        "start": 7365.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la tente des attentats du 13 novembre",
        "start": 7368.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "2015 y avait les fr\u00e8res fabien et jean",
        "start": 7369.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "michel klein ahmed merabet fabien jean",
        "start": 7371.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "michel klein lequel des trois \u00e9tait le",
        "start": 7374.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "plus fran\u00e7ais selon vous un jeu vous",
        "start": 7376.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "oubliez simplement que les fr\u00e8res k \u00e9t\u00e9",
        "start": 7378.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "converties \u00e0 l'islam et alors il avait",
        "start": 7380.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9nom fran\u00e7ais ils \u00e9taient",
        "start": 7382.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "converties l'\u00e9lite avait un baigneur en",
        "start": 7384.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "style et s'est converti \u00e0 l'islam il",
        "start": 7386.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "devait avoir et je suis s\u00fbr de moi un",
        "start": 7388.36,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom musulman parce que l'islam lui ne",
        "start": 7391.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "venait pas notre na\u00efve mais vous voyez",
        "start": 7394.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bien n'a pas le je vois venir avec vos",
        "start": 7396.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "grossesse et pas des grosses na\u00efvet\u00e9",
        "start": 7398.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi laissez moi finir donc",
        "start": 7400.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'islam lui change les prennent parce",
        "start": 7403.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'il sait tr\u00e8s bien que c'est un",
        "start": 7405.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "marqueur civilisationnel donc ces gens",
        "start": 7406.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l\u00e0 avaient un pr\u00e9nom musulman pour moi",
        "start": 7410.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il ne s'appelait plus jean-michel et c",
        "start": 7411.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est pour eux non plus d'ailleurs",
        "start": 7413.77,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "bern\u00e9 il avait apr\u00e8s la m\u00e8de",
        "start": 7415.78,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "merara \u00e9tait un musulman qui travaillait",
        "start": 7418.949,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "dans la police fran\u00e7aise",
        "start": 7421.869,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et c'est un mauvais fran\u00e7ais je",
        "start": 7423.15,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "n'ai jamais dit \u00e7a mais il mais je ne",
        "start": 7425.559,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "grimpera il n'avait pas remis un ange",
        "start": 7426.76,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "gin\u00e9sy",
        "start": 7428.05,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "les gens qui ont un pr\u00e9nom musulman ou",
        "start": 7429.15,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains sur des mauvais fran\u00e7ais je",
        "start": 7431.889,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "dis que c'est un sympt\u00f4me de la",
        "start": 7434.139,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9francisation d'aid\u00e9 de tous les",
        "start": 7435.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais donc je le jure voil\u00e0 et donc",
        "start": 7438.099,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je dis je veux en faire un symbole il",
        "start": 7440.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'y a pas que des symboles j'ai beaucoup",
        "start": 7442.929,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "d'autres mesures donc c'est une symbole",
        "start": 7444.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on va faire la derni\u00e8re bernard culture",
        "start": 7445.69,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "en l'occurrence elle est pos\u00e9e par par",
        "start": 7447.34,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "manon \u00e9couter",
        "start": 7449.079,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "vous serez guid\u00e9 moore j'ai une question",
        "start": 7452.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour vous est ce qu'aujourd'hui les",
        "start": 7454.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "musulmans fran\u00e7ais sont des citoyens de",
        "start": 7456.54,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "second rang pour vous je prolonge la",
        "start": 7458.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "question de ma non parce que dit il ya",
        "start": 7461.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une main tendue aux musulmans je vous",
        "start": 7463.65,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "avais dit mais c'est quoi cette main",
        "start": 7465.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tendue massa a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s simple on a d\u00fb",
        "start": 7466.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on a du mal \u00e0 voir vous d\u00e9bitez l\u00e0 mais",
        "start": 7468.69,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "j'ai pas compatible avec la r\u00e9publique",
        "start": 7470.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pas compatible avec la france mais en",
        "start": 7471.06,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps main tendue aux musulmans me",
        "start": 7472.98,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "direz vous expliquer c'est tr\u00e8s simple",
        "start": 7474.179,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "vous connaissez la phrase fameuse alors",
        "start": 7475.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je suis oblig\u00e9 de citer pardonnez-moi",
        "start": 7478.08,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "de clermont tonnerre qui monte \u00e0 la",
        "start": 7479.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tribune de l'assembl\u00e9e nationale en 1791",
        "start": 7481.469,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "et qui dit rien aux juifs en tant que",
        "start": 7483.96,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nation tout aux jeux en tant qu'individu",
        "start": 7487.05,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "et ben je dis exactement la m\u00eame chose",
        "start": 7489.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'au mus\u00e9e un bon musulman prie",
        "start": 7491.909,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "musulmans r\u00e9sidents katyn le droit de",
        "start": 7493.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faire ou de ne pas faire il a le droit",
        "start": 7495.6,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de pratiquer sa religion de faire ses",
        "start": 7497.07,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pri\u00e8res d'aller \u00e0 la mosqu\u00e9e c'est \u00e0",
        "start": 7501.03,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dire de vivre sa foi discr\u00e8te mais par",
        "start": 7503.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exemple il y en avait une femme voil\u00e9e",
        "start": 7505.89,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "n'a pas le droit non et le voile dans",
        "start": 7507.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'espace non et \u00e7a veut dire qu'on met",
        "start": 7508.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un policier derri\u00e8re chaque \u00e7a veut dire",
        "start": 7510.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour aller derri\u00e8re benjamin voil\u00e0 l une",
        "start": 7511.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est que dans l'espace public justement",
        "start": 7513.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il est public et donc on n'a pas \u00e0",
        "start": 7515.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "affirmer de fa\u00e7on ostentatoire sa",
        "start": 7517.62,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "religion arr\u00eat pour la kippa oui pareil",
        "start": 7519.81,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pour une grande croix ostentatoire your",
        "start": 7522.179,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "et elixer grande croate en mai \u00e0 bord",
        "start": 7523.679,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "des lacs s'agit de choses pas \u00e7a existe",
        "start": 7525.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu aux nanc\u00e9ens exiger la kippa vous",
        "start": 7527.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dit non je dis non parce que je vais",
        "start": 7528.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous dire pourquoi parce que moi j'ai",
        "start": 7530.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "toujours connu dans mon enfance au temps",
        "start": 7532.62,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de la septi\u00e8me on ne portait pas la",
        "start": 7535.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "kippa qu'on appelait calotte d'ailleurs",
        "start": 7538.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voyez en fran\u00e7ais il est symbole ont une",
        "start": 7540.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "importance et savez aujourd'hui il ya",
        "start": 7542.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu de juifs qui portent la kippa",
        "start": 7544.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comme vous dites sur la t\u00eate parce que",
        "start": 7547.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il risque de se faire agresser par des",
        "start": 7549.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "jeunes maghr\u00e9bins mais on revient dix",
        "start": 7552.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fois mais on retient que vous vous ne",
        "start": 7553.56,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "faites pas diff\u00e9rent d'une bergerie",
        "start": 7555.3,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "sionisme nuit des trois derni\u00e8res",
        "start": 7556.199,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "inventions jeudi dans l'espace public",
        "start": 7557.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comprend on ne pratique on ne montre pas",
        "start": 7558.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sa religion autant une toute derni\u00e8re l",
        "start": 7560.76,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "annexe i t\u00e9l\u00e9 dernier voir le discret si",
        "start": 7562.5,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour une toute derni\u00e8re",
        "start": 7564.239,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "question c'est un symbole que je vous",
        "start": 7564.87,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "soumets est dans votre dernier livre la",
        "start": 7566.219,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "france n'a pas dit son dernier mot je",
        "start": 7567.42,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "sais que vous ne voulez parfois pas",
        "start": 7568.38,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "parler des livres que vous avez \u00e9crit",
        "start": 7569.55,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame vous prenez la d\u00e9fense",
        "start": 7570.449,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de tariq ramadan mise en examen pour",
        "start": 7572.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "viols pr\u00e9dicateur proche des fr\u00e8res",
        "start": 7574.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "musulmans a pour rappel il avait d\u00e9fendu",
        "start": 7576.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un moratoire pour la lapidation vous",
        "start": 7577.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9crivez je demeure convaincu qu'il est",
        "start": 7579.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9 dans un pi\u00e8ge alors l\u00e0 franchement",
        "start": 7581.46,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "on tombe des nues comment vous voil\u00e0",
        "start": 7582.78,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "contre l'islamisme avec ses propos",
        "start": 7585.739,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "voulant m\u00eame interdire le voile la face",
        "start": 7587.989,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "publique vous pouvez d\u00e9fendre mon cher",
        "start": 7589.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'un qui est proche des fr\u00e8res g\u00e8re la",
        "start": 7590.719,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "jama dieu ne prend pas quand toutes les",
        "start": 7592.61,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9visions",
        "start": 7595.699,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9roul\u00e9 le tapis rouge pour tariq",
        "start": 7596.739,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "ramadan nous \u00e9tions trois jeunes libyens",
        "start": 7599.449,
        "duration": 7.591
    },
    {
        "text": "3 \u00e0 4 3 \u00e0 affronter tariq ramadan",
        "start": 7602.57,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "caroline fourest nicolas sarkozy et mots",
        "start": 7607.04,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "et attendait tomber dans un jeu laissez",
        "start": 7609.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "moi finir et qu'est ce qu'ils veulent",
        "start": 7611.599,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "avec ramadan est pour moi un ennemi un",
        "start": 7613.25,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ennemi de la france est un ennemi donc",
        "start": 7615.59,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de ma civilisation mais je n'aime pas",
        "start": 7619.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "moi je le combats pour ses id\u00e9es pour sa",
        "start": 7621.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 d'islamiser la france donc",
        "start": 7624.5,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "fonctionnel m\u00e9moire des femmes qui",
        "start": 7626.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'accusent je n'aime pas les meutes mais",
        "start": 7627.829,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "c'est important vous le voyez je ne sais",
        "start": 7629.84,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pas je ne sais pas si moi je suis le",
        "start": 7631.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "crois qu'ils l'ont trouv\u00e9 dans un petit",
        "start": 7633.349,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "je pense je pense je suis prudent je",
        "start": 7634.19,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "mets en doute je suis prudent que la",
        "start": 7636.5,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie la justice \u00e9cossais comment on",
        "start": 7638.119,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "peut laisser la justice bosser mais je",
        "start": 7639.619,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "laisse la justice aussi j'annonce ici",
        "start": 7641.69,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "j'aime pas moi je n'ai pas remis en",
        "start": 7643.27,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "cause l'addition de justice jeudi mon",
        "start": 7645.829,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sentiment c'est un sentiment mais je ne",
        "start": 7647.449,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "suis pas all\u00e9 faire appel en valeur de",
        "start": 7649.4,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "monsieur ramadan pour moi monsieur",
        "start": 7650.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ramadan est un ennemi tous les gens",
        "start": 7651.92,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "maintenant qu'ils disent ces saucisses",
        "start": 7653.48,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et cela ne l'ont jamais affront\u00e9 moi je",
        "start": 7655.579,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les ai affront\u00e9s en tant qu'ennemi voil\u00e0",
        "start": 7657.619,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je choisis mes armes c'est tout merci",
        "start": 7659.179,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "beaucoup merci benjamin autre s\u00e9quence",
        "start": 7661.159,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "important de cette \u00e9mission et des",
        "start": 7663.079,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "questions plus politiques des questions",
        "start": 7664.94,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "de strat\u00e9gie notamment vous posez et",
        "start": 7666.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 pauline de malherbe qui nous",
        "start": 7668.239,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "rejoint",
        "start": 7669.38,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7671.33,
        "duration": 3.159
    },
    {
        "text": "bonjour eric zemmour soir alors je passe",
        "start": 7674.84,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "un peu apr\u00e8s tous ces propos notamment",
        "start": 7677.91,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "sur une migration on l'a vue qui est un",
        "start": 7681.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vraiment le coeur aussi de votre",
        "start": 7683.54,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "candidature caf\u00e9 mais je voudrais",
        "start": 7686.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "revenir sur",
        "start": 7687.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "justement le zemmour candidat qui est",
        "start": 7689.12,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "assez frais finalement posant le d\u00e9cor \u00e0",
        "start": 7691.65,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "l'automne vous \u00e9tiez au centre de toutes",
        "start": 7695.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les attentions vous \u00e9tiez le meneur vous",
        "start": 7698.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "imposiez le tempo vous imposiez les",
        "start": 7699.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sujets vous imposiez le sujet qui \u00e0 vos",
        "start": 7702.33,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "yeux et majeur la question de",
        "start": 7704.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'immigration la question de l'islamisme",
        "start": 7706.469,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la question du grand remplacement vous",
        "start": 7708.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avez su on peut le dire cr\u00e9er",
        "start": 7709.679,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "l'\u00e9v\u00e9nement les sondages d'ailleurs sont",
        "start": 7711.36,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "mont\u00e9s en fl\u00e8che jusqu'\u00e0 vous mettre en",
        "start": 7712.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "position d'acc\u00e9der au second tour perc\u00e9e",
        "start": 7714.719,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "fulgurante en novembre vous \u00e9tiez \u00e0 pr\u00e8s",
        "start": 7716.4,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de 17% d'intentions de vote et vous",
        "start": 7719.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez \u00e0 ce moment l\u00e0 en position d'\u00eatre",
        "start": 7721.44,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "au second tour mais vous n'\u00e9tiez pas",
        "start": 7724.14,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "encore candidat depuis vous vous \u00eates",
        "start": 7727.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 et les courbes sont retomb\u00e9s",
        "start": 7729.179,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dans les derni\u00e8res intentions de vote",
        "start": 7731.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous tournez autour de 13 % derri\u00e8re",
        "start": 7733.08,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "marine le pen et val\u00e9rie p\u00e9cresse est",
        "start": 7735.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "loin derri\u00e8re emmanuel macron comment",
        "start": 7736.949,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "est ce que le journaliste zemmour",
        "start": 7739.89,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "jugerait ce d\u00e9but de campagne du",
        "start": 7742.969,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 des mots",
        "start": 7746.04,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez ce d\u00e9but de campagne du candidat",
        "start": 7748.28,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "zemmour \u00e9tait exactement ce que j'ai dit",
        "start": 7750.929,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but c'est \u00e0 dire que j'esp\u00e9rais que",
        "start": 7754.949,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "j'attendais des 10 \u00e0 bruce toussaint",
        "start": 7757.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'un membre classique de la classe",
        "start": 7758.929,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 7761.4,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "aux affaires",
        "start": 7762.5,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire mettre au coeur de la",
        "start": 7764.78,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle la question qui pour moi",
        "start": 7768.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est essentiel de la survie de la france",
        "start": 7771.0,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "et du grand remplacement",
        "start": 7773.28,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "je le dis j'ai fait ce que j'attendais",
        "start": 7775.489,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "confits et qu'on n'a jamais fait que",
        "start": 7779.25,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "personne n'a jamais fait n'a jamais",
        "start": 7781.41,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 soit parce qu'ils nous il",
        "start": 7783.929,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "n'aurait pas r\u00e9ussi soit parce qu'il n'a",
        "start": 7786.929,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pas o\u00f9 elle n'a pas os\u00e9 imposer cette",
        "start": 7788.37,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "question au coeur de la primaire n'a",
        "start": 7791.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "presque l'impression que vous arriviez",
        "start": 7793.77,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "davantage \u00e0 l'imposer sans \u00eatre candidat",
        "start": 7795.06,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que depuis que vous \u00eates candidat terre",
        "start": 7797.87,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "depuis que c'est officiel on peut quand",
        "start": 7800.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00eame parler d'un tassement vous vous",
        "start": 7802.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aurez vous seriez encore jean et sophie",
        "start": 7803.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "davant je pense que vous l'auriez que",
        "start": 7805.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "j'aurais \u00e9crit d'abord on va pas",
        "start": 7807.03,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9piloguer sur les sondages il ya",
        "start": 7810.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents sondages vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 7812.52,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il ya des sondages \u00e0 xiii ya des",
        "start": 7813.81,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sondages \u00e0 12 ya des sports et la 15\u00e8",
        "start": 7815.01,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d'espionnage \u00e0 16 tr\u00e8s bien eux",
        "start": 7816.57,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "mais vous savez la dynamique non mais",
        "start": 7820.34,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "c'est un verre \u00e7a monte et non plus",
        "start": 7823.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la 60e",
        "start": 7825.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aucun voil\u00e0 donc en m\u00eame temps vous",
        "start": 7827.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien que la situation a",
        "start": 7830.52,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 la situation politique a chang\u00e9",
        "start": 7831.84,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "est-ce que d'abord d'abord quand vous",
        "start": 7836.0,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "dites avoir tous les candidats sont",
        "start": 7838.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "venus sur mon terrain",
        "start": 7840.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc c'est ce que l'amant que j'avais",
        "start": 7841.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une petite musique qui ressemble \u00e0 la",
        "start": 7843.33,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "mienne",
        "start": 7846.0,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "marine le pen a chang\u00e9 radicalement",
        "start": 7846.95,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "sa strat\u00e9gie de campagne et les revenus",
        "start": 7851.39,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "sur le terrain de l'immigration qu'elle",
        "start": 7853.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comptait abandonner val\u00e9rie p\u00e9cresse on",
        "start": 7855.33,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "va en parler j'imagine fait semblant",
        "start": 7858.48,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre de droite et de parler comme moi",
        "start": 7860.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "m\u00eame emmanuel macron a \u00e9t\u00e9 tent\u00e9 de",
        "start": 7863.42,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "parler d'immigration et puis s'est",
        "start": 7865.86,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9tract\u00e9 m\u00eame souvenez-vous arnaud",
        "start": 7866.91,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "montebourg a essay\u00e9 pendant 24 heures et",
        "start": 7868.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "puis voyez bon donc tout le monde est",
        "start": 7871.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "venu sur mon terrain donc \u00e9videmment il",
        "start": 7873.18,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ya la confusion mais quand vous \u00eates",
        "start": 7874.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement pendant qu'un contexte a",
        "start": 7875.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 est ce que c'est pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 7878.07,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parce que le coc vite par exemple est",
        "start": 7879.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "revenu j'allais aussi d'interroger",
        "start": 7880.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sur votre cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer",
        "start": 7882.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sa nourrice exactement ce que j'allais",
        "start": 7884.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous dire non non je pense pas je pense",
        "start": 7885.54,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que si vous voulez le coc vide et je",
        "start": 7887.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pense que c'est un des objectifs des",
        "start": 7890.73,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "manuels m\u00e2con dont je parlais au d\u00e9but",
        "start": 7892.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mission a effectivement s'est",
        "start": 7893.37,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "substitu\u00e9 comme sujet majeur de d\u00e9bat",
        "start": 7897.12,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique et donc politique au sein de",
        "start": 7900.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'agenda m\u00e9diatico politique mais",
        "start": 7902.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "partout ailleurs aussi mais quand vous",
        "start": 7904.71,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "regardez l'italie un homme je suis",
        "start": 7906.39,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d'accord nous en aurons des \u00e9lections",
        "start": 7907.47,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident je suis d'accord je suis",
        "start": 7908.73,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'accord je ne veux pas \u00eatre un \u00e9cran de",
        "start": 7909.93,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "fum\u00e9e alain deneault non j'ai pas dit",
        "start": 7911.16,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e continue j'ai dit que",
        "start": 7912.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait que emmanuel l\u00e0 qu'on s'\u00e9tait",
        "start": 7913.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "servi habilement pour utiliser ce sujet",
        "start": 7915.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais j'ai pas dis que c'est lui qui l'a",
        "start": 7918.51,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "invent\u00e9",
        "start": 7920.04,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "effectivement pour",
        "start": 7921.32,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "essayer d'en faire le sujet majeur moi",
        "start": 7923.3,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "je continuerai \u00e0 faire de ce je crois",
        "start": 7926.34,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "essentiel et vital j'allais dire",
        "start": 7929.85,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "existentielle eux c'est \u00e0 dire la survie",
        "start": 7931.92,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de la france le destin de la france le",
        "start": 7935.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "grand remplacement je veux continuera \u00e0",
        "start": 7937.29,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "faire le th\u00e8me majeur de ma campagne si",
        "start": 7939.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais mais co\u00fbte vous allez voir",
        "start": 7942.14,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "que tout va remonter je pense qu'ils",
        "start": 7944.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "m'\u00e9coutent il suffit de voir l'",
        "start": 7946.739,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "enthousiasme dans les salles il suffit",
        "start": 7948.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de voir le succ\u00e8s du parti que j'ai",
        "start": 7950.489,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9e il ya un mois apolline malheur",
        "start": 7953.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous \u00eates journaliste politique depuis",
        "start": 7955.8,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "longtemps et en un mois je ne crois pas",
        "start": 7956.94,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que vous ayez d\u00e9j\u00e0 vu un parti qui",
        "start": 7959.489,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "recueille 75 mille adh\u00e9rents en un mois",
        "start": 7961.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'existe pas \u00e7a n'a jamais exist\u00e9",
        "start": 7964.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans l'histoire vous \u00eates un 75 mille",
        "start": 7966.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soixante quinze mille adh\u00e9rents et nous",
        "start": 7968.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "approchons des 80000 ce n'est jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 7970.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jamais vu c'est ne jamais vu donc voyez",
        "start": 7972.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il ya un enthousiasme",
        "start": 7974.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors je ne dis pas que tout va r\u00e9ussir",
        "start": 7975.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vous savez je sais tr\u00e8s bien ce n'est",
        "start": 7977.91,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pas pour rien que comme je le disais je",
        "start": 7981.03,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'expliquais \u00e0 bruce toussaint les",
        "start": 7984.3,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'autres hommes politiques qui \u00e9taient",
        "start": 7985.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "convaincus en leur for int\u00e9rieur n'ont",
        "start": 7987.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas os\u00e9 faire ce que je fais c'est parce",
        "start": 7989.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'il savait que ce serait tr\u00e8s dur vous",
        "start": 7990.75,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "savez moi j'ai des menaces de",
        "start": 7992.58,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "djihadistes j'ai la presse people aux",
        "start": 7995.69,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "trousses j'ai la presse s\u00e9rieuse qui me",
        "start": 7998.73,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "cherche aussi des noises \u00e0 avouer que",
        "start": 8002.3,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "c'est normal bien s\u00fbr que c'est normal",
        "start": 8005.239,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e7a d\u00e9pend jusqu'o\u00f9 oui jusqu'\u00e0 ma vie",
        "start": 8006.739,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e c'est moins normal mais vous avez",
        "start": 8009.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "raison sur le plan politique c'est tout",
        "start": 8010.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait normal donc voyez donc le laf le",
        "start": 8012.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le combat est dur je le savais je le",
        "start": 8014.719,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "savais que j'aurais emmanuel macron",
        "start": 8016.88,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "contre moi je savais aussi que j'aurai",
        "start": 8018.05,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "les candidats traditionnels qui faisait",
        "start": 8020.929,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "semblant de traiter ces sujets et qui ne",
        "start": 8025.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "leur \u00e9tait jamais contre moi et voyez",
        "start": 8027.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est tout ce que j'ai alors tout \u00e7a",
        "start": 8030.11,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est autour de vous mais est-ce qu'il",
        "start": 8031.16,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "ya pas une raison \u00e0 ce tassement si je",
        "start": 8032.6,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "reprends ce mot",
        "start": 8035.179,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "qui tient davantage \u00e0 vous est ce que",
        "start": 8036.79,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas p\u00e9cher par certains de",
        "start": 8040.15,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "vos exc\u00e8s je voudrais qu'on revienne sur",
        "start": 8042.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une image une image qui a \u00e9t\u00e9 assez con",
        "start": 8044.449,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "commune en concomitance de ce moment o\u00f9",
        "start": 8047.3,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il ya eu un flottement o\u00f9 peut-\u00eatre la",
        "start": 8048.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dynamique c'est un peu gripp\u00e9e c'est le",
        "start": 8050.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 vous \u00e9tiez dans ce salon qu'on",
        "start": 8052.04,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "appelle le salon du milipol cette image",
        "start": 8053.36,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "elle a beaucoup tourn\u00e9 j'aimerais bien",
        "start": 8055.489,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "qu'on s'y attarde quand m\u00eame un instant",
        "start": 8057.679,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous vous prenez suzy vous visez les",
        "start": 8058.94,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "journalistes qui sont l\u00e0 quand on entend",
        "start": 8062.929,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "le son vous ricanez on on sander vous",
        "start": 8065.84,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "avez un peu du mal \u00e0 \u00e0 vous retenir de",
        "start": 8068.429,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "cette provocation et \u00e7a vous fait marrer",
        "start": 8070.229,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "est ce qu'aujourd'hui avec le recul \u00e7a",
        "start": 8073.05,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "vous fait toujours marrer",
        "start": 8075.089,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "franchement je r\u00e9pondrais ce que j'ai",
        "start": 8077.209,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu \u00e0 bruce toussaint pour mon",
        "start": 8080.039,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "fameux anniversaire",
        "start": 8081.449,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "napol\u00e9onien de 2008 je reconnais que",
        "start": 8083.149,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "j'ai une part d'enfants et que cet",
        "start": 8087.839,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "enfant est taquin et moqueur voil\u00e0 savez",
        "start": 8090.209,
        "duration": 9.15
    },
    {
        "text": "bon je je je deviens adultes chaque jour",
        "start": 8095.809,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "en fait il faut se mettre enfin un drap",
        "start": 8099.359,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "travaux donc quand vous jouiez avec un",
        "start": 8101.399,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pistolet quoi la vis\u00e9e on ne vise pas",
        "start": 8104.879,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e9ments c'\u00e9tait vraiment pas",
        "start": 8107.369,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9chants on ne vise pas les autres",
        "start": 8108.749,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "certains grands airs ne vise pas certain",
        "start": 8110.099,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans votre entourage ce jour-l\u00e0 est",
        "start": 8111.959,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "not\u00e9e ailleurs",
        "start": 8113.909,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous ai dit clairement vous aviez robin",
        "start": 8115.849,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tout le monde m'a dit que j'avais",
        "start": 8118.439,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "eu tort sans doute j -pd or voil\u00e0 encore",
        "start": 8119.55,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "une fois c'\u00e9tait une plaisanterie",
        "start": 8121.709,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une mauvaise plaisanterie mais",
        "start": 8123.599,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une place vous revendiquez votre",
        "start": 8125.249,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "votre parent d'enfant vous ranger \u00e0",
        "start": 8126.629,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "emmanuel makonda me trompe enfantin non",
        "start": 8129.119,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "non je dis non non c'est pas la m\u00eame",
        "start": 8131.189,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 8133.05,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "on a le droit \u00e0 sa part d'enfance je ne",
        "start": 8134.51,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "lui reproche pas \u00e7a je lui reproche de",
        "start": 8137.099,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "ne pas avoir avoir les id\u00e9es claires je",
        "start": 8140.309,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "lui reproche d'\u00eatre comme un adolescent",
        "start": 8144.239,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui jonglent avec des id\u00e9es",
        "start": 8145.679,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contradictoires et qui n'arrive pas \u00e0",
        "start": 8147.689,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir une conviction peut-\u00eatre",
        "start": 8149.909,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'ailleurs sauf sur l'europe mais",
        "start": 8152.609,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "apparemment la discussion on a abord\u00e9",
        "start": 8153.719,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pendant ce temps d'en reparler pas",
        "start": 8156.989,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment ce soir mais en effet il ya",
        "start": 8158.849,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "une vraie opposition de programme c'est",
        "start": 8160.199,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce que j'ai nova mais le rapport vous",
        "start": 8162.179,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pouvez aller alors vous allez dire del\u00e0",
        "start": 8163.409,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'europe doit rieuse que vous n'avez pas",
        "start": 8164.909,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "leur donner moi m\u00eame all\u00e9 au-del\u00e0 du",
        "start": 8166.439,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "programme il ya une opposition de",
        "start": 8167.669,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "conception mais d'ailleurs une",
        "start": 8170.219,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "opposition de conception avec emmanuel",
        "start": 8171.749,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "macron et val\u00e9rie p\u00e9cresse emmanuel",
        "start": 8174.089,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "macron et val\u00e9rie p\u00e9cresse sont des",
        "start": 8176.039,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "europ\u00e9istes des f\u00e9d\u00e9ralistes europ\u00e9ens",
        "start": 8177.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il pense que nous devons nous pouvons",
        "start": 8179.969,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rien sans l'europe et que nous devons",
        "start": 8182.07,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "donner de plus en plus de comp\u00e9tences et",
        "start": 8183.629,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9 \u00e0 l'europe jaune pensent",
        "start": 8185.789,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le contraire revenons-en \u00e0 ce que disait",
        "start": 8187.919,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "marine le pen ce matin maxime switek le",
        "start": 8190.169,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "disait en entr\u00e9e de cette \u00e9mission",
        "start": 8192.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "marine le pen elle doute de la sinc\u00e9rit\u00e9",
        "start": 8195.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de votre d\u00e9marche voil\u00e0 ce qu'elle dise",
        "start": 8196.83,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vous ici m\u00eame ce matin qu'eric zemmour",
        "start": 8199.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 pour faire gagner val\u00e9rie",
        "start": 8201.599,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse alors il faut qu'ils auraient",
        "start": 8202.8,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "le march\u00e9 est creux ce qu'il a dit c'est",
        "start": 8205.349,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "ce qu'il a dit il dit si je n'ai pas mes",
        "start": 8208.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parrainages alors marine le pen sera au",
        "start": 8210.54,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "second tour et \u00e7a ne sera pas vers les",
        "start": 8211.92,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse donc il faut que ben ali",
        "start": 8213.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse me donne les parrainages mais",
        "start": 8213.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pardon \u00e7a veut dire que valve a d\u00e9clar\u00e9",
        "start": 8216.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse et son actionnaire",
        "start": 8217.5,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "majoritaire",
        "start": 8218.88,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "d'ailleurs moi j'ai le souvenir de",
        "start": 8221.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "marine le pen",
        "start": 8223.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "elle devrait pas parler d'\u00e9conomie elle",
        "start": 8224.84,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "aurait d\u00fb le savoir \u00e7a depuis 2017 mais",
        "start": 8226.98,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 8229.08,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez",
        "start": 8230.45,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "franchement je vous le r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 8232.01,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "c'est elle fait une d\u00e9pression assez",
        "start": 8236.45,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "logique ah non elle fait pas du tout non",
        "start": 8238.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "excusez moi \u00e7a n'a rien de logique bah",
        "start": 8240.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "si vous voulez nombreux elle si elle",
        "start": 8241.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avait dress\u00e9 par m'attendais si elle",
        "start": 8243.09,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 si bonnes",
        "start": 8244.95,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "elles ne seraient pas tomb\u00e9es de 26 \u00e0 15",
        "start": 8247.19,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "16 26 selon lui donnaient les sondages \u00e0",
        "start": 8251.04,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la m\u00eame \u00e9poque il ya cinq ans et et et",
        "start": 8254.88,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "et en septembre",
        "start": 8257.16,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "par mouassa excusez moi c'est comme \u00e7a",
        "start": 8259.61,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9p\u00e8te il n'ya pas deux d'abord",
        "start": 8263.01,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de monopole madame le pen a",
        "start": 8267.87,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pris l'habitude d'\u00eatre en monopole vous",
        "start": 8270.69,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "savez en juin elle insultait ses",
        "start": 8273.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs parce qu'ils n'\u00e9taient pas",
        "start": 8276.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "all\u00e9s voter un de ses proches disait qu'",
        "start": 8277.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "il fallait le remettre un coup de pied",
        "start": 8280.56,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "aux fesses",
        "start": 8282.33,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "c'est pas c'est pas mon approche ni du",
        "start": 8284.9,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "peuple ni de la d\u00e9mocratie donc voil\u00e0",
        "start": 8287.639,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mais on a on a encore une fois j'ai",
        "start": 8290.69,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu j'aime et vous avez dit \u00e0",
        "start": 8293.219,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'instant cette histoire de du d\u00e9bat de",
        "start": 8294.719,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "2017 vous l'avez dit plusieurs fois de",
        "start": 8297.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame dans l'\u00e9mission vous avez eu",
        "start": 8298.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des propos tr\u00e8s clairs l\u00e0 dessus vous",
        "start": 8300.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avez construit votre campagne sur l'id\u00e9e",
        "start": 8302.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que marine le pen ne peut pas gagner et",
        "start": 8305.46,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "que tout le monde le cerveau \u00e9coute",
        "start": 8307.56,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "ou pas puis si \u00e7a arrive",
        "start": 8313.359,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tout le monde le sait l\u00e0-bas non \u00e7a",
        "start": 8316.109,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "n'arrive pas tout le monde le sait il",
        "start": 8318.309,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "marine le pen ne peut pas gagner c'est",
        "start": 8319.659,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "ce que vous l'avez vous aviez dit mais",
        "start": 8323.079,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je vous non plus alors",
        "start": 8325.3,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "pour l'instant personne ne peut gagner",
        "start": 8329.969,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "il ya qu'emmanuel m\u00e2con un sondage qui a",
        "start": 8332.349,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 la victoire \u00e0 val\u00e9rie p\u00e9cresse au",
        "start": 8335.139,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "second tour et depuis il y en a plus",
        "start": 8336.909,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "passons cette histoire ce que je veux",
        "start": 8338.879,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "dire c'est que",
        "start": 8341.619,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 c'est pardonnez moi de faire un",
        "start": 8343.59,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "peu d'analystes politiques depuis trente",
        "start": 8346.029,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ans nous vivons",
        "start": 8348.249,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "sous la domination",
        "start": 8350.159,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 8353.219,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "de l'invention j'allais dire g\u00e9nial m\u00eame",
        "start": 8355.469,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "si elle est diabolique de fran\u00e7ois",
        "start": 8358.629,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mitterrand dans les ann\u00e9es 80 qui a",
        "start": 8361.269,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "s\u00e9par\u00e9",
        "start": 8363.669,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "artificiellement deux \u00e9lectorats",
        "start": 8365.129,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectorat du rassemblement national",
        "start": 8367.329,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exprom front national et l'\u00e9lectorat de",
        "start": 8368.879,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "la droite et vous verrez consign\u00e9s et",
        "start": 8371.829,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que je veux r\u00e9concilier et que je veux",
        "start": 8374.26,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "rassembler je veux l'union des droites",
        "start": 8376.479,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "que marine le pen ne peut pas faire car",
        "start": 8379.059,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "aucun \u00e9lecteur de nerfs ne veut voter",
        "start": 8382.959,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour elle et que val\u00e9rie p\u00e9cresse ne",
        "start": 8385.149,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "veut pas faire car elle est l'h\u00e9riti\u00e8re",
        "start": 8387.429,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de jacques chirac qui a instaur\u00e9 ce",
        "start": 8389.439,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fameux cordon sanitaire sous la pression",
        "start": 8392.169,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de la gauche et des m\u00e9dias et qui s\u00e9pare",
        "start": 8394.779,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les deux \u00e9lectorats elle l'a encore dit",
        "start": 8397.539,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de sa campagne",
        "start": 8399.039,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale donc moi je veux rassembler",
        "start": 8400.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les \u00e9lectorats du rassemblement national",
        "start": 8404.14,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "et de l air il y as si vous voulez je",
        "start": 8405.85,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "pense que c'est \u00e7a la base pour gagner",
        "start": 8409.869,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection et pourra me tromper instant",
        "start": 8412.899,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "oui pour l'instant non mais attendez",
        "start": 8414.699,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "mais vous savez \u00e7a se fait petit \u00e0 petit",
        "start": 8416.319,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "oui c'est pas facile d'aller c'est pas",
        "start": 8420.09,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "facile d'aller contre les habitudes de",
        "start": 8423.729,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de plusieurs d\u00e9cennies et ce n'est pas",
        "start": 8426.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "facile pour quelqu'un qui ne vient pas",
        "start": 8428.739,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "du s\u00e9rail politique de faire comprendre",
        "start": 8430.72,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "aux gens que c'est lui qui va faire",
        "start": 8433.06,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "exploser la mal\u00e9diction et qui va leur",
        "start": 8436.629,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "permettre de gagner qui va permettre",
        "start": 8439.959,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "enfin aux \u00e9lecteurs et aux cadres du",
        "start": 8442.119,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "rassemblement national de sortir de cet",
        "start": 8444.43,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "enfermement dans lequel on les tient",
        "start": 8448.09,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "depuis des d\u00e9cennies je tu me dire que",
        "start": 8451.3,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "je vais rendre le droit de vote aux",
        "start": 8454.18,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs du rassemblement national et",
        "start": 8455.859,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je vais rendre \u00e0 heller la",
        "start": 8457.539,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "droite voyez parce que aujourd'hui et",
        "start": 8460.329,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e7a sera la m\u00eame",
        "start": 8462.939,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "chose qu'est ce qui se passe la droite",
        "start": 8464.319,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "est oblig\u00e9 de demander l'aide du centre",
        "start": 8467.14,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "puisqu'elle ne veut pas du rassemblement",
        "start": 8469.8,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "national et donc elle se soumet au",
        "start": 8472.239,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "centre est donc le r\u00e9sultat parce que",
        "start": 8474.1,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "vous ne m'avez pas interrog\u00e9 l\u00e0-dessus",
        "start": 8476.199,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais c'est tr\u00e8s important le r\u00e9sultat",
        "start": 8477.369,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pourrait pour madame p\u00e9cresse c'est que",
        "start": 8479.439,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "elle est condamn\u00e9e en plus \u00e0 la range \u00e0",
        "start": 8482.14,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "\u00eatre le double des manuels macron",
        "start": 8484.39,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse ferait si elle gagnait",
        "start": 8486.899,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "la m\u00eame politique qu emmanuel macron",
        "start": 8490.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'elle soit \u00e0 l'elys\u00e9e o\u00f9 qu'elles",
        "start": 8492.669,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "soient \u00e0 matignon val\u00e9rie p\u00e9cresse et le",
        "start": 8495.22,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "double des manuels macron c'est simple",
        "start": 8497.979,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "elle a vot\u00e9 manuel mais dense bien c'est",
        "start": 8500.979,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "comment vivez votre mail votre \u00e0",
        "start": 8502.689,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "emmanuel macron en 2022 si elle elle",
        "start": 8504.76,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "n'est pas au second tour et et si vous",
        "start": 8507.609,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "voulez rebond de fa\u00e7on m\u00eame si elle est",
        "start": 8510.819,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e9lue elle fera la m\u00eame politique",
        "start": 8512.26,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "qu'emmanuel m\u00e2con ont fait de la",
        "start": 8513.97,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tambouille l\u00e0 mais d'abord et c'est pas",
        "start": 8515.289,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s brouillon est important que vous le",
        "start": 8516.64,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "dites non c'est tr\u00e8s important et",
        "start": 8518.169,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "d'ailleurs sinon je vous poserai pas ces",
        "start": 8519.279,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "questions l\u00e0 j'assume parfaitement mais",
        "start": 8520.39,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "vous venez d'\u00e9voquer la question du",
        "start": 8521.609,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me temps vous dit elle votera de",
        "start": 8523.659,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on absolument je vous poserai",
        "start": 8524.979,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion passe est et sebha vous vous",
        "start": 8526.749,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "allez peut-\u00eatre y r\u00e9pondre moi je",
        "start": 8528.97,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "saurais je vais r\u00e9pondre comme elle \u00e0",
        "start": 8530.229,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat au second tour alors allez vite",
        "start": 8531.579,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 bas voil\u00e0 donc en fait vous lui",
        "start": 8533.289,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "reprochez pas r\u00e9pondre je lui",
        "start": 8534.369,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "reprocherais by moi reconna\u00eet sa r\u00e9ponse",
        "start": 8535.539,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame vous \u00e9tiez gelowicz",
        "start": 8537.819,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "accusations et son je ne reproche pas",
        "start": 8539.319,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aux pauline je suis la pause quand m\u00eame",
        "start": 8541.6,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "et si jamais vous ne r\u00e9pondez pas me",
        "start": 8542.979,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "suivre l'approch\u00e9 vous vous retrouvez",
        "start": 8544.359,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "avec un billet je serai au second tour",
        "start": 8546.459,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je ne vous r\u00e9pondrai pas probable",
        "start": 8548.14,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "aujourd'hui val\u00e9rie p\u00e9cresse pourquoi",
        "start": 8549.819,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "ces probables pour personne je vous ai",
        "start": 8551.649,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 les chiffres en janvier 2010 de",
        "start": 8554.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette marine le pen \u00e0 26 je vous parle",
        "start": 8555.76,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "tous les sondages aujourd'hui quand on",
        "start": 8558.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fait la moyenne je suis cass\u00e9 c'est tr\u00e8s",
        "start": 8559.869,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "confortable dans sa confortable y aurait",
        "start": 8562.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ignor\u00e9",
        "start": 8564.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "panont apolline de mahler moi ce que je",
        "start": 8566.95,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "veux ce que je veux c'est que les",
        "start": 8568.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais choisissent entre nous trois",
        "start": 8570.641,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pour savoir qui est aussi dollar",
        "start": 8572.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pourrait donc pourquoi moi cette banque",
        "start": 8574.0,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d'abord je voulais dit parce que moi je",
        "start": 8576.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "propose l'union des droites c'est une",
        "start": 8578.681,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence majeure avec les deux autres",
        "start": 8580.69,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement parce que sur l'immigration",
        "start": 8582.601,
        "duration": 7.239
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse n'a pas du tout la m\u00eame",
        "start": 8586.44,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "politique que moi je vous donne savez",
        "start": 8589.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "j'ai j'ai eu la curiosit\u00e9 je vous invite",
        "start": 8591.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire de m\u00eame mais vous avez d\u00fb le",
        "start": 8594.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faire d'ailleurs \u00e0 lire le programme de",
        "start": 8595.42,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "madame p et c'est tr\u00e8s amusant parce que",
        "start": 8598.78,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "vous savez c'est comme dans les les les",
        "start": 8602.04,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "affiches des grands magasins on vous met",
        "start": 8607.09,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "soldes baisse \u00e0 50% en gras en noir et",
        "start": 8610.65,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "puis en petit on vous met tous les",
        "start": 8616.03,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "mardis des semaines impaires entre 11h",
        "start": 8618.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et 12h pour ceux qui ont la carte et c",
        "start": 8622.271,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "est bien le programme de madame p\u00e9cresse",
        "start": 8623.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est exactement la m\u00eame chose je vous",
        "start": 8625.63,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "donne quelques exemples il est \u00e9crit en",
        "start": 8627.58,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "gras",
        "start": 8631.15,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "suppression",
        "start": 8635.641,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "station",
        "start": 8637.461,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "sociales aux \u00e9trangers",
        "start": 8638.561,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "et puis un petit et en beaucoup moins",
        "start": 8640.871,
        "duration": 8.56
    },
    {
        "text": "gras il est \u00e9crit des \u00e9trangers non",
        "start": 8645.951,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "communautaires",
        "start": 8649.431,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas r\u00e9sidents de pl",
        "start": 8650.021,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "\u00e9galement depuis cinq ans en fait elle",
        "start": 8653.541,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ne change rien parce que le rsa par",
        "start": 8656.421,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exemple c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a je continue pour",
        "start": 8658.251,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "vous amuser elle \u00e9crit",
        "start": 8660.681,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en finir avec le droit du sol moi je me",
        "start": 8662.771,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "dis formidable enfin je ne suis pas le",
        "start": 8665.751,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "seul et puis ensuite \u00e0 l'\u00e9crit pour les",
        "start": 8667.191,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "jeunes qui ne parlerons pas fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 8671.121,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "18 ans tout le monde parlera fran\u00e7ais",
        "start": 8673.671,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout est comme \u00e7a le regroupement",
        "start": 8675.621,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "familial",
        "start": 8677.841,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "la suppression la fausse suppression du",
        "start": 8678.921,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "regroupement familial",
        "start": 8680.421,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la fausse suppression les expulsions qui",
        "start": 8681.351,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "seront soi-disant am\u00e9liorer tout est",
        "start": 8684.081,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bidon vous voulez donc rassembler",
        "start": 8686.571,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "rassembler tr\u00e8s largement de l \u00e8re",
        "start": 8688.911,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "jusqu'au rassemblement national pour",
        "start": 8692.031,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "l'instant vos \u00e9quipes elles sont pas",
        "start": 8695.301,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s larges il ya effectivement vous",
        "start": 8698.381,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "disiez ceux qui adh\u00e8rent \u00e0 votre parti",
        "start": 8701.121,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mais quand on vous voit sur le terrain",
        "start": 8702.801,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dans nos d\u00e9placements r\u00e9cemment j'ai",
        "start": 8703.791,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 juste les derniers d\u00e9placements",
        "start": 8705.531,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ya guillaume pelletier qui fut num\u00e9ro",
        "start": 8706.761,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "deux des r\u00e9publicains et qui vous a",
        "start": 8708.951,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rejoint cette semaine lors de vos",
        "start": 8710.961,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "derniers d\u00e9placements vous \u00e9tiez",
        "start": 8713.451,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9 de philippe de villiers de",
        "start": 8714.411,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "patrick buisson l'homme qui en reste",
        "start": 8716.691,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rait nicolas sarkozy \u00e0 son insu solide",
        "start": 8718.221,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et de jacqueline moreau hypnoth\u00e9rapeute",
        "start": 8720.591,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "figurent des gilets jaunes qui farrar",
        "start": 8723.171,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "site qui a lanc\u00e9 le mouvement des gels",
        "start": 8724.911,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et jaune comme qui fera partie de votre",
        "start": 8726.351,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avant avant assez vite de le quitter at",
        "start": 8727.641,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il lanc\u00e9 est-ce qu'on se sont eux qui",
        "start": 8730.191,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "constitueront votre gouvernement mes",
        "start": 8733.191,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "chers \u00e0 pauline de mahler vous aller",
        "start": 8734.991,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus vite que la musique il nous reste",
        "start": 8737.571,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "trois mois \u00e7a vient \u00e7a va venir mais les",
        "start": 8739.281,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gens vont venir vous inqui\u00e9tez pas moins",
        "start": 8742.791,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'ils seront moins ceux qui ont appos\u00e9",
        "start": 8744.561,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de nerfs seront autour de vous mais y",
        "start": 8746.811,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'abord j'ai une \u00e9quipe formidable",
        "start": 8748.371,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'abord je rends hommage aux gens qui",
        "start": 8750.411,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m'ont d\u00e9j\u00e0 rejoint parce que c'est",
        "start": 8752.271,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "courageux vous savez en politique en",
        "start": 8753.711,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral ils pr\u00e9f\u00e8rent leur parti \u00e0 la",
        "start": 8755.811,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "france et l\u00e0 autour de moi il y a des",
        "start": 8758.601,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gens qui ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 la france \u00e0 leur",
        "start": 8760.761,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parti et je leur rends hommage pour cela",
        "start": 8762.621,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais il va y en avoir d'autres ne vous",
        "start": 8765.021,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas il va y en avoir il va y",
        "start": 8766.281,
        "duration": 2.409
    },
    {
        "text": "en avoir d'autres",
        "start": 8767.781,
        "duration": 2.169
    },
    {
        "text": "moi ce qui m'int\u00e9resse c'est ce qui",
        "start": 8768.69,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "m'importe ce sont les fran\u00e7ais qui nous",
        "start": 8769.95,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "relient c'est un peu facile non non je",
        "start": 8772.921,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "vais fran\u00e7ais qui nous rejoindrons",
        "start": 8774.841,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n'aurait il ya des gens pardonnez moi",
        "start": 8776.16,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "non mais vous allez comprendre \u00e7a va",
        "start": 8777.811,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans mon sens il y a des gens de l air",
        "start": 8778.98,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "il y a des gens du rassemblement",
        "start": 8781.051,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "national dans les stalles si vous \u00eates",
        "start": 8782.971,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "venu vous demander parfois on est chez",
        "start": 8785.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous slogans classiques du voisin",
        "start": 8787.29,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "nationaux le slogan classique du front",
        "start": 8789.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "national c'est \u00e7a que je vais vous dire",
        "start": 8791.971,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce que vous adh\u00e9rez \u00e0 ce que j'adh\u00e8re l\u00e0",
        "start": 8793.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr mais bien s\u00fbr on est chez",
        "start": 8796.141,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "nous \u00e9videmment et on doit d\u00e9fendre",
        "start": 8798.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "notre civilisation notre peuple oui on",
        "start": 8800.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "est chez nous et ceux qui ne veulent pas",
        "start": 8803.91,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "s'assimiler \u00e0 notre culture \u00e0 notre",
        "start": 8805.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "civilisation ne sont pas un sujet ce",
        "start": 8808.591,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "slogan des meetings du front national",
        "start": 8810.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr que je voulais rien donn\u00e9",
        "start": 8812.221,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais c'\u00e9tait pour vous dire",
        "start": 8813.48,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'il y avait des gens qui venaient du",
        "start": 8815.07,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "front national et il y a des gens aussi",
        "start": 8815.91,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "qui viennent de l air beaucoup et puis \u00e0",
        "start": 8817.41,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "des gens qui viennent de nulle part il",
        "start": 8819.421,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ya des gens qui viennent de dieu des",
        "start": 8820.921,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parties kaka a fond\u00e9 philippe de",
        "start": 8822.631,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "villiers et puis il y en a d'autres",
        "start": 8824.641,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "c'est je fais d\u00e9j\u00e0 leur l'union des",
        "start": 8826.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "droites dans mes salles donc \u00e7a va",
        "start": 8828.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "continuer et dans mon cas ce que vous",
        "start": 8830.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "serez rassemblez vous avez depuis le",
        "start": 8832.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9but \u00e9tait beaucoup dans la division",
        "start": 8834.87,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vous avez des mots extr\u00eamement durs",
        "start": 8837.21,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "alors vous dit demain on va se",
        "start": 8838.471,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "rassembler m'enfin vous avez des mots",
        "start": 8839.58,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame d'une tr\u00e8s grande violence \u00e0",
        "start": 8840.721,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "l'endroit de marine le pen et \u00e0",
        "start": 8841.98,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'endroit de val\u00e9rie p\u00e9cresse dont vous",
        "start": 8843.57,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dites demain que vous arriverez \u00e0 les",
        "start": 8844.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prendre part \u00e0 la mairie mais attendez",
        "start": 8846.33,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "attendez il ya deux choses diff\u00e9rentes",
        "start": 8848.19,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "j'ai pas des mots tr\u00e8s durs \u00e0 l'\u00e9gard de",
        "start": 8850.021,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "marine le pen nous sommes nous avons des",
        "start": 8851.341,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords",
        "start": 8853.41,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dit qu'elle est nulle quand m\u00eame non",
        "start": 8854.271,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "j'ai jamais dit \u00e7a sur le banc 2017 non",
        "start": 8856.29,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "j'ai dit qu'elle avait fait un tr\u00e8s",
        "start": 8859.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mauvais d\u00e9bat et qu'elle avait humili\u00e9",
        "start": 8860.671,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ses \u00e9lecteurs toute la france pense \u00e0",
        "start": 8861.99,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "ses \u00e9lecteurs compris mais je n'ai pas",
        "start": 8864.78,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "dit bonjour j'ai pas employer menu je",
        "start": 8866.671,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dis simplement que nous avons des",
        "start": 8868.771,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords marine le pen pense que le",
        "start": 8870.57,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "grand remplacement n'existe pas marine",
        "start": 8872.341,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le pen pense que l'islam et l'islamisme",
        "start": 8874.381,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ce n'est pas pareil nous avons des gros",
        "start": 8876.271,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rend marine le pen en \u00e9conomie et",
        "start": 8877.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "socialistes pas moi marine le pen est",
        "start": 8880.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour la retraite \u00e0 60 ans pas moi voyez",
        "start": 8882.24,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "bon il ya diff\u00e9rentes on a des",
        "start": 8884.58,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords val\u00e9rie p\u00e9cresse si vous",
        "start": 8885.931,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voulez je parle de val\u00e9rie p\u00e9cresse je",
        "start": 8888.271,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "parle pas de l air ni de nombre de",
        "start": 8889.681,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cadres de l'\u00e8re tous les gens qui ont",
        "start": 8891.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 eric ciotti \u00e0 40% pensent comme moi",
        "start": 8892.891,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais val\u00e9rie p\u00e9cresse elle c'est une",
        "start": 8895.53,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "centriste elle a le droit eric c'est que",
        "start": 8897.181,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "tu es notable du site va y avoir",
        "start": 8899.341,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d'autres d'autres venus eric ciotti je",
        "start": 8900.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vais poser la question des quelques",
        "start": 8903.93,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "jours je dis est ce que \u00e7a vous a tent\u00e9",
        "start": 8904.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comme guillaume pelletier de rejoindre",
        "start": 8906.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un examen il a dit je fais le m\u00eame",
        "start": 8907.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "constat que lui nous sommes d'accord sur",
        "start": 8909.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le constat en aucun cas sur les",
        "start": 8911.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "solutions et il estime que la venue de",
        "start": 8913.89,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "guillaume pelletier c'est une faute",
        "start": 8916.38,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "je peu nuanc\u00e9 asie eric ciotti a fait le",
        "start": 8918.47,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "m\u00eame constat qu il continue de le faire",
        "start": 8923.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et il avait les m\u00eames solutions comme",
        "start": 8924.33,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "moi quand il \u00e9tait en campagne dans les",
        "start": 8926.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "primaires",
        "start": 8929.37,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "pardonnez moi",
        "start": 8930.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il faisait applaudir mon nom",
        "start": 8932.06,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "dans toutes ses salles donc vous",
        "start": 8934.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "continuez vous \u00e0 esp\u00e9rer qu eric ciotti",
        "start": 8935.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bourgeois ne pas donner ce que je veux",
        "start": 8937.62,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "dire que c'est que c'est lui qui a",
        "start": 8938.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 \u00e0 ce qu'il proposait dans la",
        "start": 8939.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "primaire en plus t\u00f4t ou plus t\u00f4t ou",
        "start": 8942.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t c'est val\u00e9rie p\u00e9cresse qui a",
        "start": 8944.58,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "rejet\u00e9 ces propositions je pense qu'il",
        "start": 8947.1,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "en est fort malheureux voil\u00e0 je le dis",
        "start": 8950.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs tous ceux qui l'ont",
        "start": 8953.34,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "soutenu doivent en est fort malheureux",
        "start": 8954.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est d'ailleurs beaucoup de ceux qui les",
        "start": 8956.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ont su qu'ils ont soutenu me rejoignent",
        "start": 8957.72,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "et je pense que \u00e7a va venir de plus en",
        "start": 8959.46,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "plus sauf quand ils vont voir faudra",
        "start": 8961.439,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse ne fera pas du tout ils",
        "start": 8963.479,
        "duration": 6.901
    },
    {
        "text": "vont voir le le le la fiche commercial",
        "start": 8966.96,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "de vous lire si je mange mal et le petit",
        "start": 8970.38,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ast\u00e9risque il faudra bien avoir les 500",
        "start": 8973.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "signatures j'en viens quand m\u00eame \u00e0 cette",
        "start": 8976.29,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "question qui est une question",
        "start": 8977.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "essentielle c'est une des est qu'il va",
        "start": 8979.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "falloir que vous arriviez \u00e0 sauter pour",
        "start": 8980.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir \u00e0 aller au bout du chemin elles",
        "start": 8982.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont n\u00e9cessaires ses 500 signatures vous",
        "start": 8985.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dit craindre de ne pas les obtenir",
        "start": 8987.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'abord au moment o\u00f9 on se parle vous en",
        "start": 8988.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avez combien dont vous avez la certitude",
        "start": 8990.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de les avoirs et l'a \u00e9cout\u00e9e j'en avais",
        "start": 8992.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "trois cents \u00e0 peu pr\u00e8s de 190 et j'en ai",
        "start": 8994.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "eu cette semaine 23 de plus donc \u00e7a",
        "start": 8996.45,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "avance je suis raisonnablement optimiste",
        "start": 8998.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'ai dit ce que je pensais j'ai dit ce",
        "start": 9002.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que je pensais de la r\u00e9forme de fran\u00e7ois",
        "start": 9003.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "hollande je vais pas \u00e9piloguer 3000 ans",
        "start": 9006.35,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus voil\u00e0",
        "start": 9008.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je les aurai si vous ne les obteniez",
        "start": 9009.67,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "paes mais je les aurais je les aurai et",
        "start": 9012.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je serai au second tour vous les aurez",
        "start": 9014.689,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "d'aucun battre en m\u00eame temps mais",
        "start": 9016.07,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "finalement parce que manquant m\u00eame",
        "start": 9016.88,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pardon \u00e0 vous pleurnichez un peu car je",
        "start": 9018.229,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "leur laisse maintenant dix ans vous les",
        "start": 9019.61,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "auriez pas l\u00e0 vous ne polluez",
        "start": 9020.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je ne pleurniche ai pas je disais mais",
        "start": 9021.91,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "il est confiant \u00e0 un enfant je disais je",
        "start": 9025.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "disais comme jean luc m\u00e9lenchon comme",
        "start": 9026.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "marine le pen que c'\u00e9tait tr\u00e8s difficile",
        "start": 9028.64,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de les obtenir et que je trouvais",
        "start": 9030.38,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "scandaleux ce qui avait \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 9031.55,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "maintenant je suis comme tout le monde",
        "start": 9032.6,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "je me suis retrouss\u00e9 les manches les mon",
        "start": 9034.601,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe c'est formidable l'arriv\u00e9e de",
        "start": 9038.44,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "guillaume pelletier qui conna\u00eet tr\u00e8s",
        "start": 9040.78,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "bien ce syst\u00e8me l\u00e0 et une aide",
        "start": 9043.511,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "formidable je me dit bon voil\u00e0 je voyais",
        "start": 9046.511,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien vous les aurez il n'y a pas de",
        "start": 9049.591,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me je voudrais qu'on parle des",
        "start": 9051.851,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00e9lus aussi aujourd'hui qui sont souvent",
        "start": 9053.62,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la cible de violences les violences",
        "start": 9055.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contre les \u00e9lus qui se multiplient 300",
        "start": 9058.001,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 ouvertes pour menaces",
        "start": 9060.07,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "de mort pour agression sur des \u00e9lus et",
        "start": 9061.601,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parfois sur leurs habitations ou sur",
        "start": 9063.881,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "leurs proches la d\u00e9put\u00e9e du tarn la",
        "start": 9065.471,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche quand elle dit",
        "start": 9067.03,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "qu'elle a re\u00e7u des poup\u00e9es vaudou",
        "start": 9068.681,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'elle se fait traiter de [ __ ] de",
        "start": 9070.391,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "[ __ ] de nazis de collabo et a eu ces",
        "start": 9072.041,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "images saisissantes du d\u00e9put\u00e9 la",
        "start": 9074.141,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche de saint pierre et",
        "start": 9076.331,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "miquelon on les revoit ici il est seul",
        "start": 9078.011,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur le perron de sa maison il efface on",
        "start": 9080.41,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "le voit \u00e0 une foule hostile qui lui",
        "start": 9082.751,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jettent \u00e0 la figure des projectiles",
        "start": 9085.751,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame a dit cela ressemblait \u00e0 une",
        "start": 9087.641,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "lapidation",
        "start": 9089.98,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "quelle est votre r\u00e9action et comment on",
        "start": 9090.971,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fait pour apaiser jeu je pense que cela",
        "start": 9093.131,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fait partie et je veux vraiment je je je",
        "start": 9096.431,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "peux dire ici tout mon soutien et mon",
        "start": 9099.011,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "admiration m\u00eame pour tous ces maires qui",
        "start": 9101.081,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "se battent dans des conditions",
        "start": 9102.601,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "impossibles mais cela fait partie d'un",
        "start": 9104.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ensemble de l'ensauvagement de la",
        "start": 9106.03,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui date depuis des d\u00e9cennies et",
        "start": 9108.16,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "qui s'est aggrav\u00e9e consid\u00e9rablement sous",
        "start": 9111.341,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des manuels macron est la cause saab et",
        "start": 9113.801,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "on la conna\u00eet j'ai vu que monsieur",
        "start": 9116.711,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "macron et madame p\u00e9cresse d'ailleurs",
        "start": 9119.051,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "font des moulinets avec la s\u00e9curit\u00e9 j'ai",
        "start": 9121.211,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vu que emmanuel macron disait je veux",
        "start": 9124.45,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "plus de policiers dans la rue et c'est",
        "start": 9126.431,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la pause on la conna\u00eet c'est \u00e0 dire",
        "start": 9128.051,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "qu'il ya des responsables louise attaque",
        "start": 9129.641,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "et vous donner la cause moi c'est tr\u00e8s",
        "start": 9130.9,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "simple",
        "start": 9131.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'abord le probl\u00e8me de la police c'est",
        "start": 9133.001,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "la justice",
        "start": 9135.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 dire que c'est pas mal acquis qui",
        "start": 9136.44,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "est bon c'est pas eux non mais attendez",
        "start": 9139.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 ce que je dis parviennent dans",
        "start": 9141.131,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sauvagement j'ai dit bien s\u00fbr que \u00e7a",
        "start": 9142.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est un probl\u00e8me global d'ensauvagement",
        "start": 9144.251,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 c'est l\u00e0 mais j'ai dit les",
        "start": 9145.87,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "m\u00eames pour vous mais la m\u00eame pour moi",
        "start": 9147.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour moi c'est \u00e7a devient vraiment vivax",
        "start": 9148.841,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "les assad et c'est le fond de l'eau bal",
        "start": 9151.24,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 probl\u00e8me global de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 9153.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui est la violence qui s'est",
        "start": 9155.471,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement aggrav\u00e9e depuis des",
        "start": 9157.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es donc je dis le probl\u00e8me je",
        "start": 9161.021,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds en m\u00eame temps je profite de",
        "start": 9163.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "votre question pour r\u00e9pondre \u00e0 emmanuel",
        "start": 9165.101,
        "duration": 5.128
    },
    {
        "text": "macron qui fait de la communication sur",
        "start": 9166.78,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "cette histoire ce n'est pas en mettant",
        "start": 9170.229,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus de policiers dans la rue qu'on",
        "start": 9172.569,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "r\u00e9glera le probl\u00e8me c'est en ayant moins",
        "start": 9174.729,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "de d\u00e9linquants et on aura moins de",
        "start": 9176.68,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants d'abord en r\u00e9glant les",
        "start": 9178.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "questions de la justice servir on sait",
        "start": 9180.369,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "bien que la justice ne sanctionne pas",
        "start": 9182.35,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "assez et moi je propose donc deux",
        "start": 9184.39,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'elle sanctionne davantage avec la",
        "start": 9187.029,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9instauration de peines plancher",
        "start": 9189.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "minimum avec une v\u00e9ritable avec une",
        "start": 9190.449,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "limitation drastique des remises de",
        "start": 9194.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peine vous vous souvenez de cette",
        "start": 9196.27,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "histoire de cette pauvre jeune femme qui",
        "start": 9197.89,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e et on s'est aper\u00e7u que",
        "start": 9200.619,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "son violeur avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0",
        "start": 9203.319,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "sept ans de prison et qu'il \u00e9tait sorti",
        "start": 9205.75,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "au bout de trois c'est la question des",
        "start": 9207.04,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions est exactement je continue et je",
        "start": 9208.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "propose aussi mais \u00e0 saint pierre et",
        "start": 9210.819,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "miquelon pardon dommage on verra quand",
        "start": 9212.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "date vous nommez finalis\u00e9 dimanche deux",
        "start": 9213.31,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "8e je ne r\u00eavais pas pr\u00e9cis\u00e9e - cela je",
        "start": 9215.02,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds dans le cadre plus global parce",
        "start": 9217.569,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "que je consid\u00e8re que c'est un ensemble",
        "start": 9219.729,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "donc je dis le premier probl\u00e8me puisque",
        "start": 9222.1,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'impunit\u00e9 qu'aur\u00e9lie exactement alors",
        "start": 9224.88,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "d'abord pour \u00e7a je r\u00e9p\u00e8te donc il faut",
        "start": 9227.77,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "des sanctions beaucoup plus s\u00e9v\u00e8re il",
        "start": 9230.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faut aussi qu'on supprime les aides",
        "start": 9231.909,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "sociales ou d\u00e9linquants qu'on supprime",
        "start": 9235.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les aides sociales aux parents des",
        "start": 9238.149,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "lymphomes quand ils sont mineurs",
        "start": 9239.77,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "je dis aussi qu'il faut eux expulser les",
        "start": 9242.05,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants \u00e9trangers ils repr\u00e9sentent",
        "start": 9246.609,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "25 % des prisons fran\u00e7aises je dis aussi",
        "start": 9248.529,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "qu'il faut",
        "start": 9250.869,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "eux",
        "start": 9252.479,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "enlevez la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise aux",
        "start": 9254.13,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "doubles nationaux de tous les",
        "start": 9256.63,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants criminels et",
        "start": 9258.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "multir\u00e9cidiviste pour pouvoir les",
        "start": 9260.55,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "expulser ensuite donc il y a tout un",
        "start": 9262.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "programme si vous voulez qui fait que la",
        "start": 9265.18,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "jeudi sera beaucoup plus s\u00e9v\u00e8res et",
        "start": 9267.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "enfin la police le probl\u00e8me c'est la",
        "start": 9269.159,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "justice et la justice j'ai dit le",
        "start": 9272.26,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me il y a aussi des juges laxistes",
        "start": 9274.689,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "mais ils ne sont pas ce ne sont pas tous",
        "start": 9276.489,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les juges qui sont comme \u00e7a il ya aussi",
        "start": 9278.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le prendre des places de prison parce",
        "start": 9280.239,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "que les juges ne met pas en prison parce",
        "start": 9281.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que les prisons sont surcharg\u00e9es donc il",
        "start": 9283.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faudra construire \u00e0 peu pr\u00e8s dix mille",
        "start": 9285.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "places mais si si on expulse 25 % savent",
        "start": 9286.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s quinze mille \u00e7a lib\u00e8re des",
        "start": 9289.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "places et surtout le probl\u00e8me majeur de",
        "start": 9291.04,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance aujourd'hui c'est",
        "start": 9294.22,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 9295.899,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'immigration si on n'arr\u00eate pas",
        "start": 9297.06,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "l'immigration on a dit oui oui mais il",
        "start": 9299.199,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ya une logique dans tout \u00e7a mais vous",
        "start": 9301.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "savez d'ailleurs mais vous savez",
        "start": 9303.07,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "d'ailleurs",
        "start": 9304.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7'a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a on a tous vu",
        "start": 9305.1,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "les films sur les mafias italiennes ou",
        "start": 9308.17,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "irlandaises aux \u00e9tats unis la",
        "start": 9311.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'immigration est un d\u00e9racinement donc",
        "start": 9313.53,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "ils d\u00e9stabilisent des populations et",
        "start": 9316.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc il ya toujours une surd\u00e9linquance",
        "start": 9318.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s et vous savez comment les",
        "start": 9319.66,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ont r\u00e9gl\u00e9 cette question",
        "start": 9321.61,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9linquance je me suis je me suis",
        "start": 9323.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je me suis pench\u00e9 sur cette question ils",
        "start": 9328.59,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "ont simplement arr\u00eater l'immigration en",
        "start": 9332.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "1924 \u00e7a a permis de r\u00e9gler beaucoup de",
        "start": 9334.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes d'assimilation de ces",
        "start": 9337.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "populations il faut faire la m\u00eame chose",
        "start": 9339.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 pauline de malherbe on retrouve",
        "start": 9340.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout de suite du label carac pour voir",
        "start": 9343.66,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qui fait encore r\u00e9agir sur les r\u00e9seaux",
        "start": 9344.86,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "sociaux",
        "start": 9346.33,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9347.46,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "julien rebond soir beaucoup de r\u00e9actions",
        "start": 9351.12,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9mission ce soir quel sujet le",
        "start": 9353.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "plus comment\u00e9 sur twitter avec plus de",
        "start": 9355.39,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cinquante mille messages j'ai choisi",
        "start": 9357.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "celui l\u00e0 qui me visent voil\u00e0 le",
        "start": 9358.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "journaliste qui vient parler de ce qui",
        "start": 9360.1,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "se dit sur les r\u00e9seaux il n'a rien",
        "start": 9361.42,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 d'autre je suis \u00e9tonn\u00e9 de voir le",
        "start": 9362.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nombre de tweets positifs sur bath fasse",
        "start": 9364.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "surface \u00e0 bfm car je pr\u00e9f\u00e8re qu'elle",
        "start": 9366.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avait fait mouche sur ex-aequo sur sur",
        "start": 9368.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission et sur vos propos car vos",
        "start": 9370.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "supporters je le disais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 9371.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sont extr\u00eamement mobilis\u00e9s ce soir mais",
        "start": 9373.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on les r\u00e9seaux sociaux sont les vrais",
        "start": 9376.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "allait commencer pour commenter alors",
        "start": 9377.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais eric zemmour ils nous",
        "start": 9379.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "envoyaient beaucoup de mails pour",
        "start": 9381.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "reposer une question \u00e0 laquelle vous",
        "start": 9382.54,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'avez pas voulu r\u00e9pondre pos\u00e9e par",
        "start": 9383.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "apolline sur le second tour veut si vous",
        "start": 9385.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas au second tour \u00e0 qui vous",
        "start": 9387.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ralliez vous regardez j'ai choisi ce",
        "start": 9389.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mail pour la fin n'esquive est pas votre",
        "start": 9391.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse conditionnera le vote de",
        "start": 9393.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "beaucoup de fran\u00e7ais je veux pas vous",
        "start": 9395.41,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "reposer la question mais vous comprenez",
        "start": 9396.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00eame jeunes qu'on vous la barreuse moi",
        "start": 9397.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je dis je serai au second tour voil\u00e0 et",
        "start": 9399.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on verra si je ne suis pas au second",
        "start": 9403.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tour je les laisse penser vayracoises",
        "start": 9404.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'australie qui vous heureuse la",
        "start": 9406.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "question justement comment est ce qu'il",
        "start": 9407.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ya des fran\u00e7ais que vous croisez que",
        "start": 9409.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jamais aux jamais jamais vous savez les",
        "start": 9410.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont tr\u00e8s bien compris marine le",
        "start": 9413.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pen ne peut pas gagner val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 9415.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ne peut pas faire l'union des droites et",
        "start": 9417.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc si elle gagne si elle gagne elle",
        "start": 9419.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fera la m\u00eame politique qu emmanuel",
        "start": 9422.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "macron alors on le sait tr\u00e8s bien",
        "start": 9424.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "compris tout \u00e7a donc il n'y a que moi je",
        "start": 9425.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "suis au milieu des deux doivent l'a tr\u00e8s",
        "start": 9428.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bien dit val\u00e9rie p\u00e9cresse on a bien aid\u00e9",
        "start": 9430.63,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "pour jeffrey le l'union des droites le",
        "start": 9432.52,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "fil rouge de ce soir ce sont vos",
        "start": 9435.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "citations eric zemmour en voici une",
        "start": 9437.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nouvelle de citation eric zemmour c'est",
        "start": 9439.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas un candidat c'est le dictionnaire",
        "start": 9442.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des citations d'autres internautes sont",
        "start": 9444.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus inventifs regardez vous",
        "start": 9446.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "propose carr\u00e9ment de monter sur sc\u00e8ne je",
        "start": 9447.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "doute qu'il soit d'accord mais pourquoi",
        "start": 9450.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas avec fabrice luchini combien y",
        "start": 9451.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aura-t-il de phrase originale or",
        "start": 9453.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "citation alors pour finir cette soir\u00e9e",
        "start": 9455.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je vous lance un d\u00e9fi \u00e0 eric zemmour une",
        "start": 9457.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "citation pour r\u00e9sumer la teneur de vos",
        "start": 9459.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9changes ce soir avec les journalistes",
        "start": 9462.3,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "de bfm",
        "start": 9464.01,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "une citation de lamartine qui disait",
        "start": 9466.49,
        "duration": 11.08
    },
    {
        "text": "quand des principes sont contraires \u00e0 la",
        "start": 9472.01,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "survie de la soci\u00e9t\u00e9 c'est que ces",
        "start": 9477.57,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "principes sont faux car la soci\u00e9t\u00e9 est",
        "start": 9479.85,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 supr\u00eame \u00e7a vous va on a deux",
        "start": 9482.91,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "heures maximum non on a pris deux heures",
        "start": 9486.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "merci beaucoup merci jamais car j'ai",
        "start": 9488.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "encore une question \u00e0 vous poser regza",
        "start": 9490.29,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "bourquais le\u00e7on qu'on ne vous a pas",
        "start": 9491.82,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "encore pos\u00e9 depuis le d\u00e9but de cette",
        "start": 9492.69,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e9mission et qui concerne votre image",
        "start": 9493.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'image que vous renvoyez et l'image que",
        "start": 9495.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que l'on lit de vous \u00e0 travers les",
        "start": 9497.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates d'opinion qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es",
        "start": 9499.59,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "depuis ces derni\u00e8res semaines une image",
        "start": 9500.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "difficile plut\u00f4t n\u00e9gatives voire tr\u00e8s",
        "start": 9503.15,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "n\u00e9gative quand on prend par exemple l'",
        "start": 9506.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate de notre institut de sondage et",
        "start": 9508.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "labo mois de d\u00e9cembre arrogant",
        "start": 9509.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "autoritaire inqui\u00e9tant pour une",
        "start": 9511.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9crasante majorit\u00e9 des fran\u00e7ais comment",
        "start": 9513.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est ce que vous pouvez faire avec cette",
        "start": 9516.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "image l\u00e0 pour emmener les fran\u00e7ais",
        "start": 9518.22,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "jusqu'au deuxi\u00e8me tour vous savez je",
        "start": 9520.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pense que beaucoup de fran\u00e7ais sont",
        "start": 9524.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "victimes des caricatures qu'on fait de",
        "start": 9526.02,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "moi et du discours sur moi donc j'esp\u00e8re",
        "start": 9528.3,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "je pense les convainque au fur \u00e0 mesure",
        "start": 9531.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de mes prestations t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et de mes",
        "start": 9533.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rencontres avec eux puisque je vais",
        "start": 9535.59,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement en province et que je vois",
        "start": 9538.02,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens je pense les convaincre",
        "start": 9541.17,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "et puis surtout je vais vous dire",
        "start": 9543.6,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "je pense que",
        "start": 9545.75,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "il y va de la survie de la france",
        "start": 9548.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le savent les fran\u00e7ais le sentent au",
        "start": 9555.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fond d'eux m\u00eames et je suis convaincu",
        "start": 9557.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que le jour venu ils penseront \u00e0 cela",
        "start": 9559.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ils penseront \u00e0 leurs enfants \u00e0 leurs",
        "start": 9562.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "petits-enfants qu'elle france vont-ils",
        "start": 9564.45,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "leur laisser voil\u00e0 est-ce que c'est la",
        "start": 9567.09,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "france qui l'ont re\u00e7ue qui vont pouvoir",
        "start": 9570.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous soumettre \u00e0 leurs enfants et leurs",
        "start": 9572.431,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "petits enfants ou pas ou est ce qu'ils",
        "start": 9574.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vont transmettre au mieux un liban en",
        "start": 9576.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "grand et au pire une france islamis\u00e9s",
        "start": 9579.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est la responsabilit\u00e9 historique de",
        "start": 9581.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection et du peuple fran\u00e7ais",
        "start": 9584.16,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a me d\u00e9passe \u00e7a me d\u00e9passe et \u00e7a",
        "start": 9586.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9passe ma personnalit\u00e9 qu'on peut",
        "start": 9589.351,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "appr\u00e9cier ou pas je mets en face de",
        "start": 9590.73,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "leurs responsabilit\u00e9s",
        "start": 9594.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais je leur dis est-ce qu'elle",
        "start": 9595.471,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pays voulez vous transmettre \u00e0 vos",
        "start": 9598.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "enfants et vos petits enfants c'est \u00e7a",
        "start": 9600.511,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "le sujet le seul sujet de la",
        "start": 9602.67,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est celui ci je",
        "start": 9604.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "remercie ce soir mes camarades benjamin",
        "start": 9605.851,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vient mais la folie encore pour demain",
        "start": 9607.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "matin \u00e0 6 heures sur rmc bruce \u00e0 9h sur",
        "start": 9608.761,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "bfmtv natacha ce sera demain \u00e0 20h et",
        "start": 9611.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nicolas sur bfm t\u00e9l\u00e9 et sur bfm tv et",
        "start": 9613.771,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "bfm business merci \u00e0 tous les 5 merci \u00e0",
        "start": 9616.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous de nous avoir suivis merci",
        "start": 9618.99,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment by eric zemmour d'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 9619.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "notre invit\u00e9 ce soir mais retire lutte",
        "start": 9621.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "deux heures et demie dans un instant sur",
        "start": 9623.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bfmtv c'est perrine storm \u00e0 ce m\u00eame tout",
        "start": 9625.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de suite pour \u00e9videmment toute",
        "start": 9626.91,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 de ce mercredi soir merci m",
        "start": 9628.23,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9637.76,
        "duration": 4.059
    }
]