[
    {
        "text": "c'est une nouvelle \u00e9dition de ses",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "matinales sp\u00e9ciales pr\u00e9sidentielle que",
        "start": 2.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous propose france inter depuis le",
        "start": 4.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9but du mois de janvier vous en",
        "start": 5.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "connaissez maintenant le principe un",
        "start": 7.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 notre micro jusqu'\u00e0 9h30 son",
        "start": 8.97,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "ambition pour la france ces grandes",
        "start": 11.94,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "options \u00e9conomiques \u00e9cologiques",
        "start": 13.349,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "politique internationale et toutes vos",
        "start": 14.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "questions amis auditeurs vous aurez",
        "start": 17.07,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "largement la parole dans une vingtaine",
        "start": 18.63,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de minutes au 01 45 24 7 milles sur les",
        "start": 20.939,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux et les applications",
        "start": 24.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mobiles d'intel et c'est eric zemmour",
        "start": 25.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui est aujourd'hui notre invit\u00e9 bonjour",
        "start": 27.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bonjour bonjour bienvenue sur inter",
        "start": 29.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s 9 heures vous serez longuement",
        "start": 31.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "interrog\u00e9s par dow mix sur l'\u00e9conomie",
        "start": 33.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "par sandy dauphin sur l'\u00e9cologie par",
        "start": 35.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "thomas legrand sur la politique et",
        "start": 37.17,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "pierre haski sur les questions",
        "start": 38.73,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "internationales et puis la derni\u00e8re",
        "start": 39.719,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "question ce sera augustin trapenard kivu",
        "start": 41.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la posera concernera la culture et comme",
        "start": 42.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec tous les candidats qui se sont",
        "start": 45.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 ce micro une question",
        "start": 46.59,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "panoramique pour commencer eric zemmour",
        "start": 48.09,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avec donald trump jaillir ball sonar au",
        "start": 50.399,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "matteo salvini en italie on a pu voir",
        "start": 53.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es des hommes",
        "start": 55.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "politiques tr\u00e8s diff\u00e9rents de leurs",
        "start": 57.21,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs acc\u00e9der au pouvoir ils ont",
        "start": 58.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mobilis\u00e9 d'autres mani\u00e8res de faire de",
        "start": 61.079,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la politique ils ont pouss\u00e9 d'autres",
        "start": 62.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes dans le d\u00e9bat public et mise en",
        "start": 64.409,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "oeuvre d'autres fa\u00e7ons de gouverner",
        "start": 66.6,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "quand ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus est ce que vous",
        "start": 67.979,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "vous inscrivez dans les pas de ces",
        "start": 70.409,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "dirigeants l\u00e0 sont ils pour vous des",
        "start": 72.39,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "mod\u00e8les",
        "start": 74.64,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "mais forc\u00e9ment",
        "start": 77.45,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "on se retrouve forc\u00e9ment dans un",
        "start": 79.88,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ensemble vous savez on a tous des des",
        "start": 82.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "relations le monde et 1 et donc les",
        "start": 84.21,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "\u00e9volutions des peuples son soulier",
        "start": 87.09,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment vous vous souvenez de du",
        "start": 90.299,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "fameux printemps des peuples de 1848",
        "start": 92.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quand la france a entam\u00e9 sa r\u00e9volution",
        "start": 94.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et toute l'europe a suivi c'est",
        "start": 96.27,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment il ya des mouvements comme \u00e7a",
        "start": 98.13,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "historique politique",
        "start": 99.479,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a oui je pense effectivement que nous",
        "start": 101.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vivons aujourd'hui",
        "start": 105.509,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "le temps du retour des nations et des",
        "start": 106.82,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "peuples c'est \u00e0 dire que je pense que",
        "start": 109.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je pense que la",
        "start": 112.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9marche des manuels macron et",
        "start": 113.79,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "paradoxalement surann\u00e9 je dirais",
        "start": 115.32,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ringarde mais bien s\u00fbr le surnom mais \u00e7a",
        "start": 118.049,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est pour vous dire mais pour pr\u00e9sident",
        "start": 121.11,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "alors pourquoi les hommes je sais pas si",
        "start": 122.729,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "vous avez lu ce type banane par exemple",
        "start": 124.799,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "le seuil et donald trump dans une",
        "start": 126.74,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "entretien au parisien et quelques il ya",
        "start": 128.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelques mois tr\u00e8s int\u00e9ressant il estime",
        "start": 130.429,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9lection fran\u00e7aise va \u00eatre un",
        "start": 132.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "laboratoire scrut\u00e9e de pr\u00e8s par tout le",
        "start": 133.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "camp populistes et qui aura des effets",
        "start": 136.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ensuite sur les \u00e9lections \u00e0 venir au",
        "start": 137.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "br\u00e9sil et les midterms aux \u00e9tats unis",
        "start": 139.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est-ce que vous appartenez \u00e0 ce que ban",
        "start": 141.53,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dit une d\u00e9crit comme une internationale",
        "start": 143.39,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "ce populiste je n'appartiens pas une",
        "start": 147.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "internationale populiste en revanche je",
        "start": 149.959,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "si vous voulez j'ai depuis longtemps",
        "start": 151.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9fini le populisme comme le cri des",
        "start": 153.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "peuples qui ne veulent pas mourir et en",
        "start": 155.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cela je suis le candidat du peuple",
        "start": 157.94,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui ne veut pas mourir \u00e7a oui",
        "start": 160.16,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas cit\u00e9 boris johnson je",
        "start": 163.3,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tonne parce que c'est celui sans",
        "start": 165.92,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "doute dont je me sens le plus proche je",
        "start": 167.93,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "veux dire culturellement",
        "start": 170.269,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "intellectuellement \u00e9videmment europ\u00e9ens",
        "start": 171.769,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "comme moi un anglais enfin pourquoi",
        "start": 174.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais effectivement je pense que c'est \u00e7a",
        "start": 176.59,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "il y a aujourd'hui sans doute la",
        "start": 178.67,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence",
        "start": 181.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'une mondialisation qui a vous savez le",
        "start": 182.08,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "fameux la terre est plate dont qui a",
        "start": 185.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voulu uniformiser tous les peuples et",
        "start": 186.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pop ne veulent pas \u00eatre uniformis\u00e9 et en",
        "start": 189.32,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "plus comme je pense je crois que vous",
        "start": 191.42,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "souvenez \u00e0 la fois qu'on le mur est",
        "start": 194.209,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9 il ya eu deux th\u00e8ses ya eu celle",
        "start": 196.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de fukuyama qui disait maintenant la",
        "start": 198.38,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration est l'avenir ind\u00e9passable",
        "start": 200.54,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "de l'humanit\u00e9 et ultime tonnes qui",
        "start": 203.36,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "disait nous allons vers des conflits de",
        "start": 205.549,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "civilisation je suis sur la th\u00e8se dite",
        "start": 207.049,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "hington je pense que nous avons des",
        "start": 209.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "complices \u00e9vasion deux conflits",
        "start": 211.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous avez entre l'occident et",
        "start": 212.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'orient pour l'h\u00e9g\u00e9monie mondiale et",
        "start": 214.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "entre l'islam et le monde chr\u00e9tien en",
        "start": 216.53,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "europe revenons-en \u00e0 l'ukraine emmanuel",
        "start": 219.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "macron sera \u00e0 moscou aujourd'hui donc",
        "start": 221.989,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "demain \u00e0 kiev pour dit-il tenter",
        "start": 224.03,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'obtenir des signe de d\u00e9sescalade dans",
        "start": 226.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la crise ukrainienne at-il raison d'y",
        "start": 229.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aller il a raison d'y aller m\u00eame si",
        "start": 231.23,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "c'est un peu tard et m\u00eame si tous les",
        "start": 233.87,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9chos que j'ai me disent qu'en fait",
        "start": 237.5,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "poutine n'a pas confiance en lui et \u00e7a",
        "start": 239.45,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "fait longtemps qu'on me le dis je pense",
        "start": 241.519,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "que manuel m\u00e2con a g\u00e2ch\u00e9 ses chances \u00e0",
        "start": 243.829,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "g\u00e2cher m\u00eame de bonnes id\u00e9es je me",
        "start": 246.62,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "souviens du emmanuel macron recevant",
        "start": 248.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vladimir poutine \u00e0 versailles",
        "start": 250.519,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "je peux dire que \u00e7a avait de la gueule",
        "start": 253.79,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "et que c'\u00e9tait une bonne initiative",
        "start": 254.98,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "mais malheureusement comme d'habitude",
        "start": 258.19,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "avec emmanuel macron il g\u00e2che tout parce",
        "start": 260.539,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "qu'il fait tout et son contraire c'est",
        "start": 262.789,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "le fameux en m\u00eame temps et avec poutine",
        "start": 264.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a marche pas le en m\u00eame temps et donc",
        "start": 266.21,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "il n'a plus confiance en lui mais",
        "start": 267.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "effectivement sur le fond je pense que",
        "start": 269.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il faut",
        "start": 272.93,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "que \u00e9videmment lit et une un accord",
        "start": 274.75,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "pacifi\u00e9 pacifique et pour cela il y a",
        "start": 278.509,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "une une condition simple il faut dire et",
        "start": 281.86,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "il faut s'engager \u00e0 ce que l'ukraine ne",
        "start": 286.639,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "rentre jamais dans l'otan c'est tout \u00e0",
        "start": 289.19,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "fait l\u00e9gitime la revendication de",
        "start": 291.229,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "vladimir poutine est tout \u00e0 fait",
        "start": 292.759,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime",
        "start": 293.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je trouve que les russes on supportait",
        "start": 295.599,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 et on subit d\u00e9j\u00e0 des avanc\u00e9es des",
        "start": 298.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "provocations am\u00e9ricaine que toutes ces",
        "start": 301.789,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9es de pays de l'est plus pr\u00e8s le",
        "start": 303.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e8s possible de dans l'otan je",
        "start": 305.96,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te ce que j'ai d\u00e9j\u00e0 dit si les",
        "start": 308.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "russes avaient mis avec avait mis cuba",
        "start": 311.449,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et le mexique dans une zone de d\u00e9fense",
        "start": 313.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "russe avec des armes nucl\u00e9aires en",
        "start": 316.37,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "russie au mexique et \u00e0 cuba je ne sais",
        "start": 318.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas comment les am\u00e9ricains auraient",
        "start": 321.199,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9agi sauf que l\u00e0 est g\u00e9ographiquement",
        "start": 322.22,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose la exe mort ce n'est",
        "start": 323.599,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "pas la question des am\u00e9ricains les",
        "start": 325.099,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ne veulent pas entrer dans ce",
        "start": 326.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "conflit \u00e7a fait des mois et des mois",
        "start": 327.949,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "qu'ils r\u00e9p\u00e8tent qu'ils ont pas envie de",
        "start": 329.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s'investir en europe que leur obsession",
        "start": 331.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est la chine l\u00e0 c'est la question vous",
        "start": 332.87,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "plaisantez l\u00e0 c'est la question je vous",
        "start": 335.15,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te ce que disent oui les judokates",
        "start": 337.039,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "un peu de recul je ne plaisante pas je",
        "start": 339.139,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vaux je vous le r\u00e9p\u00e8te aujourd'hui la",
        "start": 341.659,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "question c'est la dmr poutine qui",
        "start": 343.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploie ce sont mille hommes \u00e0 la",
        "start": 345.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re avec l'ukraine est-ce qu'il a",
        "start": 346.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "raison le faire de d\u00e9ployer tous ses",
        "start": 348.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "hommes l'admirent poutine d\u00e9fend ses",
        "start": 349.94,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats c'est un patriote russe",
        "start": 352.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il est l\u00e9gitime qui d\u00e9fendent les",
        "start": 355.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats de la russie",
        "start": 358.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "maintenant je crois vous dites c'est",
        "start": 359.71,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je vous sais taquiner quand",
        "start": 362.75,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "vous dites les \u00e9tats unis ne s'occupe",
        "start": 365.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que de la chine oui c'est leur",
        "start": 367.039,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "adversaire privil\u00e9gi\u00e9 oui et ils veulent",
        "start": 368.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nous embarquer d'ailleurs dans un",
        "start": 370.909,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "conflit avec la chine mais il s'occupe",
        "start": 371.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aussi de l'europe dont \u00e0 servir l'europe",
        "start": 373.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "occidentale qui ne demandent que \u00e7a",
        "start": 375.83,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "c'est la servitude volontaire et pour",
        "start": 377.24,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "trouver toujours plus de sujets de",
        "start": 381.07,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "discorde avec la russie pour s\u00e9parer",
        "start": 383.719,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'allemagne et la france de la russie",
        "start": 386.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est la vieille th\u00e8se am\u00e9ricaine \u00e9crite",
        "start": 387.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "par le conseiller br\u00e9sil ce qui depuis",
        "start": 390.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es l'ancien conseiller vous",
        "start": 392.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "savez d'obama et de jimmy carter c'est",
        "start": 394.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la constante de la politique am\u00e9ricaine",
        "start": 396.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il ne faut pas qu'on marche dans ce",
        "start": 398.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "panneau qu'on tombe dans ce panier il a",
        "start": 400.34,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "raison d\u00e9ploy\u00e9 100 mille hommes",
        "start": 401.96,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'est dans le cadre d'un d'un bras de",
        "start": 404.26,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "fer vous savez je pense que les les",
        "start": 407.66,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ont beaucoup fait pour",
        "start": 411.83,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "provoquer poutine m des troupes par tous",
        "start": 413.51,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s proches de la russie faire de",
        "start": 416.92,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "l'agitation en roumanie qu'est-ce que",
        "start": 419.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "emmanuel macron affaires roumanie et",
        "start": 422.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "envoyer des troupes ont mani\u00e9 alors que",
        "start": 425.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les roumains ne nous ach\u00e8te aucune arme",
        "start": 426.62,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "et qui pr\u00e9f\u00e8re toujours acheter des",
        "start": 428.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "armes am\u00e9ricaines quand vous voyez eric",
        "start": 429.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "zemmour le r\u00f4le de vladimir poutine",
        "start": 431.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vient loukachenko dans la crise",
        "start": 432.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "migratoire \u00e0 la fronti\u00e8re polonaise",
        "start": 434.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quand vous voyez les mercenaires wagner",
        "start": 436.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabiliser la pr\u00e9sence fran\u00e7aise au",
        "start": 438.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mali c'est \u00e0 dire d\u00e9stabiliser nos",
        "start": 440.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soldats qui risquent leur vie sur le",
        "start": 442.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "terrain vous seriez pr\u00e9sident vous lui",
        "start": 444.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "diriez quoi vladimir poutine continue",
        "start": 446.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bonne strat\u00e9gie tu as raison on est sur",
        "start": 448.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la m\u00eame ligne quelle serait votre",
        "start": 450.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'abord je ne suis pas s\u00fbr que \u00e7a soit",
        "start": 452.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moscou qu'ils soient derri\u00e8re la crise",
        "start": 454.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des migrants comme vous dites",
        "start": 457.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'offensive des migrants penser que",
        "start": 458.63,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "loukachenko agi seul",
        "start": 461.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que ces produits peut tr\u00e8s bien agir",
        "start": 463.06,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "seul et yasi n'est pas le seul vous",
        "start": 465.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "savez erdogan aussi nous fait du",
        "start": 467.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chantage aux migrants les europ\u00e9ens sont",
        "start": 469.04,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tellement faibles que tout le monde a",
        "start": 470.84,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "envie de leur faire du chantage avec les",
        "start": 472.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "migrants tant qu'il n'y aura pas un pays",
        "start": 473.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comme la france qui dira l'immigration",
        "start": 475.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 on fera du chantage aux migrants",
        "start": 477.77,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les mercenaires vague j'allais",
        "start": 480.32,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 484.04,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "wagner d'abord ne",
        "start": 484.78,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "nous comment dire ne d\u00e9stabilise pas nos",
        "start": 487.96,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "soldats \u00e0 nous c'est si vous voulez",
        "start": 491.12,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "l'autre probl\u00e8me c'est que",
        "start": 494.56,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "emmanuel macron s'est brouill\u00e9 avec",
        "start": 497.11,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "les dirigeants du mali le probl\u00e8me des",
        "start": 500.29,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "manuels macron c'est que il est dans la",
        "start": 503.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "lign\u00e9e d'ailleurs de fran\u00e7ois hollande",
        "start": 505.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et je dirais dans la lign\u00e9e de ce qu'on",
        "start": 506.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "appelait les kouchner boys au quai",
        "start": 509.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'orsay qui r\u00e8gne depuis 20 ans c'est \u00e0",
        "start": 510.8,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "dire que nous avons troqu\u00e9 la vieille",
        "start": 513.26,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "realpolitik ch\u00e8re au g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 515.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "depuis richelieu jeu pour une politique",
        "start": 517.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "droits de l'hommistes n\u00e9o conservatrice",
        "start": 521.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui fait la le\u00e7on \u00e0 tout le monde donc",
        "start": 523.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a voulu faire la le\u00e7on",
        "start": 525.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "morale en disant aux putschistes ah non",
        "start": 528.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est pas bien vous auriez d\u00fb respecter",
        "start": 530.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles de la d\u00e9mocratie est par",
        "start": 532.44,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ailleurs emmanuel macron se se confine",
        "start": 534.27,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "ce et tout le temps confie pardon en",
        "start": 538.56,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "repentance en disant permanence que la",
        "start": 542.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "laine la colonisation a \u00e9t\u00e9 un crime",
        "start": 544.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contre l'humanit\u00e9 et ses rendez-vous les",
        "start": 546.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "attendait sur la question vous l\u00e9gitimez",
        "start": 548.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les milices rues sont \u00e0 gen\u00e8ve par",
        "start": 550.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rapport aux soldats fran\u00e7ais aujourd'hui",
        "start": 552.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l\u00e9a salam\u00e9 je ne l\u00e9gitime rien je d\u00e9fie",
        "start": 553.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "thymerais j'essaie d'expliquer pourquoi",
        "start": 556.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la france est dans cette situation et",
        "start": 558.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pourquoi les maliens font appel aux",
        "start": 560.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "russes \u00e9videmment pour nous emb\u00eater donc",
        "start": 562.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous comprenez ce que je veux dire je ne",
        "start": 564.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime rien simplement j'explique",
        "start": 565.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi et c'est important parce que",
        "start": 568.38,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "moi je ferai exactement le contraire est",
        "start": 569.64,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ce que j'allais vous dire vous feriez",
        "start": 570.9,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "quoi s'est d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9\u00e9 donnant l\u00e0",
        "start": 571.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "aujourd'hui exhaler que 5000 hommes",
        "start": 573.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et que c'est seulement le",
        "start": 574.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "contraire des manuels maquereau en",
        "start": 576.09,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "afrique c'est \u00e7a la politique vous \u00eates",
        "start": 577.29,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'accord la situation c'est \u00e0 la",
        "start": 578.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "politique fran\u00e7aise en afrique donc je",
        "start": 580.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ferais exactement le contraire 1 je ne",
        "start": 581.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "donnerai plus de le\u00e7ons de d\u00e9mocratie",
        "start": 583.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9gimes africains ils font ce qu'ils",
        "start": 584.97,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "veulent ils sont souverains premi\u00e8rement",
        "start": 587.73,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement en revanche je ne je ne me",
        "start": 590.03,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "repentir est de rien je r\u00e9p\u00e8terai aux",
        "start": 593.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "africains que la colonisation est un",
        "start": 596.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fait d'humanit\u00e9 tous les humains ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 597.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "colonisateurs ou colonis\u00e9s et qu'en",
        "start": 600.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "afrique il y avait des colonisateurs et",
        "start": 602.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "colonis\u00e9s il y a m\u00eame eu des gens qui",
        "start": 604.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ont vendu des esclaves et qui ont eu des",
        "start": 605.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "esclaves donc \u00e7a il faut arr\u00eater avec la",
        "start": 607.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "repentance et troisi\u00e8mement je serai",
        "start": 610.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s ferme sur l'immigration c'est \u00e0",
        "start": 611.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dire que je pour tous les pays comme le",
        "start": 613.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mali le mali qui refuse de nous signer",
        "start": 616.17,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les les les papiers consulaire vous",
        "start": 618.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "savez les laissez passer consulaires qui",
        "start": 621.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "reprennent les clandestins je serai",
        "start": 622.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "hyper ferme et je prendrai des sanctions",
        "start": 624.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fermes avaient revenons en france \u00e0",
        "start": 625.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "lille samedi vous disiez vouloir",
        "start": 627.3,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9server les logements sociaux aux",
        "start": 628.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous voulez supprimer la loi",
        "start": 629.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 renouvellement urbain la loi",
        "start": 632.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sru cr\u00e9\u00e9 il y a un tout petit peu plus",
        "start": 634.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de vingt ans et qui impose un minimum de",
        "start": 636.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "20 25 % de logements sociaux dans chaque",
        "start": 638.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ville vous voulez la supprimer parce que",
        "start": 640.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette loi je bous site sm l'immigration",
        "start": 642.18,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "et c'est ce que conteste ferme mans",
        "start": 644.91,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "christophe robert de la fondation abb\u00e9",
        "start": 647.66,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pierre 80 % des logements sociaux",
        "start": 649.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sont occup\u00e9s par des",
        "start": 651.769,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais 81% dit il o\u00f9 voyez vous donc",
        "start": 653.12,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "les logements sociaux r\u00e9serv\u00e9s aux",
        "start": 656.709,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s eric zemmour et ses logements",
        "start": 659.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dont qui s est vrai par le voie de",
        "start": 662.18,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence l'immigration d'abord vous",
        "start": 664.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "savez que immigr\u00e9s n'est pas \u00e9tranger et",
        "start": 666.079,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "qu il y \u00e0 des immigr\u00e9s fran\u00e7ais qui",
        "start": 668.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "viennent qui sont devenus fran\u00e7ais mais",
        "start": 670.79,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "qui viennent du sud de l'autre c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 672.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la m\u00e9diterran\u00e9e et tout le monde sait",
        "start": 675.709,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tous les fran\u00e7ais savent",
        "start": 677.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sauf peut-\u00eatre dans ce",
        "start": 679.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "studio est dans le bureau de du de",
        "start": 681.17,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "monsieur qui dirige l'abb\u00e9 pierre que",
        "start": 684.05,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "les hlm sont",
        "start": 685.819,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "des terres d'islamisation du pays et que",
        "start": 688.839,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "tout le monde sait aujourd'hui surtout",
        "start": 693.829,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les pauvres gens et les braves gens qui",
        "start": 695.209,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "sont rest\u00e9s",
        "start": 697.399,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "qui n'a pas pu fuir ces hlm devenus des",
        "start": 699.34,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "\u00eatres \u00e0 kebab et \u00e0 femmes voil\u00e9es sans",
        "start": 703.57,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "compter les trafics de drogue ces",
        "start": 707.38,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "pauvres fran\u00e7ais ou d'ailleurs immigr\u00e9s",
        "start": 709.87,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "qui n'en peuvent plus de retrouver ceux",
        "start": 713.01,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "qui l'ont quitt\u00e9e en alg\u00e9rie au maroc ou",
        "start": 716.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ailleurs parce qu'il y en a aussi eric",
        "start": 719.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "zemmour est l\u00e0 donc pardon lankais donc",
        "start": 721.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et donc avec tous les maires vous savez",
        "start": 723.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e7a paie je finis ma voix tous les maires",
        "start": 725.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9coute avec depuis octobre",
        "start": 728.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "novembre \u00e0 chaque fois que j'allais dans",
        "start": 730.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une ville je voyais des m\u00e8res tous m'ont",
        "start": 732.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dit ou sous entendez tous m'ont dit la",
        "start": 735.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "loi sru est une catastrophe dans tous",
        "start": 737.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nos petites villes on d\u00e9verse tous les",
        "start": 740.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ravages de l'immigration eric besson",
        "start": 742.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s abondants les cit\u00e9s la loi est l\u00e0",
        "start": 744.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je dis stop la loi sru elle a permis de",
        "start": 746.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "construire pr\u00e8s de deux millions de",
        "start": 748.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "logements depuis 20 ans dans les villes",
        "start": 750.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de faire vivre dix millions de familles",
        "start": 751.42,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pauvres ou d\u00e9favoriser 2 millions de",
        "start": 753.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "personnes aujourd'hui sont en attente",
        "start": 756.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'un logement social en supprimant la",
        "start": 757.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "loi sru ne portez vous pas atteinte",
        "start": 759.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avant tout aux classes populaires",
        "start": 761.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9favoris\u00e9s qui ont besoin des classes",
        "start": 762.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des papes d\u00e9favoris\u00e9s qui sont \u00e0 80 %",
        "start": 764.53,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise en en supprimant la loi sru et",
        "start": 766.96,
        "duration": 8.09
    },
    {
        "text": "en r\u00e9servant les hlm aux fran\u00e7ais",
        "start": 770.92,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "je rends \u00e0 n\u00eemes en service aux classes",
        "start": 775.24,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "populaires fran\u00e7aises moi je d\u00e9fends les",
        "start": 778.63,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "classes populaires et j'en ai assez que",
        "start": 781.57,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l soit toujours sacrifi\u00e9 dans leur",
        "start": 784.99,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "propre pays donc oui je supprimerai la",
        "start": 787.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "loi sru je supprime a m\u00eame vous avez",
        "start": 790.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 la loi dalo qui est devenu et",
        "start": 792.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'en ai discut\u00e9 avec son auteur madame",
        "start": 794.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "christine boutin qui m'a dit tu as",
        "start": 796.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "raison c'est moi qui l'ait fait mais",
        "start": 798.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voy\u00e9 aujourd'hui \u00e7a permet",
        "start": 799.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de loger des clandestins et des",
        "start": 802.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "demandeurs de droit d'asile d\u00e9bout\u00e9s ou",
        "start": 804.61,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9but\u00e9e donc tout cela sera fini je",
        "start": 806.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vais vous savez j'ai je sais pas si vous",
        "start": 809.65,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avez vu dans mon lit team je cite cette",
        "start": 811.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "jeune femme dont j'ai trouv\u00e9 t\u00e9moignage",
        "start": 814.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans un journal madame la bei qui vit",
        "start": 817.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans une caravane l\u00e9a salam\u00e9 dans une",
        "start": 819.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "caravane et vous savez pourquoi parce",
        "start": 821.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'elle n'a jamais obtenu un hlm et bain",
        "start": 822.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avec moi elle aura le hlm car les",
        "start": 825.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers ne seront plus dans les hlm y",
        "start": 827.59,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "est par ailleurs 86 deux fran\u00e7ais par",
        "start": 830.77,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "ailleurs ge expulserait tous les",
        "start": 833.51,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "familles de d\u00e9linquants et de jeunes",
        "start": 835.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants des hlm sur la police eric",
        "start": 837.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "zemmour le 4 f\u00e9vrier dernier vous",
        "start": 840.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "passiez un oral \u00e0 l'invitation du",
        "start": 842.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "syndicat alliance vous avez eu des mots",
        "start": 843.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les mots suivants jouer les cit\u00e9s vous",
        "start": 846.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et en parlant policiers vous \u00eates aux",
        "start": 848.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res loges d'un combat entre deux",
        "start": 850.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "civilisations sur notre seul qui ne",
        "start": 852.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peuvent coexister pacifiquement avec",
        "start": 854.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous dit vous ajoutez vous \u00eates vous les",
        "start": 856.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "policiers devenus le gibier alors que",
        "start": 858.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez auparavant le chasseur la",
        "start": 859.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re politique c'est que vous",
        "start": 861.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "reveniez des chasseurs est ce \u00e0 dire que",
        "start": 862.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous appelez aujourd'hui les policiers",
        "start": 865.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 prendre part \u00e0 une guerre",
        "start": 866.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "civile en france \u00e0 \u00eatre acteurs d'une",
        "start": 868.64,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "guerre civile en france",
        "start": 870.95,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l\u00e9a salam\u00e9",
        "start": 873.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 875.74,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "les policiers sont des cibles et d'un",
        "start": 877.51,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "gibier pour toutes les racailles de ce",
        "start": 882.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pays les policiers sont agress\u00e9s en",
        "start": 884.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "permanence tous les jours tous les jours",
        "start": 887.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on leur lance des tirs de mortiers on",
        "start": 889.22,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "leur balance des cocktails molotov",
        "start": 891.74,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "est ce que vous trouvez \u00e7a normal non",
        "start": 894.19,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "or il faut bien comprendre ce qui se",
        "start": 897.52,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "passe pourquoi aujourd'hui ces policiers",
        "start": 900.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sont agress\u00e9s il ya toujours eu des",
        "start": 903.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants il ya toujours eu des voyous",
        "start": 904.88,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "on a tous vu tous les films de voyous",
        "start": 907.31,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "qu'on s'\u00e9tait lino ventura et compagnie",
        "start": 910.66,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "on en prenait tous ces films l\u00e0 la",
        "start": 913.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance n'est pas une nouveaut\u00e9 vous",
        "start": 915.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00eates d'accord avec moi absolument sauf",
        "start": 917.36,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "que la nouveau sur ce que vous voulez",
        "start": 918.8,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "faire des policiers",
        "start": 919.91,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "nouveaut\u00e9 c'est que les policiers sont",
        "start": 922.9,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "agress\u00e9s en permanence je fais une",
        "start": 925.01,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "analyse de cette agression qui est",
        "start": 926.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nouvelle et qui n'est pas le propre de",
        "start": 928.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance les d\u00e9linquants ne tirez",
        "start": 929.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pas sur les policiers et il ne leur en",
        "start": 932.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "laissait pas des cocktails mans le pape",
        "start": 935.18,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il ne l'est seule lanc\u00e9 tirait pas des",
        "start": 936.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tirs au mortier jeudi qu' ils sont les",
        "start": 937.67,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "objets d'une lutte qui les d\u00e9passe qui",
        "start": 940.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est effectivement une guerre de",
        "start": 943.04,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "civilisation j'ai dit tout \u00e0 l'heure que",
        "start": 944.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je partageais cette analyse du team",
        "start": 945.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tonnes la guerre de civilisation et",
        "start": 947.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "partout dans tous les pays o\u00f9 il ya une",
        "start": 949.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "forte communaut\u00e9 musulmane il y \u00e0 des",
        "start": 951.89,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "heures dans tous les continents en inde",
        "start": 953.6,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "en afrique et en europe donc aujourd'hui",
        "start": 957.3,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 nous ce que nous vivons en",
        "start": 960.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "france et je dis qu'il ne peut pas y",
        "start": 962.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avoir oui je le r\u00e9p\u00e8te il ne peut pas y",
        "start": 964.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avoir deux civilisations sur un m\u00eame",
        "start": 966.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "territoire il faut qu'il y ait une seule",
        "start": 968.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "civilisation qu'il faut saint-di\u00e9 pas",
        "start": 970.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dire et c'est une guerre il faut que les",
        "start": 971.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "policiers deviennent des gu\u00e9rillas du",
        "start": 973.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tout il faut ici et l\u00e0 sion temps que",
        "start": 975.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les policiers aient le monopole oui de",
        "start": 977.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la violence l\u00e9gitime ils l'ont c'est la",
        "start": 979.5,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "d\u00e8che non non ils ne l'ont pas non",
        "start": 981.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ils ne peuvent pas r\u00e9pliqu\u00e9",
        "start": 982.529,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "or il n'ose pas r\u00e9pliquer parce qu'ils",
        "start": 984.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "savent qu'ils vont aller au trou voil\u00e0",
        "start": 986.31,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que j'\u00e9prouve \u00e0 la trappe",
        "start": 987.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de d'\u00e9largir la notion de l\u00e9gitime",
        "start": 989.16,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense quand vous appelez la d\u00e9fense",
        "start": 990.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "excusable pour les policiers donc mais",
        "start": 992.519,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aussi pour les citoyens pour qu'on",
        "start": 994.98,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "comprenne bien eric zemmour demain un",
        "start": 997.079,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "cambrioleur qui vient chez vous si vous",
        "start": 998.579,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "le tuez vous n'\u00eates pas inqui\u00e9t\u00e9 c'est",
        "start": 1000.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a veut dire que chacun pour soi",
        "start": 1002.48,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "chacun a le droit de se d\u00e9fendre lui",
        "start": 1004.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00eame et de se faire justice en cas",
        "start": 1005.839,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "d'attaqu\u00e9 pardonnez moi monsieur demande",
        "start": 1007.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous confondez pr\u00e9somption de l\u00e9gitime",
        "start": 1009.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense et d\u00e9fense excusable ce sont",
        "start": 1011.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "deux choses diff\u00e9rentes si vous me",
        "start": 1013.67,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "laissez deux minutes je vais expliquer",
        "start": 1014.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la distinction que je fais et qui est",
        "start": 1016.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui est en fait la deffe la d\u00e9fense",
        "start": 1017.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "excusable c'est une notion que j'ai",
        "start": 1019.76,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 dans le droit suisse depuis 1937",
        "start": 1021.2,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "ces vieux et c'est la suisse pas",
        "start": 1024.579,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "vraiment les western qu'est ce que \u00e7a",
        "start": 1027.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "veut dire \u00e7a veut dire vous savez qu'en",
        "start": 1030.319,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "france la l\u00e9gitime d\u00e9fense pour tous les",
        "start": 1031.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "citoyens est tr\u00e8s encadr\u00e9e en",
        "start": 1033.709,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "particulier je veux pas rentrer dans le",
        "start": 1035.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail juridique mais en particulier ce",
        "start": 1037.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "principe de proportionnalit\u00e9 qui fait",
        "start": 1039.38,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qu'en v\u00e9rit\u00e9 qu'en v\u00e9rit\u00e9 celui qui se",
        "start": 1041.36,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend et est condamn\u00e9 d'avanc\u00e9",
        "start": 1045.47,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avec moi avec la d\u00e9fense excusable le",
        "start": 1047.47,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "juge je dis bien le juge monsieur",
        "start": 1050.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "demande \u00e7a restera dans les mains de la",
        "start": 1053.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "justice le juge appr\u00e9ciera si cette",
        "start": 1054.89,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense est excusable par la peur par la",
        "start": 1058.64,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "violence de l'agresseur par ben oui \u00e7a",
        "start": 1062.9,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9fense est cuit et puis il ya",
        "start": 1066.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9somption de l\u00e9gitime d\u00e9fense l\u00e0",
        "start": 1068.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est autre chose c'est uniquement pour",
        "start": 1069.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les policiers je consid\u00e8re l\u00e0",
        "start": 1071.36,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est ce que je r\u00e9pondais \u00e0",
        "start": 1073.64,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l\u00e9a salam\u00e9 les policiers et j'en ai",
        "start": 1076.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 l\u00e0 aussi avec des dizaines et des",
        "start": 1078.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dizaines ils ne peuvent pas se d\u00e9fendre",
        "start": 1080.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que quand ils ont un voyou",
        "start": 1083.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en phase 2 qui est qui ce qu'ils",
        "start": 1085.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voulaient tuer parce que c'est \u00e7a la",
        "start": 1086.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voiture \u00e0 viry ch\u00e2tillon qui flambent",
        "start": 1088.16,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ils veulent les tuer ils ne se disent si",
        "start": 1089.63,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "jamais je me d\u00e9fends je vais aller aux",
        "start": 1092.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "troupes c'est \u00e7a que je change c'est \u00e0",
        "start": 1094.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dire que s'ils se d\u00e9fendent ils n'iront",
        "start": 1096.45,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas aux troupes ils auront une",
        "start": 1097.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9somption de l\u00e9gitime d\u00e9fense voyez la",
        "start": 1099.3,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence",
        "start": 1101.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous dites vous avez dit quelques",
        "start": 1102.56,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "instants il me semble l\u00e0 o\u00f9 il ya des",
        "start": 1105.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "musulmans il ya des heures partout dans",
        "start": 1106.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les all\u00e9es grosse communaut\u00e9 musulmane",
        "start": 1108.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "partout en afrique en inde en europe il",
        "start": 1110.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "y avait effectivement c'est un conflit",
        "start": 1113.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de civilisations ya pas d endroit o\u00f9 \u00e7a",
        "start": 1115.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "se passe bien eric doria pas je n'avais",
        "start": 1117.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas l'impression qu'il ya beaucoup de",
        "start": 1120.36,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "musulmans fran\u00e7ais qui vivent bien en",
        "start": 1121.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "france aujourd'hui vous tenez qui vivent",
        "start": 1123.03,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "en attendant parfaitement int\u00e9gr\u00e9s il ya",
        "start": 1125.67,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "une grosse en heure et alors alors",
        "start": 1128.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "encore une fois vous savez le probl\u00e8me",
        "start": 1131.09,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "avec les discussions avec les",
        "start": 1134.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "journalistes est et dans les sph\u00e8res",
        "start": 1135.39,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "publiques c'est que",
        "start": 1137.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous savez eagle disait celui qui ne",
        "start": 1139.22,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralise pas ne pense pas donc il faut",
        "start": 1141.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "toujours d'abord g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e et apr\u00e8s",
        "start": 1143.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nuanc\u00e9 mais si on g\u00e9n\u00e9ralise pas on ne",
        "start": 1145.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pense pas donc l\u00e0 j'ai donn\u00e9 le tableau",
        "start": 1146.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de la guerre de civilisation global \u00e0",
        "start": 1149.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'ultime tonnes l'alliance mallon allons",
        "start": 1151.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "allons vers les individus voyez deux du",
        "start": 1153.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus la g\u00e9n\u00e9rale auront au plus",
        "start": 1156.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "particulier \u00e9videmment qu'il y a je",
        "start": 1158.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n'aime pas d'ailleurs votre exposition",
        "start": 1161.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "permettait \u00e0 cela mais moi je dis des",
        "start": 1162.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de confession musulmane il y \u00e0",
        "start": 1164.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais de confession musulmane qui",
        "start": 1166.56,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sont fran\u00e7ais comme comme vous comme moi",
        "start": 1168.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et exigent et j'ai gel\u00e9 d\u00e9j\u00e0 dit mais je",
        "start": 1169.5,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le r\u00e9p\u00e8te je \u00e9videmment qu'ils sont mes",
        "start": 1172.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fr\u00e8res ils sont fran\u00e7ais s'ils acceptent",
        "start": 1174.99,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "de vivre \u00e0 la fran\u00e7aise c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1176.91,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 sam hill fois d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1180.44,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "seulement une fois n'est pas seulement",
        "start": 1183.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une religion et que c'est donc aux",
        "start": 1184.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "musulmans de faire un pas vers la france",
        "start": 1186.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de faire des accommodements raisonnables",
        "start": 1188.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'ils vivent leur foi dans la discr\u00e9tion",
        "start": 1189.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et dans le priv\u00e9 \u00e7a ne me pose aucun",
        "start": 1192.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et vous avez raison il y en a",
        "start": 1194.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce que je dis sur jeudi c'est par",
        "start": 1196.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exemple roubaix vous avez tous vu le",
        "start": 1198.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "reportage sur m6 roubaix aujourd'hui",
        "start": 1200.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est l'afghanistan \u00e0 deux heures de",
        "start": 1203.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "paris l\u00e0 je dis qu'\u00e0 chaque fois il n'ya",
        "start": 1204.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas courber y attrape ya viry-ch\u00e2tillon",
        "start": 1206.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "yahya yahya vitres etc il ya toutes les",
        "start": 1208.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toutes les banlieues aujourd'hui quand",
        "start": 1210.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il ya une grosse communaut\u00e9 musulmane on",
        "start": 1212.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "se retrouve avec l'afghanistan je dis",
        "start": 1214.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc je dis deux choses 1 les musulmans",
        "start": 1216.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais de confession musulmane",
        "start": 1218.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "doivent vivre \u00e0 la fran\u00e7aise et ne pas",
        "start": 1219.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que la charia",
        "start": 1221.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode owen la r\u00e9publique ce que",
        "start": 1223.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re une majorit\u00e9 de jeunes",
        "start": 1225.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "musulmans fran\u00e7ais aujourd'hui et",
        "start": 1226.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement c'est pour cela parce que",
        "start": 1229.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la loi du nombre est importante que il",
        "start": 1230.82,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater les flux migratoires \u00e0 0",
        "start": 1233.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous parlez de roubaix vous avez raison",
        "start": 1235.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "si personne ne peut nier qu'il y a un",
        "start": 1237.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me avec l'islamisme le",
        "start": 1239.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fondamentalisme et le radicalisme",
        "start": 1241.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en france probl\u00e8me qu'il",
        "start": 1243.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faut combattre eric zemmour personne ne",
        "start": 1245.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dit y'a pas de probl\u00e8me tout va bien",
        "start": 1247.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "madame la marquise mais on a",
        "start": 1248.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'impression que quand vous \u00e9coutons",
        "start": 1250.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 vos yeux eric zemmour il n'y a",
        "start": 1252.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'un seul probl\u00e8me en france que c'est",
        "start": 1254.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me num\u00e9ro 1 que c'est le",
        "start": 1256.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me \u00e9crasant et qu'il s'appelle les",
        "start": 1257.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "musulmans et l'islam que la",
        "start": 1259.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation le r\u00e9chauffement",
        "start": 1261.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "climatique les difficult\u00e9s \u00e0 payer son",
        "start": 1262.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "loyer ou faire le plein la baisse de",
        "start": 1265.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "niveau \u00e0 l'\u00e9cole que tout cela est",
        "start": 1266.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "accessoire est secondaire par rapport \u00e0",
        "start": 1268.71,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "votre \u00e0 votre au probl\u00e8me de l'islam je",
        "start": 1270.72,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ne vais pas le qualifier au probl\u00e8me de",
        "start": 1275.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'islam n'est ce pas simpliste au fond",
        "start": 1276.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de moi je vais vous laisse pas passer \u00e0",
        "start": 1278.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 des probl\u00e8mes des fran\u00e7ais je ne se",
        "start": 1280.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9veille pas tous les matins sans mon",
        "start": 1282.27,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est les mules je vais vous et",
        "start": 1283.47,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s la parole aux auditeurs bien",
        "start": 1284.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "su g\u00e9rer si vous me permettez je vois",
        "start": 1286.17,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "pas ce que c'est une question importante",
        "start": 1287.58,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "je pense qu'aujourd'hui",
        "start": 1290.57,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "vous avez dit secondaire des probl\u00e8mes",
        "start": 1293.96,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "secondaires pour moi non ils ne sont pas",
        "start": 1297.42,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "secondaire mais ils sont seconds ce",
        "start": 1299.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "n'est pas la m\u00eame chose il y a un",
        "start": 1302.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me majeur qui est le grand",
        "start": 1304.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "remplacement du peuple fran\u00e7ais par un",
        "start": 1306.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "autre peuple par une autre civilisation",
        "start": 1308.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de l\u00e0 vous savez quand on sera",
        "start": 1311.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9e il y aura plus aucun autre",
        "start": 1312.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me si j'ose dire plus important on",
        "start": 1314.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sera remplac\u00e9 on aura pass\u00e9 une autre",
        "start": 1316.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tape on sera une autre civilisation \u00e7a",
        "start": 1318.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est le probl\u00e8me majeur oui je",
        "start": 1320.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchise pour moi la campagne",
        "start": 1322.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est le r\u00f4le d'un chef",
        "start": 1324.57,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat c'est d'avoir une vision de",
        "start": 1325.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchiser oui pour moi le probl\u00e8me",
        "start": 1327.48,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "plus important c'est le grand",
        "start": 1329.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "remplacement apr\u00e8s herv\u00e9 le bras avec",
        "start": 1330.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "eux c'est herv\u00e9 lebras gillard \u00e0",
        "start": 1332.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'appuyer le bras ces listes on l'a",
        "start": 1334.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "entendu dans la salle op\u00e9ra je le",
        "start": 1336.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "reconnais depuis 40 ans je connais et je",
        "start": 1338.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lis herv\u00e9 le bras vous savez depuis 40",
        "start": 1340.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ans herv\u00e9 le bras je les surnommer",
        "start": 1342.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "lyssenko c'est \u00e0 dire que ils",
        "start": 1344.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'utilisent ccc ccc sa science ou non de",
        "start": 1345.84,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "son id\u00e9ologie immigrationniste on a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1349.23,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9battu l'un avec l'autre jeu mais",
        "start": 1351.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "laissez moi finir ma d\u00e9monstration s'il",
        "start": 1353.429,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "vous pla\u00eet je dis donc il y a \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 1355.14,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "d'autres probl\u00e8mes et j'en parle je",
        "start": 1357.85,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "parle de l'effondrement de l'\u00e9cole j'ai",
        "start": 1360.429,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "un programme contre l'effondrement de",
        "start": 1361.659,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole je parle de l'\u00e9conomie j'ai un",
        "start": 1363.25,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de r\u00e9industralisation je parle",
        "start": 1365.529,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "du pouvoir d'achat si vous m'interrogez",
        "start": 1366.909,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "j'en ai longuement parl\u00e9 samedi \u00e0 cannes",
        "start": 1368.289,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'on va les rendre \u00e0 la mecque",
        "start": 1369.94,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "dominiques tout \u00e7a est tr\u00e8s important",
        "start": 1371.889,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 fait raison et je le",
        "start": 1373.539,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "traite et j'en parle r\u00e9guli\u00e8rement mais",
        "start": 1375.039,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "moi contrairement aux autres candidats",
        "start": 1377.889,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "je ne fais pas je y est rare cheese les",
        "start": 1380.279,
        "duration": 7.571
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes et il y \u00e0 la survie il y \u00e0 le",
        "start": 1384.309,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "leur emplacement et il ya le d\u00e9clin et",
        "start": 1387.85,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "pour vivre le probl\u00e8me num\u00e9ro un de la",
        "start": 1390.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "france c'est une initiation et lioui",
        "start": 1392.259,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "absolument on se retrouve dans quelques",
        "start": 1393.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "instants avec les auditeurs de france",
        "start": 1396.309,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "inter la suite de cette matinale",
        "start": 1397.87,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale 8h45",
        "start": 1400.029,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "france inter m le cin\u00e9ma chaque ann\u00e9e",
        "start": 1402.99,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les auditeurs d'inter vote pour les",
        "start": 1406.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "meilleurs films fran\u00e7ais et \u00e9trangers de",
        "start": 1408.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e le prix des auditeurs du masque",
        "start": 1410.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et la plume et cette ann\u00e9e vous avez",
        "start": 1412.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "choisi illusions perdues de xavier",
        "start": 1414.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "giannoli pour moi c'est la litt\u00e9rature",
        "start": 1417.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de l'oeil balzac qui donne \u00e0 voir et je",
        "start": 1418.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "me disais il ya un mouvement dans ce",
        "start": 1421.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "livre qui doit devenir du cin\u00e9ma et",
        "start": 1422.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "drive my car de ryosuke hamaguchi le",
        "start": 1424.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail du palmar\u00e8s et le replay du",
        "start": 1428.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "masque et la plume sp\u00e9cial sur france",
        "start": 1430.44,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "inter point fr",
        "start": 1432.48,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "8h46 france inter un candidat en face",
        "start": 1435.65,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "aux 7,9",
        "start": 1439.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et ce candidat c'est aujourd'hui eric",
        "start": 1441.02,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "zemmour avec lequel vous allez pouvoir",
        "start": 1443.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dialoguer maintenant amis auditeurs vous",
        "start": 1445.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00eates nombreux au standard ce matin",
        "start": 1447.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons donc tout de suite par donner",
        "start": 1448.83,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "la parole arnaud bonjour et bienvenue",
        "start": 1450.36,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "oui bonjour",
        "start": 1452.57,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour nous bonjour nous",
        "start": 1454.91,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "allons comm\u00e9morer le 16 juillet 2022 le",
        "start": 1458.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "80e anniversaire de la rafle du vel",
        "start": 1460.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'hiv o\u00f9 la police fran\u00e7aise le 16",
        "start": 1463.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "juillet 42 sous les ordres de monsieur",
        "start": 1465.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bousquet secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la police",
        "start": 1467.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de vichy a fait arr\u00eater par la police",
        "start": 1469.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise 13000 juifs dont un tiers",
        "start": 1471.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'enfants qui furent d\u00e9port\u00e9s et",
        "start": 1473.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "extermin\u00e9s pour la plupart \u00e0",
        "start": 1474.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "auschwitz-birkenau le pr\u00e9sident jacques",
        "start": 1476.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "chirac le ciel juillet 95 a reconnu la",
        "start": 1478.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de la france dans la",
        "start": 1481.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9portation des juifs pendant cette",
        "start": 1482.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode noire de notre histoire c'est \u00e0",
        "start": 1484.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous pour au r\u00e9cent affirmant que le",
        "start": 1486.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mar\u00e9chal p\u00e9tain \u00e0 prot\u00e9ger les juifs",
        "start": 1488.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pendant la deuxi\u00e8me guerre comment",
        "start": 1489.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comm\u00e9morer cet \u00e9v\u00e9nement s'il est \u00e9lu",
        "start": 1491.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique merci renaud",
        "start": 1494.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour cette question eric zemmour vous",
        "start": 1496.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond d'abord cher monsieur je n'ai",
        "start": 1497.85,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "jamais dit qu'il avait prot\u00e9g\u00e9 les juifs",
        "start": 1501.69,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pendant la guerre il a \u00e9t\u00e9 dit qu'il",
        "start": 1503.07,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "avait prot\u00e9g\u00e9 les juifs fran\u00e7ais",
        "start": 1504.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et qu' il a le r\u00e9gime de vichy",
        "start": 1506.15,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "avait une ps2 troc sinistre entre les",
        "start": 1509.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "juifs fran\u00e7ais et les juifs \u00e9trangers",
        "start": 1513.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les la rafle dont vous parlez et y est",
        "start": 1514.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "embl\u00e9matique de ce que je dis c'est \u00e0",
        "start": 1516.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dire qu' il y avait une s\u00e9rie de juifs",
        "start": 1518.67,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers polonaise pour la plupart",
        "start": 1521.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'ailleurs jacques lanzmann dans son",
        "start": 1523.86,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "livre remarquable le dit c'est",
        "start": 1525.51,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "essentiellement des noms polonais et des",
        "start": 1527.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gens qui venaient de pologne",
        "start": 1530.38,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "malheureusement",
        "start": 1531.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement donc je c\u00e9l\u00e9brerai",
        "start": 1533.73,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "normalement la rafle du vel d'hiv",
        "start": 1535.96,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement pour le discours dieu de",
        "start": 1538.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "jacques chirac je consid\u00e8re que jacques",
        "start": 1541.18,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "chirac avec d'autres a eu tort de faire",
        "start": 1543.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce discours ce n'\u00e9tait pas la",
        "start": 1546.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de la france pour deux",
        "start": 1548.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "raisons d'abord parce que les allemands",
        "start": 1550.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "occupaient le pays et que donc c'est les",
        "start": 1552.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "allemands qui ont demand\u00e9 cette offre et",
        "start": 1555.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui ont exig\u00e9 cette rafle et",
        "start": 1557.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement parce que si jacques chirac",
        "start": 1559.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9tait rest\u00e9 gaulliste il s' il aurait su",
        "start": 1561.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle avait dit la",
        "start": 1563.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "france est \u00e0 londres la france n'est pas",
        "start": 1566.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 vichy donc si on est gaulliste et si",
        "start": 1568.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on respecte la l'enseignement du g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1571.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de gaulle et si on se veut le",
        "start": 1574.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "continuateur du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle on",
        "start": 1576.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sait que la france \u00e9tait \u00e0 londres et",
        "start": 1578.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que donc ce n'est pas la france qui a",
        "start": 1580.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 ses juifs sous l'autorit\u00e9 et sous",
        "start": 1581.86,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "huy l'autorit\u00e9 de d\u00e9salement c'est tout",
        "start": 1585.13,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "ce que j'ai \u00e0 dire",
        "start": 1588.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e0 l'\u00e9poque beaucoup de",
        "start": 1590.82,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "gaullistes ont critiqu\u00e9 jacques chirac",
        "start": 1593.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour ce discours qui avait refus\u00e9 de",
        "start": 1594.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faire et fran\u00e7ois mitterrand et le",
        "start": 1596.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle je le rappelle le",
        "start": 1598.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle n'a jamais fait",
        "start": 1600.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ce genre de discours et",
        "start": 1601.51,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand non plus fran\u00e7ois",
        "start": 1602.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mitterrand avait un mot celui que ceux",
        "start": 1604.12,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "qui me demandent sa n'aime pas la france",
        "start": 1605.86,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "autre sujet au standard nicolas bonjour",
        "start": 1607.5,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "bonjour vous \u00e9coute j'aimerais",
        "start": 1611.82,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "j'aimerais premi\u00e8rement on assur\u00e9 que",
        "start": 1614.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "monsieur eric de moura a lu le dernier",
        "start": 1616.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rapport du giec et deuxi\u00e8mement",
        "start": 1617.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'aimerais qu'une d\u00e9finit ce qu'est",
        "start": 1619.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'effet de faire merci ce qui est",
        "start": 1620.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'effet de serre alors nicolas eric",
        "start": 1623.14,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "zemmour vous r\u00e9pond \u00e9coutez",
        "start": 1626.26,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "je n'ai pas lu pr\u00e9cis\u00e9ment dans tout \u00e7a",
        "start": 1629.09,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "son ampleur le rapport du giec j'ai vu",
        "start": 1632.91,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "les points principaux j'ai bien compris",
        "start": 1635.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre un scientifique av\u00e9r\u00e9 que",
        "start": 1638.67,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9p\u00e9e de serre c'\u00e9tait les \u00e9missions de",
        "start": 1640.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "co2 qui r\u00e9chauffait la plan\u00e8te pardon",
        "start": 1643.83,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "pour mon langage peut \u00eatre simpliste",
        "start": 1646.32,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour le reste j'ai bien compris",
        "start": 1650.78,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "qu'il y avait un r\u00e9chauffement",
        "start": 1653.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "climatique je ne conteste nullement je",
        "start": 1654.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dis simplement que les fran\u00e7ais la",
        "start": 1657.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france repr\u00e9sente 1 % de ses \u00e9missions",
        "start": 1659.94,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de co2 et que donc nous n'avons pas \u00e0",
        "start": 1662.19,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "sacrifier la les fran\u00e7ais et l'industrie",
        "start": 1665.46,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise sur l'autel du de la lutte",
        "start": 1668.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "contre le r\u00e9chauffement climatique que",
        "start": 1670.68,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains et les chinois commencent",
        "start": 1672.06,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "par ailleurs en plus nous sommes avec le",
        "start": 1674.27,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 1679.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le logo nous avons l'\u00e9nergie la",
        "start": 1680.33,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "meilleure et la plus sobres en co2 donc",
        "start": 1684.12,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nous devons continuer plus avant avec le",
        "start": 1687.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 1690.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "propose non pas comme emmanuel macron",
        "start": 1691.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui n'a jamais renonc\u00e9 \u00e0 cela malgr\u00e9 ces",
        "start": 1694.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "derniers sa derni\u00e8re apostasie en date",
        "start": 1696.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "il n'a jamais renonc\u00e9 \u00e0 son plan de 2018",
        "start": 1698.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9voyait la fermeture de 12",
        "start": 1701.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires moi je renonce",
        "start": 1703.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 ce chat nul ce plan je",
        "start": 1705.99,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "m'engage la cr\u00e9ation de quatorze acteurs",
        "start": 1708.99,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et je prolonge la dur\u00e9e de vie",
        "start": 1712.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des actuelles centrales \u00e0 60 vous savez",
        "start": 1714.84,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "un mot on va revenir",
        "start": 1717.24,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 un long moment sur sur le sujet",
        "start": 1721.58,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "retourne au standard je salue rachid",
        "start": 1724.47,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "bienvenus oui bonjour vous \u00e9coute savoir",
        "start": 1726.87,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 1730.23,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 6 botul bonjour alors je suis",
        "start": 1733.58,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s content de vous avoir musulmans",
        "start": 1736.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous \u00eates",
        "start": 1737.91,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "une preuve d'int\u00e9gration d'origine",
        "start": 1740.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "maghr\u00e9bine vous \u00eates un peu notre notre",
        "start": 1743.429,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "obama donc tr\u00e8s content pour \u00e7a alors",
        "start": 1745.5,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dans votre programme vous \u00eates interdire",
        "start": 1748.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le port du voile dans la rue alors",
        "start": 1751.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est-ce que cela s'appliquera aux autres",
        "start": 1752.88,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "religions est ce que vous vous les",
        "start": 1754.74,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "enlevez les d\u00e9voile aux bonnes soeurs",
        "start": 1756.509,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est ce que voulait interdire la grippe \u00e0",
        "start": 1759.299,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "ce qui porte si la porte pour les juifs",
        "start": 1761.009,
        "duration": 7.431
    },
    {
        "text": "les sikhs avec le turban et autres",
        "start": 1764.63,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "chats rachid je vous r\u00e9ponds tout de",
        "start": 1768.44,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "suite parce que j'ai gratuite merci eric",
        "start": 1770.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "saint donnez moi de vous interrompre",
        "start": 1772.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais j'ai compris votre question quand",
        "start": 1773.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais enfant et que j'allais \u00e0 la",
        "start": 1775.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "synagogue avec mon p\u00e8re on mettait la",
        "start": 1777.45,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "calotte \u00e0 l'\u00e9poque on disait la calotte",
        "start": 1779.85,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "parce que c'\u00e9tait un fran\u00e7ais c'est",
        "start": 1781.169,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "toute une \u00e9poque j'ai \u00e9crit des choses",
        "start": 1783.059,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus je pense que c'est tr\u00e8s",
        "start": 1784.799,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9lateur ces changements de mots mais",
        "start": 1785.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas l\u00e0 pour parler de",
        "start": 1787.259,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "s\u00e9mantique",
        "start": 1788.7,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "donc nous mettions la calotte sur la",
        "start": 1789.74,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "t\u00eate et d\u00e8s que je sortais de la",
        "start": 1791.789,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "synagogue vous m'entendez je n'avais pas",
        "start": 1793.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "encore franchi le pas de la del\u00e0 de",
        "start": 1795.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'aide de la porte de sortie ma m\u00e8re me",
        "start": 1798.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "disait tu m'enl\u00e8ves cette calotte et tu",
        "start": 1800.46,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "la range dans la t\u00eate donc dans ton dans",
        "start": 1802.2,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ta chaise toi dans ta juillet dont cinq",
        "start": 1804.179,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "dans un tabac-presse de ta t\u00eate voil\u00e0",
        "start": 1806.129,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "exactement ce que j'ai entendu toute mon",
        "start": 1810.0,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "enfance donc il n'y avait la haine",
        "start": 1811.679,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "envers dire mais vous ravir raisons non",
        "start": 1813.529,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "mais c'est pour vous dire que je suis",
        "start": 1816.6,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 d'interdire parce que les gens ne",
        "start": 1818.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "respectent plus ce principe de",
        "start": 1821.039,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "discr\u00e9tion des religions qui est l'\u00e2me",
        "start": 1823.35,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "j'ose le dire l'\u00e2me de la la\u00efcit\u00e9 est",
        "start": 1825.0,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "due \u00e0 la france est donc le voile",
        "start": 1828.059,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "interdit la kippa un personnage les",
        "start": 1830.399,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "bonnes soeurs les bonnes soeurs sont des",
        "start": 1832.59,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "professionnels de la religion ce ne sont",
        "start": 1833.97,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "pas des gens comme les autres et par",
        "start": 1836.129,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ailleurs je tiens \u00e0 dire parce que je je",
        "start": 1838.559,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "veux m'expliquer de cela je consid\u00e8re",
        "start": 1840.659,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que le catholicisme a un droit d'a\u00eenesse",
        "start": 1842.7,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "si vous voulez culturel je dis bien",
        "start": 1846.299,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "culturel avec un air pas cultuelle",
        "start": 1848.07,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je veux dire par l\u00e0 que c'est",
        "start": 1850.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le catholicisme qui a fait la france est",
        "start": 1852.779,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "donc je pense qu'il y \u00e0 une pr\u00e9\u00e9minence",
        "start": 1854.85,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "culturel oui du catholicisme je l'assum\u00e9",
        "start": 1858.169,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement sain mais c'est une",
        "start": 1861.389,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "religion sup\u00e9rieur maintenant je pense",
        "start": 1862.83,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "j'ai pr\u00e9cis\u00e9 charles aires culturelles",
        "start": 1864.36,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pas cultuelle ya pas de religion",
        "start": 1866.009,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur chacun a sa foi \u00e9videmment",
        "start": 1867.779,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais merci de me permettre de pr\u00e9ciser",
        "start": 1869.669,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire par l\u00e0 je vais vous",
        "start": 1871.289,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "donner un exemple",
        "start": 1872.789,
        "duration": 2.751
    },
    {
        "text": "et comprendre tr\u00e8s bien au 19\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 1873.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand il ya eu la construction de",
        "start": 1875.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "synagogues de temple protestant il y",
        "start": 1877.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avait une r\u00e8gle qui disait que les",
        "start": 1879.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "synagogues et les temples protestants",
        "start": 1881.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "devait \u00eatre construite \u00e0 une fa\u00e7ade",
        "start": 1883.16,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'immeuble pourquoi parce que les",
        "start": 1884.57,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "\u00e9glises devaient rester dans le voyez",
        "start": 1888.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "les paysages de la france la france",
        "start": 1891.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est le manteau blanc des \u00e9glises ce",
        "start": 1894.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'est pas le manteau blanc des mosqu\u00e9es",
        "start": 1896.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a ni des synagogues",
        "start": 1898.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'ailleurs eni des temples protestants",
        "start": 1899.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc il y a la france c'est le",
        "start": 1901.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "catholicisme apr\u00e8s \u00e9videmment toutes les",
        "start": 1903.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fois nous sont respectables \u00e9videmment",
        "start": 1906.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "toutes les fois doivent \u00eatre libres et",
        "start": 1908.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on doit appeler doit aller on interdit",
        "start": 1910.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le voil\u00e0 qui part et c'est dans l'espace",
        "start": 1912.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "public vous avez bien bien compris vous",
        "start": 1914.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avez rachid votre merci \u00e0 rachid de",
        "start": 1916.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m'avoir appel\u00e9 l'obama fran\u00e7ais je suis",
        "start": 1918.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s touch\u00e9e est un compliment mais",
        "start": 1920.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est un bien s\u00fbr c'est un compliment",
        "start": 1922.28,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les yeux obama et et je vous en remercie",
        "start": 1923.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s intelligent non je combats sa",
        "start": 1925.1,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "politique oui non mais",
        "start": 1927.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je peux respecter les personnes",
        "start": 1929.68,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je respecte toutes les",
        "start": 1932.51,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "personnes mais en plus cela en",
        "start": 1933.5,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'occurrence bien s\u00fbr c'\u00e9tait quelqu'un",
        "start": 1934.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de remarquablement intelligente des mots",
        "start": 1935.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s durs pendant les deux jours sa",
        "start": 1937.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "politique accordez-moi pas sur sa",
        "start": 1939.2,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "personne au standard qui est au standard",
        "start": 1940.82,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "christine bonjour et bienvenue oui",
        "start": 1944.5,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "bonjour on vous \u00e9coute oui bonjour",
        "start": 1947.42,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "monsieur vous ment je",
        "start": 1949.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ne veux plus faire rentrer des projets",
        "start": 1951.82,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "sur notre territoire mais qu'est-ce qui",
        "start": 1954.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "va construire le pont les routes les",
        "start": 1956.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "autoroutes parce que quand m\u00eame il",
        "start": 1958.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "suffit de se promener dans la rue pour",
        "start": 1960.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voir que ce sont essentiellement des",
        "start": 1962.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jambes en provenance du continent",
        "start": 1965.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "africain qui effectue ses travaux alors",
        "start": 1966.77,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "merci christine eric zemmour merci",
        "start": 1970.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "christine de cette question j'ai parl\u00e9",
        "start": 1972.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9jeun\u00e9 il y a quinze jours \u00e0 peu",
        "start": 1974.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s avec la f\u00e9d\u00e9ration du b\u00e2timent vous",
        "start": 1976.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "imaginez que ils m'ont eu m\u00eame pos\u00e9",
        "start": 1979.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cette question je leur ai dit deux",
        "start": 1981.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "choses la premi\u00e8re est ils ont",
        "start": 1983.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "volontiers convenu il faut faire un gros",
        "start": 1985.7,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "effort de formation faire conna\u00eetre leur",
        "start": 1988.43,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier les rendre plus attrayants et",
        "start": 1991.28,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "pour que les jeunes fran\u00e7ais",
        "start": 1994.52,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "il soit 100 soit soit attir\u00e9 par eux et",
        "start": 1996.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je compte sur ma r\u00e9forme de l'\u00e9cole par",
        "start": 1999.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "exemple pour permettre \u00e0 beaucoup de",
        "start": 2001.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jeunes qui seraient tent\u00e9s par ces",
        "start": 2004.28,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "travaux la part c'est par ces m\u00e9tiers l\u00e0",
        "start": 2005.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'aller plus jeunes vers l'apprentissage",
        "start": 2007.19,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "et l'alternance et c'est premi\u00e8rement",
        "start": 2009.68,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement",
        "start": 2012.61,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "je pense que nous sommes en europe je ne",
        "start": 2014.53,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "sors pas de l'europe donc si nous avons",
        "start": 2018.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vraiment besoin ponctuellement de",
        "start": 2021.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "travailleurs \u00e9trangers il y a les",
        "start": 2023.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "polonais l'ailier tous les pays de l'est",
        "start": 2025.58,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement il faut arr\u00eater avec ce",
        "start": 2027.92,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "mythe de les immigr\u00e9s travaillent et les",
        "start": 2032.18,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne travaillent pas vous savez",
        "start": 2036.29,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 quelques secteurs le b\u00e2timent la",
        "start": 2038.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "restauration o\u00f9 il ya effectivement",
        "start": 2042.41,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "beaucoup de ceux dont charles et",
        "start": 2043.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "christine est exactement mais pour le",
        "start": 2045.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "reste vous savez aujourd'hui nous avons",
        "start": 2047.06,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "un taux d'inactivit\u00e9 des \u00e9trangers",
        "start": 2049.07,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "extra-europ\u00e9ens qui qui est de 55% je",
        "start": 2053.3,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "dis bien 55% des \u00e9trangers",
        "start": 2058.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "extra-europ\u00e9ens en \u00e2ge de travailler",
        "start": 2060.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire entre 16 et 64 ans sont",
        "start": 2062.24,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "inactifs c'est pour \u00e7a d'ailleurs que",
        "start": 2064.85,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9",
        "start": 2067.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de d'appliquer l\u00e0 aussi vous allez voir",
        "start": 2068.98,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sur le droit suisse c'est \u00e0 dire que je",
        "start": 2071.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "renverrai les ch\u00f4meurs \u00e9trangers de plus",
        "start": 2074.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de six mois pendant s'ils n'ont pas eu",
        "start": 2076.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de travail pendant six mois ils seront",
        "start": 2078.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "renvoy\u00e9s dans leur pays aux standards",
        "start": 2080.3,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise nous attend bonjour fran\u00e7oise",
        "start": 2082.37,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "oui bon alors moi je voulais poser une",
        "start": 2084.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "question devant jean fran\u00e7ois",
        "start": 2087.53,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "lamour comment peut-on fonder une nation",
        "start": 2089.56,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "sur la haine sur la haine la peur de",
        "start": 2093.28,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "l'autre et c'est pour moi ya pas plus de",
        "start": 2097.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "valeur mortif\u00e8re bella est franchement",
        "start": 2098.87,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "moi j'ai des enfants adopt\u00e9s l'origine m",
        "start": 2101.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et je crains pas je crains pour leur",
        "start": 2104.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avenir il devenu pr\u00e9sident voil\u00e0 vous",
        "start": 2106.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dites d'origine africaine dont on a eu",
        "start": 2108.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un petit interf\u00e9rences mais merci merci",
        "start": 2110.99,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise eric zemmour vos r\u00e9ponses mais",
        "start": 2113.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise a tout \u00e0 fait raison on ne",
        "start": 2116.17,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "fonde rien sur la haine c'est pour \u00e7a",
        "start": 2118.1,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que moi je n'ai personne et je ne",
        "start": 2120.2,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "je ne fonde rien sur la haine au",
        "start": 2123.47,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "contraire je fonde tout sur l'amour sur",
        "start": 2126.15,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "l'amour de la france",
        "start": 2129.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tous ceux qui aiment la france sont",
        "start": 2131.24,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quand ils ont la cit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 2134.22,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "qui sont rentr\u00e9s l\u00e9galement maintenant",
        "start": 2135.96,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "effectivement je fais une diff\u00e9rence",
        "start": 2139.61,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "entre les fran\u00e7ais et les \u00e9trangers",
        "start": 2142.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 2145.55,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7oise disait on ne font pas une",
        "start": 2147.77,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "nation sur la haine \u00e0 la raison mais en",
        "start": 2150.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "revanche on fonde une nation sur",
        "start": 2152.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'appartenance \u00e0 cette nation est la",
        "start": 2154.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence avec des \u00e9trangers si les",
        "start": 2156.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers sont en france comme des",
        "start": 2158.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il n'y a plus de fran\u00e7ais il",
        "start": 2161.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'ya plus de france c'est pour \u00e7a que",
        "start": 2163.17,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 2164.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je dis que nous ne donnerons plus le",
        "start": 2165.59,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "produit de la solidarit\u00e9 nationale aux",
        "start": 2169.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers la solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 2171.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire le rsa c'est \u00e0 dire les",
        "start": 2173.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "allocations logement doit rester aux",
        "start": 2176.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et uniquement aux fran\u00e7ais",
        "start": 2178.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "encore une question eric zemmour la",
        "start": 2180.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "campagne de val\u00e9rie p\u00e9cresse a fait",
        "start": 2182.07,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "distribuer une note je sais pas si vous",
        "start": 2183.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'avez lu une note d\u00e9taillant les je",
        "start": 2184.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "cite les sympathies nazies d'eric",
        "start": 2186.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "zemmour et vous soutiens du parti de la",
        "start": 2187.77,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france parti n\u00e9ofasciste comptant de",
        "start": 2190.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nombreuses quinette dans ses rangs aux",
        "start": 2192.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "anciens m\u00e9gr\u00e9tistes en passant par des",
        "start": 2193.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "militants identitaires et d'anciens",
        "start": 2195.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "militants n\u00e9o pa\u00efens issus notamment du",
        "start": 2196.74,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "gr\u00e8s que r\u00e9pondez vous \u00e0 \u00e7a",
        "start": 2198.27,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 2200.39,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe de madame p\u00e9cresse reprend les",
        "start": 2202.46,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments de langage de marine le pen",
        "start": 2205.98,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "je laisse les auditeurs juger maintenant",
        "start": 2208.37,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "d'abord il faut arr\u00eater avec \u00e7a il faut",
        "start": 2212.12,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "arr\u00eater que ce cirque la nazification",
        "start": 2215.16,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 bien faire je si vous voulez",
        "start": 2218.45,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "me nazifi\u00e9 mois dont votre auditeurs",
        "start": 2222.27,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "rachid a dit que j'\u00e9tais un mod\u00e8le",
        "start": 2226.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9gration et que j'\u00e9tais leur obama",
        "start": 2228.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je suis je vous rappelle mais famille",
        "start": 2230.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est n\u00e9 en alg\u00e9rie je suis un fran\u00e7ais de",
        "start": 2232.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "confession juive je croyais na\u00efvement",
        "start": 2235.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais sans doute que madame p\u00e9cresse",
        "start": 2237.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "connais mieux l'histoire que moi que les",
        "start": 2239.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nazis voulaient exterminer les juifs",
        "start": 2242.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "donc qu'est-ce que des nazis ont \u00e0 voir",
        "start": 2243.93,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "avec un juif",
        "start": 2246.09,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "on va essayer d'aller visiter votre ami",
        "start": 2249.23,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "robert robert m\u00e9nard qui parle notamment",
        "start": 2252.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de ce parti de la france et de ses",
        "start": 2254.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "membres certains de ses membres qui sont",
        "start": 2256.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "admirateur du mar\u00e9chal p\u00e9tain qui se",
        "start": 2258.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sont pris en photo devant un bidon de",
        "start": 2260.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "zyklon b et qu'ils vous soutiennent qu",
        "start": 2261.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est ce qu il dit mais large site mais",
        "start": 2263.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'a c'est une bande de nazillons ce sont",
        "start": 2265.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des gens qui posent avec un t-shirt",
        "start": 2267.12,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "p\u00e9tain ce sont des n\u00e9gationnistes et",
        "start": 2268.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "lakeshore lui aussi \u00e9cout\u00e9 il vous",
        "start": 2269.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "soutiennent ils ne sont pas dans mon",
        "start": 2271.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe il n'y a pas de nazi dans mon",
        "start": 2274.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe voil\u00e0 ces points c'est clair",
        "start": 2275.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est net maintenant tout le monde peut",
        "start": 2277.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dire qu il me soutient vous comprenez",
        "start": 2280.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est facile donc c'est tr\u00e8s bien apr\u00e8s",
        "start": 2281.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "si il nya il n'y a pas de nazi dans mon",
        "start": 2283.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe et il faut arr\u00eater avec cette",
        "start": 2286.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "insulte qui est d'abord que j'ai prise \u00e0",
        "start": 2289.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la l\u00e9g\u00e8re parce qu'elle est tellement",
        "start": 2291.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "idiote que je ne les ai pas prises au",
        "start": 2292.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux mais maintenant \u00e7a suffit parce",
        "start": 2294.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que je pense qu'il faut arr\u00eater ce",
        "start": 2295.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cirque donc je vais vous dire je dis tu",
        "start": 2298.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "arrives environs de jaar comment vous le",
        "start": 2299.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 robert m\u00e9nard ne ta m\u00e9diation je",
        "start": 2301.68,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "le dis \u00e0 robert m\u00e9nard jeudi \u00e0 l'\u00e9quipe",
        "start": 2303.33,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de p\u00e9cresse il ya une diff\u00e9rence entre",
        "start": 2304.47,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "moi et ces gens moi je suis dans la",
        "start": 2306.15,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "tradition gaulliste je combats toute",
        "start": 2310.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "occupation et je combat pour",
        "start": 2312.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de mon pays hier parce",
        "start": 2314.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que ces gens-l\u00e0 se r\u00e9veille antinazi 75",
        "start": 2316.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ans apr\u00e8s la mort d'hitler c'est moins",
        "start": 2318.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dangereux est aussi aujourd'hui c'est \u00e0",
        "start": 2320.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dire aujourd'hui je combats aussi pour",
        "start": 2322.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de mon pays contre toute",
        "start": 2324.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "occupation jeu ces gens-l\u00e0 eu en",
        "start": 2325.89,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "revanche n'ont pas le m\u00eame courage et et",
        "start": 2328.14,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "la m\u00eame rigueur on marque une pause le",
        "start": 2331.32,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "temps du flash de 9 heures vous \u00e9coutez",
        "start": 2335.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "bien france inter c'est un 7/9 30",
        "start": 2338.64,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cial",
        "start": 2340.8,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ana\u00efs fuga le flash la terrible",
        "start": 2347.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9sillusion de tessaoua relais la porte",
        "start": 2349.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "drapeau de l'\u00e9quipe de france chute dans",
        "start": 2352.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le slalom g\u00e9ant des jo de p\u00e9kin a",
        "start": 2354.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9limin\u00e9 dans la deuxi\u00e8me manche le",
        "start": 2356.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "slalom remport\u00e9 \u00e0 l'instant par la",
        "start": 2357.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "su\u00e9doise sara hector en revanche un",
        "start": 2359.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "podium ce matin pour l'\u00e9quipe de france",
        "start": 2362.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'apoth\u00e9ose de sa carri\u00e8re comme il le",
        "start": 2364.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dit lui m\u00eame le savoyard johan clarey",
        "start": 2366.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vice-champion olympique dans la",
        "start": 2368.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "discipline reine du ski alpin la",
        "start": 2369.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "descente derri\u00e8re le suisse des ath foyt",
        "start": 2371.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il devient 41 ans le m\u00e9daill\u00e9 olympique",
        "start": 2373.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le plus \u00e2g\u00e9 de l'histoire du ski alpin",
        "start": 2375.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "en plein g\u00e9o la chine boucle une",
        "start": 2377.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nouvelle ville \u00e0 cause du coc vide 3",
        "start": 2380.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "millions et demi d'habitants de bail ce",
        "start": 2381.88,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de la fronti\u00e8re vietnamienne",
        "start": 2383.44,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "interdits de d\u00e9placements voire de",
        "start": 2384.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sortir de chez eux 44 cas de kovy dit on",
        "start": 2386.23,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9e l'australie elle rouvrira",
        "start": 2389.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ses fronti\u00e8res aux touristes enti\u00e8rement",
        "start": 2392.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vacciner le 21 f\u00e9vrier en revanche les",
        "start": 2393.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tensions s'attisent au canada la",
        "start": 2396.61,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "capitale compl\u00e8tement bloqu\u00e9e d\u00e9sormais",
        "start": 2398.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "situation hors de contr\u00f4le selon le",
        "start": 2400.68,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "maire depuis une semaine les camionneurs",
        "start": 2402.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bloquent les rues font entendre leurs",
        "start": 2404.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avertisseurs pour protester contre",
        "start": 2406.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'obligation vaccinale pour se rendre",
        "start": 2408.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis est globalement contre",
        "start": 2410.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toutes les restrictions sanitaires le",
        "start": 2412.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "maire d'ottawa a d\u00e9clar\u00e9 l'\u00e9tat",
        "start": 2414.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'urgence le mouvement d\u00e9j\u00e0 fait tache",
        "start": 2416.35,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'huile il s'est \u00e9tendu \u00e0 d'autres",
        "start": 2418.09,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "grandes villes canadiennes",
        "start": 2419.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique attendu",
        "start": 2420.72,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "dans les heures qui viennent \u00e0 moscou",
        "start": 2423.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour un t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec vladimir",
        "start": 2424.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "poutine dans la crise ukrainienne le",
        "start": 2426.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ballet diplomatique s'intensifie avec",
        "start": 2428.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9galement le premier d\u00e9placement du",
        "start": 2430.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chancelier allemand \u00e0 washington",
        "start": 2432.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la ministre allemande des",
        "start": 2433.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "affaires \u00e9trang\u00e8res sera kiev o\u00f9",
        "start": 2435.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "emmanuel macron rencontrera son",
        "start": 2437.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "homologue ukrainien demain selon les",
        "start": 2438.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "services de renseignement am\u00e9ricains la",
        "start": 2440.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "russie a d\u00e9j\u00e0 mobilis\u00e9 70 % du",
        "start": 2442.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dispositif n\u00e9cessaire \u00e0 une invasion \u00e0",
        "start": 2445.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "grande \u00e9chelle mais \u00e0 laquelle les",
        "start": 2447.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ukrainiens ne veulent pas croire ne fait",
        "start": 2449.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas confiance \u00e0 des pr\u00e9visions",
        "start": 2451.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "apocalyptiques at 8 et son chef de la",
        "start": 2452.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "diplomatie",
        "start": 2454.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'ancien ministre de l'int\u00e9rieur claude",
        "start": 2456.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gu\u00e9ant ex bras droit de nicolas sarkozy",
        "start": 2457.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "va-t-il quitter sa cellule de la prison",
        "start": 2459.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de la sant\u00e9 \u00e0 paris d\u00e9cision aujourd'hui",
        "start": 2461.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sur sa demande d'am\u00e9nagement de sa peine",
        "start": 2463.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "claude gu\u00e9ant avait \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 en",
        "start": 2465.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre pour avoir tra\u00een\u00e9 des pieds",
        "start": 2467.62,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour payer son amende apr\u00e8s sa",
        "start": 2469.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "condamnation dans la sph\u00e8re de primes en",
        "start": 2470.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "liquide nicolas merci analyse feuga",
        "start": 2472.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous d'\u00e9couter inter \u00eeles et",
        "start": 2475.15,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "9h03",
        "start": 2476.62,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "france inter elise et 2022",
        "start": 2477.9,
        "duration": 8.33
    },
    {
        "text": "ya salam et nicolas demorand un candidat",
        "start": 2482.39,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "face au suisse et la suite de cette",
        "start": 2486.23,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "matinale sp\u00e9ciale elys\u00e9es 2022 notre",
        "start": 2488.089,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 est aujourd'hui eric zemmour et",
        "start": 2490.579,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 9h30 vos r\u00e9ponses eric zemmour",
        "start": 2492.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aux questions de 110 dauphin sp\u00e9cialiste",
        "start": 2495.829,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "environnement de la r\u00e9daction de france",
        "start": 2497.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "inter de thomas legrand sur la politique",
        "start": 2498.799,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "de pierre haski sur les questions",
        "start": 2501.2,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "internationales augustin trapenard comme",
        "start": 2502.67,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "le disait les a tout \u00e0 l'heure fermera",
        "start": 2505.069,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "le ban et c'est dominique ce qui va",
        "start": 2506.599,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "l'ouvrir sur l'\u00e9conomie et dominique le",
        "start": 2508.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat oui bonjour eric zemmour",
        "start": 2510.71,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vous avez fait une proposition nouvelle",
        "start": 2512.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "samedi \u00e0 lille sur le pouvoir d'achat",
        "start": 2514.099,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "offrir aux entreprises la possibilit\u00e9 de",
        "start": 2516.74,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "verser \u00e0 leurs salari\u00e9s une prime",
        "start": 2519.799,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalis\u00e9es et sans cotisations",
        "start": 2521.119,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "sociales pouvant aller jusqu'\u00e0 trois",
        "start": 2523.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mois de salaire vous avez dit un",
        "start": 2525.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me un quatri\u00e8me un quinzi\u00e8me mois",
        "start": 2526.49,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quel est l'objectif est pourquoi ce",
        "start": 2528.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "levier qu'est ce que j'ai dit au samedi",
        "start": 2530.66,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "j'ai dit",
        "start": 2533.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "depuis des semaines tout le monde ne",
        "start": 2534.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parle que du pouvoir d'achat",
        "start": 2536.66,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "donc j'ai \u00e9cout\u00e9 les autres j'ai \u00e9cout\u00e9",
        "start": 2538.18,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "ce qu'ils proposaient j'ai \u00e9cout\u00e9 ce",
        "start": 2540.859,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "qu'il disait et j'ai compris qu'en fait",
        "start": 2542.24,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il disait il ils balancent",
        "start": 2545.39,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "des cadeaux ils balancent des ch\u00e8ques",
        "start": 2547.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est l'argent magique comme disait",
        "start": 2549.259,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jadis macron c'est l'argent et l'argent",
        "start": 2551.39,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "que th\u00e9orique moi je dis cet argent",
        "start": 2553.069,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'est le sait le n\u00f4tre c'est le v\u00f4tre",
        "start": 2555.619,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "c'est l'argent que l'\u00e9tat voulait ce",
        "start": 2557.18,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir fonctionn\u00e9 pour les imp\u00f4ts",
        "start": 2559.22,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "et les taxes donc ce que je veux c'est",
        "start": 2561.769,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "augmenter le pouvoir d'achat par des",
        "start": 2564.4,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "mesures c'est une premi\u00e8re cette prime",
        "start": 2566.569,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "alors c'est un crime qui est",
        "start": 2568.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 le contexte tr\u00e8s rapidement mais",
        "start": 2570.43,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s rapidement un en r\u00e9duisant les",
        "start": 2572.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses de l'\u00e9tat de en r\u00e9duisant les",
        "start": 2574.609,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses les plus folles dont celle de",
        "start": 2576.44,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'immigration et trois en valorisant le",
        "start": 2577.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "travail et le m\u00e9rite j'ai toute une",
        "start": 2580.009,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "batterie de mesures si vous voulez sur",
        "start": 2582.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'alto on reviendra sur les autres parce",
        "start": 2583.94,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "que je pense que le probl\u00e8me fran\u00e7ais",
        "start": 2586.16,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "c'est le salaire net est trop bas et le",
        "start": 2587.569,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "salaire brut est trop donc j'essaye de",
        "start": 2590.599,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "trouver des solutions qui augmente le",
        "start": 2592.43,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "salaire net sans ob\u00e9rer le salaire est",
        "start": 2594.98,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donc celle l\u00e0 est donc celle l\u00e0 est",
        "start": 2598.099,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 qu'est ce que c'est c'est une",
        "start": 2599.96,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "prime prime taxe 0 que \u00e0 patron pourra",
        "start": 2601.25,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "donner un employ\u00e9 particuli\u00e8rement",
        "start": 2605.329,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritants et travailleurs n voyez elle",
        "start": 2607.849,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez voil\u00e0 c'est une",
        "start": 2610.609,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "prime donc il n'aura pas beaucoup de",
        "start": 2613.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cotisation dessus parce qu'aujourd'hui",
        "start": 2615.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi ce que j'ai dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2616.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je rencontre beaucoup de patrons aussi",
        "start": 2618.59,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "ils me disent tous j'aurais bien aim\u00e9",
        "start": 2620.15,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "valoriser tell tale employ\u00e9s tel salari\u00e9",
        "start": 2622.84,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "est \u00e0 l'ing\u00e9nieur t\u00e9l j'aurais pu lui",
        "start": 2625.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donner une prime de 1000 euros 2000",
        "start": 2627.83,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "euros 5000 euros mais par exemple sur",
        "start": 2629.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une prime de 5000 rouge et 4000 euros de",
        "start": 2631.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "charges donc je ne le fais pas donc l\u00e0",
        "start": 2632.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il pourra lui donner une prime",
        "start": 2634.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s'amuseront il n'aura pas de charge de",
        "start": 2636.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "4000 euros effectivement emmanuel macron",
        "start": 2638.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en lui et a limit\u00e9 \u00e0 1000 euros voil\u00e0 il",
        "start": 2639.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "y \u00e0 une question qu'on se pose",
        "start": 2642.35,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement c est ce que \u00e7a va et ce",
        "start": 2643.55,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu'il n'y aura plus d'eau qu'est ce que",
        "start": 2647.51,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "les entrepries des entreprises",
        "start": 2648.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'augmenteront plus jamais les salaires",
        "start": 2650.2,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "de leurs salari\u00e9s pour basculer sur des",
        "start": 2652.91,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "primes et le risque derri\u00e8re il saute",
        "start": 2656.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aux yeux c'est dire l'\u00e9tat et la",
        "start": 2658.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale seront asphyxi\u00e9s il n'y",
        "start": 2660.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "aura plus de rentr\u00e9e est-ce que vous",
        "start": 2663.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'assumez vous voyez le risque est ce",
        "start": 2665.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que vous le souhaitez je vois les jours",
        "start": 2668.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je vois le risque je ne le souhaite",
        "start": 2670.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nullement et je ne la premi\u00e8re question",
        "start": 2672.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est le jeu ne l'assument parce que",
        "start": 2675.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est en gros un moyen de votre esprit",
        "start": 2677.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de mettre l'\u00e9tat \u00e0 la di\u00e8te et la",
        "start": 2678.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale avait dit non pas du",
        "start": 2680.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tout je vous assure que non parce que le",
        "start": 2681.53,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "risque il \u00e9tait notamment en danger",
        "start": 2682.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'autres moyens pour r\u00e9duire le syst\u00e8me",
        "start": 2684.14,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "social ob\u00e8ses je l' ai d\u00e9j\u00e0 dit c'est en",
        "start": 2687.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s\u00e9parant la solidarit\u00e9 nationale aux",
        "start": 2689.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9serves en eau fran\u00e7ais absolue",
        "start": 2692.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "maintenant bourg pour \u00e7a je voudrais",
        "start": 2693.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dire plusieurs choses la premi\u00e8re c'est",
        "start": 2695.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que on ne pourra donner une prime qu'une",
        "start": 2697.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "seule fois c'est \u00e0 dire que c'est c'est",
        "start": 2699.71,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "il n'y aura pas d'autres bonus y aura",
        "start": 2701.09,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas d'autres prix premi\u00e8res banques or",
        "start": 2702.56,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement",
        "start": 2704.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne pourra pas \u00eatre dans le contrat de",
        "start": 2706.48,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "travail parce que j'ai bien compris j'ai",
        "start": 2708.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bien vu d'accord vous mettez mais o\u00f9 on",
        "start": 2710.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "veut pas rentrer compl\u00e8tement dans les",
        "start": 2712.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sapins mais vous mettez \u00e7a nombre de",
        "start": 2713.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "garde-fous voil\u00e0 une crois\u00e9e pour ne pas",
        "start": 2715.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "asphyxier est exact et troisi\u00e8me choix",
        "start": 2718.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de nakhonay une seule vraiment une",
        "start": 2719.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "phrase vous faites comme s'il y avait",
        "start": 2721.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des augmentations de salaire mais depuis",
        "start": 2723.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vingt ans vous savez combien il ya eu",
        "start": 2725.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'augmentation de salaire en moyenne par",
        "start": 2727.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "an 0,6 pour cent par an il n'ya plus",
        "start": 2729.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'augmentation de salaire depuis 20 ans",
        "start": 2732.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de l'\u00e2ge je ne remplace rien du tout",
        "start": 2733.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puisqu'il n'y a rien il vous reste deux",
        "start": 2735.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mines une nuit alors en face \u00e9videmment",
        "start": 2737.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vol quand on regarde l'ensemble de votre",
        "start": 2739.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "programme il ya beaucoup de baisses",
        "start": 2741.05,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts",
        "start": 2742.61,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "il y a beaucoup \u00e0 certaines",
        "start": 2743.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'augmentation de d\u00e9penses et on regarde",
        "start": 2745.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a on se dit \u00e7a ne boucle pas et",
        "start": 2746.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est une question traditionnelle si",
        "start": 2749.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9ponse est quand m\u00eame importante",
        "start": 2751.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "allez je vais vous notez la principale",
        "start": 2753.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie que vous faites que vous",
        "start": 2756.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "annoncez c'est de dire on va enlever les",
        "start": 2757.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "prestations non contributives aux",
        "start": 2760.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers non europ\u00e9ens et vous donner",
        "start": 2762.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le chiffre est vous l'avez redonner",
        "start": 2764.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "samedi de 20 milliards d'euros donc ce",
        "start": 2766.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "chiffre vous le confirmer sur l'ann\u00e9e il",
        "start": 2769.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "se trouve que j'ai un mail de la cnaf",
        "start": 2771.62,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui distribue le rsa les allocations",
        "start": 2775.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "logement les allocations familiales qui",
        "start": 2777.23,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a n'est pas 20 milliards c'est au",
        "start": 2779.33,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "grand maximum 9 milliards et puis on se",
        "start": 2782.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dit il ce cap a quand m\u00eame sur un sujet",
        "start": 2785.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "au fond aussi simple alors je vais dire",
        "start": 2787.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je vais vous dire j'ai d\u00e9battu de cela",
        "start": 2790.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avec le ministre de l'\u00e9conomie et des",
        "start": 2792.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "finances lui-m\u00eame bruno le maire l\u00e9a",
        "start": 2794.72,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "salam\u00e9 \u00e9taient pr\u00e9sentes soyez vous vous",
        "start": 2796.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "souvenez mairie sur france 2 il a",
        "start": 2799.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "reconnu lui m\u00eame il a reconnu lui m\u00eame",
        "start": 2801.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui n'obtenait pas les bons chiffres et",
        "start": 2803.96,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "qu'il n'arrivait pas \u00e0 les obtenir",
        "start": 2807.02,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "maintenant il ne r\u00e9pond pas il donne pas",
        "start": 2810.52,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "les vrais il ne donne pas les vrais le",
        "start": 2812.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "maire l'a reconnu lui-m\u00eame non je pense",
        "start": 2814.85,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'ils parlaient plus de la fraude",
        "start": 2816.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sociale non non non non non monsieur non",
        "start": 2817.43,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "je vais vous remets nord monsieur",
        "start": 2819.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tous les mails vous pouvez me les donner",
        "start": 2821.2,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9p\u00e8te ce qu'il a dit bruno le",
        "start": 2823.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maire lui m\u00eame donc l\u00e0 c'est un calcul",
        "start": 2825.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous avez raison approximative parce que",
        "start": 2827.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment \u00e7a avec des \u00e9l\u00e9ments que j'ai",
        "start": 2830.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pu obtenir mais la caf refuse de les",
        "start": 2831.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donner l\u00e0 il ne donne pas les bons",
        "start": 2834.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chiffres donc deuxi\u00e8mement il n'y a pas",
        "start": 2835.94,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "que cela dans mes \u00e9conomies il y a aussi",
        "start": 2838.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le fait de reporter l'\u00e2ge de la retraite",
        "start": 2840.16,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 64 ans qui rapporte 20 milliards il y",
        "start": 2842.84,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "a aussi des \u00e9conomies sur le budget de",
        "start": 2845.72,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et les collectivit\u00e9s locales que",
        "start": 2848.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "chief \u00e0 20 milliards donc c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2851.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "mon 60 et je pense que nous pourrons",
        "start": 2853.43,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ainsi oui vous vous l\u00e0 je vois que vous",
        "start": 2857.15,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "agitez bon je suis le",
        "start": 2859.79,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "maintien l'horloge c'est aussi mon r\u00f4le",
        "start": 2863.29,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "dans cette matinale merci beaucoup",
        "start": 2865.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dominique seux au tour maintenant de la",
        "start": 2867.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste environnement de la",
        "start": 2869.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction de france inter 110 de fins en",
        "start": 2870.95,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "dix questions sur les \u00e9oliennes pour",
        "start": 2872.84,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "commencer bonjour eric zemmour vous",
        "start": 2874.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voulez interdire tout nouveau projet",
        "start": 2876.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'\u00e9oliennes terrestres vous voulez geler",
        "start": 2878.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les 7 parcs d'\u00e9oliennes en mer pr\u00e9vus",
        "start": 2879.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'ici 2028 au large des c\u00f4tes fran\u00e7aises",
        "start": 2882.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors concr\u00e8tement les \u00e9oliennes",
        "start": 2884.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fournissent 8 % d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2886.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui par quoi allez-vous les",
        "start": 2888.31,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "remplacent d'abord je tiens \u00e0 dire que",
        "start": 2890.62,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes sont une",
        "start": 2894.93,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie \u00e0 la fois",
        "start": 2898.68,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s laide que \u00e7a on les dit tous les",
        "start": 2901.5,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "paysages jeu je suis all\u00e9 \u00e0 lille samedi",
        "start": 2904.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "en voiture et surtout le chemin on voit",
        "start": 2907.17,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "ces blocs de b\u00e9ton immonde qui",
        "start": 2910.0,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "enlaidissent les paysages fran\u00e7ais de",
        "start": 2912.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on scandaleuse on voit des pyl\u00f4nes",
        "start": 2915.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques voulait pas les retirer du",
        "start": 2916.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "paysage on voit aussi des pyl\u00f4nes",
        "start": 2918.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques mais les kilos en moins et",
        "start": 2919.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement on les voit de on les voit",
        "start": 2921.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de loin ils sont beaucoup moins haut",
        "start": 2923.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'ai fait je me suis fait la r\u00e9flexion",
        "start": 2925.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "si c'est vrai que c'est pas beau les",
        "start": 2926.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l\u00e9pi dont on pourrait en d\u00e9couler",
        "start": 2928.0,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9 parce qu'on a compris que vous",
        "start": 2929.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "trouviez \u00e7a moche mais par contre c'est",
        "start": 2930.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "seulement moche c'est une \u00e9nergie",
        "start": 2933.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "intermittente et vous savez qu'ils nous",
        "start": 2934.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "poussent \u00e0 aller chercher du gaz et du",
        "start": 2936.16,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "charbon alors d'o\u00f9 donc",
        "start": 2938.35,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00eelots d'\u00e9lectricit\u00e9 de dial je r\u00e9p\u00e8te ce",
        "start": 2940.38,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "que j'ai dit tout \u00e0 l'heure trop",
        "start": 2944.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rapidement emmanuel macron \u00e0 quand il",
        "start": 2945.4,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "est arriv\u00e9",
        "start": 2948.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 la fermeture de 12 r\u00e9acteurs",
        "start": 2950.58,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires jeu j'annule cette d\u00e9cision",
        "start": 2953.29,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "il a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire \u00e0 50% vous savez",
        "start": 2956.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui le mix \u00e9lectrique comme",
        "start": 2959.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on dit de la france est le plus neutre",
        "start": 2961.93,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "en carbone puisqu'on est \u00e0 75 % de notre",
        "start": 2963.97,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie \u00e9lectrique qui est origine de",
        "start": 2967.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire donc il veut le r\u00e9duire \u00e0 50%",
        "start": 2970.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pas moi troisi\u00e8mement il \u00e0 fermer",
        "start": 2972.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fessenheim je ne savais j'\u00e9tais la",
        "start": 2975.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re \u00e0 fessenheim j'aurais",
        "start": 2977.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 qu emmanuel macron haye a fait",
        "start": 2980.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est nabil ne s'y est m\u00eame pas rendu il",
        "start": 2981.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "aurait vu il aurait vu que les outils et",
        "start": 2983.71,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "les sons 9 vous m'entendez 9 c'est \u00e0",
        "start": 2986.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dire que c'est la plus vieille centrale",
        "start": 2989.98,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7aise et en m\u00eame temps",
        "start": 2990.97,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "tout a \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 neuf \u00e0 l'int\u00e9rieur",
        "start": 2992.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ils n'auraient pas os\u00e9 la ferme et",
        "start": 2994.62,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "surtout quand on sait l'origine l\u00e0 je",
        "start": 2996.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vois thomas legrand rentr\u00e9e lui il sait",
        "start": 2999.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme moi \u00e0 l'origine politicarde d'un",
        "start": 3000.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "accord entre martine aubry et les verts",
        "start": 3003.9,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "pour qu elle circonscription de verre on",
        "start": 3005.58,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "a ferm\u00e9 qui manie les relancer le",
        "start": 3007.67,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire mais je veux relancer",
        "start": 3009.559,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire donc malheureusement dix la",
        "start": 3011.269,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "femme remarquable attendait 15 20 ans",
        "start": 3013.579,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour contacter aujourd'hui concr\u00e8tement",
        "start": 3015.799,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vous remplacer par quoi les quatorze",
        "start": 3017.509,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "centrales nucl\u00e9aires que je fais",
        "start": 3019.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "construire oui je prolonge les centrales",
        "start": 3020.779,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires qui ont la quarantaine \u00e0 peu",
        "start": 3023.66,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s on va dire qu'\u00e0 sur 500m com aux",
        "start": 3025.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "etats-unis j'ai dit je vous ai dit j'ai",
        "start": 3027.349,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "os\u00e9 chut\u00e9 \u00e0 fessenheim et c'est un cr\u00e8ve",
        "start": 3029.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "coeur parce que la dame remarquable qui",
        "start": 3031.519,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m'a re\u00e7ue m'a dit je vais demander jeudi",
        "start": 3033.89,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "malheureux peut on peut remettre en",
        "start": 3035.989,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "marche et elle m'a dit non",
        "start": 3037.279,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "malheureusement c'est trop tard on a",
        "start": 3038.089,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "trop on a trop enlev\u00e9 de pi\u00e8ces etc",
        "start": 3039.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est un scandale ce qu'a fait manuel",
        "start": 3042.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e2con il faut le dire mais c'est entendu",
        "start": 3044.21,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que vous allez contre un des nouveaux",
        "start": 3045.89,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs voil\u00e0 il faut encore quand",
        "start": 3046.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00eame 15 20 ans pour les construire",
        "start": 3048.38,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement si vous vous passez des",
        "start": 3049.94,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "huit vous l'avez vous m\u00eame ce n'est que",
        "start": 3051.769,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de 10% bas que 8 pourtant c'est quand",
        "start": 3053.239,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "m\u00eame qu est-ce que vous comment comment",
        "start": 3055.249,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous remplissez pas pour cent oui encore",
        "start": 3056.39,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "en place tout simplement il ya d'autres",
        "start": 3058.609,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies lesquels ils vial je me suis",
        "start": 3060.46,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "alors aujourd'hui la g\u00e9othermie et la",
        "start": 3064.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "biomasse ne produisent pas d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 3066.109,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s'est produite alors on part de z\u00e9ro et",
        "start": 3067.22,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "avec une baguette magique en l'espace",
        "start": 3070.099,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d'un moment on a fait comment on a fait",
        "start": 3071.869,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pour le l'\u00e9olien en plus on les a",
        "start": 3074.18,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "achet\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger on a d\u00e9vers\u00e9 des",
        "start": 3076.64,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "dizaines de m\u00e9dias mais bon il ya aussi",
        "start": 3078.859,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des usines en france qui fabrique des",
        "start": 3080.599,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ces d'\u00e9oliennes \u00e0 wavre hr winnezeele",
        "start": 3082.549,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "est normal qu'on v\u00e9n\u00e8re vous m'accordez",
        "start": 3085.789,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9couter quand je vois que la commission",
        "start": 3087.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de bruxelles emmanuel macron",
        "start": 3090.589,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "sont pr\u00eats \u00e0 sacrifier son 1000 emplois",
        "start": 3091.91,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "dans l'industrie automobile au nom de la",
        "start": 3094.46,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique moi je suis",
        "start": 3097.579,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "beaucoup plus \u00e9conomes d'emploi fran\u00e7ais",
        "start": 3099.619,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais la question est tr\u00e8s inquiet des",
        "start": 3102.14,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "usines aujourd'hui qui produisent des",
        "start": 3103.519,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ces d'\u00e9oliennes en france cherbourg",
        "start": 3104.989,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "le havre couleurs nasa nazaire vous",
        "start": 3106.339,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dites on ferme ferme des usines celles",
        "start": 3108.71,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "n\u00e9es entre les autres beaucoup l'ex",
        "start": 3111.559,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "paria oui excusez moi s'ils sont",
        "start": 3113.839,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titifs ils prendront aux autres moi",
        "start": 3114.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je dis on arr\u00eate l'\u00e9olien on arr\u00eatait un",
        "start": 3116.749,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lien sur terre en mer j'ai vu les",
        "start": 3118.88,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "p\u00eacheurs de saint brieuc qui sont",
        "start": 3120.799,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "catastroph\u00e9s enfin je veux dire il faut",
        "start": 3122.329,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "voir l'\u00e9olien est une catastrophe et",
        "start": 3123.89,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "encore une fois l'\u00e9olien est une",
        "start": 3125.9,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "mauvaise \u00e9nergie et qui nous co\u00fbtent des",
        "start": 3127.279,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "fortunes \u00e7a fait beaucoup et qui n'est",
        "start": 3129.019,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "pas fran\u00e7aise donc il faut effectivement",
        "start": 3130.46,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "favoriser le nucl\u00e9aire et les circuits",
        "start": 3132.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "courts c'est \u00e0 dire que il faut",
        "start": 3135.349,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "absolument prot\u00e9ger les circuits courts",
        "start": 3136.73,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "il faut les circuits courts industriels",
        "start": 3138.71,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "les circuits courts alimentaires",
        "start": 3140.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "agricoles je suis par exemple pour une",
        "start": 3142.23,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des des commandes publiques",
        "start": 3146.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "voyez c'\u00e9tait que j'aimerais qu'on",
        "start": 3149.25,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve c'est une id\u00e9e d'yves j\u00e9go j'ai",
        "start": 3151.02,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vu \u00e7a lors de ma visite au centre au au",
        "start": 3152.609,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "salon made in france",
        "start": 3156.42,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "25% de commande publique nationale",
        "start": 3158.09,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "110 pour favoriser les circuits courts",
        "start": 3161.42,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "un dernier mot 110 des fins non j'avais",
        "start": 3164.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9cision sur la biomasse parce",
        "start": 3166.109,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui la bio mais sans gros",
        "start": 3167.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9 centrale \u00e0 bois vous avez estim\u00e9",
        "start": 3168.869,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "combien le tonnage de bois qu'il",
        "start": 3170.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faudrait pour passer \u00e0 une grande",
        "start": 3173.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9chelle de biomasse que j'ai des for\u00eats",
        "start": 3175.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "enti\u00e8res pour pour alimenter des",
        "start": 3177.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "centrales \u00e0 biomasse avec michel un mot",
        "start": 3179.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rx et non non il faut pas les foires en",
        "start": 3180.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tirant plus il faut effectivement une",
        "start": 3182.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "politique de la for\u00eat fran\u00e7aise parce",
        "start": 3184.74,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que je vois aujourd'hui par exemple les",
        "start": 3187.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "chinois nous pillent les chinois nous",
        "start": 3189.09,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "ach\u00e8te \u00e0 tout va \u00e0 nos bois et eux ils",
        "start": 3191.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "interdisent la vente de leurs bois donc",
        "start": 3193.609,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "il faut effectivement une politique de",
        "start": 3196.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la for\u00eat fran\u00e7aise tr\u00e8s dynamique merci",
        "start": 3198.69,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "beaucoup 110 dauphin il est 9h15 c'est",
        "start": 3201.24,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "la suite de cette matinale sp\u00e9ciale",
        "start": 3203.609,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "autour d'eric zemmour et c'est \u00e0 vous",
        "start": 3205.52,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "maintenant thomas legrand vous avez la",
        "start": 3208.44,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parole et vous souhaitez interroger eric",
        "start": 3209.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "zemmour sur l'\u00e9cole oui bonjour eric",
        "start": 3211.47,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "zemmour",
        "start": 3213.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9noncez la pente p\u00e9dagogistes",
        "start": 3214.19,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "depuis 1968 quel est votre qu'elle",
        "start": 3216.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "serait l'\u00e9cole et maurienne l'\u00e9cole de",
        "start": 3219.27,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "sourire il zemmour",
        "start": 3220.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je d\u00e9nonce non pas les p\u00e9dagogistes",
        "start": 3222.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a",
        "start": 3225.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est les cons\u00e9quences des p\u00e9dagogistes",
        "start": 3227.21,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire l'effondrement du niveau",
        "start": 3229.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "scolaire qui est maintenant aujourd'hui",
        "start": 3231.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous savez nous sommes de la m\u00eame",
        "start": 3233.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration thomas legrand et on sait",
        "start": 3235.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il ya 20 ans quand moi je disais et",
        "start": 3237.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les fondre le l'\u00e9cole le niveau de",
        "start": 3239.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole s'effondre je me faisais",
        "start": 3241.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "insulter et le grand journal le monde",
        "start": 3242.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faisait des papiers dithyrambiques \u00e0 la",
        "start": 3244.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gloire de le niveau monte tout",
        "start": 3246.48,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "simplement parce qu'on donnait plus de",
        "start": 3248.16,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4mes et plus de baccalaur\u00e9at aux",
        "start": 3249.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "gens on sait aujourd'hui que le niveau",
        "start": 3250.859,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "s'est effondr\u00e9 nos comparaisons",
        "start": 3252.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "internationales non comparaison m\u00eame",
        "start": 3254.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans le temps \u00e7a on sait vous faire",
        "start": 3255.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "maintenant c'est un peu malheureux parce",
        "start": 3257.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que ce qui m'int\u00e9resse plus c'est ce que",
        "start": 3259.74,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "vous allez faire oui vous avez aim\u00e9",
        "start": 3261.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voulez vous voulez r\u00e9tablir l'autorit\u00e9",
        "start": 3262.799,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "du savoir et la hi\u00e9rarchie la",
        "start": 3264.9,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "verticalit\u00e9 entre le prof et les volumes",
        "start": 3267.029,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a je veux si vous voulez en fait",
        "start": 3269.609,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je veut abolir toutes les folies des",
        "start": 3271.92,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogistes les p\u00e9dagogistes disait",
        "start": 3274.769,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'enfant fabrique son propre savoir moi",
        "start": 3277.009,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "j'estime que c'est le froid et leur",
        "start": 3280.049,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "ajustement de son savoir c'est ce que je",
        "start": 3281.429,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "veux je compte bien attendez attendez",
        "start": 3282.9,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "c'est ce que je voulais vous entendre",
        "start": 3283.979,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dire parce que l'autorit\u00e9 du savoir que",
        "start": 3285.449,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voulait r\u00e9tablir et je pense que tout le",
        "start": 3287.429,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "monde peut \u00eatre d'accord avec \u00e7a non eh",
        "start": 3289.199,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "bien vous le mettez vous l'avez vous",
        "start": 3290.579,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mettre vous le mettez finalement vous",
        "start": 3291.779,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame en cause tr\u00e8s souvent quand",
        "start": 3293.069,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vous battez en br\u00e8che l'air guibal et",
        "start": 3295.469,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les consensus 6 anticipe scientifique",
        "start": 3298.799,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous savez ce que c'est qu'un consensus",
        "start": 3300.809,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "scientifique historique notamment ou",
        "start": 3302.369,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "m\u00eame scientifique thomas s'agissant",
        "start": 3303.66,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "pendant longtemps du r\u00e9chauffement de la",
        "start": 3305.16,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "thomas legrand",
        "start": 3306.329,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "gmac \u00e9lections ne s'est pas pos\u00e9e est-ce",
        "start": 3308.509,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "que comment vous pourrez convaincre",
        "start": 3311.88,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui a la pression parce qu'on",
        "start": 3313.349,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a souvent on a souvent cette impression",
        "start": 3316.109,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "que le l'autorit\u00e9 du savoir est elle",
        "start": 3317.609,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "sert simplement quand elle elle d\u00e9crit",
        "start": 3320.64,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "votre vision de la soci\u00e9t\u00e9 eric zemmour",
        "start": 3323.91,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "d'abord vous confondez deux choses il",
        "start": 3326.209,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "n'y a pas de consensus historique",
        "start": 3329.729,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'histoire est faite de r\u00e9vision",
        "start": 3331.41,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "constante les historiens ne nourrit les",
        "start": 3333.299,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gens les historiens pr\u00e9c\u00e9dent il ya des",
        "start": 3336.119,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "galets excusez moi il ya du factuel",
        "start": 3337.709,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "excuses et non oui y'a du f\u00e2 sur le",
        "start": 3339.15,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "dilemme geogres et un collier sur le",
        "start": 3340.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grec bouclier l'oma legrand il est",
        "start": 3342.329,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "toujours fort et refuse toute l'affair\u00e9",
        "start": 3344.16,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "l'ined toujours r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9e par les",
        "start": 3345.929,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations d'historiens successifs et",
        "start": 3348.029,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement \u00e7a n'a rien \u00e0 voir rien \u00e0",
        "start": 3349.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "voir avec ce qu'on apprend \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0",
        "start": 3352.679,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole primaire il faut apprendre le",
        "start": 3354.9,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "roman national fran\u00e7ais et je fais",
        "start": 3357.779,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "expr\u00e8s employ\u00e9s lom\u00e9 le roman nation",
        "start": 3359.999,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peut s'\u00e9carter de la v\u00e9rit\u00e9 c'est pas la",
        "start": 3361.769,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 ce taux est la v\u00e9rit\u00e9 historique",
        "start": 3363.599,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous savez elle est r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9 en",
        "start": 3364.829,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "permanence par les historiens ne me",
        "start": 3366.329,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faite il ya des tas d nord m\u00e8ne sur le",
        "start": 3368.309,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nombre et fussent svt dreyfus monsieur",
        "start": 3370.349,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "legrand est ce qu'il faut et l'innocence",
        "start": 3373.289,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "de dreyfus voyez il ya des faits",
        "start": 3375.059,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tr\u00e8s fut cet innocent voil\u00e0",
        "start": 3377.209,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "bah voil\u00e0 autant de vous l'entendre dire",
        "start": 3379.41,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "parce que ces nouveaux cl\u00e9 mais toute",
        "start": 3381.779,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on mais quel rapport",
        "start": 3383.009,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "si on r\u00e9interpr\u00e8te le lhc pourrait",
        "start": 3385.099,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "revenir pr\u00e8s tous les sanaryens les",
        "start": 3387.66,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "travaux des historiens thomas legrand",
        "start": 3389.4,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "c'est pour l'universit\u00e9 l\u00e0 il y a des",
        "start": 3391.019,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords",
        "start": 3394.319,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que vous dites il",
        "start": 3395.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'ya pas domaine \u00e7a se soit alors on ne",
        "start": 3396.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pense plus rien si on est si on ne pense",
        "start": 3398.42,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "tous la m\u00eame chose ne pense plus rien",
        "start": 3400.4,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "comme avait dit fran\u00e7ois bayrou \u00e0 juste",
        "start": 3401.599,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "titre eh bien l\u00e0 c'est la m\u00eame chose",
        "start": 3402.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "col\u00e8re on les fait pas avec les mati\u00e8res",
        "start": 3404.33,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ces primaires aujourd'hui aujourd'hui",
        "start": 3406.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous subissons dans l'\u00e9cole une",
        "start": 3408.859,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "propagande je dis bien une propagande",
        "start": 3411.05,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "anti raciste f\u00e9ministe lgbt et",
        "start": 3413.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique est donc voulait r\u00e9parer donc",
        "start": 3417.109,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "je ne font pas et donc non je veux je",
        "start": 3418.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "veux r\u00e9tablir le roman national fran\u00e7ais",
        "start": 3421.07,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "je veux r\u00e9tablir l'acquisition des",
        "start": 3423.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "grands textes de la litt\u00e9rature",
        "start": 3425.359,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise je veux r\u00e9tablir la dict\u00e9e je",
        "start": 3426.32,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "veux r\u00e9tablir le par coeur je veux",
        "start": 3429.619,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir les m\u00e9thodes traditionnelles",
        "start": 3431.359,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui font aujourd'hui le bonheur des pays",
        "start": 3432.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les plus modernes c'est \u00e0 dire les pays",
        "start": 3435.589,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "asiatiques j'ai une autre question sur",
        "start": 3437.24,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation voulait r\u00e9tablir la blouse",
        "start": 3439.099,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "la blouse elle a disparu comment",
        "start": 3441.52,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "elle a disparu dans les ann\u00e9es 80 trois",
        "start": 3444.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 3447.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que tout simplement on a cess\u00e9 de",
        "start": 3448.39,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "de l'imposer la blouse elle a disparu",
        "start": 3451.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quand on a chang\u00e9 quand on a plus \u00e9crit",
        "start": 3454.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec de l'encr\u00e9 et qu'on a \u00e9crit avec",
        "start": 3457.01,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des stylos bille lamelouze elle a",
        "start": 3458.72,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "disparu quand il ya eu les machines \u00e0",
        "start": 3459.77,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "laver dans tous les foyers et donc vous",
        "start": 3460.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "voyez en fait sur cette occasion moi par",
        "start": 3463.339,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "exemple la blouse je serais assez",
        "start": 3466.01,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'accord pour la r\u00e9tablir parce que vous",
        "start": 3467.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voyez oui parce que on pourrait lutter",
        "start": 3468.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contre cette esp\u00e8ce de diff\u00e9rents s\u00e9rie",
        "start": 3470.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "a marqu\u00e9 10 voil\u00e0 vous mais alors que",
        "start": 3472.58,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord",
        "start": 3474.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus mais pourquoi pour expliquer",
        "start": 3475.33,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "qu'il faut r\u00e9tablir la blouse vous \u00eates",
        "start": 3478.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9s d'aller dire voil\u00e0 c'est \u00e0 cause",
        "start": 3480.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "du p\u00e9dagogisme \u00e0 cause de la fin j'\u00e9tais",
        "start": 3483.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je n'ai jamais s\u00fbr de rien je n'ai",
        "start": 3485.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "jamais dit \u00e7a pardonnez-moi thomas",
        "start": 3487.07,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "legrand vous inventez ah non je ne",
        "start": 3488.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "compte pas sans critiquer le p\u00e9dagogisme",
        "start": 3489.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aux records rapport avec la blouse j'ai",
        "start": 3491.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dit la blouse pour les m\u00eames raisons de",
        "start": 3493.7,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "vendre d'autorit\u00e9 donc on en a parl\u00e9 de",
        "start": 3495.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0 j'ai parl\u00e9 de la blouse uniquement",
        "start": 3497.359,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "pour les diff\u00e9rences sociales et cette",
        "start": 3498.5,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "dictature des marques et vous serez",
        "start": 3500.15,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'accord avec moi l'an pass\u00e9 sur la",
        "start": 3501.619,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "disparition de la blouse juste une toute",
        "start": 3502.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "petite derni\u00e8re question d'un moteur",
        "start": 3504.619,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d'un mot est ce que doit faire partie du",
        "start": 3506.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat l'affirmation de philippe de",
        "start": 3508.82,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "villiers selon laquelle en mines en 2018",
        "start": 3511.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "big pharma et big data se sont r\u00e9unis",
        "start": 3514.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9parer le coc vide en gros eric",
        "start": 3516.05,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "zemmour",
        "start": 3518.24,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "vous visiez pas r\u00e9pond non mais voil\u00e0",
        "start": 3520.82,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "les bonnes questions et tellement",
        "start": 3522.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lamentable lamentable elle est l\u00e0",
        "start": 3523.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mondiale parce que philippe de villiers",
        "start": 3525.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et 2010 qu'il veut fait oui disent",
        "start": 3527.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'ils voient c'est moi je respecte",
        "start": 3529.1,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 vous c'est votre",
        "start": 3530.27,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "principal soutiras vous pas celui qui a",
        "start": 3531.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 justin le grand si vous m'invitez",
        "start": 3533.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour parler tout le temps je peux partir",
        "start": 3534.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "non je ne vais pas aller donc si comme",
        "start": 3536.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "philippe de villiers dit ce qu'il veut",
        "start": 3539.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moi contrairement \u00e0 vous je respecte la",
        "start": 3541.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 des autres oui mais je dois dire",
        "start": 3543.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que je suis l\u00e0 les morts \u00e7a ne veut pas",
        "start": 3544.79,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "dire que je suis d'accord avec",
        "start": 3546.8,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "merci thomas legrand pour finir ce tour",
        "start": 3550.15,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "de table c'est pierre haski qui a la",
        "start": 3554.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parole d\u00e9sormais sur l'international et",
        "start": 3556.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la question de la place de la france",
        "start": 3558.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans l'otan oui et je voudrais d'abord",
        "start": 3560.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "revenir ce que vous disiez tout \u00e0",
        "start": 3562.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'heure sur l'ukraine et l'otan vous",
        "start": 3563.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous aviez l'air de vous disiez c'est",
        "start": 3565.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime que poutine demande que",
        "start": 3568.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'ukraine ne soit pas dans l'otan et je",
        "start": 3570.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous entends jamais trouv\u00e9 que les peurs",
        "start": 3571.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des autres les baltes la pologne",
        "start": 3573.71,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'ukraine elles m\u00eames leur droit \u00e0",
        "start": 3576.59,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "s'autod\u00e9terminer",
        "start": 3579.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "soit aussi l\u00e9gitime pourquoi pourquoi",
        "start": 3580.78,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "vous ne vous mettez la l\u00e9gitimit\u00e9 que",
        "start": 3583.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'un seul c\u00f4t\u00e9 non non vous avez tout \u00e0",
        "start": 3584.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "fait raison tous les peuples sont",
        "start": 3586.37,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimes moi je suis l\u00e0 pour quoi vous",
        "start": 3587.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le dit pas mais je le dis voil\u00e0 je le",
        "start": 3589.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dis parce que tout \u00e0 l'heure et avec",
        "start": 3591.17,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "poutine qui avait comme \u00e0 poser la",
        "start": 3592.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "question sur l'ukraine et la russie et",
        "start": 3594.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sur la situation actuelle donc j'ai",
        "start": 3596.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu sur poutine mais vous avez",
        "start": 3598.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "raison tous les peuples sont libres de",
        "start": 3600.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s'autod\u00e9terminer c'est le principe",
        "start": 3602.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "depuis la r\u00e9volution fran\u00e7aise et je",
        "start": 3604.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "respecte ce droit \u00e0 l'autod\u00e9rmination",
        "start": 3607.01,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "des peuples mais",
        "start": 3608.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je le corrige par la g\u00e9ographie vous",
        "start": 3610.06,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "savez c'est comme \u00e7a on \u00e0 la politique",
        "start": 3613.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de sa g\u00e9ographie et on \u00e0 l'histoire de",
        "start": 3615.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sa g\u00e9ographie respecte r\u00e9fugi\u00e9s et",
        "start": 3617.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'ukraine l'ukraine est pr\u00e8s de la",
        "start": 3619.1,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "russie est donc la russie a le droit \u00e0",
        "start": 3622.1,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "sa s\u00e9curit\u00e9 les am\u00e9ricains n'ont cess\u00e9",
        "start": 3624.83,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "depuis 30 ans d'avancer leurs pions vers",
        "start": 3628.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la russie mais c'est des choix de ces",
        "start": 3630.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "peuples oui elle se laisse que lorsque",
        "start": 3633.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les estoniens d\u00e9cide d'adh\u00e9rer mais",
        "start": 3635.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 bord de la d re l otan apr\u00e8s il",
        "start": 3637.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ne faut pas se plaindre des r\u00e9actions",
        "start": 3639.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "russe et il faut pas lui c'est le choix",
        "start": 3641.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que c'est le choix des russes aussi",
        "start": 3644.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s de se d\u00e9fendre mais s'il faut",
        "start": 3646.01,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "continuer comme \u00e7a eh ben vous l\u00e9gitimez",
        "start": 3649.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le droit des russes \u00e0 se d\u00e9faire de hir\u00e9",
        "start": 3651.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de choses",
        "start": 3653.45,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la guerre ex-aequo il ya une",
        "start": 3654.14,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "chose que je comprends pas c'est",
        "start": 3655.4,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pourquoi cette mansu\u00e9tude o\u00f9 cette",
        "start": 3656.24,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "fascination m\u00eame pour vladimir poutine",
        "start": 3658.609,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que qu'il s'agisse de l'ukraine qu'il",
        "start": 3660.349,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s'agisse de wagner au mali qu'il",
        "start": 3662.029,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'agisse de la syrie on n'en a pas parl\u00e9",
        "start": 3664.549,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "mais vous vous \u00eates prononc\u00e9 pour la",
        "start": 3666.049,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouverture par exemple de l'ambassade",
        "start": 3668.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de france avait consid\u00e9r\u00e9 qu'on avait",
        "start": 3669.289,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fait \u00e9tat d'erreurs pourquoi cette",
        "start": 3671.21,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "fascination pour poutine qu'est ce qu'il",
        "start": 3673.579,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "incarne \u00e0 vos yeux je n'ai aucune",
        "start": 3675.109,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "fascination un petit peu quand m\u00eame j'ai",
        "start": 3677.119,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "du respect pour poutine car c'est un",
        "start": 3679.13,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "patriote russe et qui a relev\u00e9 et qui a",
        "start": 3680.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "rien le virus qui a relev\u00e9 son pays",
        "start": 3683.809,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s l'effondrement",
        "start": 3686.18,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "si elles ne sont pas patriotes",
        "start": 3689.23,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "quels autres les ukrainiens les baltes",
        "start": 3692.15,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "mais je respecte les patriotes polonais",
        "start": 3695.359,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "je respecte les patriotes baltes je",
        "start": 3697.339,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comprends m\u00eame avec une brise quand m\u00eame",
        "start": 3699.23,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "all\u00e9s aux patriotes russes vous savez si",
        "start": 3700.849,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "vous faites comme thomas l\u00e9 fort au plus",
        "start": 3702.529,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "format\u00e9 en effet tout le temps je ne",
        "start": 3704.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pourrais pas r\u00e9pondre c'est une strie",
        "start": 3705.95,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "moyer force et le jeune thomas legrand",
        "start": 3707.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous avez pass\u00e9 votre temps merci c'est",
        "start": 3708.829,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "vous qui organisez l'\u00e9mission l\u00e0 et",
        "start": 3710.45,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "c'est vous et moi mais",
        "start": 3711.89,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "monsieur \u00e0 ce qui ne fait pas comme lui",
        "start": 3713.98,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "ne prenait pas le mauvais exemple et",
        "start": 3716.119,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "cesser demain terrain tout le temps",
        "start": 3717.38,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "sinon",
        "start": 3718.64,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "l'avenir sont alors dont eric l\u00e9gif\u00e9rer",
        "start": 3719.619,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "avant sont donc je respecte les",
        "start": 3722.359,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "patriotes baltes je respecte les",
        "start": 3724.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "patriotes polonais simplement je pense",
        "start": 3726.5,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "que il faut vous savez je pense \u00e7a",
        "start": 3729.74,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "serait le grand r\u00f4le de la france",
        "start": 3733.88,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "justement parce que nous aimons les",
        "start": 3735.46,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "russes et nous aimons les polonais",
        "start": 3738.019,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9galement nous sommes c'est comme \u00e7a \u00e0",
        "start": 3739.509,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "la france aime le peuple russe et aime",
        "start": 3742.099,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "le peuple polonais nous devrions essayer",
        "start": 3743.599,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de rapprocher ces deux grands peuples",
        "start": 3745.91,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 partag\u00e9s et / l'histoire il",
        "start": 3747.829,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "n'ya pas de m\u00e9chants et des gentils les",
        "start": 3750.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "polonais eux aussi quand il \u00e9tait",
        "start": 3752.779,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "puissant au moyen-\u00e2ge au xv\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 3754.67,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "ont envahi la russie et la russie elle",
        "start": 3757.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aussi a envahi la pologne on conna\u00eet les",
        "start": 3759.589,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "partage de la pologne de la fin du",
        "start": 3761.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "xviiie si\u00e8cle est \u00e9videmment de 1940",
        "start": 3763.039,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "donc je comprends les peurs des polonais",
        "start": 3766.13,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "je comprends \u00e9videmment la l\u00e9gitime",
        "start": 3768.74,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "demande de protection mais il faut",
        "start": 3773.05,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comprendre que les am\u00e9ricains se servent",
        "start": 3775.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de cela pour avancer leurs pions et pour",
        "start": 3778.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dominer toute l'europe et ce sont les",
        "start": 3780.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lyonnais qui ont voulu entrer dans le",
        "start": 3782.68,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "temps qui aujourd'hui au plus confiance",
        "start": 3784.84,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "qu'ils",
        "start": 3787.26,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "connaissent bien s\u00fbr avec les am\u00e9ricains",
        "start": 3789.12,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "donnait le seul chauss\u00e9e quitter",
        "start": 3792.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'europe j'ai pas compris votre question",
        "start": 3793.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains veulent quitter l'europe",
        "start": 3796.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains se concentrent sur la",
        "start": 3797.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "chine vous croyez que les am\u00e9ricains",
        "start": 3799.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui envie de de s'engager dans",
        "start": 3800.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une guerre avec l'annonc\u00e9 qu'une envie",
        "start": 3802.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de s'engager dans une guerre avec la",
        "start": 3804.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "russie leur strat\u00e9gie n'est pas celle ci",
        "start": 3806.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "leur strat\u00e9gie est celle des noms ligne",
        "start": 3808.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9nonc\u00e9e il y a des ann\u00e9es je l' ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3810.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 l\u00e9a salam\u00e9 par monsieur brzezinski",
        "start": 3813.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conseiller d'obama et de jimmy carter",
        "start": 3815.56,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui est de diviser l'europe entre la",
        "start": 3817.57,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "russie et l'allemagne l'a fait quand",
        "start": 3820.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00eame une autre \u00e9poque non c'est pas une",
        "start": 3822.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "autre \u00e9poque non excusez-moi riyad est",
        "start": 3823.72,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "juste une petite question je crois que",
        "start": 3825.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'ai un sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique il y",
        "start": 3826.92,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 des constantes en g\u00e9opolitique on ne",
        "start": 3829.63,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "change pas d'\u00e9poque comme \u00e7a bon",
        "start": 3831.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence de la chine n'est pas une",
        "start": 3833.49,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "nouvelle donne ah oui par rapport \u00e0",
        "start": 3835.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque de brejnev bien s\u00fbr mais la",
        "start": 3837.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographie et dernier sur m\u00eame les",
        "start": 3839.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "conduites politiques une derni\u00e8re",
        "start": 3841.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "question par un vous avez annonc\u00e9 votre",
        "start": 3842.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "intention de sortir du commandement",
        "start": 3844.57,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 de l'otan",
        "start": 3846.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et vous avez ajout\u00e9 je veux que la",
        "start": 3847.59,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "france ne soit plus asservi par cette",
        "start": 3850.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alliance est ce que vous pouvez me",
        "start": 3851.89,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "donner un exemple de ce que la france a",
        "start": 3853.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00fb faire ou n'a pas pu faire parce",
        "start": 3854.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'elles \u00e9taient asservis \u00e0 l'otan eric",
        "start": 3856.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "zemmour quand les la marine fera un",
        "start": 3858.19,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "bateau fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 \u00e9clair\u00e9e vous",
        "start": 3861.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "souvenez de \u00e7a c'est \u00e0 dire menac\u00e9 par",
        "start": 3864.25,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "des bateaux turcs",
        "start": 3866.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'otan n'a pas boug\u00e9 et j'ai essay\u00e9 de",
        "start": 3868.35,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "comprendre pourquoi il y avait \u00e0",
        "start": 3872.08,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque un g\u00e9n\u00e9ral turc qui commandait",
        "start": 3873.91,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "le le centre de d\u00e9fense maritime qui est",
        "start": 3876.24,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "en angleterre moi je ne tiens pas \u00e0 ce",
        "start": 3880.6,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que mes 700 officiers fran\u00e7ais soit sous",
        "start": 3883.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 d'un g\u00e9n\u00e9ral turc par",
        "start": 3886.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ailleurs je pourrais dire par exemple",
        "start": 3888.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme la france a \u00e9t\u00e9 humili\u00e9e dans la",
        "start": 3890.11,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sph\u00e8re de ddd bateau est d\u00e9d\u00e9",
        "start": 3892.27,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'australie vous avez vu comme",
        "start": 3896.17,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec le temps \u00e7a a",
        "start": 3899.94,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir avec normalement nous sommes",
        "start": 3902.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s et on ne traite pas comme cela",
        "start": 3903.43,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "des alli\u00e9s merci pierre haski on a pour",
        "start": 3905.2,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vous eric zemmour avec les \u00e0 quelques",
        "start": 3907.599,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "questions plus rapide de faim question",
        "start": 3909.549,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s courte r\u00e9pondent en une phrase si",
        "start": 3912.069,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est possible avec zemmour libert\u00e9",
        "start": 3914.26,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9 vous choisissez quoi",
        "start": 3915.819,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 3918.66,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "vous avez pos\u00e9 la question de savoir qui",
        "start": 3920.46,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "vous feriez entr\u00e9e au panth\u00e9on vous avez",
        "start": 3922.839,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi depuis oui et vous savez vous",
        "start": 3924.67,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "m'avez pos\u00e9 une tr\u00e8s bonne question et",
        "start": 3927.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je pense et c'est dans le cadre de la",
        "start": 3928.869,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "discussion sur l'\u00e9cole j'aimerais faire",
        "start": 3931.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rentrer au panth\u00e9on monsieur germain",
        "start": 3933.49,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'instituteur d'albert camus le meilleur",
        "start": 3935.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et le pire pr\u00e9sident de la v\u00e8me",
        "start": 3939.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 3940.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "le meilleur c'est facile charles de",
        "start": 3942.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gaulle \u00e0 part charles de gaulle je",
        "start": 3943.54,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "dirais georges pompidou et le pire \u00e0 vos",
        "start": 3945.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "yeux fran\u00e7ois hollande emile zola ou",
        "start": 3948.309,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "louis ferdinand c\u00e9line",
        "start": 3950.92,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "j'aime les deux jeux j'ai lu les deux",
        "start": 3955.2,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "jets mollahs dans la nand en anag\u00e8ne",
        "start": 3960.359,
        "duration": 7.541
    },
    {
        "text": "zola dans l'argent et j'aime c\u00e9line",
        "start": 3964.48,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "aussi dans tous ses livres parce que je",
        "start": 3967.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "trouve je le trouve grandiose c'est un",
        "start": 3970.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9crivain qui a r\u00e9volutionn\u00e9 le style 12",
        "start": 3971.95,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "aulas dans son genre aussi d'ailleurs en",
        "start": 3974.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "meeting samedi \u00e0 lille vous avez une",
        "start": 3976.599,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nouvelle fois eric zemmour mis en cause",
        "start": 3978.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le du visuel public et notamment france",
        "start": 3980.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "inter vous nous accusez d'insulter les",
        "start": 3982.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous avez le droit je le",
        "start": 3985.03,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise \u00e9videmment un de dire et de",
        "start": 3986.47,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "penser ce que vous voulez de",
        "start": 3988.119,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "l'audiovisuel public et si vous \u00eates",
        "start": 3989.02,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "presse pr\u00e9sident d'en faire ce que vous",
        "start": 3990.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voulez mais eric zemmour il ya d\u00e9lit a",
        "start": 3992.619,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d\u00e9fait le service public aujourd'hui n'a",
        "start": 3994.63,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi pl\u00e9biscit\u00e9 par les",
        "start": 3996.97,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi",
        "start": 3999.309,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 regarder la t\u00e9l\u00e9 publique",
        "start": 4000.839,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi nombreux \u00e0 \u00e9couter la",
        "start": 4002.839,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "radio publique et notamment une radio",
        "start": 4005.309,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "comme france inter 7 millions",
        "start": 4006.809,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'auditeurs tous les jours quatre",
        "start": 4008.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "millions et demi en ce moment pour les",
        "start": 4009.839,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es pour vous \u00e9couter alors vous leur",
        "start": 4012.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dites quoi \u00e0 ces millions de fran\u00e7ais",
        "start": 4013.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9coutent fid\u00e8lement et qui ne",
        "start": 4015.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "se sent pas insulter comme vous dites",
        "start": 4017.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous leur dites moi vous d'abord je n'ai",
        "start": 4019.2,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "rien contre le service public au d\u00e9part",
        "start": 4020.7,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "enfant j'ai connu le temps de loup rtf",
        "start": 4022.579,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "et j'ai beaucoup aim\u00e9 la t\u00e9l\u00e9 publique",
        "start": 4026.289,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "je me suis nourri de grands films de",
        "start": 4029.619,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "grande adaptation public \u00e9tait",
        "start": 4032.439,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je les ai appris plus tard",
        "start": 4034.569,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fa\u00e7onn\u00e9 par des communistes ou des ou",
        "start": 4037.019,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "des compagnons de route du parti",
        "start": 4039.279,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "communiste ouvrier \u00e7a ne me g\u00eanait pas",
        "start": 4040.509,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et \u00e7a me plaisait mais alors aujourd'hui",
        "start": 4042.4,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un jeu pension mais",
        "start": 4043.839,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "regardons regardez vous qui avez qu \u00e0",
        "start": 4045.519,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "regarder vous vous 4 qui excusez moi d",
        "start": 4047.739,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "int\u00e9gration maintenant dz vous \u00eates",
        "start": 4052.39,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "effectivement des repr\u00e9sentants de la",
        "start": 4054.969,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e de gauche de la france de gauche",
        "start": 4057.369,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "et m\u00eame oui oui",
        "start": 4058.9,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais le savent vous savez",
        "start": 4061.679,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais le disent et il suffit",
        "start": 4063.759,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de vous \u00e9couter donc j'estime que vous",
        "start": 4065.41,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "ne remplissez plus votre r\u00f4le de service",
        "start": 4068.289,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "authentiquement publique et nationale",
        "start": 4071.769,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'estime que j'estime lait le riz france",
        "start": 4073.749,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "et d\u00e9fend d une id\u00e9ologie donc tort",
        "start": 4075.669,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'estime non non non non vous savez il",
        "start": 4077.65,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de gens qui \u00e9coutent france",
        "start": 4079.239,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "inter parce qu'il a pas de publicit\u00e9 il",
        "start": 4080.859,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "ya l\u00e0 beaucoup moins qu'ailleurs il n'y",
        "start": 4082.029,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "en avait pas dans la vie si tu es \u00e0 10",
        "start": 4083.169,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "mois vous je veux pas vous vexer mai",
        "start": 4084.519,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mais c'est tr\u00e8s bien je vous f\u00e9licite je",
        "start": 4086.64,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "dis simplement que les fran\u00e7ais les",
        "start": 4089.799,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'ont pas \u00e0 payer pour une",
        "start": 4093.039,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "radio orient\u00e9 paul pour le dire",
        "start": 4095.619,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "autrement au del\u00e0 de sade quel est votre",
        "start": 4097.779,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "espace m\u00e9diatique id\u00e9al eric zemmour",
        "start": 4099.52,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "qu'on comprenait la libert\u00e9 cher nicolas",
        "start": 4101.739,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de moura libert\u00e9 le vous la voyez la",
        "start": 4104.139,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 et mais je veux pas que les",
        "start": 4106.119,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais payent pour une radio et une",
        "start": 4108.52,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision qui font de la propagande",
        "start": 4111.429,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "anti fran\u00e7aise immigrationniste lgbt et",
        "start": 4113.139,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "au web comme on dit aujourd'hui donc",
        "start": 4116.71,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "j'estime que nous supprimerons la",
        "start": 4118.839,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "redevance et nous supprimerons et nous",
        "start": 4121.809,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "privent attiseront france 2 et france",
        "start": 4123.73,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "inter et vous voulez un espace",
        "start": 4126.339,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique o\u00f9 quelques milliardaires",
        "start": 4128.259,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "poss\u00e8de tous les m\u00e9dias ce qui est en",
        "start": 4129.759,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "voie de constitution en france",
        "start": 4131.139,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "je pense moi que ce ne sont pas ces",
        "start": 4133.559,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "milliardaires qui font l'opinion ce sont",
        "start": 4136.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les journalistes et je connais de",
        "start": 4138.489,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur le monde journalistique pour",
        "start": 4140.29,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "savoir que ce ne sont pas ces grands",
        "start": 4142.089,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "milliardaires qui d\u00e9termine l'opinion",
        "start": 4143.739,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais plut\u00f4t l'uniformisation id\u00e9ologique",
        "start": 4145.15,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "des journalistes allez la derni\u00e8re",
        "start": 4147.579,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "question est pauvre ou augustin",
        "start": 4149.469,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "trapenard bonjour",
        "start": 4150.639,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "pour eric zemmour une damnation culturel",
        "start": 4152.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur le cin\u00e9ma fran\u00e7ais vous devez vous",
        "start": 4155.069,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9jouir vous dont la maison d'\u00e9dition",
        "start": 4156.33,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "s'appelle rubin pr\u00e8s du succ\u00e8s populaire",
        "start": 4157.859,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d illusions perdues par xavier giannoli",
        "start": 4159.239,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "au cin\u00e9ma et vous devez vous r\u00e9jouir",
        "start": 4161.159,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aussi de la r\u00e9sonance du cin\u00e9ma fran\u00e7ais",
        "start": 4162.75,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "en ce moment dans le monde entier se",
        "start": 4164.489,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "trouve que r\u00e9cemment vous vous \u00eates",
        "start": 4165.659,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9t\u00e9s publiquement de notre cin\u00e9ma",
        "start": 4167.339,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en d\u00e9clarant qu'il nous proposait je",
        "start": 4169.679,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous cite des films d'auteur sur les",
        "start": 4171.029,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "migrants vegan transgenres plut\u00f4t que",
        "start": 4172.529,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des films sur l'histoire de france",
        "start": 4174.75,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "notamment sur la vend\u00e9e ma question \u00e0",
        "start": 4175.679,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quel film est ce que vous faites",
        "start": 4178.049,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rence quand vous parlez des films",
        "start": 4178.799,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "d'auteur sur les migrants avaient gagn\u00e9",
        "start": 4180.359,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "transgenres sq des films sur l'histoire",
        "start": 4181.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de france il y en a sur la vend\u00e9e",
        "start": 4183.239,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "\u00e9galement mais des films d'auteur sur",
        "start": 4185.31,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les migrants vegan transgenres je vois",
        "start": 4186.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a va \u00eatre un grand remplacement qui",
        "start": 4187.98,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "m'\u00e9chappe et eric zemmour",
        "start": 4189.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ce sont vos derniers matches et c'est \u00e0",
        "start": 4191.48,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "dire que j'ai ador\u00e9 effectivement la",
        "start": 4194.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re adaptation d'illusions perdues",
        "start": 4196.8,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "j'ai trouv\u00e9 \u00e7a formidable",
        "start": 4198.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'ai d'ailleurs je me suis amus\u00e9 parce",
        "start": 4199.969,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "qu'il ya beaucoup de clins d'oeil \u00e0",
        "start": 4202.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cette chef-d'oeuvre de kubrick barry",
        "start": 4203.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "lyndon parce qu'il ya beaucoup de sc\u00e8nes",
        "start": 4206.58,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "qui sont copi\u00e9s l\u00e0-dessus mais je je",
        "start": 4207.69,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "prends \u00e7a comme un clin d'oeil j'ai",
        "start": 4209.429,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "ador\u00e9 ce c'est un film fran\u00e7ais mais",
        "start": 4210.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un tr\u00e8s beau fils pierre bavoirs",
        "start": 4212.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est un tr\u00e8s bon film pour information",
        "start": 4214.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est un tr\u00e8s beau film et j'ai beaucoup",
        "start": 4216.54,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 ce film qui effectivement rend",
        "start": 4218.79,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "hommage et justice \u00e0 cette oeuvre qui a",
        "start": 4221.639,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9 mon adolescence",
        "start": 4224.87,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "je pense et petits malgr\u00e9 tout que",
        "start": 4226.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'aura du cin\u00e9ma fran\u00e7ais",
        "start": 4229.02,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "malheureusement et beaucoup en baisse et",
        "start": 4231.02,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re au del\u00e0 de ma formule sur",
        "start": 4234.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les vegan \u00e9videmment que c'\u00e9tait une",
        "start": 4237.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "formule que le cin\u00e9ma fran\u00e7ais est",
        "start": 4238.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "devenu lui aussi un outil de la",
        "start": 4241.92,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "propagande comme trans \u00e0 terre et comme",
        "start": 4244.38,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "france 2 de l'id\u00e9ologie que je d\u00e9non\u00e7ais",
        "start": 4246.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure et donc je consid\u00e8re que",
        "start": 4248.909,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous devront encourager plut\u00f4t les films",
        "start": 4251.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comme ils ont bien transdev dont vous",
        "start": 4253.679,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 salari\u00e9 pendant longtemps exil",
        "start": 4255.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'ai jamais \u00e9t\u00e9 salari\u00e9 de france donc",
        "start": 4257.67,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 chroniqueur dans une \u00e9mission",
        "start": 4259.83,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "s'il vous pla\u00eet s'il vous pla\u00eet merci \u00e0",
        "start": 4262.31,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "tous il est 9 heures et 33 minutes merci",
        "start": 4266.19,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous eric zemmour",
        "start": 4268.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "si longuement au micro de france inter",
        "start": 4270.8,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ce matin",
        "start": 4273.27,
        "duration": 2.48
    }
]