[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1.76,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8.35,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 16.98,
        "duration": 19.7
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 52.29,
        "duration": 17.519
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 72.04,
        "duration": 7.839
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 94.23,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 102.29,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous",
        "start": 119.44,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "un immense merci \u00e0 vous merci pour cet",
        "start": 124.08,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "enthousiasme pour cette chaleur vous",
        "start": 127.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00eates tellement nombreux et on m'a",
        "start": 129.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 avant que je n'arrive qu'il y",
        "start": 132.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avait encore 600 personnes qui n'ont pas",
        "start": 134.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pu rentrer donc je voudrais les saluer",
        "start": 137.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "affectueusement et leur pr\u00e9senter toutes",
        "start": 139.21,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "mes excuses",
        "start": 141.67,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s heureux d'\u00eatre ici tr\u00e8s",
        "start": 150.54,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "heureux d'\u00eatre \u00e0 lille vous savez j'ai",
        "start": 152.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'habitude d'\u00eatre \u00e0 lille vous l'ignorez",
        "start": 154.829,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "sans doute mais oui je sais que je viens",
        "start": 157.65,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "du sud je sais que j'ai grandi en",
        "start": 161.04,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "banlieue parisienne mais depuis je suis",
        "start": 163.379,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "venu souvent \u00e0 lille souvent dans le",
        "start": 166.379,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nord que \u00e7a soit valenciennes \u00e0",
        "start": 168.239,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dunkerque je suis venu pour les",
        "start": 170.459,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "campagnes \u00e9lectorales j'ai suivi des",
        "start": 173.159,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "campagnes \u00e9lectorales en tant que",
        "start": 174.9,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "journaliste et puis je suis venu pour",
        "start": 176.099,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mes livres \u00e0 chaque fois invit\u00e9 donc je",
        "start": 178.769,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "rencontrais des gens je d\u00e9dicacerai mes",
        "start": 180.659,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "livres j'ai rencontr\u00e9 encore hier \u00e0",
        "start": 182.7,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "valenciennes des chefs d'entreprise qui",
        "start": 185.069,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "m'ont accueilli chaleureusement je",
        "start": 187.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "connaissais bien le maire les maires de",
        "start": 189.9,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "l'\u00eele mauroy aubry je le maire de",
        "start": 192.18,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "valenciennes jean louis borloo des gens",
        "start": 194.849,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "que j'ai beaucoup suivi c\u00f4toy\u00e9 avec qui",
        "start": 196.799,
        "duration": 6.651
    },
    {
        "text": "j'ai discut\u00e9 tr\u00e8s souvent et puis",
        "start": 199.29,
        "duration": 9.21
    },
    {
        "text": "j'aime ici j'aime venir ici car quand je",
        "start": 203.45,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "marche quand je suis en voiture quand je",
        "start": 208.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "viens en train je suis toujours fascin\u00e9",
        "start": 210.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "par les paysages du nord qui sont la",
        "start": 212.76,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "quintessence de toute l'histoire de",
        "start": 215.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "france alors je vous parlerai pas des",
        "start": 217.379,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes parce que \u00e7a je crois pas que",
        "start": 219.03,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "\u00e7a fasse partir de l'histoire de france",
        "start": 220.949,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enfin j'esp\u00e8re parce que peut-\u00eatre que",
        "start": 222.269,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "dans 50 ans on aura quelqu'un qui nous",
        "start": 224.729,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "expliquera que \u00e7a fait le charme de des",
        "start": 227.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "hauts de france mais en tout cas plus",
        "start": 229.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement je suis tr\u00e8s frapp\u00e9 \u00e0",
        "start": 232.68,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "chaque fois de la litanie des monuments",
        "start": 234.69,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "des traces de l'histoire de france vous",
        "start": 239.01,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "avez tous ici on a l'impression de",
        "start": 241.29,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "remonter les mille ans d'histoire de",
        "start": 242.909,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "france on a les cath\u00e9drales de l'\u00e2ge",
        "start": 244.979,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d'or cap\u00e9tiens on a les fortifications",
        "start": 247.169,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "de vauban",
        "start": 249.78,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "on a aussi les traces terribles de la",
        "start": 251.329,
        "duration": 8.231
    },
    {
        "text": "guerre de 14 et on a aussi ce qu'on",
        "start": 255.299,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "oublie",
        "start": 259.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les stigmates de la r\u00e9volution",
        "start": 260.239,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "industrielle au 19e si\u00e8cle",
        "start": 263.19,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "car il ne faut pas l'oublier c'est ici",
        "start": 266.099,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "qu'a eu lieu",
        "start": 269.639,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "pour la france la r\u00e9volution",
        "start": 270.96,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "industrielle au 19e si\u00e8cle et cela tombe",
        "start": 272.22,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "bien car c'est justement aujourd'hui que",
        "start": 277.139,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "j'ai choisi et que j'ai envie de vous",
        "start": 280.59,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "parler de travail car le travail \u00e7a vous",
        "start": 283.889,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "conna\u00eet ici c'est vous je le r\u00e9p\u00e8te qui",
        "start": 287.699,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "avait forg\u00e9 l'industrie fran\u00e7aise",
        "start": 291.09,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "pendant pr\u00e8s d'un si\u00e8cle dans tout le",
        "start": 293.46,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "reste du pays il n'y avait pas",
        "start": 296.069,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'industrie il n'y a vait d'industrie",
        "start": 297.419,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "que chez vous il n'y avait de grands",
        "start": 298.949,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "patrons de grands capitaines d'industrie",
        "start": 300.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que chez vous il n'y avait de grands",
        "start": 302.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs que chez vous il n'y avait de",
        "start": 304.56,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ses ouvriers tellement qualifi\u00e9 que chez",
        "start": 306.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous c'est vous qui avez fait la",
        "start": 310.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 industrielle de la france au",
        "start": 312.3,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "19\u00e8me si\u00e8cle et au 20e si\u00e8cle c'est vous",
        "start": 314.91,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui avait permis \u00e0 la france de tenir",
        "start": 318.03,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "son rang \u00e0 partir du moment o\u00f9 venant",
        "start": 320.49,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'angleterre la r\u00e9volution industrielle",
        "start": 324.599,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "a pas les y ait toute l'europe et h",
        "start": 326.49,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "modifier la hi\u00e9rarchie",
        "start": 329.569,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "des pays et des nations et \u00e0 modifier",
        "start": 332.03,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "aussi la fa\u00e7on de faire la guerre c'est",
        "start": 335.43,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 338.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est vous les nordistes besogneux les",
        "start": 339.979,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "nordistes laborieux mais les nordistes",
        "start": 343.86,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieux et cours \u00e0 jour",
        "start": 346.49,
        "duration": 10.93
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 349.03,
        "duration": 8.39
    },
    {
        "text": "pendant un si\u00e8cle il y avait ici",
        "start": 358.889,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "le coeur le coeur de l'industrie",
        "start": 361.129,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise l'industrie mini\u00e8re",
        "start": 363.96,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "l'industrie textile l'industrie",
        "start": 366.289,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rurgique d'ailleurs",
        "start": 368.689,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "il y en avait qu'il savait mieux que",
        "start": 371.479,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "personne c'\u00e9tait l'arm\u00e9e allemande \u00e0",
        "start": 373.439,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'elle venait occuper le",
        "start": 376.289,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "nord",
        "start": 378.029,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "soit elle prenait les produits de cette",
        "start": 379.34,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "industrie et puis quand elle \u00e9tait",
        "start": 382.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vaincu comment 18 eh ben ils",
        "start": 384.18,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisaient les usines pour \u00eatre s\u00fbr",
        "start": 386.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que c'est fichu fran\u00e7ais n'allait pas \u00e0",
        "start": 388.409,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "concurrencer leurs propres industries",
        "start": 391.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "on a connu \u00e7a pendant longtemps mais on",
        "start": 393.199,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "a d\u00e9couvert r\u00e9cemment",
        "start": 396.75,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "depuis quarante ans qu'il y avait pire",
        "start": 398.189,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "que l'arm\u00e9e allemande il y avait la",
        "start": 401.189,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "mondialisation parce que la",
        "start": 404.58,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "mondialisation",
        "start": 406.65,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est finalement que cette",
        "start": 414.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mondialisation que mon grand ami alain",
        "start": 416.03,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "minc a dit que jadis qu'elle \u00e9tait",
        "start": 419.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mondialisation heureuse alors oui",
        "start": 422.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour lui elle est forc\u00e9ment",
        "start": 424.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "heureuse mais qu'est ce que c'est que",
        "start": 426.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "finalement cette mondialisation hausse",
        "start": 428.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est assez simple si on va au coeur du",
        "start": 429.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sujet",
        "start": 431.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est les pauvres des pays riches qui",
        "start": 432.98,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "subventionne les riches des pays pauvres",
        "start": 436.13,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est une logique assez simple c'est la",
        "start": 438.7,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "mondialisation heureuse pour les autres",
        "start": 441.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais pas pour vous c'est la",
        "start": 443.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mondialisation heureuse pour les grands",
        "start": 446.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "patrons fran\u00e7ais exportateurs c'est la",
        "start": 449.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mondialisation heureuse pour les",
        "start": 451.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ouvriers de chine et d'ailleurs qui",
        "start": 454.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "peuvent enfin avoir du travail c'est la",
        "start": 456.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mondialisation heureuse pour les chinois",
        "start": 458.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui s'enrichissent mais pour la classe",
        "start": 461.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moyenne fran\u00e7aise c'est la",
        "start": 463.73,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "mondialisation malheureuse",
        "start": 465.44,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "cette mondialisation elle a commenc\u00e9",
        "start": 474.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "chez vous tr\u00e8s t\u00f4t vous en avez vu les",
        "start": 476.36,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ravages tr\u00e8s vite d\u00e8s les ann\u00e9es 70 80",
        "start": 479.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il a commenc\u00e9 \u00e0 voir cette",
        "start": 482.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation appelait \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 483.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on appelait \u00e7a la crise sid\u00e9rurgique et",
        "start": 485.81,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "puis \u00e7a s'est aggrav\u00e9 en 2001 avec",
        "start": 488.51,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e de la chine dans l' omc \u00e0",
        "start": 491.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque nos dirigeants tellement",
        "start": 494.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tents qu'ils soient de droite de",
        "start": 496.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "gauche disait ne faut pas s'inqui\u00e9ter on",
        "start": 498.08,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "construira des airbus et les chinois",
        "start": 501.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "construiront et fabriquons des",
        "start": 503.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "chaussettes apr\u00e8s tu parles quand on a",
        "start": 505.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vu les chaussettes d'abord on a ravag\u00e9",
        "start": 507.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'industrie textile fran\u00e7aise ben on",
        "start": 509.54,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "sort nos dirigeants sans soute est donc",
        "start": 512.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ils ont sacrifi\u00e9 sa sans vergogne et",
        "start": 514.099,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s petit \u00e0 petit ben oui les",
        "start": 516.86,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "chinois ils sont pas plus b\u00eates que nous",
        "start": 518.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "hein donc ils ont fait des airbus ils",
        "start": 519.349,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ont fait des avions ils ont fait des",
        "start": 521.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fus\u00e9es ils ont fait tout ce qu'on sait",
        "start": 523.31,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "faire mais moins cher",
        "start": 525.2,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "je sais ici",
        "start": 527.8,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 529.32,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "je sais ici que beaucoup de gens ont",
        "start": 530.47,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 longtemps pour la gauche il y a",
        "start": 534.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens ici qui ont vot\u00e9",
        "start": 537.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mitterrand en 1981 et je les comprends",
        "start": 538.94,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il voulait il sentait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 542.06,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "les premiers fr\u00e9missements de cette",
        "start": 545.08,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "mondialisation qui allait d\u00e9truire notre",
        "start": 548.3,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le industriel",
        "start": 550.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et qui allait emporter tout avec et donc",
        "start": 551.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ils ont voulu",
        "start": 556.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server maintenir sauvegarder le",
        "start": 557.17,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le social et le mod\u00e8le \u00e9conomique",
        "start": 560.72,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "forg\u00e9e dans les ann\u00e9es 45 50 et qui",
        "start": 563.21,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avait permis une prosp\u00e9rit\u00e9 sans",
        "start": 566.48,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "\u00e9quivalent en v\u00e9rit\u00e9 tr\u00e8s vite la gauche",
        "start": 568.67,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "a trahi ses \u00e9lecteurs la gauche a trahi",
        "start": 573.11,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "le peuple la gauche s'est vendu \u00e0 cette",
        "start": 576.68,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "mondialisation au nom de l'europe et",
        "start": 579.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "elle a abandonn\u00e9 la classe ouvri\u00e8re et",
        "start": 581.839,
        "duration": 6.321
    },
    {
        "text": "l'industrie avec la droite",
        "start": 584.06,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "la droite n'a pas fait mieux la droite",
        "start": 593.27,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vous savez la gauche elle trahit au nom",
        "start": 596.45,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "de l'id\u00e9al la droite elle trahi au nom",
        "start": 599.48,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9r\u00eat alors elle s'est dite tr\u00e8s",
        "start": 603.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maligne toujours les gros malins \u00e0",
        "start": 605.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "droite qui sont dit on va \u00eatre",
        "start": 607.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "formidable on va faire l'europe on va",
        "start": 608.87,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "faire la mondialisation parce que \u00e7a va",
        "start": 611.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "remettre le march\u00e9 au centre du jeu on",
        "start": 612.88,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "va marginalis\u00e9s l'\u00e9tat on va enfin",
        "start": 615.74,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire ce mod\u00e8le social qui qui nous",
        "start": 617.84,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "qui pourrit la vie de nos entrepreneurs",
        "start": 621.17,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que nenni on n'a rien d\u00e9truit tout sauf",
        "start": 623.5,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "les industries fran\u00e7aises et saufs vos",
        "start": 626.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emplois et aux salaires et donc vous",
        "start": 629.12,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 trahie deux fois",
        "start": 631.34,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9t\u00e9 trahie 2 fois le r\u00e9sultat",
        "start": 637.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est que votre magnifique tissu",
        "start": 639.49,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "industriel du nord s'est liqu\u00e9fi\u00e9 comme",
        "start": 642.05,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "un gla\u00e7on en plein soleil et comme",
        "start": 645.5,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'habitude quand c'est le nord qui paye",
        "start": 649.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est toute la france qui en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 651.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s'appauvrit c'est toute la france qui",
        "start": 653.9,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "s'est d\u00e9sindustrialis\u00e9e",
        "start": 656.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les chiffres parlent d'eux",
        "start": 657.13,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00eames",
        "start": 659.15,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "dans en 1980",
        "start": 659.98,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "la production industrielle",
        "start": 662.62,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentaient 24% de la richesse",
        "start": 664.7,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "nationale totale aujourd'hui nous avons",
        "start": 668.24,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e0 tous pour ce n'\u00e9tait pas",
        "start": 671.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "in\u00e9luctable",
        "start": 674.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les allemands ont conserv\u00e9 ce taux de 24",
        "start": 676.25,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "25 % les italiens eux m\u00eames quand on a",
        "start": 679.73,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "l'habitude de moquer la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 on aime",
        "start": 683.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bien les fran\u00e7ais nous mots se moquer",
        "start": 686.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des italiens mais il nous en remontre et",
        "start": 687.74,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "eux ils ont gard\u00e9 un r\u00e9seau serr\u00e9 de pme",
        "start": 690.59,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pmi ils ont gard\u00e9 une industrie digne de",
        "start": 693.86,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ce nom et d'ailleurs ils sont ils ont un",
        "start": 696.86,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre commercial que nous peinons \u00e0",
        "start": 699.92,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "avoir depuis 20 ans donc le nord a pay\u00e9",
        "start": 702.14,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "cash ce waterloo \u00e9conomique les",
        "start": 705.71,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences \u00e0 vous les connaissez mieux",
        "start": 709.73,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "que moi zones rurales d\u00e9sert\u00e9es",
        "start": 711.8,
        "duration": 8.27
    },
    {
        "text": "chute de prix de l'immobilier",
        "start": 715.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage de masse",
        "start": 720.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette h\u00e9morragie \u00e9conomique",
        "start": 725.05,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "vous l'avez subit depuis 40 ans mais",
        "start": 727.55,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "elle continue entre 2009 et 2019",
        "start": 730.97,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "l'industrie du nord a continu\u00e9 de p1 44",
        "start": 734.15,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "mille emplois et 1000 entreprises",
        "start": 738.35,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "industrielles les r\u00e9sultats ils sont",
        "start": 741.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "terribles",
        "start": 744.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "9% 1,3 note qui recule 3% de ch\u00f4mage",
        "start": 746.17,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "dans le nord on va dans certaines villes",
        "start": 749.63,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "comme roubaix jusqu'\u00e0",
        "start": 752.96,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a alors ce diagnostic",
        "start": 755.139,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "vous le connaissez bien",
        "start": 758.619,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "je n'ai pu vous n'avez pas besoin de moi",
        "start": 763.319,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "pour le vous le rappeler vos dirigeants",
        "start": 765.339,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "eux m\u00eames le connaissent fort bien en",
        "start": 767.889,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 car vos dirigeants ils ont essay\u00e9",
        "start": 770.739,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "avec leur type 1 avec leurs petits bancs",
        "start": 773.679,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d'\u00e9pong\u00e9s de vider la mer avec une",
        "start": 776.529,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "cuill\u00e8re au avec certaine r\u00e9ussite",
        "start": 779.649,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "d'ailleurs j'\u00e9tais \u00e0 valenciennes hier",
        "start": 782.319,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on sait bien que jean louis borloo a",
        "start": 784.29,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 maintenir un tissu industriel",
        "start": 786.519,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dix noms dignes de ce nom par son",
        "start": 788.529,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "entregent par son activisme",
        "start": 791.739,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "par sahin son efficacit\u00e9 on sait qu'\u00e0",
        "start": 794.939,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "valenciennes il y a encore l'industrie",
        "start": 798.669,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "automobile avec toyota avec daimler benz",
        "start": 800.889,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avec peugeot il y \u00e0 l'industrie",
        "start": 803.529,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "ferroviaire avec alstom donc on a pu",
        "start": 805.839,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir \u00e0 sauver des \u00eeles aux",
        "start": 809.47,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "industriels mais",
        "start": 811.379,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "si vous voulez la bague est trop forte",
        "start": 813.899,
        "duration": 10.27
    },
    {
        "text": "et nos dirigeants ne se refuse se refuse",
        "start": 817.47,
        "duration": 9.099
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir le probl\u00e8me en face ils mettent",
        "start": 824.169,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "des rustines ils mettent des sparadraps",
        "start": 826.569,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "non pas parce qu'ils sont ignorants non",
        "start": 829.049,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "pas parce qu'ils sont cyniques mais je",
        "start": 831.519,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vais vous faire une confidence c'est",
        "start": 834.459,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont peureux ils sont plus",
        "start": 836.079,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "il anime les ai trait\u00e9s chochotte \u00e0 et",
        "start": 839.079,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'air et ils ne s'en sont pas remis mais",
        "start": 842.169,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame ce qu'ils sont depuis",
        "start": 844.179,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "40 ans",
        "start": 845.379,
        "duration": 8.001
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 846.13,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "parce que franchement",
        "start": 856.579,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on sait pourquoi les grandes entreprises",
        "start": 857.889,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisent et pourquoi les petites",
        "start": 861.679,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "entreprises mais on le sait c'est tout",
        "start": 864.23,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "simplement on paye pour un mod\u00e8le social",
        "start": 867.35,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "aux belles eaux il faut tout de suite",
        "start": 870.98,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "tout de suite pr\u00e9venir je sais tr\u00e8s bien",
        "start": 874.149,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "que ce mod\u00e8le social il est l\u00e9gitime",
        "start": 877.179,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "vous y tenez et j'y tiens comme \u00e0 la",
        "start": 881.319,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "prunelle de mes yeux mais il faut",
        "start": 884.449,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "distinguer entre ceux qui travaillent et",
        "start": 886.85,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "ceux qui ne travaillent pas en centre",
        "start": 889.819,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ceux qui cotisent et ceux qui re\u00e7oivent",
        "start": 891.889,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "de l'assistanat entre les ch\u00f4meurs",
        "start": 893.899,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "professionnels",
        "start": 896.54,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 897.33,
        "duration": 10.189
    },
    {
        "text": "entre les ch\u00f4meurs professionnels et les",
        "start": 905.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "travailleurs professionnels les en",
        "start": 907.519,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "payant pour les autres les chiffres sont",
        "start": 910.22,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "\u00e9difiants je vous les livre en vrac nous",
        "start": 912.44,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentons un pour cent de la",
        "start": 915.889,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "population mondiale",
        "start": 918.769,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mais nous d\u00e9pensons 10% des d\u00e9penses",
        "start": 919.93,
        "duration": 7.719
    },
    {
        "text": "sociales du monde entier la somme va",
        "start": 924.139,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "vous donner le vertige",
        "start": 927.649,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "750 milliards d'euros 30 % de notre",
        "start": 929.29,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "richesse nationale",
        "start": 933.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce n'est plus la solidarit\u00e9 ce n'est",
        "start": 936.07,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "plus de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9",
        "start": 938.66,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "c'est de la folie et l'on sait pourquoi",
        "start": 941.269,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "l'on sait d'o\u00f9 \u00e7a vient tout simplement",
        "start": 945.649,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "parce que notre syst\u00e8me social a \u00e9t\u00e9",
        "start": 948.74,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9voy\u00e9 il reposait sur deux principes le",
        "start": 952.149,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "travail qui entra\u00eenait les cotisations",
        "start": 955.76,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "sociales et donc",
        "start": 957.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les contributions et donc les droits",
        "start": 959.139,
        "duration": 7.931
    },
    {
        "text": "sociaux et la solidarit\u00e9 nationale je",
        "start": 962.36,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "dis bien national or qu'est ce que nous",
        "start": 967.07,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avons fait depuis 30 ans depuis 40 ans",
        "start": 970.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous avons multipli\u00e9 les d\u00e9penses",
        "start": 972.23,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "d'assistance au d\u00e9triment des d\u00e9penses",
        "start": 975.35,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "li\u00e9es au travail et nous avons ouvert",
        "start": 978.529,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le de solidarit\u00e9 nationale au",
        "start": 981.19,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "monde entier alors l\u00e0",
        "start": 985.279,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "ah on a fait tr\u00e8s fort il suffit d'aller",
        "start": 994.56,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "dans les h\u00f4pitaux il suffit d'aller dans",
        "start": 997.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les agences de l'emploi il suffit",
        "start": 999.779,
        "duration": 7.831
    },
    {
        "text": "d'aller \u00e0 la caf l\u00e0 on voit qui vient",
        "start": 1002.24,
        "duration": 9.92
    },
    {
        "text": "toucher notre solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 1007.61,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "en fait comme nous sommes toujours tr\u00e8s",
        "start": 1020.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fort en france on fait toujours mieux",
        "start": 1022.31,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "que les autres nous sommes pass\u00e9s d'une",
        "start": 1023.54,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "immigration de travail \u00e0 une immigration",
        "start": 1026.059,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "sans travail je vous donne encore",
        "start": 1028.189,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "quelques chiffres nous avons en france",
        "start": 1030.86,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "8% de ch\u00f4meurs en moyenne",
        "start": 1034.209,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9trangers",
        "start": 1038.24,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "le chiffre monte \u00e0 14 %",
        "start": 1039.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous avons en moyenne si l'on",
        "start": 1042.01,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "comptabilise les ch\u00f4meurs et les",
        "start": 1044.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "inactifs en france \u00e7a repr\u00e9sente \u00e0 peu",
        "start": 1046.85,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s 13 entre 13 et 14% de la population",
        "start": 1049.61,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "chez les \u00e9trangers extra europ\u00e9ens \u00e7a",
        "start": 1053.39,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente tenez vous bien 40%",
        "start": 1057.5,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 1060.61,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "en 1962 de gaulle avait donn\u00e9",
        "start": 1062.38,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance \u00e0 l'alg\u00e9rie",
        "start": 1066.679,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "alors que l'arm\u00e9e fran\u00e7aise",
        "start": 1069.01,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 en",
        "start": 1071.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "indochine avait gagn\u00e9 sur le terrain",
        "start": 1073.28,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parce que disait-il alain peyrefitte",
        "start": 1075.88,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "dans le fameux livre c'\u00e9tait de gaulle",
        "start": 1078.74,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "il craignait que la france",
        "start": 1080.96,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "subisse et supporte le rattrapage",
        "start": 1084.25,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et social de populations",
        "start": 1087.679,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "pauvres maghr\u00e9bine est de plus en plus",
        "start": 1090.44,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "importante puisque les services de sant\u00e9",
        "start": 1093.08,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de de lutte contre la mortalit\u00e9",
        "start": 1096.41,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "infantile avait permis que les les",
        "start": 1099.32,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "femmes ne perdent plus leurs enfants et",
        "start": 1103.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donc on savait les projections",
        "start": 1105.71,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographiques quelque chose de certain",
        "start": 1108.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on savait qu'il y aurait une population",
        "start": 1111.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de plus en plus nombreuses l'alg\u00e9rie \u00e0",
        "start": 1113.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque comptait 10 millions de",
        "start": 1115.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "populations arabo-musulmanes aujourd'hui",
        "start": 1117.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ils sont 40 millions et donc le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1118.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de gaulle voyant ces chiffres l\u00e0 avait",
        "start": 1120.77,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 peyrefitte c'est simple nous ne",
        "start": 1122.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pouvons pas leur donner l'\u00e9galit\u00e9 donc",
        "start": 1126.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous leur donnons la libert\u00e9 alors bye",
        "start": 1128.33,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "bye",
        "start": 1130.73,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "bye bye \u00e7a a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t",
        "start": 1131.62,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "bonjour chez vous",
        "start": 1135.42,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "parce que aujourd'hui",
        "start": 1137.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en v\u00e9rit\u00e9 nous payons pour",
        "start": 1143.96,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "l'explosion d\u00e9mographique de l'afrique",
        "start": 1148.52,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "c'est un poids terrible sur notre oeil \u00e0",
        "start": 1151.04,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "notre soci\u00e9t\u00e9 sur notre pays sur nos",
        "start": 1155.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "entreprises et finalement sur nos",
        "start": 1157.98,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s",
        "start": 1160.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est exactement ce que craignait le",
        "start": 1161.63,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle c'est exactement pour",
        "start": 1165.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cette raison qu'il avait donn\u00e9",
        "start": 1167.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance \u00e0 l'alg\u00e9rie et aux autres",
        "start": 1169.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pays d'afrique et c'est exactement le",
        "start": 1171.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "contraire de ce qu'on fait tous ces soi",
        "start": 1173.82,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "disant h\u00e9ritiers qui se pr\u00e9tendent les",
        "start": 1176.07,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "grans continuateur du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 1179.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "en faisant exactement le contraire de ce",
        "start": 1182.28,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "qu'il avait exig\u00e9",
        "start": 1185.07,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1187.0,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "donc je le r\u00e9p\u00e8te le mod\u00e8le social",
        "start": 1192.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais originel en 45 reposait sur le",
        "start": 1195.2,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "travail et la solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 1198.32,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le sens de l'alliance entre les",
        "start": 1201.31,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "gaullistes et les communistes qui \u00e9tait",
        "start": 1205.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "au sortir de la guerre les deux plus",
        "start": 1207.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "grands partis de la vie politique",
        "start": 1209.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise je vous ai dit ce que vous",
        "start": 1211.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voulez est ce que pensait le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1214.46,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "gaulle j'aurais pu vous dire ce que",
        "start": 1216.05,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "pensaient les communistes \u00e0 l'\u00e9poque les",
        "start": 1219.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plus anciens d'entre vous se souviennent",
        "start": 1222.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sans doute de la fameuse des fameux",
        "start": 1224.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "discours de georges marchais secr\u00e9taire",
        "start": 1227.24,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral du parti communiste en 1980 en",
        "start": 1229.4,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "1980 c'est-\u00e0-dire il ya 40 ans dans",
        "start": 1232.42,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "lequel il disait il faut arr\u00eater",
        "start": 1235.52,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "l'immigration ill\u00e9gale est l\u00e9gal",
        "start": 1237.47,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'immigration ill\u00e9gale est l\u00e9gal c'est",
        "start": 1240.37,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "exactement ce que je dis aujourd'hui",
        "start": 1243.62,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "carte",
        "start": 1252.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est d'abord une question de justice",
        "start": 1253.23,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "sociale il est absolument scandaleux",
        "start": 1255.33,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "qu'un clandestin arriv\u00e9 la veille soit",
        "start": 1257.99,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "mieux soigner mieux rembours\u00e9s par l\u00e0 et",
        "start": 1261.87,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "me que un fran\u00e7ais qui a cotis\u00e9 pendant",
        "start": 1265.14,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "40 ans \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 1267.9,
        "duration": 9.82
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1269.8,
        "duration": 10.29
    },
    {
        "text": "il est scandaleux qu'un demandeur",
        "start": 1277.72,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'asile arriv\u00e9s la veille et qui a huit",
        "start": 1280.09,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "chances sur dix d'\u00eatre d\u00e9bout\u00e9e mais qui",
        "start": 1283.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "a neuf chances sur dix de ne jamais",
        "start": 1285.94,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "repartir touche imm\u00e9diatement un p\u00e9cule",
        "start": 1287.26,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 la retraite deux des",
        "start": 1290.67,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "agriculteurs les plus pauvres",
        "start": 1293.8,
        "duration": 9.37
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1295.58,
        "duration": 9.24
    },
    {
        "text": "c'est donc une affaire de justice",
        "start": 1303.17,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "sociale que la solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 1304.82,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "redevienne nationale et c'est aussi un",
        "start": 1307.72,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "imp\u00e9ratif d'efficacit\u00e9 \u00e9conomique ce",
        "start": 1311.84,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "n'est pas pour rien que nous avons perdu",
        "start": 1315.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la plupart de nos industries ce n'est",
        "start": 1318.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas pour rien que les grands groupes",
        "start": 1320.48,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont tout d\u00e9localiser dans les",
        "start": 1323.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "autres pays ce n'est pas pour rien si",
        "start": 1326.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les petits les pme et les pmi n'arrive",
        "start": 1328.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 survivre n'arrive pas \u00e0 se",
        "start": 1331.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "transmettre de p\u00e8re en fils comme en",
        "start": 1333.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "italie o\u00f9 comme en allemagne c'est pour",
        "start": 1335.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une raison tr\u00e8s simple c'est qu'elles",
        "start": 1337.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "subissent plus de charges sociales que",
        "start": 1339.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les autres il faut avoir les chiffres en",
        "start": 1342.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "t\u00eate nous avons nous comme pr\u00e9l\u00e8vements",
        "start": 1344.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "obligatoires imp\u00f4ts plus charges",
        "start": 1346.34,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "sociales une somme qui repr\u00e9sente",
        "start": 1347.99,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "47% de notre richesse nationale en",
        "start": 1350.17,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "allemagne ses 41 % 6 points de moins",
        "start": 1354.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est des dizaines et des dizaines de",
        "start": 1358.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "milliards d'euros qui ne vont pas dans",
        "start": 1359.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nos poches il faut arr\u00eater \u00e7a il faut",
        "start": 1361.91,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire cette",
        "start": 1364.82,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9pense sociale absolument scandaleuse",
        "start": 1366.85,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "et il faut prendre ou sais c'est \u00e0 dire",
        "start": 1370.24,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "qu'il faut couper la solidarit\u00e9",
        "start": 1374.39,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nationale c'est-\u00e0-dire les d\u00e9penses non",
        "start": 1377.54,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "contributives",
        "start": 1379.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "logement social allocations familiales",
        "start": 1381.31,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "rsa nous devons les enlever \u00e0 la",
        "start": 1383.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "population \u00e9trang\u00e8re et les \u00e9lites et",
        "start": 1387.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les r\u00e9cup\u00e9rer r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la population",
        "start": 1389.3,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 1390.95,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1391.66,
        "duration": 11.5
    },
    {
        "text": "et puis et puis pour que le pays et le",
        "start": 1398.99,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "nord en particulier retrouve retrouve",
        "start": 1403.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "son esprit d'entreprise son esprit de",
        "start": 1405.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "travail son esprit ing\u00e9nieux il faut que",
        "start": 1407.96,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat cesse de la de les accabler de",
        "start": 1410.9,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "charge et donnant",
        "start": 1415.16,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "tous les entrepreneurs que je rencontre",
        "start": 1419.53,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "encore hier \u00e0 valenciennes me disent la",
        "start": 1423.14,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose ils sont \u00e9videmment submerg\u00e9",
        "start": 1425.66,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "de charge mais aussi de normes",
        "start": 1428.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'administration fran\u00e7aise et en dix",
        "start": 1430.33,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "fois plus pointilleuses que les autres",
        "start": 1432.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "hier j'\u00e9tais \u00e0 ma table il y avait un",
        "start": 1433.67,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "avocat fiscaliste et il m'expliquait",
        "start": 1436.1,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "que beaucoup d'entreprises venez le voir",
        "start": 1439.9,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9gler au mieux les questions de",
        "start": 1442.88,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "transmission d'entreprise quand un chef",
        "start": 1446.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'entreprise qui avait fond\u00e9 son",
        "start": 1448.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "entreprise \u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 la retraite et",
        "start": 1449.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "voulait et voulait la transmettre \u00e0 ses",
        "start": 1452.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "enfants et il me disait de fa\u00e7on",
        "start": 1454.58,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "goguenarde c'est simple en belgique dans",
        "start": 1457.13,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "le m\u00eame cabinet de fiscalistes ils sont",
        "start": 1461.69,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "deux en italie ils sont quatre et moi en",
        "start": 1463.76,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "france on est 30",
        "start": 1466.97,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est vous dire c'est vous dire les ce",
        "start": 1473.82,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "qu'ont fait subir \u00e0 ses patrons de pme",
        "start": 1476.73,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pmi qui essaye simplement de survivre",
        "start": 1479.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alors ils ne peuvent pas qu'est ce qui",
        "start": 1482.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "se passe ils doivent payer des droits de",
        "start": 1484.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "transmission \u00e9norme ou alors avec la loi",
        "start": 1485.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dutreil il dit qu'ils ont des probl\u00e8mes",
        "start": 1489.06,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "tellement c'est tellement compliqu\u00e9",
        "start": 1491.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bureaucratiquement que il paye des frais",
        "start": 1493.16,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce fameux avocat fiscaliste mais de",
        "start": 1495.93,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on il paye toujours plus que",
        "start": 1498.54,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les italiens qui comme par hasard les",
        "start": 1501.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "italiens je ne parle m\u00eame pas des",
        "start": 1504.09,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "allemands parce qu'on donne toujours en",
        "start": 1505.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "exemple l'allemagne mais l\u00e0 je parle des",
        "start": 1506.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "italiens les italiens ils ont des droits",
        "start": 1508.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de transmission sur les entreprises de",
        "start": 1510.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "4% et comme par hasard eh bien ils",
        "start": 1511.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ent des entreprises qui transmettent",
        "start": 1514.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 1516.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est absolument magnifique un savoir",
        "start": 1518.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faire qui se transmet aux \u00e0 2,5 si cette",
        "start": 1520.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration depuis le 19e si\u00e8cle pourquoi",
        "start": 1523.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pourquoi la france et en particulier le",
        "start": 1526.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nord qui avait me le m\u00eame savoir-faire",
        "start": 1528.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "industriel le m\u00eame savoir-faire",
        "start": 1530.4,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9nieurs et vous allez vire",
        "start": 1532.32,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'artisans parce que il y a dans cette",
        "start": 1535.22,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "europe entre l'allemagne rh\u00e9nane",
        "start": 1537.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'italie du nord et la france du nord et",
        "start": 1540.21,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de l'est il ya cette m\u00eame communion dans",
        "start": 1543.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "un go\u00fbt du travail bien fait pourquoi la",
        "start": 1545.82,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "france a d\u00e9croch\u00e9 par rapport \u00e0 nos deux",
        "start": 1548.4,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "rivales allemandes et italiennes mais",
        "start": 1551.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tout simplement parce que nous subissons",
        "start": 1554.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas le m\u00eame et \u00e0 la m\u00eame bureaucratie et",
        "start": 1556.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les m\u00eames charges sociales et les m\u00eames",
        "start": 1559.11,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts",
        "start": 1560.52,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment il ne faut pas compter",
        "start": 1568.1,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "sur la classe politique que soient de",
        "start": 1571.669,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "droite ou de gauche pour en finir avec",
        "start": 1574.28,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a parce que ils se sont habitu\u00e9s ils",
        "start": 1576.2,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ont adapt\u00e9 leurs discours ils ont",
        "start": 1580.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9 des pratiques client\u00e9listes",
        "start": 1582.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment c'est beaucoup plus",
        "start": 1585.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "facile d'arroser telle client\u00e8le pour",
        "start": 1587.12,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "pouvoir recevoir les voix aux \u00e9lections",
        "start": 1589.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales aux \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "start": 1591.799,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "que tailler dans le vif quand on est \u00e0",
        "start": 1593.69,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e ou \u00e0 matignon l\u00e0 on fait des",
        "start": 1598.46,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "grandes proclamations on parle de pognon",
        "start": 1602.15,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "de dingue vous voyez de qui je parle et",
        "start": 1604.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais finalement on ne fait pas grand",
        "start": 1607.789,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "chose et on recule d\u00e8s qu'il y \u00e0 une",
        "start": 1609.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "bronca m\u00e9diatique et finalement on ne",
        "start": 1612.169,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "remet jamais en cause cette culture de",
        "start": 1615.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'assistanat parce que tout simplement",
        "start": 1618.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on ne remet on ne remet pas en cause la",
        "start": 1619.49,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation",
        "start": 1622.28,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "alors maintenant vous avez remarqu\u00e9",
        "start": 1623.539,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "depuis le l'\u00e9pid\u00e9mie de covile depuis le",
        "start": 1626.08,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "confinement depuis que la france s'est",
        "start": 1629.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9e enti\u00e8rement disais \u00e0 qu\u00e9mander",
        "start": 1631.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des masques et des respirateurs",
        "start": 1634.22,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "artificiels que elle n'a m\u00eame pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1636.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "capable de faire son propre vaccin dans",
        "start": 1638.809,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "le pays de pasteur alors que tous les",
        "start": 1641.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "autres grands pays du conseil de",
        "start": 1642.71,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1644.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "disposaient de leur d\u00fb de leurs vaccins",
        "start": 1645.1,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "elle est \u00e9videmment tout le monde a pris",
        "start": 1648.26,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "conscience que la d\u00e9sindustrialisation",
        "start": 1651.62,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "avait un coup terrible alors \u00e9videmment",
        "start": 1653.08,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "quand les gens comme moi le disait",
        "start": 1656.059,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "depuis 20 ans on les traitait de",
        "start": 1658.309,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "d\u00e9clinistes",
        "start": 1660.44,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'abrutis de rap ou cris ses derniers",
        "start": 1661.72,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "mots que j'ai support\u00e9 c'est la france",
        "start": 1666.14,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "rabougrie je sais toujours pas ce que",
        "start": 1667.58,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "c'est mais vous m'expliquerez sans doute",
        "start": 1669.799,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s donc voil\u00e0 \u00e7a et puis maintenant",
        "start": 1671.059,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "soudain tout le monde des cours les",
        "start": 1673.88,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9rites de la r\u00e9industralisation",
        "start": 1676.97,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "diable",
        "start": 1679.96,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tout pourquoi pas on verra bien",
        "start": 1682.12,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "usage",
        "start": 1685.159,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "mais il faut savoir que c'est le coeur",
        "start": 1686.07,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "du probl\u00e8me on ne r\u00e9glera pas cette",
        "start": 1689.37,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "culture de l'assistanat sans la",
        "start": 1692.04,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation",
        "start": 1694.52,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "et sans concorde le cou \u00e0 cette",
        "start": 1696.14,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "immigration sans travail et qu'on arr\u00eate",
        "start": 1700.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cette immigration son travail et qu'on",
        "start": 1703.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve la solidarit\u00e9 nationale ou aux",
        "start": 1705.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et",
        "start": 1708.57,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1710.22,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "sinon sinon vous comprenez on va",
        "start": 1715.059,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "continuer de jeter l'argent dans le",
        "start": 1717.249,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tonneau des dana\u00efdes",
        "start": 1719.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on peut voir \u00e0 nos portes on va pouvoir",
        "start": 1720.279,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un pays qui fait tout le contraire de",
        "start": 1722.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous la suisse petit pays dont on a",
        "start": 1725.139,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "l'habitude de se moquer l\u00e0 aussi nous",
        "start": 1727.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais on adore se moquer de nos",
        "start": 1729.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voisins on se croit toujours sup\u00e9rieur \u00e0",
        "start": 1730.96,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "tout le monde et finalement il faudrait",
        "start": 1732.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "prendre quelques exemples",
        "start": 1734.919,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la suisse qui a un taux de ch\u00f4mage de",
        "start": 1736.72,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "2,8 pour cent qui a gard\u00e9 une industrie",
        "start": 1739.269,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "qui repr\u00e9sente \u00e0 peu pr\u00e8s 25% de la",
        "start": 1743.2,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "production et de la richesse nationale",
        "start": 1746.35,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "suisse voyez il se d\u00e9brouille pas trop",
        "start": 1748.83,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "mal ils ma\u00eetrisent leur immigration ils",
        "start": 1752.259,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8res ils sont un salaire",
        "start": 1755.379,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "moyen de",
        "start": 1759.669,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "3750 franc suisse ce qui fait \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1761.309,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "3000 euros brut donc vous voyez il ya",
        "start": 1764.769,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "des pays qui se d\u00e9brouillent beaucoup",
        "start": 1768.129,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mieux il ya des pays qui ne font pas nos",
        "start": 1770.769,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "folies il ya des pays qui ne tombe pas",
        "start": 1773.619,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "dans le panneau d'une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 aveugle",
        "start": 1776.08,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "qui se retourne contre nos compatriotes",
        "start": 1779.47,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des pays qui ont conserv\u00e9 une",
        "start": 1782.409,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "industrie digne de ce nom il y \u00e0 des",
        "start": 1785.499,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pays qui ont conserv\u00e9 une \u00e9cole qui",
        "start": 1787.299,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "forme les gens et qui permet qui",
        "start": 1790.809,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "favorise le la formation professionnelle",
        "start": 1794.499,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "l'apprentissage et qui permet de fournir",
        "start": 1797.44,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des emplois aux entreprises qui les",
        "start": 1800.83,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "r\u00e9clament contrairement \u00e0 la france o\u00f9",
        "start": 1803.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il y a des centaines de milliers",
        "start": 1805.059,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d'emplois qui sont non pourvus alors que",
        "start": 1806.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous avons trois ou quatre millions de",
        "start": 1808.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs",
        "start": 1810.7,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "nous devons absolument",
        "start": 1812.44,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "faire cette r\u00e9volution cette r\u00e9volution",
        "start": 1815.07,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique cette r\u00e9volution sociale je",
        "start": 1818.08,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "dirais cette r\u00e9volution culturelle",
        "start": 1821.049,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "car ce n'est qu'\u00e0 ce prix que",
        "start": 1823.619,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "le nord en particulier une fois de plus",
        "start": 1827.549,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "les entrepreneurs du nord les salari\u00e9s",
        "start": 1830.009,
        "duration": 7.681
    },
    {
        "text": "du nord les ing\u00e9nieurs du nord eux qui",
        "start": 1833.1,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "ont depuis des si\u00e8cles pris entre les",
        "start": 1837.69,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "mains la prosp\u00e9rit\u00e9 du pays retrouveront",
        "start": 1840.6,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "ce chemin et de nouveaux rendront \u00e0 la",
        "start": 1843.84,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "france sont requis son visage le plus",
        "start": 1847.35,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "rien je vous remercie",
        "start": 1849.539,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous",
        "start": 1859.149,
        "duration": 8.63
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1860.06,
        "duration": 9.819
    },
    {
        "text": "alors je crois que je crois que la",
        "start": 1867.779,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tradition et que on peut r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 1869.879,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quelques questions donc je ne voudrais",
        "start": 1872.609,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 1874.349,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "enfreindre cette tradition donc je \u00e0",
        "start": 1875.45,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "vous de parler si vous permettez",
        "start": 1878.369,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'enl\u00e8ve ma veste parce qu'il commence \u00e0",
        "start": 1879.929,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "faire chaud quand j",
        "start": 1881.789,
        "duration": 12.251
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1884.04,
        "duration": 13.14
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 1894.04,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "alors je vous attends",
        "start": 1898.15,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "alors et micro arrive dans la salle si",
        "start": 1900.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9sentez",
        "start": 1904.73,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1905.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1908.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on commence par ici les micros sont pas",
        "start": 1912.88,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "encore l\u00e0 allez je vais vous rejoindre",
        "start": 1916.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "oui all\u00f4 oui bonjour monsieur zemmour",
        "start": 1918.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur je vous vois pas un je",
        "start": 1920.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suis l\u00e0 vous \u00eates tous devant vous a",
        "start": 1922.43,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien",
        "start": 1924.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 votre programme politique",
        "start": 1926.29,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'\u00e9conomie la priorit\u00e9 des",
        "start": 1928.55,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais aujourd'hui et je pense comme",
        "start": 1931.82,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "vous le savez de",
        "start": 1933.77,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "favoriser augment\u00e9 pouvoir d'achat",
        "start": 1936.1,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "est-ce que vous est ce que vous \u00eates en",
        "start": 1938.71,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "faveur d'une suppression d'une",
        "start": 1941.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "suppression de la tva sur les produits",
        "start": 1943.07,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 1945.2,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je ne nierai pas jusqu'\u00e0 ce",
        "start": 1947.68,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "point de d\u00e9tail encore je pense que d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1950.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les la tva sur les produits n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 1953.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s faible vous savez je pense que",
        "start": 1956.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la question du pouvoir d'achat on peut",
        "start": 1958.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas la traiter comme \u00e7a par des",
        "start": 1959.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mesurettes il faut la traiter",
        "start": 1961.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "globalement si on a un pouvoir d'achat",
        "start": 1963.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi faible c'est parce qu'on s'est",
        "start": 1965.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "appauvri et si on s'est appauvrie c'est",
        "start": 1967.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parce que ce que j'expliquais est tout \u00e0",
        "start": 1970.88,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'heure on a des industrialis\u00e9s les pays",
        "start": 1972.53,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas des \u00eatres utilis\u00e9es ne",
        "start": 1975.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont pas appauvrir donn\u00e9 l'exemple de la",
        "start": 1978.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suisse j'aurais pu donner l'exemple de",
        "start": 1980.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'allemagne donc il faut reprendre le",
        "start": 1982.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me \u00e0 la racine",
        "start": 1984.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous avons accept\u00e9 nos \u00e9lites ont",
        "start": 1985.76,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 de transformer notre \u00e9conomie",
        "start": 1989.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "industrielle en \u00e9conomie de services",
        "start": 1991.82,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "nous croyons que c'\u00e9tait l'avenir nos",
        "start": 1993.5,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "grands patrons",
        "start": 1997.61,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "nous jurait que par",
        "start": 1998.659,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'industrie sans usines on pensait que",
        "start": 2000.509,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "les industries c'\u00e9tait ringard que tout",
        "start": 2004.119,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ne jurait que par les services que par",
        "start": 2006.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la finance vous avez sais pas si vous",
        "start": 2008.649,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avez vu lors de mon dernier d\u00e9bat avec",
        "start": 2011.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alain minc pour me dire que la france",
        "start": 2013.509,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "allait bien il m'a dit que les banques",
        "start": 2015.58,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "allaient bien bah oui d'accord c'est \u00e7a",
        "start": 2016.69,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait une hausse \u00e0 novi beaucoup de",
        "start": 2019.629,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gens \u00e7a donc c'est \u00e7a en fait qu'il faut",
        "start": 2020.739,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "il faut",
        "start": 2023.649,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "reprendre et j'ai parl\u00e9 \u00e9videmment du",
        "start": 2024.629,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le social ouvert aux quatre vents",
        "start": 2028.419,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui nous appauvrit terriblement donc en",
        "start": 2029.919,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait le probl\u00e8me du pouvoir d'achat ce",
        "start": 2032.289,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "n'est que la cons\u00e9quence d'une tiers",
        "start": 2034.389,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "mondisation dans les tous les sens du",
        "start": 2036.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "terme du pays et de sa population",
        "start": 2038.83,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "nous devons donc lutter contre cette",
        "start": 2041.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pierre mondy nation et nous devons cr\u00e9er",
        "start": 2044.139,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "industrialis\u00e9s et tous nous sera donn\u00e9",
        "start": 2045.97,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "de surcro\u00eet si vous voulez il faut bien",
        "start": 2048.94,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "comprendre que c'est une un travail de",
        "start": 2052.149,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "longue haleine on peut prendre des",
        "start": 2054.369,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "mesures est on peut prendre des mesures",
        "start": 2056.799,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m\u00eame qu'ils sont utiles ponctuellement",
        "start": 2058.21,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "mais il ne faut pas perdre de vue cet",
        "start": 2059.619,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "horizon \u00e0 5 ans \u00e0 10 ans c'est \u00e7a",
        "start": 2062.109,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "l'enjeu pour notre pays",
        "start": 2064.659,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour non",
        "start": 2067.95,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d'anjou est",
        "start": 2074.05,
        "duration": 7.089
    },
    {
        "text": "pas et le d\u00e9bat avec ou contre michel",
        "start": 2076.48,
        "duration": 8.82
    },
    {
        "text": "onfray au palais des congr\u00e8s o\u00f9 je serai",
        "start": 2081.139,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "n'oubliez pas dans cette terre de labeur",
        "start": 2085.3,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "de muscler votre bras gauche comme il",
        "start": 2088.599,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "nous le rappeler donc c'est un lib\u00e9ral",
        "start": 2091.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui vous le dis parce que je pense d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2095.27,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "au second tour et vous aurez besoin d'un",
        "start": 2097.31,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "certain nombre de voix et de bataillon",
        "start": 2100.43,
        "duration": 12.18
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2103.66,
        "duration": 8.95
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2115.48,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 2118.71,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2119.6,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "ah bon vous rendez compte c'est vraiment",
        "start": 2123.19,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "c'est la campagne d'italie votre",
        "start": 2127.0,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "histoire l\u00e0 je suis pass\u00e9 de 3% au",
        "start": 2129.23,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "second toi",
        "start": 2131.119,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "aurais-je je vous prends au mot un jeu",
        "start": 2133.0,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s aimable \u00e0 vous maintenant",
        "start": 2135.77,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "pour le bras gauche plus s\u00e9rieusement",
        "start": 2138.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je vais plaisir toujours un d\u00e9battre",
        "start": 2140.23,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "avec michel onfray mais \u00e7a tout le monde",
        "start": 2143.18,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "le sait nous sommes amis et nous aimons",
        "start": 2144.319,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "confront\u00e9 comme \u00e7a vous savez",
        "start": 2148.089,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "l'expression de montaigne",
        "start": 2150.71,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "notre notre cerveau contre celui",
        "start": 2152.74,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "d'autrui c'est le grand plaisir de la",
        "start": 2156.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "discussion avec mon fr\u00e8re et quand il",
        "start": 2158.869,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "dit qu'il faut que je muscles de mon",
        "start": 2161.39,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "bras gauche je comprends tr\u00e8s bien ce",
        "start": 2163.13,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "qu'il veut dire mais moi je ne veux pas",
        "start": 2164.599,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "reprendre les recettes d\u00e9magogique de la",
        "start": 2168.22,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "gauche qui nous ont fait tant de mal",
        "start": 2171.619,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "donc je veux un un discours social vous",
        "start": 2174.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison mais",
        "start": 2177.26,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "authentiquement sociale",
        "start": 2178.7,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2183.85,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "et un discours social qui soit \u00e0 la fois",
        "start": 2184.99,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliste et qui en m\u00eame temps prot\u00e8ge",
        "start": 2188.49,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "uniquement les fran\u00e7ais je pense qu'il",
        "start": 2191.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faut nous marcher sur nos deux nos deux",
        "start": 2194.02,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "jambes d'abord le r\u00e9alisme \u00e9conomique",
        "start": 2196.03,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "george honos vous savez",
        "start": 2197.82,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de gens qui qu'il soit",
        "start": 2200.64,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "intellectuel qui soit son beurre qu'ils",
        "start": 2204.869,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "soient politiques qui ont la nostalgie",
        "start": 2207.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de la lutte des classes il aimerait bien",
        "start": 2210.28,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "revenir en 1848 moi j'aimerais bien",
        "start": 2212.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "revenir en 1810 donc je vais pas leur",
        "start": 2216.31,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "faire un proc\u00e8s en ringardise",
        "start": 2218.14,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "mais en revanche mais en revanche je le",
        "start": 2222.57,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "referai un proc\u00e8s en",
        "start": 2226.69,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 politique je m'explique il y a",
        "start": 2229.35,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment depuis la mondialisation",
        "start": 2234.04,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "on a fait \u00e9clater",
        "start": 2236.55,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "les fronti\u00e8res \u00e9clater les syst\u00e8mes",
        "start": 2239.58,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "sociaux mondiaux j'ai dit que c'\u00e9tait",
        "start": 2242.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les pauvres des pays riches c'est \u00e0 dire",
        "start": 2244.39,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vous qui avait pay\u00e9 pour les riches des",
        "start": 2247.18,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pays pauvres donc \u00e7a il faut bien le",
        "start": 2250.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comprendre donc \u00e9videmment il y a un",
        "start": 2252.49,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "certain retour peu la lutte des classes",
        "start": 2255.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de chaque pays avec les",
        "start": 2257.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "riches et pays riches qui se sont",
        "start": 2260.29,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "enrichis",
        "start": 2261.82,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "mais il y a 2 mai le 1er mai c'est que",
        "start": 2263.19,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "en france nous ne sommes pas aux \u00e9tats",
        "start": 2267.85,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "unis nous ne sommes pas en angleterre et",
        "start": 2270.85,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me de redistribution",
        "start": 2273.28,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que nous disent les",
        "start": 2275.859,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "ap\u00f4tres de la gauche et de la lutte des",
        "start": 2277.9,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "classes comme piketty et d'autre les",
        "start": 2279.88,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s sont beaucoup",
        "start": 2282.57,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "limit\u00e9 par notre syst\u00e8me de",
        "start": 2285.03,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "redistribution est deuxi\u00e8me mais encore",
        "start": 2287.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 2290.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "important selon moi aujourd'hui j'ai",
        "start": 2291.85,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "l'habitude de l'expliquer nous vivons",
        "start": 2296.32,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une guerre de civilisation sur notre sol",
        "start": 2299.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et dans le cadre de cette guerre de",
        "start": 2301.3,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "civilisation il n'y a plus de lutte des",
        "start": 2304.33,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "classes il y a des classes populaires",
        "start": 2308.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui veulent se d\u00e9fendre contre le grand",
        "start": 2309.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "remplacement et il y \u00e0 une bourgeoisie",
        "start": 2312.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "patriotes qu'il ne veut pas donner son",
        "start": 2314.98,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pays \u00e0 l'invasion islamique donc nous",
        "start": 2317.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "devons nous devons forger une alliance",
        "start": 2320.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entre les classes populaires et la",
        "start": 2322.9,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "bourgeoisie patriotes",
        "start": 2325.15,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "c'est tout l'enjeu de cette \u00e9lection",
        "start": 2331.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est tout l'enjeu de cette \u00e9lection",
        "start": 2333.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avec un rassemblement national qui ne",
        "start": 2335.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "touche que les classes populaires et qui",
        "start": 2338.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ne touchent pas une voie de la",
        "start": 2340.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bourgeoisie patriote et un candidat ait",
        "start": 2342.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'air quel qu'il soit parce qu'ils vont",
        "start": 2345.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ils sont partis pour trois mois la de",
        "start": 2347.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dents brouille et 2 et 2 et de combines",
        "start": 2349.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dont ils vont s'amuser entre eux ont",
        "start": 2352.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'aval \u00e9lys\u00e9en non non on n'a rien",
        "start": 2353.72,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "contre l'amusement",
        "start": 2356.42,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tout chacun trouve son plaisir",
        "start": 2363.22,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "comme il veut moi je joue au tennis bat",
        "start": 2365.81,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "hull joue au congr\u00e8s bon bah voil\u00e0",
        "start": 2367.49,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2369.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais par ailleurs",
        "start": 2371.47,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "il ne touche absolument pas les classes",
        "start": 2373.6,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "populaires il ne touche pas les jeunes",
        "start": 2376.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "non plus ils ont uniquement les",
        "start": 2377.45,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "retrait\u00e9s csp + les gens au combien",
        "start": 2379.88,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "honorable qui d'ailleurs me regarde et",
        "start": 2383.03,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "regarde toutes mes \u00e9missions mais je",
        "start": 2385.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pense que cet \u00e9lectorat l\u00e0 a une",
        "start": 2388.22,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 historique de tendre la",
        "start": 2391.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "main aux classes populaires pour sauver",
        "start": 2394.1,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "la civilisation fran\u00e7aise",
        "start": 2396.65,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien je vois que vous",
        "start": 2407.94,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "applaudissez donc j'ai r\u00e9pondu \u00e0 votre",
        "start": 2408.84,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 2409.95,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour bonjean r\u00e9ussir",
        "start": 2412.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un honneur de voir en vrai",
        "start": 2414.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et je voulais vous poser cette question",
        "start": 2416.63,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "parce qu'on parle beaucoup de",
        "start": 2418.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 \u00e9conomique certes mais quid",
        "start": 2420.03,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "de notre mener je dirais avec un euro",
        "start": 2422.43,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui est un probl\u00e8me pour nos",
        "start": 2425.42,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "exportations par exemple et m\u00eame de",
        "start": 2428.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale comment atteindre un pays",
        "start": 2429.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "souverain sans avoir sa propre monnaie",
        "start": 2432.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nationale merci beaucoup alors c'est une",
        "start": 2434.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonne question vous avez tout \u00e0",
        "start": 2437.25,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "fait raison vous savez j'\u00e9tais jadis",
        "start": 2438.69,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "journaliste politique autant de du",
        "start": 2441.29,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de maastricht autant du",
        "start": 2444.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur maastricht j'ai beaucoup",
        "start": 2445.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque j'\u00e9tais tr\u00e8s proche",
        "start": 2447.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de marie france garaud de charles pasqua",
        "start": 2449.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de philippe s\u00e9guin j'ai beaucoup discut\u00e9",
        "start": 2451.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avec eux et ce sont eux qui m'ont",
        "start": 2453.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "convaincu du danger de ce trait\u00e9 de",
        "start": 2455.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "maastricht et donc de la monnaie unique",
        "start": 2458.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et de l'euro parce qu'effectivement",
        "start": 2461.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme disait marie france garaud qu est",
        "start": 2462.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ce qu un pays souverain c'est un pays",
        "start": 2465.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qui peut faire la paix et la guerre",
        "start": 2467.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est un pays qui passe sa monnaie et",
        "start": 2468.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est un pays qui a acquis \u00e0 sa justice",
        "start": 2471.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui rend sa justice nous avons perdu",
        "start": 2473.25,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous avons donn\u00e9 la monnaie \u00e0 la banque",
        "start": 2475.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne",
        "start": 2478.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "notre justice est domin\u00e9 par des cours",
        "start": 2479.43,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes",
        "start": 2483.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui nous imposent leur vision du monde",
        "start": 2484.37,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "et il nous reste notre arm\u00e9e mais encore",
        "start": 2487.53,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "nous ne pouvons m\u00eame plus d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 2491.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire la guerre et la paix comme on veut",
        "start": 2494.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "puisque nous d\u00e9pendons de la technologie",
        "start": 2496.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine pour aller faire cette guerre",
        "start": 2498.69,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parce que le courage de nos soldats leur",
        "start": 2500.76,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "leur leur fiabilit\u00e9 leur exp\u00e9rience leur",
        "start": 2503.52,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "audace et leur sens du sacrifice sont ne",
        "start": 2506.46,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sont rien sans la technologie les yeux",
        "start": 2510.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et les oreilles au jeu dans la guerre",
        "start": 2512.91,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui et qui sont donn\u00e9s par qui",
        "start": 2515.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par les am\u00e9ricains donc en v\u00e9rit\u00e9 on l'a",
        "start": 2517.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vu quand",
        "start": 2519.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "hollande a voulu bombard\u00e9 la syrie",
        "start": 2521.13,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais hostile mais on a vu qu'il a",
        "start": 2523.68,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "hiss\u00e9 il s'est arr\u00eat\u00e9 alors que les",
        "start": 2527.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rafales \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 d\u00e9coller",
        "start": 2529.38,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "uniquement parce que le pr\u00e9sident",
        "start": 2531.24,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain obama \u00e0 10,90 finalement j'y",
        "start": 2532.769,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "vais pas donc c'est vous dire que vous",
        "start": 2534.869,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison c'est un",
        "start": 2536.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ensemble global nous avons perdu les",
        "start": 2537.42,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "moyens principaux de notre souverain",
        "start": 2539.94,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "donc nous devons les recouvrait non pas",
        "start": 2541.94,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "\u00e0 loriol et par ce sont les moyens de",
        "start": 2545.069,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "notre puissance et de notre ind\u00e9pendance",
        "start": 2547.619,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour justement lutter dans cette guerre",
        "start": 2549.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de civilisation dont je parlais tout \u00e0",
        "start": 2552.359,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "l'heure",
        "start": 2554.25,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e il faudra effectivement",
        "start": 2554.99,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 massivement le budget de",
        "start": 2558.079,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e nous en reparlerons c'est pas",
        "start": 2561.21,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "votre question la justice il faudra",
        "start": 2562.529,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "aussi modifier ce qu'on appelle l'\u00e9tat",
        "start": 2565.019,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de droit et lutter contre le",
        "start": 2567.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gouvernement des juges mais ce n'est pas",
        "start": 2569.7,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "votre question votre question c'est",
        "start": 2570.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'euro vous avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 2572.759,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'euro nous a co\u00fbt\u00e9 tr\u00e8s cher nous a",
        "start": 2574.98,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "co\u00fbt\u00e9 tr\u00e8s cher parce que nous sommes",
        "start": 2577.589,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "effectivement rentr\u00e9 avec un niveau",
        "start": 2579.089,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "monnaie sur\u00e9valu\u00e9e par rapport \u00e0 la",
        "start": 2583.67,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de notre industrie nous",
        "start": 2586.5,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "avons d'autant plus souffert que la",
        "start": 2589.049,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "gauche s'est empress\u00e9 avant m\u00eame que",
        "start": 2591.779,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "l'euro soit dans nos poches d'\u00e9tablir la",
        "start": 2595.529,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nouvelle loi des 35 heures qui a encore",
        "start": 2598.74,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "aggrav\u00e9 notre comp\u00e9titivit\u00e9 vous",
        "start": 2601.019,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "souvenez \u00e0 l'\u00e9poque fraudeurs le",
        "start": 2604.289,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "chancelier allemand disait moi je suis",
        "start": 2607.049,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait pour les 35 heures en france",
        "start": 2608.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a va favoriser l'industrie allemand bah",
        "start": 2609.569,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "oui on a vu depuis nous sommes en",
        "start": 2612.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit commercial",
        "start": 2614.73,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "tous les ans",
        "start": 2616.47,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "l'euro en plus \u00e0 part des ph\u00e9nom\u00e8nes de",
        "start": 2619.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "th\u00e9orie \u00e9conomique",
        "start": 2622.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "assez sophistiqu\u00e9 qu'on appelle la",
        "start": 2624.29,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "th\u00e9orie de wendel quand \u00e9conomistes",
        "start": 2626.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "anglo saxons qui a expliqu\u00e9 que quand on",
        "start": 2628.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e une zone ce qu'il appelle une zone",
        "start": 2630.87,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "optimale \u00e9conomique",
        "start": 2633.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "unifi\u00e9e par une seule monnaie il y avait",
        "start": 2635.66,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "les ph\u00e9nom\u00e8nes de transfert c'est \u00e0 dire",
        "start": 2638.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que chaque pays chaque r\u00e9gion de cette",
        "start": 2639.81,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "zone faisait ce qu'il faisait le mieux",
        "start": 2642.63,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "je vous donne un exemple les grecs qui",
        "start": 2645.36,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "font du tourisme",
        "start": 2648.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les \u00e9glises allemand ils font de",
        "start": 2649.52,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "l'industrie",
        "start": 2651.66,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "si vous n'avez pas de monnaie avec",
        "start": 2652.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "laquelle vous pouvez jouer pour changer",
        "start": 2654.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce rapport de france eh ben les grecs",
        "start": 2657.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "feront jamais d'industrie et les",
        "start": 2659.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "allemands ont toujours de l'industrie",
        "start": 2660.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "b\u00e9nard et c'est exactement ce qui s'est",
        "start": 2662.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 ainsi l'euro a permis \u00e0",
        "start": 2665.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'allemagne d'accro\u00eetre encore son",
        "start": 2667.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "h\u00e9g\u00e9monie industriels et et de",
        "start": 2670.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9currence et jusqu \u00e0 les soumettre",
        "start": 2672.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toutes les industries europ\u00e9ennes y",
        "start": 2674.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "compris les plus solides comme la france",
        "start": 2676.68,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "et m\u00eame l'italie donc l'euro a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2679.23,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "franchement tr\u00e8s n\u00e9faste pour notre",
        "start": 2683.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "industrie en plus",
        "start": 2686.07,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "il a permis par son effet indolore c'est",
        "start": 2687.77,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire par la protection de l'allemagne",
        "start": 2691.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui elle rassure les march\u00e9s financiers",
        "start": 2693.59,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "dans la solidit\u00e9 de ses finances parle",
        "start": 2696.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais ses exc\u00e9dents commerciaux par la",
        "start": 2698.76,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "puissance ph\u00e9nom\u00e9nale de son industrie",
        "start": 2700.68,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "cet euro a permis \u00e0 nos dirigeants de",
        "start": 2704.33,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "faire n'importe quoi j'ai dit au social",
        "start": 2707.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'ai dit que les socialistes aient \u00e9t\u00e9",
        "start": 2710.28,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "les 35 heures alors que c'\u00e9tait ce prof",
        "start": 2711.42,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "mais droite et gauche se sont endett\u00e9s",
        "start": 2713.599,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement pour payer ce mod\u00e8le",
        "start": 2717.079,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "social fou dont je vous parlais tout \u00e0",
        "start": 2719.509,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e9videmment dans un autre",
        "start": 2721.579,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "contexte avec le franc on aurait vu",
        "start": 2723.799,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'augmentation de cet endettement on",
        "start": 2726.339,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "aurait vu l'augmentation de ces \u00e9changes",
        "start": 2728.539,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "des d\u00e9ficits commerciaux et budg\u00e9taires",
        "start": 2731.209,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui se serait pass\u00e9 les",
        "start": 2733.13,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "march\u00e9s se retirer du franc et l\u00e0 on",
        "start": 2734.93,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e soit de r\u00e9duire",
        "start": 2738.349,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "l'endettement soit donc de limiter cette",
        "start": 2741.019,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ouverture mondiale du mod\u00e8le social soit",
        "start": 2744.14,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "2 d'\u00e9valuer nos dirigeants se sont se",
        "start": 2746.569,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "sont la kul m selon couler douce vous",
        "start": 2750.229,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comprenez ils ont r\u00e9ussi gr\u00e2ce \u00e0 l'euro",
        "start": 2752.69,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire n'importe quoi et puis ensuite",
        "start": 2755.359,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il venait parader \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et",
        "start": 2757.219,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dire qu'ils \u00e9taient les parrains gonds",
        "start": 2759.829,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de comp\u00e9tence \u00e9conomique et donc l'euro",
        "start": 2761.089,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s n\u00e9faste",
        "start": 2764.269,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que",
        "start": 2765.859,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "nous avons aujourd'hui un syst\u00e8me",
        "start": 2768.609,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique tr\u00e8s imbriqu\u00e9es et que sortir",
        "start": 2771.009,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "de l'euro exigerait",
        "start": 2774.469,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "entra\u00eenerait pardon une d\u00e9sorganisation",
        "start": 2778.18,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique qu'il faudrait des ann\u00e9es \u00e0",
        "start": 2780.609,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "colmater \u00e0 corriger je pense je pense",
        "start": 2784.249,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "que nous n'avons pas le temps de subir",
        "start": 2788.559,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "cela d'autre part",
        "start": 2791.749,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "soyez une faisons un peu de tactique",
        "start": 2793.699,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "politique pendant deux minutes",
        "start": 2795.259,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vous avez vu en 2017 qui s'est pass\u00e9 il",
        "start": 2797.229,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "y avait les partisans de l'euro et",
        "start": 2800.749,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les contempteurs de l'euro on a bien vu",
        "start": 2802.9,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "que tout notre base \u00e9lectorale",
        "start": 2806.449,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "ce que j'appelle les droites se sont",
        "start": 2809.15,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "divis\u00e9s au temps de cela est que les",
        "start": 2810.92,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "partisans de marine le pen",
        "start": 2813.319,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "contre l'euro et que les partisans de",
        "start": 2815.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon ont vot\u00e9 pour l'euro",
        "start": 2816.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat des courses c'est emmanuel",
        "start": 2818.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "macron qui a \u00e9t\u00e9 donc je pense qu'il",
        "start": 2820.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut pour l'instant mettre cette",
        "start": 2823.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "question au frigidaire en sortons pas de",
        "start": 2824.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'ombre nous allons essayer de nous",
        "start": 2826.59,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouiller avec",
        "start": 2828.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on fera avec on va on va se d\u00e9brouiller",
        "start": 2830.66,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "avec on va faire au mieux et on va",
        "start": 2833.46,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler d'abord notre embl\u00e8me",
        "start": 2836.52,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "civilisationnel dont je vous parlais",
        "start": 2838.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ici deux c\u00f4t\u00e9s de la salle madame",
        "start": 2847.75,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "madame c'est \u00e0 vous",
        "start": 2851.04,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "je me suis dit moore bonjour mesdames",
        "start": 2853.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 2855.64,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "on a oubli\u00e9 l'\u00e9ducation quelque sorte",
        "start": 2859.32,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "devenus les enfants qu'elle est conne",
        "start": 2864.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "leur donne m\u00eame temps on la ram\u00e8ne",
        "start": 2866.08,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "directement sur des voies de garage",
        "start": 2868.81,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ils sont tus par mais ils n'ont pu",
        "start": 2870.69,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "m\u00eame en pis il se rend compte qu'\u00e0 moi",
        "start": 2874.03,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "qui comptais pas d'arthrite et donc pour",
        "start": 2878.35,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "m comment le tour pga avant de demander",
        "start": 2881.35,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9coles il a \u00e9t\u00e9 titr\u00e9 \u00e0 18",
        "start": 2885.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "heures toi tu en faisais on utilisait",
        "start": 2888.88,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 tout connu dans une anse et \u00e7a on",
        "start": 2891.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le dit plus",
        "start": 2895.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous \u00eates responsables et coupables et",
        "start": 2896.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des ing\u00e9nieurs j'\u00e9tais oblig\u00e9e d'aller",
        "start": 2898.18,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "prendre des cours de fran\u00e7ais tamara des",
        "start": 2901.0,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cartographes qu'est ce que font d\u00e9j\u00e0 les",
        "start": 2904.3,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "patrons des wag \u00e0 thomas il est la plus",
        "start": 2906.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "belle sur madoff",
        "start": 2909.7,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2911.32,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re madame o\u00f9 les gens ont raison que",
        "start": 2915.63,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "vous applaudir parce que vous posez une",
        "start": 2918.579,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "question essentielle",
        "start": 2920.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation c'est vraiment un des",
        "start": 2922.2,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes majeurs de la france c'est \u00e0",
        "start": 2924.67,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "dire que le niveau scolaire en france",
        "start": 2926.92,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "est effondr\u00e9e depuis 40 ans nous avons",
        "start": 2929.289,
        "duration": 9.08
    },
    {
        "text": "subi et toutes les folies de la gauche",
        "start": 2933.309,
        "duration": 8.641
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogistes qui a sous pr\u00e9texte de",
        "start": 2938.369,
        "duration": 7.271
    },
    {
        "text": "mettre soi disant l'enfant au centre de",
        "start": 2941.95,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole en a chass\u00e9 la transmission du",
        "start": 2945.64,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "savoir nous avons subi les folies de",
        "start": 2948.369,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cette gauche qui tient les r\u00eanes de",
        "start": 2951.039,
        "duration": 5.841
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale depuis 1945",
        "start": 2954.069,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "et qui a fait de l'\u00e9cole le centre de la",
        "start": 2956.88,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales",
        "start": 2961.27,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "alors que l'\u00e9cole doit \u00eatre le centre de",
        "start": 2963.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9dification et de la transmission des",
        "start": 2966.579,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "savoirs l'\u00e9cole",
        "start": 2969.13,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2971.66,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "vous savez la gauche et la droite",
        "start": 2976.85,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "d'ailleurs non que la r\u00e9publique \u00e0 la",
        "start": 2979.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bouche et en m\u00eame temps ils la",
        "start": 2981.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "trahissent all\u00e8grement parce qu'ils ont",
        "start": 2984.3,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fait de l'\u00e9cole publique le terrain de",
        "start": 2986.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jeu de toutes les th\u00e9ories sociologiques",
        "start": 2990.03,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 deux balles et de la fameuse inclusion",
        "start": 2991.92,
        "duration": 8.63
    },
    {
        "text": "par l'inclusion \u00e7a vous concerne pauvres",
        "start": 2996.21,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "l'inclusion c'est simplement c'est tr\u00e8s",
        "start": 3000.55,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "simple il faut que tout le monde rentre",
        "start": 3003.83,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et arrive au bac donc pour cela on va",
        "start": 3006.71,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "abaisser le niveau",
        "start": 3009.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de telle fa\u00e7on que m\u00eame le plus nul et",
        "start": 3011.44,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "le bac c'est assez simple \u00e0 faire c'est",
        "start": 3014.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comment son auteur vous commencez \u00e0",
        "start": 3016.46,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "donner si vous voyez qu'on saute que 80",
        "start": 3018.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cm vous abaissez la barre \u00e0 80 cm et l\u00e0",
        "start": 3020.869,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous en chambre et l\u00e0 bas et tout le",
        "start": 3023.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "monde est un champion de son auteur",
        "start": 3025.369,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'\u00e9cole publique aujourd'hui",
        "start": 3026.78,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3029.06,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "donc en fait",
        "start": 3034.109,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "il faut revenir \u00e0 l'\u00e9cole de la",
        "start": 3036.51,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique pour le coup c'est \u00e0 dire",
        "start": 3039.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est les codes de lorette",
        "start": 3042.04,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "vous savez ce que c'est que la",
        "start": 3043.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est le m\u00e9rite c'est \u00e0 dire",
        "start": 3044.17,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9publique la gauche car karine",
        "start": 3048.04,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avec la r\u00e9volution fran\u00e7aise qu'est ce",
        "start": 3052.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que c'est la r\u00e9volution fran\u00e7aise la",
        "start": 3054.01,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise c'est simplement le",
        "start": 3055.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait que le tiers est dedans comme on",
        "start": 3058.569,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "disait \u00e0 l'\u00e9poque d'ailleurs tous les",
        "start": 3060.43,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "gens qui n'\u00e9taient pas aristocrate",
        "start": 3062.079,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "voulait avoir les m\u00eames droits que les",
        "start": 3063.52,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "aristocrates voulait avoir les m\u00eames",
        "start": 3067.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s de promotion sociale \u00e0",
        "start": 3069.339,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque quand on \u00e9tait n\u00e9 aristocrate",
        "start": 3072.13,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "on avait",
        "start": 3074.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "certains domaines qui \u00e9taient interdits",
        "start": 3076.14,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "ou seront trion pouvait s'\u00e9panouir la la",
        "start": 3078.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise qu'est ce que c'est",
        "start": 3081.43,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "c'est sain c'est n'importe qui peut",
        "start": 3083.2,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "avoir n'importe quel emploi mais pas",
        "start": 3086.859,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "atteint selon son m\u00e9rite",
        "start": 3090.01,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la r\u00e9volution ce qu'on sait \u00e7a",
        "start": 3093.46,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9publique vous savez que sous",
        "start": 3096.28,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me r\u00e9publique jusqu'en 1945",
        "start": 3099.579,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "le taux de r\u00e9ussite au bac \u00e9tait tenez",
        "start": 3102.94,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "vous bien de 2 3% et toutes les",
        "start": 3105.49,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 3109.42,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que tous les r\u00e9publicains",
        "start": 3110.43,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "ont rendu le bac de plus en plus",
        "start": 3114.39,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "difficile et comment ils l'ont rendue de",
        "start": 3118.06,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "plus en plus difficile en multipliant",
        "start": 3121.3,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "les \u00e9preuves \u00e9crites et en s\u00e9lectionnant",
        "start": 3124.06,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a apr\u00e8s les gens avaient le trac",
        "start": 3127.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il passait donc dans les temps les",
        "start": 3130.3,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes sup\u00e9rieures et il avait",
        "start": 3132.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aux",
        "start": 3135.05,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "deux cadres \u00e0 la hauteur de leurs",
        "start": 3135.67,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences et les autres et sautez pas",
        "start": 3138.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 et contrairement \u00e0 ce qu'on",
        "start": 3140.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dit il y avait des s\u00e9lections en sixi\u00e8me",
        "start": 3142.31,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "en troisi\u00e8me et il pouvait \u00eatre orient\u00e9s",
        "start": 3144.98,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "vers des m\u00e9tiers plus professionnelle",
        "start": 3148.43,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "mais \u00e9prouvaient apr\u00e8s revenir dans",
        "start": 3151.39,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "l'enseignement g\u00e9n\u00e9ral si souvenez vous",
        "start": 3155.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "serez verrait bien meilleure qu'on",
        "start": 3157.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'avait \u00e9t\u00e9 les fameuses classes de",
        "start": 3159.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "transition tant des gr\u00e8s et qu'est ce",
        "start": 3161.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qu'on a fait \u00e0 partir de 1945 et surtout",
        "start": 3163.7,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de 1974 avec l'horrible loi",
        "start": 3166.64,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "haby qui a cr\u00e9\u00e9 le coll\u00e8ge unique eh ben",
        "start": 3170.39,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "on a d\u00e9truit tout \u00e7a et on a mis tout le",
        "start": 3174.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "monde dans les m\u00eames places au",
        "start": 3176.6,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "formidable",
        "start": 3177.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "formidable nuls et et avec les bons on",
        "start": 3179.11,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "\u00e9tait contents on avait l'inclusion",
        "start": 3182.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce qui s'est pass\u00e9 je vais",
        "start": 3184.85,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vous dire ce qui se passe aujourd'hui",
        "start": 3186.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est simple les nuls sont \u00e9duqu\u00e9s",
        "start": 3187.1,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "instruit par les ponts",
        "start": 3191.3,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "et les bons ils apprennent plus rien et",
        "start": 3193.51,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on s'\u00e9tonne que on s'\u00e9croule dans",
        "start": 3197.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les classements internationaux",
        "start": 3201.02,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "parce que l'\u00e9croulement",
        "start": 3202.52,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9croulement est double non seulement",
        "start": 3206.8,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "les nuls sont de plus en plus nul mais",
        "start": 3210.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les bons sont de moins en nombreux",
        "start": 3212.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 \u00eatre bon je vous donne un",
        "start": 3214.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "exemple simple ils vont 1 ap l'\u00e9tude",
        "start": 3217.22,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "entre 1987 et 2010 est en s\u00e9rie sur les",
        "start": 3220.19,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s en math\u00e9matiques calcul et ses",
        "start": 3225.53,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "descentes en 1987 on a \u00e9tabli les 10 %",
        "start": 3227.9,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "les meilleurs qu'avaient les meilleurs",
        "start": 3232.43,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats et en 2017 on a cherch\u00e9 qu'ils",
        "start": 3234.59,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "avaient le niveau de ces 10 % les",
        "start": 3238.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "meilleurs et on l'a trouv\u00e9",
        "start": 3241.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 trouver un pour cent voil\u00e0 en",
        "start": 3243.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "trente ans on avait r\u00e9duit \u00e0 presque",
        "start": 3245.99,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "rien les enfants qui avaient le niveau",
        "start": 3248.57,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "en math\u00e9matiques de ceux de 2002 de 1996",
        "start": 3251.16,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a l'effondrement c'est que non",
        "start": 3255.599,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "seulement on a je crois",
        "start": 3258.089,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "30% des enfants qui ne savent pas lire",
        "start": 3261.319,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "et \u00e9crire et qui rentrent en sixi\u00e8me un",
        "start": 3263.52,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "cv nul mais m\u00eame les bons sont de plus",
        "start": 3265.5,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "en plus rares et fier ils sont de moins",
        "start": 3268.349,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "ils sont ils sont toujours aussi bon",
        "start": 3269.819,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "mais de moins en moins nombreux et apr\u00e8s",
        "start": 3271.44,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "on s'\u00e9tonne que",
        "start": 3273.72,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "la recherche fran\u00e7aise r\u00e9pondent on",
        "start": 3276.74,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tonne que on n'ait pas trouv\u00e9 le",
        "start": 3279.93,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "vaccin et surtout et surtout ce 1% qui",
        "start": 3283.079,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "va devenir le 1% le meilleur qu'est-ce",
        "start": 3286.53,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "qui fait",
        "start": 3289.02,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "merci il part \u00e0 \u00e9trangers en allemagne",
        "start": 3290.72,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "aux etats-unis en australie et pendant",
        "start": 3294.119,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "ce temps l\u00e0 et ben nous on re\u00e7oit des",
        "start": 3297.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "millions de gens qui sont un pack moins",
        "start": 3300.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "10 vous voyez le r\u00e9sultat pour la france",
        "start": 3302.04,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "c'est faire g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 3303.9,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3307.94,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "donc pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question",
        "start": 3314.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "madame il faut il faut d\u00e9truire tout ce",
        "start": 3315.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'on a fait depuis 40 ans c'est \u00e0 dire",
        "start": 3318.5,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il faut faire et l\u00e0 je vais vous \u00e9tonner",
        "start": 3320.39,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ce que monsieur planquer redit depuis",
        "start": 3323.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quatre ans bah oui vous avez raison de",
        "start": 3326.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le siffler parce que ils parlent mais ne",
        "start": 3328.4,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "fait rien",
        "start": 3329.78,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment",
        "start": 3330.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je vous avoue que je me suis fait avoir",
        "start": 3334.75,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "parce que quand il est arriv\u00e9 en rue de",
        "start": 3337.16,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "grenelle il a subi l'ire et la pratique",
        "start": 3339.65,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "de des journaux de gauche les pages",
        "start": 3344.39,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation du monde sont un plaisir des",
        "start": 3347.96,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "yeux enfin \u00e7a fait mal \u00e0 t\u00eate \u00e0 la fin",
        "start": 3350.81,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mais enfin bon \u00e7a fait rigoler aussi et",
        "start": 3354.35,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "puis les syndicats",
        "start": 3357.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les syndicats qui ont tap\u00e9 en disant",
        "start": 3359.11,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "quelle horreur il veut nous ramener \u00e0",
        "start": 3361.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole des ann\u00e9es 60 mois beney je me",
        "start": 3364.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "suis dit mais il est formidable ce",
        "start": 3367.28,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "gar\u00e7on il veut nous ramener \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 3368.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es 60 mais que nenni je me suis",
        "start": 3370.07,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fait avoir comme un bleu en fait il y",
        "start": 3373.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avait un jeu de r\u00f4le entre les syndicats",
        "start": 3375.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et le ministre monsieur blanc caire le",
        "start": 3378.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ministre monsieur blanc caire pos\u00e9",
        "start": 3380.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "semblant de vouloir revenir \u00e0 la grande",
        "start": 3381.62,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9cole r\u00e9publicaine fran\u00e7aise et les",
        "start": 3384.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "syndicats faisait semblant de le croire",
        "start": 3386.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et donc il se taper dessus les uns sur",
        "start": 3388.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les autres pour que les poneys comme moi",
        "start": 3390.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tombent dans le panneau bon j'ai fini",
        "start": 3392.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "par m'apercevoir parce que bon je suis",
        "start": 3394.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un peu b\u00eate mais je r\u00e9fl\u00e9chis lentement",
        "start": 3397.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais je finis par comprendre je j'ai",
        "start": 3399.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "compris enfin la r\u00e9alit\u00e9 du jeu de r\u00f4le",
        "start": 3401.21,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "mais gardons le discours et et passons",
        "start": 3403.67,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "aux actes",
        "start": 3408.65,
        "duration": 10.029
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3410.06,
        "duration": 8.619
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour voit pas ici \u00e0",
        "start": 3418.95,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "droite \u00e0 gauche vous \u00eates au la marine",
        "start": 3422.28,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "et \u00e2ge vous vois \u00e7a y est",
        "start": 3424.079,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "monsieur d'urrugne au courant sant\u00e9 \u00e0",
        "start": 3426.77,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "chanter alors voil\u00e0 j'ai une question",
        "start": 3428.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parlons un peu d'europe alors j'ai",
        "start": 3431.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "encore en travers de la gorge le",
        "start": 3434.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum du 29 mai 2005",
        "start": 3436.32,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "moi aussi \u00e7a on a bien",
        "start": 3438.66,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "ri les papas ces moines clairs sur la",
        "start": 3443.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "constitution europ\u00e9enne",
        "start": 3447.42,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "avec un nom \u00e0",
        "start": 3448.7,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "55% \u00e0 54 allez",
        "start": 3452.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "54,68 pour son corps",
        "start": 3456.95,
        "duration": 6.879
    },
    {
        "text": "merci de votre pr\u00e9cision \u00e0 votre avis",
        "start": 3460.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour que se serait-il pass\u00e9",
        "start": 3463.829,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "si on avait \u00e9cout\u00e9 le peuple",
        "start": 3466.28,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "alors vous avez tout \u00e0 fait raison ce",
        "start": 3470.119,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "sujet est particuli\u00e8rement d\u00e9licat et",
        "start": 3473.16,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "toujours eu dans mon pr\u00e9c\u00e9dent livre le",
        "start": 3475.41,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "suicide fran\u00e7ais j'avais fini sur cet",
        "start": 3478.349,
        "duration": 7.071
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement l\u00e0 et j'avais expliqu\u00e9",
        "start": 3482.579,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait l'apoth\u00e9ose c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3485.42,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "nous avions des dirigeants qui avaient",
        "start": 3488.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tous trahis et l\u00e0 ils trahissaient en",
        "start": 3490.17,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "plus la d\u00e9mocratie",
        "start": 3492.3,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "vous savez ce qui s'est pass\u00e9 est",
        "start": 3494.18,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est \u00e0 dire que le peuple a",
        "start": 3496.079,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 non un r\u00e9f\u00e9rendum qui",
        "start": 3497.73,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentait la constitution europ\u00e9enne",
        "start": 3501.319,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "mais qui avait la particularit\u00e9 aussi de",
        "start": 3503.72,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "rassembler tous les trait\u00e9s sign\u00e9s avant",
        "start": 3507.18,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "donc y compris le trait\u00e9 de maastricht",
        "start": 3510.42,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "donc c'\u00e9tait une fa\u00e7on pour le peuple",
        "start": 3512.91,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d'annuler son vote oui de 1992 vous",
        "start": 3515.18,
        "duration": 8.35
    },
    {
        "text": "imaginez l'effroi dans \u00e0 bruxelles et",
        "start": 3519.3,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "dans nos \u00e9lites europ\u00e9istes et donc",
        "start": 3523.53,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'ils ont fait",
        "start": 3526.53,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "ils ont fait un coup d'\u00e9tat on peut",
        "start": 3527.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "appeler \u00e7a comme \u00e7a puisque en",
        "start": 3530.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie le peuple est souverain nous",
        "start": 3532.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quand on renverse le peuple a fait un",
        "start": 3533.75,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "coup d'\u00e9tat",
        "start": 3535.34,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "et ce coup d'\u00e9tat",
        "start": 3537.58,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "c'est fait avec la complicit\u00e9 de la",
        "start": 3539.8,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "droite et de la gauche avec ce qu'on",
        "start": 3542.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "appelait \u00e0 l'\u00e9poque l'ump mais c'est \u00e0",
        "start": 3545.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dire les \u00e9l\u00e8ves d'aujourd'hui et le ps",
        "start": 3547.01,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui",
        "start": 3549.92,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'ils ont fait ils ont vot\u00e9",
        "start": 3552.82,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "tout simplement la m\u00eame chose le m\u00eame",
        "start": 3554.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "texte \u00e0 peu de choses pr\u00e8s nous enlever",
        "start": 3557.93,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des petits zakouski d'ailleurs pour les",
        "start": 3560.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "remettre dans les faits par exemple je",
        "start": 3563.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous donne un exemple il y avait le",
        "start": 3564.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "drapeau europ\u00e9en qui devait \u00eatre partout",
        "start": 3566.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ils l'ont enlev\u00e9 des textes mais ils",
        "start": 3568.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'ont mis dans la r\u00e9alit\u00e9 voyez c'est \u00e0",
        "start": 3570.77,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "cela qu'on reconna\u00eet nos grands",
        "start": 3572.39,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates et nos gros malin de droite",
        "start": 3573.41,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "comme de gauche se sont assis sur le",
        "start": 3577.22,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "vote du peuple et \u00e7a vous avez raison je",
        "start": 3580.7,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "pense que c'est une des origines de",
        "start": 3583.76,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "du d\u00e9sarroi et du d\u00e9saveu populaire",
        "start": 3586.51,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "qu'on voit dans toutes les \u00e9lections",
        "start": 3589.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "depuis lors avec une une augmentation",
        "start": 3591.74,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rante de l'abstention g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e",
        "start": 3594.53,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "qui est que en fait qu'ils manifestent",
        "start": 3598.79,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fiance d\u00e9sormais du peuple pour nos",
        "start": 3600.73,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "\u00e9lites qui ne respectent pas c'est comme",
        "start": 3604.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "si le peuple disait aux \u00e9lites main",
        "start": 3606.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on si on vote vous voulez le",
        "start": 3608.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 vous passez nous bat donc coller",
        "start": 3611.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est notre fils dont va l'emp\u00eacher et",
        "start": 3613.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on est tranquille puisque de toute fa\u00e7on",
        "start": 3615.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "notre vote ne sert \u00e0 rien en plus c'est",
        "start": 3616.82,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait dans le contexte g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 3620.69,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "puisque",
        "start": 3622.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de la partie m\u00eame mam avant la",
        "start": 3623.68,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "gauche et la droite est suivi les m\u00eames",
        "start": 3627.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "politiques quasiment connaissait le le",
        "start": 3629.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mot c\u00e9l\u00e8bre de philippe s\u00e9guin qui",
        "start": 3631.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "disait la gauche et la droite sont des",
        "start": 3633.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9taillants qui se fournissent au m\u00eame",
        "start": 3635.03,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "grossiste langue donc",
        "start": 3636.65,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de l\u00e0 il faut voir comment on",
        "start": 3640.29,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle cette question \u00e0 partir du moment",
        "start": 3643.51,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il n'y a pas une majorit\u00e9 dans le",
        "start": 3646.42,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "pays pour sortir de l'ordre nous ne",
        "start": 3650.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sommes pas \u00e0 la grande bretagne nous ne",
        "start": 3653.05,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "sommes pas le peuple anglais",
        "start": 3654.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour nous avons une histoire diff\u00e9rente",
        "start": 3656.49,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "nous avons une histoire du 20e si\u00e8cle je",
        "start": 3658.48,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pourrais parler des heures de \u00e7a entre",
        "start": 3660.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les deux pays comme l'angleterre et les",
        "start": 3662.88,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "etats-unis qui ont gagn\u00e9 les deux",
        "start": 3665.65,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "grandes guerres mondiales et \u00e0 pays",
        "start": 3667.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comme la france qui a gagn\u00e9 la guerre de",
        "start": 3668.59,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "14 \u00e0 un prix inou\u00efe et qui a perdu en 40",
        "start": 3671.41,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et qui s'est jamais vraiment remis de",
        "start": 3674.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9faite de 40 il ya une histoire",
        "start": 3676.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente donc et en plus tout",
        "start": 3678.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "simplement les anglais l'angleterre est",
        "start": 3680.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une \u00eele comme z\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de gaulle la",
        "start": 3683.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "france ne l'est pas donc nous avons",
        "start": 3685.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'habitude de vivre au milieu d'eux des",
        "start": 3686.8,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens continentaux donc ce",
        "start": 3689.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'est pas la m\u00eame histoire ce n'est pas",
        "start": 3692.47,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "laid mais la m\u00eame mentalit\u00e9 ce n'est pas",
        "start": 3693.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la m\u00eame psychologie collective donc on",
        "start": 3695.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voit bien qu'il n'ya pas de majorit\u00e9",
        "start": 3697.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour sortir deux langues donc nous",
        "start": 3699.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "devons le r\u00e9gler le probl\u00e8me autrement",
        "start": 3701.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous devons r\u00e9gler le probl\u00e8me autrement",
        "start": 3703.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que nous devons en tant que",
        "start": 3705.34,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "quand on est au pouvoir tenir t\u00eate \u00e0 la",
        "start": 3708.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "commission bruxelles nous devons tenir",
        "start": 3711.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "t\u00eate aux juges europ\u00e9ens nous devons",
        "start": 3713.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dire nous sommes la france et nous",
        "start": 3715.63,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "allons d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats primordiaux",
        "start": 3718.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est le retour \u00e0 la conception du",
        "start": 3721.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle dans les ann\u00e9es 60",
        "start": 3723.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous avons des int\u00e9r\u00eats vitaux pour",
        "start": 3724.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "faire court l'immigration l'industrie et",
        "start": 3726.97,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "nous ne laisserons plus la commission de",
        "start": 3730.6,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "bruxelles",
        "start": 3733.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9gner sur ces sujets nous allons",
        "start": 3734.07,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "reprendre en main ces domaines vous",
        "start": 3736.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "savez en 2012 pendant le l'autre deux",
        "start": 3738.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tours de la pr\u00e9sidentielle nicolas",
        "start": 3741.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sarkozy a fait un grand discours pour",
        "start": 3743.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "expliquer exactement ce que je viens de",
        "start": 3746.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dire ils disaient nous dirons \u00e0 la",
        "start": 3748.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "commission voil\u00e0 schengen \u00e7a ne va pas",
        "start": 3750.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le droit de la concurrence \u00e7a ne va pas",
        "start": 3753.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous allons reprendre en main nous",
        "start": 3755.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donnons trois mois \u00e0 la commission pour",
        "start": 3757.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "changer \u00e7a si elles ne changent pas nous",
        "start": 3758.95,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "reprenons",
        "start": 3761.08,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "les choses en main au niveau de l'\u00e9tat",
        "start": 3762.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "national en clair nous reprenons de",
        "start": 3764.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9part d\u00e9pend de souverainet\u00e9 je pense",
        "start": 3766.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que c'est la bonne direction nous devons",
        "start": 3769.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "agir ainsi et nous devons pas craindre",
        "start": 3771.09,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les rodomontades et les crises",
        "start": 3774.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'hyst\u00e9rie de la commission de bruxelles",
        "start": 3776.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un petit pays comme la hongrie un petit",
        "start": 3778.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pays fier et valeureux et d\u00e9fenseurs de",
        "start": 3780.99,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "la civilisation europ\u00e9enne",
        "start": 3783.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lutte et r\u00e9siste tr\u00e8s bien \u00e0 une",
        "start": 3784.88,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "commission de bruxelles qui lui fait du",
        "start": 3787.95,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "chantage",
        "start": 3789.3,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "aux subventions",
        "start": 3790.01,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes nous ils peuvent m\u00eame pas",
        "start": 3791.63,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "nous faire \u00e7a parce que c'est nous qui",
        "start": 3793.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "payons c'est nous qui payons plus que ce",
        "start": 3794.97,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "que nous devons et que nous recevons",
        "start": 3797.49,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 3807.019,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour l\u00e0 sur votre",
        "start": 3808.549,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 3811.65,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien qu'on parle de nous",
        "start": 3813.89,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "armer",
        "start": 3816.689,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je suis \u00e9tudiant j'envisage int\u00e9grer",
        "start": 3817.489,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie terres de saint cyr donc \u00e7a",
        "start": 3820.289,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "ne veut plus partir",
        "start": 3822.329,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "nos moyens nos armes et donc le moyen de",
        "start": 3829.89,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ses ambitions",
        "start": 3834.13,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est important et je voulais",
        "start": 3835.71,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre votre avis notamment au sujet",
        "start": 3837.789,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "de la place de la france dans l'otan",
        "start": 3839.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "brrr de notre complexe militaro",
        "start": 3841.51,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "industriel qui a tendance \u00e0 partir",
        "start": 3844.27,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "notamment avec le projet skaff participe",
        "start": 3847.24,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re active avec les allemands les",
        "start": 3850.809,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "espagnols ext\u00e9rieur sauf que bien",
        "start": 3853.45,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "entendu c'est une entreprise fran\u00e7aise",
        "start": 3855.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui est qu'ils d\u00e9veloppent",
        "start": 3857.529,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "majoritairement le projet est aussi",
        "start": 3858.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien que vous parliez de",
        "start": 3861.13,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e en tant que tel de ses effectifs",
        "start": 3862.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et qu'est-ce qui se passerait si vous",
        "start": 3864.099,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez pr\u00e9sident",
        "start": 3866.26,
        "duration": 10.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3868.76,
        "duration": 9.97
    },
    {
        "text": "je suis particuli\u00e8rement comme vous",
        "start": 3876.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "attacher \u00e0 l'arm\u00e9e fran\u00e7aise pour des",
        "start": 3878.73,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "raisons historiques comme disait le",
        "start": 3881.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle la france est faite \u00e0",
        "start": 3883.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "coups d'\u00e9p\u00e9e et en plus l'arm\u00e9e",
        "start": 3885.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e0 porter partout en europe et",
        "start": 3887.56,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "dans le monde la gloire de ces armes moi",
        "start": 3889.9,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qui suis un amoureux de napol\u00e9on vous",
        "start": 3893.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "imaginez ce que je pense de la grande",
        "start": 3895.93,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise en g\u00e9n\u00e9ral et",
        "start": 3898.87,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "je suis en plus",
        "start": 3901.51,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s soucieux de l'h\u00e9ritage du g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 3904.86,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "de gaulle qui \u00e9tait que larmes la",
        "start": 3908.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense ne pouvait \u00eatre nationale que",
        "start": 3911.35,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "national peut c\u00e9der la nation qui devait",
        "start": 3913.48,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "se d\u00e9fendre elle m\u00eame que bien s\u00fbr on",
        "start": 3916.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pouvait avoir des alli\u00e9s et que la",
        "start": 3918.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense \u00e9tait la responsabilit\u00e9 de la",
        "start": 3920.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nation et deuxi\u00e8me principe qu lien",
        "start": 3922.42,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "fondamental nous devions \u00e9labor\u00e9 et",
        "start": 3924.85,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "forger une industrie de d\u00e9fense compl\u00e8te",
        "start": 3928.54,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "autonome qui tenait tout les toutes les",
        "start": 3932.44,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "armes tout les toute l'esth\u00e9tique des",
        "start": 3937.27,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "technologies et qui ma\u00eetrisait tout \u00e7a",
        "start": 3939.67,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "avec un budget de la d\u00e9pense cons\u00e9quent",
        "start": 3942.21,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "pour vous donner une id\u00e9e en mythe dans",
        "start": 3945.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les milieux des ann\u00e9es 60 le budget de",
        "start": 3947.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la d\u00e9pense repr\u00e9sentait 5% de la",
        "start": 3949.84,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "richesse nationale",
        "start": 3953.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on est tous contents quand",
        "start": 3954.33,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "on arrive \u00e0 2% et que le gouvernement",
        "start": 3957.46,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "triche parce que comme la richesse",
        "start": 3960.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nationale a baiss\u00e9 \u00e0 cause du coc vide",
        "start": 3962.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "il triomphe \u00e0 peu de frais en disant",
        "start": 3965.11,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "vous avez vu on a atteint les 2%",
        "start": 3967.51,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 nous avons subi un double",
        "start": 3970.41,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "effet de ciseaux depuis 30 ans dans la",
        "start": 3973.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "folie de nos dirigeants le premier c'est",
        "start": 3975.46,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "que nous avons cru que la fin du mur de",
        "start": 3978.37,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "berlin la fin de l'urss sonn\u00e9",
        "start": 3981.73,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "le r\u00e8gne de la paix \u00e9ternelle",
        "start": 3984.49,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "l'inculture crasse la culture historique",
        "start": 3986.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "crasse de nos dirigeants",
        "start": 3989.619,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait qu'ils n'ont pas compris que dans",
        "start": 3991.8,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "toute l'histoire de l'humanit\u00e9 la paix",
        "start": 3994.84,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait qu'un autre de guerre et de \u00e7a",
        "start": 3997.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a surtout dans",
        "start": 4000.119,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "l'histoire de france et qu'il nous",
        "start": 4001.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fallait faire tr\u00e8s attention \u00e0 ne pas",
        "start": 4003.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "brader notre outil militaire qui avait",
        "start": 4005.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 forg\u00e9e par les g\u00e9n\u00e9rations pass\u00e9es",
        "start": 4007.23,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais en m\u00eame temps nous avons depuis les",
        "start": 4009.06,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 90 et surtout 2000 avec nicolas",
        "start": 4012.66,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "sarkozy avec fran\u00e7ois hollande",
        "start": 4016.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9 les interventions \u00e0",
        "start": 4018.05,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur les fameuses opex et l\u00e0 on a",
        "start": 4020.85,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9 notre arm\u00e9e et exp\u00e9ditionnaire",
        "start": 4024.33,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "partout en afrique des congr\u00e8s et puis",
        "start": 4027.15,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "m\u00eame ailleurs qu'en afrique sauf que",
        "start": 4031.02,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "finalement la baisse des moyens",
        "start": 4033.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "militaires au nom des femmes aux",
        "start": 4036.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dividendes de la paix comme disait",
        "start": 4037.89,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "laurent fabius et la multiplication des",
        "start": 4039.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "interventions \u00e0 l'ext\u00e9rieur va",
        "start": 4042.9,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "finalement",
        "start": 4044.13,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a c'est",
        "start": 4045.44,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "on n'a plus que l'interface est",
        "start": 4047.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons par exemple",
        "start": 4050.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "soldats au mali qui prennent des risques",
        "start": 4052.1,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "inconsid\u00e9r\u00e9s",
        "start": 4054.54,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'est pas l'\u00e9quipe pour",
        "start": 4055.619,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires pour se prot\u00e9ger et je le",
        "start": 4057.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "disais en plus ils d\u00e9pendent de la",
        "start": 4059.28,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "technologie am\u00e9ricaine donc vous avez",
        "start": 4061.53,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tout int\u00e9ressant de mettre en avant les",
        "start": 4064.109,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "histoires de ce qu'a fait tout pour",
        "start": 4066.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "expliquer aux gens qu'ils ne connaissent",
        "start": 4068.25,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pas cela le scav c'est le futur avion de",
        "start": 4069.93,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense et de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise le",
        "start": 4073.8,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "futur rafale sauf que notre pr\u00e9sident",
        "start": 4076.14,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "a eu la riche id\u00e9e de s'allier aux",
        "start": 4080.64,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "allemands pour faire cet avion",
        "start": 4083.4,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous savez notre pr\u00e9sident est un",
        "start": 4086.24,
        "duration": 7.299
    },
    {
        "text": "quotidien il pense que tout le monde il",
        "start": 4089.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "est beau tout le monde il est gentil et",
        "start": 4093.539,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que les allemands sont nos ann\u00e9es il ne",
        "start": 4095.22,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "fait pas la diff\u00e9rence entre faire la",
        "start": 4098.339,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "paix et \u00eatre amis c'est emb\u00eatant parce",
        "start": 4100.319,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que les allemands sont en paix avec nous",
        "start": 4103.739,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "qu'ils ne tiennent pas du tout ils ne",
        "start": 4105.569,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "tiennent plus \u00e0 envahir le nord de la",
        "start": 4107.73,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "france n'ira franchir \u00e0 contourner la",
        "start": 4109.98,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "ligne maginot mais la comp\u00e9tition",
        "start": 4112.83,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "subsiste la comp\u00e9tition \u00e9conomique la",
        "start": 4115.46,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition industrielle les allemands",
        "start": 4118.98,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 n'ont jamais dig\u00e9r\u00e9 d'avoir d\u00fb",
        "start": 4121.409,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "renoncer \u00e0 leur industrie militaire et",
        "start": 4124.859,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "en particulier \u00e0 l'industrie",
        "start": 4128.52,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "a\u00e9ronautique qui \u00e9tait fort brillante",
        "start": 4130.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avant guerre les fameux messerschmidt et",
        "start": 4132.839,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui on est et on leur a interdit de",
        "start": 4135.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "continuer cette fabrication aux 45",
        "start": 4137.969,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pas mal d'ing\u00e9nieurs",
        "start": 4139.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "allemands sont venus travailler \u00e0",
        "start": 4142.44,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "toulouse dans les usines fran\u00e7aises",
        "start": 4144.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "apporter leur savoir faire les",
        "start": 4145.94,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "dirigeants allemands n'ont jamais dig\u00e9r\u00e9",
        "start": 4148.56,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "cela et qu'est ce qu'ils font ils n'ont",
        "start": 4150.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plus les comp\u00e9tences ils n'ont pas les",
        "start": 4152.549,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences dotation donc ils font des",
        "start": 4154.5,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "risettes \u00e0 notre pr\u00e9sident ing\u00e9nue et",
        "start": 4156.6,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "lui disent mais oui c'est magnifique le",
        "start": 4159.719,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "couple franco-allemand en douce y rigole",
        "start": 4161.219,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "le couple franco-allemand tour c'est un",
        "start": 4162.929,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "truc de romantiques fran\u00e7ais jacques",
        "start": 4165.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "protestent ils ont bien raison et donc",
        "start": 4167.13,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ils lui disent ah mais oui mais oui on",
        "start": 4169.23,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "va faire l'autonomie strat\u00e9gique",
        "start": 4170.909,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne faisons dans cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4172.02,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "avion du futur magnifique et qu'est ce",
        "start": 4174.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'ils font ils veulent prendre les",
        "start": 4177.179,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "technologies et les savoir faire de",
        "start": 4179.4,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "dassault",
        "start": 4181.469,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le but du jeu que monsieur",
        "start": 4182.339,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "macro n'a pas compris et donc \u00e9videmment",
        "start": 4184.23,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "comme dassault rejoindre comme tu as",
        "start": 4186.449,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "soon as pas oui de donn\u00e9es c'est ces",
        "start": 4188.969,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "technologies alors \u00e9videmment \u00e7a marche",
        "start": 4192.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas fort et emmanuel macron au lieu de",
        "start": 4194.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dire aux allemands stop on arr\u00eate prend",
        "start": 4196.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nos billes et on fera \u00e7a vient tout seul",
        "start": 4199.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme d'habitude non il fait pression",
        "start": 4200.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sur dassault pour qu'il c\u00e8de en plus",
        "start": 4203.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est un mauvais calcul parce que \u00e7a",
        "start": 4206.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 dans le pass\u00e9 on",
        "start": 4208.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "devait d\u00e9j\u00e0 faire un avion europ\u00e9en avec",
        "start": 4210.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les anglais et avec les allemands lors",
        "start": 4213.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il est su\u00e9dois le r\u00e9sultat c'est que on",
        "start": 4216.22,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "s'est brouill\u00e9e on a fait une rafale ils",
        "start": 4218.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ont fait l'eurofighter qui est plus",
        "start": 4220.989,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "mauvais et qui a co\u00fbt\u00e9 tenez vous bien \u00e0",
        "start": 4222.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "chacun des pays je ne dis m\u00eame pas",
        "start": 4225.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "globalement \u00e0 chacun des pays qui ont",
        "start": 4227.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fabriqu\u00e9 loin fighter \u00e7a a co\u00fbt\u00e9 plus",
        "start": 4229.66,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "cher aux fran\u00e7ais de faire leurs",
        "start": 4231.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "affaires donc voyez ces calculs",
        "start": 4233.739,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "d'apothicaire soit des calculs",
        "start": 4235.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'apothicaire les allemands paieront",
        "start": 4237.55,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "soit la na\u00efvet\u00e9 strat\u00e9gique et",
        "start": 4239.02,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "europ\u00e9iste de les manuels macron qui",
        "start": 4243.36,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "parle d'autonomie strat\u00e9gie europ\u00e9enne",
        "start": 4245.739,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame que les allemands n'en ont",
        "start": 4247.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cure et que les autres n'en ont cure",
        "start": 4250.15,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "pourquoi faut bien pour les allemands la",
        "start": 4252.67,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne elle parle anglais et",
        "start": 4257.26,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "elle s'appelle l'autre c'est l'art n'est",
        "start": 4261.28,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "all\u00e9 rien",
        "start": 4263.53,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 chaque fois",
        "start": 4266.67,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 chaque semaine et c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4269.15,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 au g\u00e9n\u00e9ral de gaulle lui-m\u00eame en",
        "start": 4272.54,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "1963 le parlement allemand a claqu\u00e9 la",
        "start": 4275.08,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "porte je serai poli au g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 4279.05,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame j'avais fait un trait\u00e9",
        "start": 4281.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "franco-allemand avec l'autre chancelier",
        "start": 4283.699,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "adenauer et les parlements les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 4285.29,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "allemands ont fait voter \u00e0 pr\u00e9ambule",
        "start": 4287.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour rappeler que la d\u00e9fense allemande",
        "start": 4289.699,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "\u00e9tait relev\u00e9e de l'otan et les arm\u00e9es de",
        "start": 4292.85,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "l'otan donc c'est une vieille histoire",
        "start": 4296.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que monsieur macron fait semblant de ne",
        "start": 4298.429,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "pas savoir et \u00e7a continue \u00e0 chaque fois",
        "start": 4301.1,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais disent vous allemand",
        "start": 4304.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais venez fait notre d\u00e9fense",
        "start": 4306.77,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique ensemble feu non faisons",
        "start": 4309.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "notre fameuse arm\u00e9e europ\u00e9enne les",
        "start": 4311.659,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "allemands rigole et disent non nous",
        "start": 4313.88,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "c'est laisser les am\u00e9ricains et",
        "start": 4315.92,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "poursuivre les alevins pour ne pas r\u00eaver",
        "start": 4318.01,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "le fameux couple franco-allemand qui",
        "start": 4320.719,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'est qu'un mythe fran\u00e7ais nous nous",
        "start": 4323.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soumettons aux am\u00e9ricains les allemands",
        "start": 4325.429,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "nous tire vers la soumission am\u00e9ricaine",
        "start": 4327.86,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "donc la solution c'est un",
        "start": 4330.23,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "sortir de l'\u00e9tat de l'est de",
        "start": 4332.89,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat-major int\u00e9gr\u00e9 de l'otan comme",
        "start": 4335.239,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "avait fait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et",
        "start": 4337.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "communes les sarkozy a eu le tort de",
        "start": 4338.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous y ramener on a vu comment les",
        "start": 4341.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains une traite lors de cette",
        "start": 4343.4,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re histoire des navires et sous",
        "start": 4345.11,
        "duration": 8.72
    },
    {
        "text": "marins australiens et cesser de tout",
        "start": 4349.28,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "soumettre \u00e0 l'alliance avec les",
        "start": 4353.83,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "allemands nous pouvons faire des choses",
        "start": 4356.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout seul nous devons faire nous devons",
        "start": 4358.909,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous donner les moyens il peut aussi",
        "start": 4360.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rer un bien s\u00fbr et de coop\u00e9rer avec",
        "start": 4362.719,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "les anglais en irak et soutient son",
        "start": 4365.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tr\u00e9pas pour les fus\u00e9es listel on peut",
        "start": 4367.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comparer les allemands c'est pas le",
        "start": 4369.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me mais on doit garder notre",
        "start": 4371.12,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "autonomie strat\u00e9gique et surtout on doit",
        "start": 4373.28,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "reconqu\u00e9rir et",
        "start": 4375.52,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9installer \u00eatre complet quand on omis",
        "start": 4377.92,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "de l'industrie aujourd'hui par exemple",
        "start": 4380.64,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 4382.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pistolets de notre arm\u00e9e sont achet\u00e9s",
        "start": 4383.72,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s des allemands et les su\u00e9dois",
        "start": 4386.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avant on les faisait nous voyez il faut",
        "start": 4388.98,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "reprendre tout toute la palette dodo",
        "start": 4391.53,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "d'armes et de technologie nous devons",
        "start": 4395.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "reconstituer une bagarre mais une",
        "start": 4398.31,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "industrie de l'armement un d\u00e9mon",
        "start": 4400.62,
        "duration": 9.97
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4404.12,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour bonjour malgr\u00e9",
        "start": 4414.039,
        "duration": 7.241
    },
    {
        "text": "tout les chiffres ou les rations les les",
        "start": 4417.469,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res qui est telle qu'ils d\u00e9crivent",
        "start": 4421.28,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "notre pays aujourd'hui chez de",
        "start": 4422.869,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance en vous et je vous en",
        "start": 4425.449,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "remercie",
        "start": 4427.099,
        "duration": 2.031
    },
    {
        "text": "vous avez dit tout \u00e0 l'heure que nos",
        "start": 4434.17,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "politiques actuels avaient peur",
        "start": 4436.579,
        "duration": 7.741
    },
    {
        "text": "je partage cette vision mais en fait",
        "start": 4438.999,
        "duration": 8.531
    },
    {
        "text": "vous avez dit aussi que notre pays avait",
        "start": 4444.32,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "d'\u00e9normes",
        "start": 4447.53,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "commandes \u00e9norme d\u00e9fense dans son dans",
        "start": 4448.959,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "son traitement social et moi je voudrais",
        "start": 4452.239,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t \u00e9largir les d\u00e9penses plut\u00f4t au",
        "start": 4454.489,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "niveau",
        "start": 4458.209,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politique on va dire est-ce que vous",
        "start": 4459.07,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "pensez que nos hommes politiques n'ont",
        "start": 4461.809,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas peur d'agir aujourd'hui parce que le",
        "start": 4463.579,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "millefeuille politique france est",
        "start": 4466.699,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "devenue telle que",
        "start": 4469.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s'il voulait bouger si vous voulez",
        "start": 4470.65,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "toucher \u00e0 leur privil\u00e8ge d'avoir un",
        "start": 4474.05,
        "duration": 7.189
    },
    {
        "text": "poste apr\u00e8s les \u00e9lections etc voire m\u00eame",
        "start": 4477.079,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui au niveau de l'europe qu'est",
        "start": 4481.239,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "ce qu'on sait aussi que l'europe est",
        "start": 4483.979,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "devenue un millefeuille \u00e0 1000 hamilton",
        "start": 4485.809,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "financier est ce que vous auriez vous",
        "start": 4490.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aussi le courage de vous attaquer \u00e0 ces",
        "start": 4492.8,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses",
        "start": 4495.53,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "je pense qu'ils vous avez raison de",
        "start": 4497.86,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "signaler qu'il y \u00e0 une gabegie et",
        "start": 4501.41,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "on pourrait effectivement en coupe et",
        "start": 4505.6,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire cette gaby vous avez raison en",
        "start": 4508.3,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "particulier pour le fameux millefeuille",
        "start": 4511.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "territorial on a multipli\u00e9 depuis les",
        "start": 4513.53,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "lois de d\u00e9centralisation",
        "start": 4516.14,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "en 1982",
        "start": 4517.33,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "les \u00e9tages ce soi disant pour faire des",
        "start": 4519.31,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies en fait \u00e0 chaque fois on a",
        "start": 4522.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "gravi on accro\u00eet les d\u00e9penses donc on",
        "start": 4524.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pourrait effectivement vous avez raison",
        "start": 4527.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire dense millefeuille territorial",
        "start": 4528.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'on va choisir les bons niveaux ont",
        "start": 4531.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 par exemple supprim\u00e9s les",
        "start": 4533.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9s de communes les communaut\u00e9s",
        "start": 4536.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'agglo et redonner un peu de libert\u00e9",
        "start": 4537.68,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "mon petit nerf",
        "start": 4539.84,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait une piste",
        "start": 4542.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je suis pas s\u00fbr que les grandes r\u00e9gions",
        "start": 4545.45,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 sur un coin de table par",
        "start": 4547.93,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande est une grande r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 4550.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'une grande efficacit\u00e9",
        "start": 4553.19,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "vous voyez des tas de choses \u00e0 faire",
        "start": 4554.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "maintenant il faut pas qu'il faut pas se",
        "start": 4556.06,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "tromper je sais pas ce que vous aviez en",
        "start": 4559.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "t\u00eate derri\u00e8re votre propos mais il y a",
        "start": 4561.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des choses qui ne sont pas des minutes",
        "start": 4563.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les gabegies et non par exemple les",
        "start": 4566.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses du parlement lui-m\u00eame de",
        "start": 4568.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale du s\u00e9nat \u00e0 des",
        "start": 4571.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sommes colossales en revanche l\u00e0 o\u00f9 vous",
        "start": 4573.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avez raison c'est qu'\u00e0 bruxelles il ya",
        "start": 4574.97,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "beaucoup de d\u00e9penses inutiles",
        "start": 4577.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on peut \u00e9valuer comme \u00e7a on",
        "start": 4579.34,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "pourrait discuter longtemps comme \u00e7a de",
        "start": 4581.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "prendre secteur par secteur je pense que",
        "start": 4583.25,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a viendra plus tard",
        "start": 4585.44,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour l'appel et anne",
        "start": 4590.77,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "je suis \u00e9tudiant en droit et aujourd'hui",
        "start": 4593.96,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "j'ai une petite question sur le travail",
        "start": 4596.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudiants lille est une ville",
        "start": 4599.54,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiante et j'entends de plus en plus",
        "start": 4601.91,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "mes coll\u00e8gues mais gagnera mes amis me",
        "start": 4605.5,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "dire et anne on travaille trop et on",
        "start": 4608.87,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tudie plus et c'est r\u00e9ellement une",
        "start": 4613.13,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "grande des grandes probl\u00e9matiques",
        "start": 4615.86,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "alors bien \u00e9videmment je ne parlerai pas",
        "start": 4618.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de parcours subset juste mes gars \u00e0 gaz",
        "start": 4621.32,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "non plus des arguments totalement",
        "start": 4623.44,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "utopique de la gauche et de la droite",
        "start": 4627.43,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "les aides sociales vous le savez c'est",
        "start": 4630.38,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "un principe financier qui est donn\u00e9 par",
        "start": 4633.02,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les d'un appartement par les concours",
        "start": 4637.49,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "financiers de l'\u00e9tat",
        "start": 4639.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "alors la question les je ne sais pas si",
        "start": 4640.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9cent et c'est la mienne",
        "start": 4643.85,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pensez vous qu en appliquant r\u00e9ellement",
        "start": 4646.81,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "la d\u00e9centralisation du pays",
        "start": 4650.15,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pour les aides sociales",
        "start": 4653.0,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "favorisera",
        "start": 4654.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9carit\u00e9 ou en tout cas l\u00e0 situation",
        "start": 4656.17,
        "duration": 7.85
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudiants merci",
        "start": 4660.19,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4664.45,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pas simple question est simple la",
        "start": 4667.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse n'est pas simple",
        "start": 4669.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je savais je ne je ne pense pas",
        "start": 4671.05,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il y est et",
        "start": 4674.9,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "centralisation des aides sociales c'est",
        "start": 4675.86,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement qui verse des aides sociales",
        "start": 4678.94,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "et en g\u00e9n\u00e9ral c'est l'\u00e9tat qui rembourse",
        "start": 4680.81,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les d\u00e9partements on a vu le d\u00e9partement",
        "start": 4683.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de seine-saint-denis qui croule sous les",
        "start": 4686.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses sociales et l'\u00e9tat a d\u00fb a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4688.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de reprendre en main directement",
        "start": 4691.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ses d\u00e9penses pour les \u00e9tudiants je pense",
        "start": 4692.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que le probl\u00e8me de fond n'est pas les",
        "start": 4695.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses sociales le probl\u00e8me de fond",
        "start": 4697.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est que comme je l ai dit tout \u00e0",
        "start": 4699.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'heure comme tout le monde a le bac",
        "start": 4701.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout le monde peut rentrer \u00e0",
        "start": 4703.73,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 je pense qu'il y a trop",
        "start": 4704.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudiants qu'il y a trop de fili\u00e8res",
        "start": 4706.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "surcharger la halle et sociologie et",
        "start": 4708.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "compagnie o\u00f9 il devrait y avoir beaucoup",
        "start": 4710.84,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "moins d'\u00e9tudiants et il pleurait",
        "start": 4712.73,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4715.57,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "en plus en plus ce qui est devenu",
        "start": 4719.02,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "scandale vous avez dit je ne parle pas",
        "start": 4722.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de parcours sup et vous devriez en",
        "start": 4723.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parler car il s'est pass\u00e9 quelque chose",
        "start": 4725.69,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que peu de gens relev\u00e9 c'est \u00e0 dire que",
        "start": 4728.27,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "le minist\u00e8re sous monsieur blanc caire",
        "start": 4731.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dont j'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure a",
        "start": 4734.12,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "introduit non le les algorithmes de",
        "start": 4736.37,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "parcours su et principe de",
        "start": 4740.11,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "discrimination positive et ce qui fait",
        "start": 4744.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que ils ont mis la discrimination",
        "start": 4746.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "positive au coeur de l'\u00e9cole",
        "start": 4748.16,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine et ce qui fait que ils ont",
        "start": 4750.14,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "fait que les jeunes en terminale par",
        "start": 4753.5,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "exemple qui passait \u00e0 la diversit\u00e9 est",
        "start": 4757.31,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "jeune bon \u00e9l\u00e8ve et lyc\u00e9es parisiens de",
        "start": 4759.38,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "bons niveaux n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 rentrer",
        "start": 4763.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans les grandes universit\u00e9s parce que",
        "start": 4765.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comme par hasard il \u00e9tait par\u00e9 et il",
        "start": 4767.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9tait barr\u00e9 par qui et bien parce par",
        "start": 4769.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les jeunes des banlieues qui avaient un",
        "start": 4771.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "niveau bien moindre que mais qu'ils",
        "start": 4773.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pouvaient rentrer dans les grandes",
        "start": 4775.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s parisiennes parce que le",
        "start": 4776.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'algorithme de parcours sur les avais",
        "start": 4778.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "insidieusement favoris\u00e9s je pense qu'il",
        "start": 4781.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faudra supprimer tout cela",
        "start": 4784.04,
        "duration": 7.179
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4785.84,
        "duration": 8.54
    },
    {
        "text": "je le r\u00e9p\u00e8te je le r\u00e9p\u00e8te la",
        "start": 4791.219,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "discrimination positive c'est le",
        "start": 4794.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contraire de la r\u00e9publique c'est ce que",
        "start": 4796.3,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "je vous ai dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4798.58,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est le retour de l'aristocratie c'est",
        "start": 4800.76,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire des gens ont des places o\u00f9 on",
        "start": 4803.86,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend des fonctions ont des r\u00f4les ont",
        "start": 4806.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des titres pas uniquement en raison de",
        "start": 4808.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "leur naissance on a r\u00e9invent\u00e9 par la",
        "start": 4811.0,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "gauche l'aristocratie",
        "start": 4813.85,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on me dit on me dit qu'il faut",
        "start": 4819.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "conclure je vous remercie beaucoup",
        "start": 4821.83,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais ravi de passer et ce moment avec",
        "start": 4824.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 4826.719,
        "duration": 2.121
    },
    {
        "text": "merci merci \u00e0 vous merci de votre",
        "start": 4832.0,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "enthousiasme merci de votre chaleur et \u00e0",
        "start": 4834.04,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t je reviendrai bient\u00f4t \u00e0 lille et",
        "start": 4837.73,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t dans le nord",
        "start": 4840.94,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4843.83,
        "duration": 30.039
    }
]