[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous",
        "start": 9.809,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "merci merci d'\u00eatre venus aussi nombreux",
        "start": 13.559,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "vous \u00eates 1700 personnes dans cette",
        "start": 16.57,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "salle",
        "start": 19.3,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous tous d'avoir brav\u00e9 d'avoir",
        "start": 21.599,
        "duration": 8.221
    },
    {
        "text": "brav\u00e9 la fureur de barbares",
        "start": 25.39,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "merci merci de m'accueillir chez vous",
        "start": 32.52,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 nantes dans cette belle r\u00e9gion",
        "start": 35.91,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "tellement fran\u00e7aise",
        "start": 38.67,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "vous savez dans ma carri\u00e8re de",
        "start": 44.39,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "journaliste politique j'en ai parcouru",
        "start": 47.76,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "des milliers de kilom\u00e8tres dans les",
        "start": 49.83,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "valises du rpr ou de l'ump pour suivre",
        "start": 52.379,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "les aventures \u00e9lectorales de la droite",
        "start": 55.62,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise je vous avoue que je",
        "start": 57.93,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "connaissais formal la france j'\u00e9tais un",
        "start": 61.35,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "enfant des villes ou plut\u00f4t un enfant",
        "start": 65.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des banlieues et je ne voyageais que",
        "start": 67.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour les vacances avec mes parents qui",
        "start": 69.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en bon pied noir ne r\u00eavait que de",
        "start": 71.55,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "retrouver les rivages de la m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 74.28,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "que ce soit du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais ou italiens",
        "start": 76.71,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "ou espagnols alors quand j'ai grandi",
        "start": 80.009,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "quand les journaux o\u00f9 je travaillais",
        "start": 83.64,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "m'ont demand\u00e9 de suivre jacques chirac",
        "start": 86.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ou charles pasqua ou philippe s\u00e9guin",
        "start": 89.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans leurs p\u00e9r\u00e9grinations",
        "start": 91.74,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9couvert",
        "start": 93.69,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "\u00e9bloui les r\u00e9gions fran\u00e7aises la vari\u00e9t\u00e9",
        "start": 95.72,
        "duration": 7.179
    },
    {
        "text": "de leurs paysages de leur terroir de",
        "start": 99.899,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "leurs sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires",
        "start": 102.899,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "autant que de leur classe politique et",
        "start": 104.66,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "j'ai toujours pris beaucoup \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 108.0,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "de plaisir \u00e0 venir ici en bretagne et",
        "start": 111.209,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "plus particuli\u00e8rement \u00e0 nantes",
        "start": 115.649,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 120.6,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "nantes",
        "start": 122.15,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "nantes",
        "start": 124.909,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "nantes et l'\u00e9l\u00e9gance de ses fa\u00e7ades",
        "start": 126.799,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "xviiie si\u00e8cle nantes et l'harmonie de",
        "start": 129.45,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ces places nantes et la fureur toujours",
        "start": 132.36,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "indompt\u00e9e de la loire nantes et sa",
        "start": 135.12,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "terrible histoire r\u00e9volutionnaire aussi",
        "start": 138.03,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "avec les massacre cruel de carrier et",
        "start": 140.54,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "c'est horrible noyade de pr\u00eatres",
        "start": 144.209,
        "duration": 6.261
    },
    {
        "text": "nantes",
        "start": 147.8,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "etc sans culottes de bar tabac c'est",
        "start": 150.47,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "anti fascistes de th\u00e9\u00e2tre alors que le",
        "start": 154.53,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "fascisme n'existe plus depuis 70 ans",
        "start": 157.35,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "nantes etc islamo gauchistes qui seront",
        "start": 161.0,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "les premiers \u00e0 croupir dans les prisons",
        "start": 164.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "si les islamistes prennent un jour qu'\u00e0",
        "start": 167.85,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "dieu ne plaise le pouvoir",
        "start": 170.22,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 175.489,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "nos chers anti-fasciste tellement fort",
        "start": 177.319,
        "duration": 7.871
    },
    {
        "text": "tellement mena\u00e7ant tellement valeureux",
        "start": 181.86,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pas hitler et mussolini sont morts",
        "start": 185.19,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "depuis 75 ans",
        "start": 188.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nos anti fasciste qui ne sont que les",
        "start": 190.829,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "petits enfants ignorants de joseph",
        "start": 193.32,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "staline",
        "start": 196.44,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "parce que vous savez avant staline et",
        "start": 200.65,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "ses dizaines et dizaines de millions de",
        "start": 205.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "morts il faudrait leur rappeler \u00e0 ces",
        "start": 207.519,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "gens l'antifascisme tellement \u00e0 la mode",
        "start": 209.47,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 212.17,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "n'existait que sous des formes",
        "start": 213.0,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "embryonnaires staline a \u00e9t\u00e9 l'inventeur",
        "start": 214.689,
        "duration": 7.951
    },
    {
        "text": "le promoteur de cette id\u00e9e et il l'a",
        "start": 218.829,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "rendu mondialement c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 222.64,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "au point qu'aujourd'hui elle domine la",
        "start": 224.95,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te politique tout enti\u00e8re",
        "start": 228.549,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement les historiens estiment que",
        "start": 231.81,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "le fascisme c'est l'allemagne d'hitler",
        "start": 234.849,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'italie de mussolini mais plus",
        "start": 238.12,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "seulement car selon staline depuis",
        "start": 240.609,
        "duration": 8.401
    },
    {
        "text": "staline sont d\u00e9clar\u00e9s fascistes les",
        "start": 245.26,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates les lib\u00e9raux les patriotes",
        "start": 249.01,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "les croyants les centristes m\u00eame de",
        "start": 252.099,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "gauche m\u00e8nent emmanuel macron et",
        "start": 255.79,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "fasciste",
        "start": 258.07,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "bref pour staline doit \u00eatre tax\u00e9 de",
        "start": 259.769,
        "duration": 7.751
    },
    {
        "text": "fascisme quiconque n'est pas communiste",
        "start": 264.19,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "un \u00e9tonnant tour de magie n'est ce pas",
        "start": 267.52,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "ce trucage peut vous sembler cours",
        "start": 270.99,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "haussier ils constituent pourtant le",
        "start": 274.36,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "plus grand coup de g\u00e9nie de la carri\u00e8re",
        "start": 278.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de joseph staline",
        "start": 280.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "car aujourd'hui presque cent ans plus",
        "start": 283.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tard tous ces gauchistes tous les",
        "start": 285.28,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "socialistes et m\u00eame tous les centristes",
        "start": 288.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et m\u00eame une bonne partie de la droite",
        "start": 290.349,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "sur les cinq continents 24 heures sur 24",
        "start": 292.84,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "voix du fascisme partout absolument",
        "start": 295.979,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "partout dans les familles dans les",
        "start": 299.53,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "entreprises dans les livres dans la",
        "start": 301.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "langue dont le pass\u00e9 dans l'\u00e9conomie",
        "start": 304.389,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dans la sexualit\u00e9 dans les statuts dans",
        "start": 306.94,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "le catholicisme partout tous fascisme",
        "start": 309.909,
        "duration": 8.221
    },
    {
        "text": "sauf dans leurs propres rangs oui joseph",
        "start": 313.78,
        "duration": 8.66
    },
    {
        "text": "staline a gagn\u00e9 sur toute la ligne car",
        "start": 318.13,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 322.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "99,99 pour cent des politiciens de",
        "start": 326.22,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 329.62,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "n'ont qu'une peur qu'une crainte qu'une",
        "start": 330.47,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "frayeur",
        "start": 333.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pass\u00e9e pour des fascistes pour cela ils",
        "start": 334.21,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "sont pr\u00eats \u00e0 tout ils sont pr\u00eats \u00e0 ne",
        "start": 337.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plus rien dire \u00e0 ne plus rien voir \u00e0 ne",
        "start": 339.77,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "plus oser m\u00eame pens\u00e9 en somme",
        "start": 342.2,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "toute la politique fran\u00e7aise toute la",
        "start": 346.48,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "politique occidentale contemporaine",
        "start": 350.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fonctionne encore selon le vieux sch\u00e9ma",
        "start": 352.21,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "stalinien qui ne s'est jamais aussi bien",
        "start": 355.31,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "port\u00e9e qu'on se le dise mes amis",
        "start": 357.95,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "fascisme aujourd'hui est le mot le plus",
        "start": 361.36,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "dangereux au monde il hante des",
        "start": 364.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "milliards de cerveau il d\u00e9truit toute",
        "start": 367.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vie politique sur son passage il d\u00e9truit",
        "start": 369.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "toute vie intellectuelle sur son passage",
        "start": 371.84,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "il est grand temps que cesse cette",
        "start": 374.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "colonisation intellectuelle de",
        "start": 377.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 vous lui est calcul\u00e9 par le",
        "start": 379.34,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cerveau malade de joseph staline et qui",
        "start": 382.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "entre autres censures tout d\u00e9bat sur",
        "start": 385.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'immigration la s\u00e9curit\u00e9 ou l'identit\u00e9",
        "start": 387.59,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "en france en 2022",
        "start": 390.23,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "vous avez bien compris dans ces",
        "start": 401.47,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "conditions",
        "start": 402.82,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00eatre la cible privil\u00e9gi\u00e9e de tous ces",
        "start": 403.92,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "pseudos anti fasciste est une m\u00e9daille",
        "start": 408.43,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "pour moi c'est ma fiert\u00e9 et c'est ma",
        "start": 411.52,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "gloire que je veux partager avec vous",
        "start": 415.24,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 422.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "reprenons",
        "start": 423.87,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "reprenons le cours de choses plus",
        "start": 425.4,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "agr\u00e9ables et d'abord donnant car malgr\u00e9",
        "start": 428.98,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ce pass\u00e9 horrible et ceux pr\u00e9sents",
        "start": 432.55,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "path\u00e9tique je vous avoue que j'ai",
        "start": 435.22,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "toujours ressenti ici une atmosph\u00e8re",
        "start": 437.74,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "savoureuse \u00e0 la fois",
        "start": 441.3,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "insouciante et rassurante nantes est en",
        "start": 443.34,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 l'image de notre pays \u00e0 la fois",
        "start": 447.67,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "douce france est terre d'o\u00f9 surgit",
        "start": 450.43,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "soudain des \u00e9ruptions d'une rare",
        "start": 453.97,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "violence",
        "start": 456.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alors pendant des ann\u00e9es vous avez cru",
        "start": 457.44,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "et nous avons cru et j'ai cru que nantes",
        "start": 461.14,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "et la bretagne \u00e9tait d\u00e9finitivement \u00e0",
        "start": 464.83,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "l'abri des \u00e9ruptions violente la c\u00f4te",
        "start": 467.59,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "atlantique \u00e9taient alors",
        "start": 471.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "miraculeusement \u00e9pargn\u00e9 des cons\u00e9quences",
        "start": 473.07,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "du vivre ensemble",
        "start": 476.32,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "quelle chance il y a encore une dizaine",
        "start": 481.39,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es nantes faisait partie de ces",
        "start": 484.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res grandes villes pr\u00e9server du",
        "start": 486.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "grand remplacement et de l'ensauvagement",
        "start": 488.26,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 490.6,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'\u00e9tait avant",
        "start": 492.21,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "avant que nantes et sa r\u00e9gion subissent",
        "start": 494.4,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "de plein fouet l'immigration massive",
        "start": 498.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avant que les maires les pr\u00e9sidents de",
        "start": 500.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion",
        "start": 502.69,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de vous imposer de force ce",
        "start": 504.58,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "fameux vivre ensemble",
        "start": 508.54,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "mais vous le savez d\u00e9sormais entre vivre",
        "start": 516.3,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "et ensemble il faut choisir car avec ce",
        "start": 521.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "grand renversement",
        "start": 524.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la gauche a rendu la vie moins douce est",
        "start": 525.76,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "beaucoup plus dangereuse des villes",
        "start": 529.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "comme rennes ou nantes ont chang\u00e9 de",
        "start": 531.52,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "visage o\u00f9 sont pass\u00e9s ces petites villes",
        "start": 534.82,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "bourgeoises plein de douceur et de",
        "start": 538.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 nantes 7 et anne de bretagne",
        "start": 541.54,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait cambronne c'\u00e9tait jules verne",
        "start": 544.15,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e0 marly et nantes aujourd'hui",
        "start": 546.79,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "votre ville n'a pas perdu de son charme",
        "start": 550.53,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "mais la vie quotidienne nantaise a",
        "start": 553.83,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 les agressions se sont multipli\u00e9s",
        "start": 557.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les r\u00e8glements de comptes se sont",
        "start": 560.56,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "accumul\u00e9s la violence s'est propag\u00e9e",
        "start": 562.48,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 44 fusillade",
        "start": 565.83,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9s \u00e0 nantes 44",
        "start": 570.54,
        "duration": 8.86
    },
    {
        "text": "fusillade en dix mois une fusillade par",
        "start": 574.62,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "semaine non non ce n'est pas normal non",
        "start": 579.4,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ce n'est pas acceptable non on ne veut",
        "start": 583.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas vivre avec car avant on vivait tr\u00e8s",
        "start": 585.31,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "bien son",
        "start": 587.74,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "en janvier en janvier de cette ann\u00e9e le",
        "start": 597.99,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fet d\u00e9clar\u00e9 de points ouvrez les",
        "start": 601.23,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "guillemets je suis surpris du niveau de",
        "start": 604.5,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance sur ce territoire",
        "start": 609.18,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9fet est surpris bah oui",
        "start": 611.54,
        "duration": 9.1
    },
    {
        "text": "ben voyons il est surpris",
        "start": 617.0,
        "duration": 9.72
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 620.64,
        "duration": 9.84
    },
    {
        "text": "il est surpris il n'est pas le seul",
        "start": 626.72,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "personne n'aurait pu imaginer qu nantes",
        "start": 630.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "puisse un jour perdre sa douceur de",
        "start": 632.279,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "vivre mais",
        "start": 635.1,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "il faut nous arr\u00eater un instant sur",
        "start": 637.55,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "cette surprise pourquoi le pr\u00e9fet est il",
        "start": 641.31,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "surpris pourquoi les maires de nantes",
        "start": 645.42,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "comme de rennes ont-ils fait ainsi le",
        "start": 648.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "malheur de leurs administr\u00e9s pourquoi",
        "start": 652.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "trouve t il encore une majorit\u00e9",
        "start": 654.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lecteurs qui votent pour eux pourquoi",
        "start": 656.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ouest-france dissimule telle cette",
        "start": 658.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9rangeante",
        "start": 661.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 663.72,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pourquoi une partie de l'\u00e9lectorat de",
        "start": 665.76,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "droite choisit-elle des maires de gauche",
        "start": 668.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pourquoi les autorit\u00e9s eccl\u00e9siastiques",
        "start": 670.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et les autorit\u00e9s des autres confessions",
        "start": 672.73,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "bennis telle cette politique criminelle",
        "start": 675.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "criminelle au sens propre du terme",
        "start": 678.42,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "puisqu'elle favorise le crime venus",
        "start": 680.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'ailleurs et qu'elle martyrisent les",
        "start": 682.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les jeunes les femmes les",
        "start": 684.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vieilles dames et tous ceux qui sont ici",
        "start": 686.56,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "les victimes des migrants",
        "start": 688.15,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "et tous ceux qui sont ici les victimes",
        "start": 695.4,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "des migrants des vols des viols des",
        "start": 699.4,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "agressions au couteau pour une montre un",
        "start": 702.7,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "mauvais regard une parole nous devons",
        "start": 704.74,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir au mal que nous faisons nous",
        "start": 707.89,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "m\u00eames nous devons r\u00e9fl\u00e9chir au mal que",
        "start": 711.64,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "notre humanisme nous fait au mal que nos",
        "start": 715.45,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "valeurs chr\u00e9tiennes devenues folles nous",
        "start": 719.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fait au mal que nous faisons au nom du",
        "start": 721.24,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "bien au mal que des mauvais bergers nous",
        "start": 724.36,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "font au nom des valeurs qu'ils",
        "start": 727.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendent d\u00e9fendre",
        "start": 729.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quel qu'en soit le co\u00fbt je me rem\u00e9morais",
        "start": 731.23,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cette phrase du po\u00e8te lamartine qui",
        "start": 734.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9crivait chaque fois qu'un principe",
        "start": 736.27,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "entre en contradiction avec la survie de",
        "start": 739.3,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 c'est que ce principe est",
        "start": 743.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faux car la soci\u00e9t\u00e9 est la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 745.99,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "supr\u00eame",
        "start": 748.66,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 753.31,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "oui mes chers amis je vous le demande je",
        "start": 757.75,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "vous en conjure ne tombait plus dans les",
        "start": 760.93,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "panneaux enj\u00f4leur de ces humanistes de",
        "start": 764.65,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "bar tabac avec leurs mots tous heureux",
        "start": 767.95,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "il nous trompe avec leur culpabilisation",
        "start": 770.59,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il nous d\u00e9sarme avec leur ouverture \u00e0",
        "start": 773.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'autre ils nous tuent je revendique",
        "start": 775.69,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "comme le grand l\u00e9vi strauss le droit de",
        "start": 778.24,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "rester sourd aux valeurs de l'autre je",
        "start": 781.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "revendique le droit de les critiquer et",
        "start": 783.73,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "m\u00eame de les combattre",
        "start": 785.83,
        "duration": 8.939
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 788.13,
        "duration": 11.319
    },
    {
        "text": "pas par ang\u00e9lisme par na\u00efvet\u00e9 par",
        "start": 794.769,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "client\u00e9lisme par l\u00e2chet\u00e9 la gauche et",
        "start": 799.449,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "ses suppl\u00e9tifs ont ab\u00eem\u00e9 nantes comme",
        "start": 803.019,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ils ont syst\u00e9matiquement d\u00e9grad\u00e9 toutes",
        "start": 806.139,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les villes fran\u00e7aises",
        "start": 809.379,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "ce destin en t\u00eate c'est celui de tout le",
        "start": 811.569,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "pays c'est celui de toutes les communes",
        "start": 814.36,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "o\u00f9 le quotidien est devenu invivable ce",
        "start": 816.97,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "destin en t\u00eate ce sont les fran\u00e7ais de",
        "start": 820.179,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "souche et les enfants de l'immigration",
        "start": 822.61,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui n'osent plus se rendre",
        "start": 823.959,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dans certains quartiers et qui sont",
        "start": 826.149,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "refoul\u00e9s chasse est toujours plus loin",
        "start": 827.86,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "ce destin en paix a rattrap\u00e9 le destin",
        "start": 830.199,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de la france le destin de la",
        "start": 834.489,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis d'il ya cinquante ans",
        "start": 836.319,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le destin de ville du sud-est d'il ya 30",
        "start": 837.85,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "ans le destin de strasbourg d'il ya 20",
        "start": 840.639,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "ans le destin de l'\u00eele d'il y a dix ans",
        "start": 843.189,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "pourtant",
        "start": 846.36,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "pourtant la france elle aspire au repos",
        "start": 848.73,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "et au calme \u00e0 la tranquillit\u00e9 pour ses",
        "start": 852.149,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 pour ces enfants",
        "start": 856.36,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais veulent avoir des rapports",
        "start": 860.199,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "sains dans une soci\u00e9t\u00e9 homog\u00e8ne entre",
        "start": 863.259,
        "duration": 8.18
    },
    {
        "text": "gens civilis\u00e9s tout simplement",
        "start": 866.889,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "7",
        "start": 877.379,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "cette douceur de vivre dans nos villes",
        "start": 878.6,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "dans nos villages c'est aussi une part",
        "start": 881.54,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "de notre identit\u00e9 qu'il ne faut \u00e0 aucun",
        "start": 885.38,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "prix abandonn\u00e9e pour sauver ce mode de",
        "start": 887.959,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "vie qui fait la jalousie du monde entier",
        "start": 891.529,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "nous devons avant tout arr\u00eater les flux",
        "start": 893.93,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "migratoires mais l'immigration",
        "start": 896.42,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "mais l'immigration n'est pas seule en",
        "start": 904.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cause ce sont aussi nos villes qu'il",
        "start": 905.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faut redynamiser nos villages qu'il faut",
        "start": 908.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ressusciter il faut revenir d'urgence",
        "start": 910.39,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sur un demi si\u00e8cle de politique locale",
        "start": 912.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en faveur des centres commerciaux ils",
        "start": 915.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ont aspir\u00e9 le dynamisme de nos centres",
        "start": 917.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "villes",
        "start": 920.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus de gauche une fois encore ne",
        "start": 921.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s'y sont pas tromp\u00e9s en tuant les petits",
        "start": 923.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "commerces il chassait de potentiels",
        "start": 926.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de droite de leur fief il",
        "start": 928.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "faisait pire ils d\u00e9truisaient un \u00e9tat",
        "start": 931.3,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "d'esprit ind\u00e9pendant rebelles il",
        "start": 934.57,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "favoriser ainsi",
        "start": 938.41,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "l'uniformisation et la soumission route",
        "start": 940.29,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "redynamiser nos communes c'est donc",
        "start": 951.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "limiter la construction de nouvelles",
        "start": 953.02,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "grandes surfaces \u00e0 l'entr\u00e9e des villes",
        "start": 955.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en imposant un moratoire \u00e0 chaque",
        "start": 957.2,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nouveau projet de zone commerciale",
        "start": 960.17,
        "duration": 8.69
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 963.29,
        "duration": 9.21
    },
    {
        "text": "c'est avoir le courage de r\u00e9orienter les",
        "start": 968.86,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "milliards d'euros de la politique de la",
        "start": 972.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ville vers la r\u00e9novation de nos centres",
        "start": 974.569,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "villes et de nos villages depuis les",
        "start": 977.75,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 80 le tonneau des dana\u00efdes des",
        "start": 980.329,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "banlieues nous a d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 plusieurs",
        "start": 982.939,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dizaines de milliards d'euros pendant ce",
        "start": 984.5,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "temps nos villes se vidait et mouraient",
        "start": 987.709,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "\u00e0 petit feu",
        "start": 990.29,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement d\u00e8s 2022 il faudrait",
        "start": 997.87,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "transf\u00e9rer une grande partie des budgets",
        "start": 1000.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de r\u00e9novation des banlieues vers une",
        "start": 1002.5,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "revitalisation de nos centres villes et",
        "start": 1004.72,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "de nos petites communes",
        "start": 1006.339,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "car en favorisant syst\u00e9matiquement des",
        "start": 1013.6,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "banlieues islamis\u00e9s qui voter pour elle",
        "start": 1017.41,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "la gauche et disons le une partie de la",
        "start": 1019.69,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "droite n'ont eu de cesse de saccager nos",
        "start": 1024.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "villes fran\u00e7aises et de menacer notre",
        "start": 1026.5,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "art de vie et ce n'est pas tout dans nos",
        "start": 1028.99,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "grandes villes dans nos territoires",
        "start": 1032.26,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "ruraux elle a ouvert le syst\u00e8me de sant\u00e9",
        "start": 1033.789,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "au monde entier privant les fran\u00e7ais eux",
        "start": 1036.699,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "m\u00eames du syst\u00e8me de soins pour lesquels",
        "start": 1039.22,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "ils cotisent depuis des d\u00e9cennies",
        "start": 1041.41,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1042.93,
        "duration": 9.03
    },
    {
        "text": "nos h\u00f4pitaux sont satur\u00e9s nos urgences",
        "start": 1048.62,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "sont satur\u00e9s les fran\u00e7ais doivent",
        "start": 1051.96,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "attendre des heures pour voir un m\u00e9decin",
        "start": 1055.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ils doivent patienter des mois avant de",
        "start": 1057.419,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "consulter un sp\u00e9cialiste",
        "start": 1059.73,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9server en priorit\u00e9 les soins",
        "start": 1061.169,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "aux nationaux notre syst\u00e8me hospitalier",
        "start": 1064.679,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me hospitalier est malade de",
        "start": 1071.75,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "soigner le monde entier en ouvrant notre",
        "start": 1075.69,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 au tiers monde",
        "start": 1079.08,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "on l'a tiers-monde disait",
        "start": 1081.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et ce travail de destruction n'est pas",
        "start": 1088.19,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "fini non il n'est jamais fini apr\u00e8s nos",
        "start": 1091.559,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux apprennent au centre ville \u00e0 la",
        "start": 1095.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "gauche a trouv\u00e9 une nouvelle cible \u00e0",
        "start": 1097.95,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "abattre la maison individuelle la",
        "start": 1099.51,
        "duration": 6.409
    },
    {
        "text": "ministre la ministre",
        "start": 1102.419,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "emmanuelle wargon vous a pr\u00e9venu",
        "start": 1109.309,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la maison individuelle ce n'est pas",
        "start": 1115.04,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "assez \u00e9cologique c'est trop",
        "start": 1118.14,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "individualiste allez hop a d\u00e9gag\u00e9",
        "start": 1120.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est la double peine pour les fran\u00e7ais",
        "start": 1123.05,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir suivi les banlieues",
        "start": 1125.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "invivable devenus des enclaves",
        "start": 1127.26,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 chass\u00e9s des",
        "start": 1129.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "centres-villes par la sp\u00e9culation alors",
        "start": 1131.309,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "\u00e9lus s'\u00e9tonnent qu'il soit massivement",
        "start": 1134.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "partie vivent dans des pavillons loin de",
        "start": 1135.72,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "leur lieu de travail m'a franchement",
        "start": 1137.85,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "faut pas g\u00eaner",
        "start": 1139.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "eux aussi sont surpris que de surprises",
        "start": 1147.92,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dans ce bas monde n'ont \u00e9cout\u00e9 ses sons",
        "start": 1150.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ce jeu funes il faut laisser les",
        "start": 1153.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais libres libres de s'installer o\u00f9",
        "start": 1156.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il vole et de seloger com ils entendent",
        "start": 1158.6,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "avec qui ils veulent vivre",
        "start": 1161.09,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1163.36,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "et pour \u00e7a il faut faciliter l'acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 1166.42,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "la propri\u00e9t\u00e9 pour nos jeunes en rendant",
        "start": 1169.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "par exemple d\u00e9ductible de l'imp\u00f4t sur le",
        "start": 1172.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "revenu les int\u00e9r\u00eats li\u00e9s \u00e0 l'acquisition",
        "start": 1173.87,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "d'une r\u00e9sidence principale",
        "start": 1175.76,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "de toutes les fa\u00e7ons nous le savons la",
        "start": 1184.049,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "gauche a toujours d\u00e9test\u00e9 la propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 1187.299,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e c'est peut-\u00eatre pour cela que son",
        "start": 1190.989,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "laxisme et ses associations",
        "start": 1193.33,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "subventionn\u00e9es d\u00e9fendent",
        "start": 1195.309,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement les squats ill\u00e9gaux",
        "start": 1197.309,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "contre les honn\u00eates fran\u00e7ais",
        "start": 1199.679,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence principale r\u00e9sidence",
        "start": 1207.69,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "secondaire combien de fran\u00e7ais se",
        "start": 1210.009,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "retrouvent priv\u00e9s de leurs biens par des",
        "start": 1213.759,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "squatteurs qu'il soit punks \u00e0 chiens ou",
        "start": 1215.95,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "migrants",
        "start": 1219.07,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi notre patience n'a que trop",
        "start": 1224.94,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "dur\u00e9 aux grands maux les grands rem\u00e8des",
        "start": 1228.64,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "il faut syst\u00e9matiquement soutenir les",
        "start": 1231.58,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fets face aux associations gauchistes",
        "start": 1234.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour qu'ils appliquent la proc\u00e9dure",
        "start": 1237.37,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "administrative d'expulsion les squatters",
        "start": 1239.92,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1244.08,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "quand je dis quand je dis il faut les",
        "start": 1247.5,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "soutenir vous avez compris ce que je",
        "start": 1251.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "veux dire il faut les soutenir pour",
        "start": 1253.56,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mieux les obliger \u00e0 appliquer le pouvoir",
        "start": 1256.38,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "que leur donne d\u00e9sormais la loi",
        "start": 1259.38,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "et pour acc\u00e9l\u00e9rer la proc\u00e9dure on peut",
        "start": 1263.9,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "faciliter la preuve de domiciles par",
        "start": 1266.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "simple attestation du maire",
        "start": 1268.8,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e expulsion",
        "start": 1271.01,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matique des squatters voil\u00e0 deux",
        "start": 1275.22,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "mesures simples qui doivent permettre de",
        "start": 1278.55,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "redynamiser l'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 en",
        "start": 1281.37,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "ville mais",
        "start": 1284.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est sans compter cette manie de la",
        "start": 1286.13,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "gauche municipale de scl\u00e9roser nos",
        "start": 1288.63,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "communes en compliquant au maximum la",
        "start": 1291.3,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "vie des automobilistes",
        "start": 1293.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "leur derni\u00e8re trouvaille je vous le",
        "start": 1295.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "donne en mille zones \u00e0 faibles \u00e9missions",
        "start": 1298.68,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "vignette crit\u00e8res \u00e9crit avec \u00e0 hy\u00e8res",
        "start": 1301.55,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 1305.4,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "sont si son subtil saison",
        "start": 1306.56,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "tous ces dispositifs",
        "start": 1309.98,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "expulse les cat\u00e9gories populaires des",
        "start": 1312.17,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "centres au profit des p\u00e9riph\u00e9ries c'est",
        "start": 1315.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme un p\u00e9age qui n'ose pas dire son",
        "start": 1317.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nom pour la gauche c'est simple - de",
        "start": 1319.62,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "prolos plus de v\u00e9lo",
        "start": 1322.38,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 1328.419,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la gauche est incorrigible elle se drape",
        "start": 1329.999,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "toujours dans les atours chatoyant de la",
        "start": 1333.759,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise est en v\u00e9rit\u00e9 elle",
        "start": 1336.85,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "passe son temps \u00e0 en abroger les",
        "start": 1339.789,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "principes les plus sacr\u00e9s ainsi elle",
        "start": 1342.429,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9invente \u00e0 l'entr\u00e9e des villes au nom",
        "start": 1345.7,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cologie bien sur l'octroi l'octroi",
        "start": 1348.369,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "que payait avant la r\u00e9volution tous ceux",
        "start": 1352.539,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "qui voulaient rentrer en ville pour",
        "start": 1356.08,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "vendre leurs produits domaine \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 1357.82,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "elle favorise la discrimination positive",
        "start": 1360.399,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "pour les enfants de l'immigration",
        "start": 1363.129,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "elle r\u00e9invente ainsi les privil\u00e8ges de",
        "start": 1365.999,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "la naissance mais alors pourquoi je vous",
        "start": 1369.669,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "le demande \u00e0 voir guillotine et les",
        "start": 1372.909,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aristocrates il y a deux si\u00e8cles qui",
        "start": 1375.07,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent est justement ce m\u00eame",
        "start": 1377.169,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "privil\u00e8ge de leur naissance au nom de",
        "start": 1378.999,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "leurs anc\u00eatres glorieux la gauche s'en",
        "start": 1381.159,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "prend aussi d\u00e9sormais aux chasseurs en",
        "start": 1384.34,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "oubliant seulement que l'une des",
        "start": 1386.559,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res conqu\u00eates peut-\u00eatre la",
        "start": 1389.139,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re de la r\u00e9volution fut justement",
        "start": 1391.779,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "ce droit de chasser pour tout ce qui",
        "start": 1394.57,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "\u00e9tait alors r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 quelques-uns",
        "start": 1397.09,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1400.88,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "il nous faut abroger toutes ces mesures",
        "start": 1406.63,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "contraignantes et restrictive d'\u00e9colo en",
        "start": 1410.44,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "carton moins de voitures oui mais",
        "start": 1413.98,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "transformer nos villes on r\u00e9serve",
        "start": 1417.58,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "naturelle pour bobos non",
        "start": 1419.83,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "et oui",
        "start": 1429.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est la nouvelle mode ce sont des bobos",
        "start": 1430.32,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "des villes qui ne connaissent pas un",
        "start": 1433.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "arbre et qui ne savent pas faire la",
        "start": 1436.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre les diff\u00e9rentes",
        "start": 1437.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gories d'herbe qui font la morale",
        "start": 1439.66,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais deschamps",
        "start": 1441.94,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es des \u00e9cologistes",
        "start": 1443.67,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "contre la chasse c'est d'abord",
        "start": 1447.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'expression de leur m\u00e9pris pour la",
        "start": 1449.29,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "france et ses traditions pour les france",
        "start": 1451.99,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et ruraux et l'h\u00e9ritage qu'ils ont re\u00e7u",
        "start": 1454.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de leurs anciens et qu'ils veulent",
        "start": 1457.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "simplement l\u00e9gu\u00e9 aux prochaines",
        "start": 1458.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 1461.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ces bobos r\u00eave de ville sans pauvres et",
        "start": 1463.54,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sans voiture il r\u00eave de village sans",
        "start": 1466.42,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "coutumes et sans \u00e2me en saccageant",
        "start": 1469.39,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement nos lieux de vie par",
        "start": 1473.16,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "pure id\u00e9ologie en les enlaidissant la",
        "start": 1475.18,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "gauche n'a pas seulement compliquer",
        "start": 1479.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'existence quotidienne des millions de",
        "start": 1481.63,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais elle a aussi durablement ab\u00eem\u00e9e",
        "start": 1484.0,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le terreau dans lequel des g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 1487.54,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais se sont enracin\u00e9s en privant",
        "start": 1490.3,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "les prochaines g\u00e9n\u00e9rations de ce",
        "start": 1493.48,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "merveilleux cadeau",
        "start": 1495.97,
        "duration": 7.269
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1498.38,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "l'\u00e9crivain anglais lawrence durrell",
        "start": 1504.39,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "\u00e9crivait nous sommes les enfants de nos",
        "start": 1506.21,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "paysages et nos paysages ce sont aussi",
        "start": 1510.72,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "les paysages urbains grandir dans les",
        "start": 1514.58,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "ruelles de nantes ce n'est pas grandir",
        "start": 1517.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans les ruelles de strasbourg de",
        "start": 1520.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "marseille de paris chaque ville chaque",
        "start": 1521.55,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "village chaque commune chaque bourgade",
        "start": 1524.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "poss\u00e8de ses habitudes ses sp\u00e9cialit\u00e9s",
        "start": 1526.71,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ses coutumes son esprit et son \u00e2me c'est",
        "start": 1528.99,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "l'addition de toutes ces richesses qui",
        "start": 1533.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rend notre pays si beau et si",
        "start": 1535.74,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "particulier",
        "start": 1537.69,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "j'ai pass\u00e9 moi m\u00eame ma vie \u00e0 me balader",
        "start": 1543.38,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "dans les rues de paris",
        "start": 1548.16,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "telle rue me rappelle telle \u00e9poque tels",
        "start": 1550.7,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements j'y revois",
        "start": 1554.16,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cution de louis saez j'y revois",
        "start": 1556.25,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "bonaparte mettant ses canons devant",
        "start": 1558.71,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise saint roch \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 vous",
        "start": 1560.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "savez dans n'importe quelle ville",
        "start": 1563.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise vous revivez dans chaque rue",
        "start": 1565.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "devant chaque maison mille ans",
        "start": 1567.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'histoire c'est aussi comme \u00e7a que l'on",
        "start": 1569.88,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "s'approprie l'histoire de france c'est",
        "start": 1573.33,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "comme si au cela aussi cela qu on",
        "start": 1575.97,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "devient fran\u00e7ais c'est pour cela que les",
        "start": 1579.06,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "maires comme ceux de nantes ou de paris",
        "start": 1582.51,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sa cage nos villes les ans les 10 et vol",
        "start": 1584.97,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire jusqu'au souvenir de notre",
        "start": 1588.6,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "histoire et de notre pass\u00e9",
        "start": 1591.54,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1593.83,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "car",
        "start": 1599.62,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "car ce sont ses souvenirs ses traditions",
        "start": 1601.67,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "cette histoire ces modes de vie qui",
        "start": 1605.36,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "imprime notre personnalit\u00e9 et m\u00eame si",
        "start": 1608.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "chaque g\u00e9n\u00e9ration bien s\u00fbr \u00e0 ses rep\u00e8res",
        "start": 1611.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que chaque famille a ses particularit\u00e9s",
        "start": 1613.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "m\u00eame si la ville \u00e9volue qu'elle se",
        "start": 1615.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "transforme avec les ann\u00e9es les lieux",
        "start": 1618.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tous nos enfances donne toujours une",
        "start": 1620.72,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "teinte unique \u00e0 noam le po\u00e8te du bellay",
        "start": 1623.03,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e9crivait heureux qui comme ulysse a fait",
        "start": 1626.81,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un beau voyage ou comme celui l\u00e0 qui",
        "start": 1629.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "conquit la toison et puis est retourn\u00e9",
        "start": 1631.82,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "plaint d' usage et raison vivre entre",
        "start": 1634.46,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "ses parents le reste de son \u00e2ge quelles",
        "start": 1638.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que soient les voyages que nous",
        "start": 1641.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "entreprenons dans nos existences nos",
        "start": 1643.37,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "villes et nos villages reste le terreau",
        "start": 1645.86,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "identitaire qui nourrit chaque fran\u00e7ais",
        "start": 1649.18,
        "duration": 9.8
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1653.22,
        "duration": 9.39
    },
    {
        "text": "vous savez je suis je suis moi m\u00eame vous",
        "start": 1658.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "allez comprendre les gens de ma",
        "start": 1662.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration vont comprendre je suis de",
        "start": 1663.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cette g\u00e9n\u00e9ration qui a d\u00e9couvert les",
        "start": 1666.03,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "premiers charter les premiers avions pas",
        "start": 1668.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cher on partait au bout du monde on se",
        "start": 1671.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "prenait pour des grands voyageurs on",
        "start": 1673.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "allait au mexique on allait en inde et",
        "start": 1675.75,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "puis on revenait et puis on revenait \u00e0",
        "start": 1678.21,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "paris \u00e0 nantes \u00e0 marseille \u00e0 nice \u00e0",
        "start": 1682.02,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "strasbourg et on \u00e9tait fascin\u00e9 je dis",
        "start": 1685.38,
        "duration": 7.679
    },
    {
        "text": "bien fascin\u00e9 par la beaut\u00e9 de notre pays",
        "start": 1689.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "par la beaut\u00e9 de nos villes \u00e0 nulle",
        "start": 1693.059,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "autre pareille par la gentillesse je dis",
        "start": 1695.22,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "bien la gentillesse des gens qui",
        "start": 1698.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vivaient elle aussi \u00e0 nulle autre",
        "start": 1701.16,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pareille nous devons conserver ce tr\u00e9sor",
        "start": 1703.26,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "et nous devons le d\u00e9fendre farouchement",
        "start": 1706.35,
        "duration": 8.09
    },
    {
        "text": "contre tout ce qui vole nous en priver",
        "start": 1708.809,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "car",
        "start": 1718.509,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "car dans ce monde en perp\u00e9tuel mouvement",
        "start": 1720.36,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est un rep\u00e8re rassurant o\u00f9 l'on doit",
        "start": 1722.88,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "pouvoir se ressourcer mais prise en",
        "start": 1726.27,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "tenailles entre immigration et g\u00eane tri",
        "start": 1729.99,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "fication comme l'ont dit les communes",
        "start": 1733.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises se vident de leurs r\u00e9centes",
        "start": 1735.179,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "nous devons rendre \u00e0 noville leur",
        "start": 1737.58,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 r\u00e9gionale nous devons rendre \u00e0",
        "start": 1740.46,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "noville leur douceur de vivre nous",
        "start": 1743.73,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "devons l\u00e9guer \u00e0 nos enfants ses petits",
        "start": 1747.54,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sors fran\u00e7ais o\u00f9 l'existence avait",
        "start": 1751.32,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "une saveur si particuli\u00e8re",
        "start": 1754.77,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous devons retrouver le plaisir de",
        "start": 1756.96,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "vivre en ville et retrouver la fiert\u00e9 de",
        "start": 1760.11,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "nouvelles cit\u00e9s fran\u00e7aises notre art de",
        "start": 1764.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vivre mes amis n'a pas dit son dernier",
        "start": 1766.77,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mot nos villes et nos villages n'ont pas",
        "start": 1769.26,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "dit leur dernier mot la france n'a pas",
        "start": 1772.26,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "dit son dernier mot",
        "start": 1774.929,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "un immense merci \u00e0 vous \u00e0 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1807.21,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1817.59,
        "duration": 8.769
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1832.4,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "enfin bien mais ne sais pas je ne suis",
        "start": 1834.669,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "pas un homme facile arr\u00eat\u00e9",
        "start": 1836.859,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "alors des questions les th\u00e8mes",
        "start": 1839.159,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents r\u00e9ponse question aux courtes",
        "start": 1841.45,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses 4 5 minutes on va essayer",
        "start": 1844.09,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "d'avoir un maximum de questions alesi",
        "start": 1846.639,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 on va",
        "start": 1848.109,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "aller varier les th\u00e8mes c'est parti",
        "start": 1849.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour merci d'\u00eatre",
        "start": 1852.779,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "venu au genre monsieur j'ai une question",
        "start": 1854.71,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "concernant la d\u00e9fense fran\u00e7aise",
        "start": 1856.21,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "actuellement nos forces fran\u00e7aises se",
        "start": 1858.059,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parent \u00e0 des combats de haute",
        "start": 1860.409,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "intensit\u00e9 notamment avec un ennemi vis\u00e9e",
        "start": 1863.049,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "qui est la russie comment verriez vous",
        "start": 1866.259,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "un candidat en 2022 potentiel patriotes",
        "start": 1869.739,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "qui pourrait d\u00e9fendre notre pays tout en",
        "start": 1872.859,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "pr\u00e9servant ses ses atouts ses alli\u00e9s qui",
        "start": 1876.1,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "pourraient \u00eatre potentiellement la",
        "start": 1879.94,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "russie par exemple et avec une",
        "start": 1881.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "potentielle r\u00e9ponse avec la la de la",
        "start": 1882.879,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "diplomatie",
        "start": 1885.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez d'abord r\u00e9pondre \u00e0 votre",
        "start": 1887.58,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "question la russie n'est pas notre",
        "start": 1890.32,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "ennemi",
        "start": 1892.539,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "faudrait que il faudrait que nos",
        "start": 1898.419,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "dirigeants et les dirigeants europ\u00e9ens",
        "start": 1900.879,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "se rendre compte que l'urss est tomb\u00e9 il",
        "start": 1903.07,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "y a trente ans \u00e7a c'est comme hitler et",
        "start": 1907.029,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "mussolini",
        "start": 1910.33,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 il ya des choses comme \u00e7a des gens",
        "start": 1911.07,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "sont sont encore dans les guerres du",
        "start": 1914.259,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 la russie n'est pas notre ennemi",
        "start": 1916.389,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "ce sont les am\u00e9ricains qui font tout",
        "start": 1919.019,
        "duration": 7.301
    },
    {
        "text": "pour nous s\u00e9parer de la russie vous",
        "start": 1922.899,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "savez",
        "start": 1926.32,
        "duration": 2.239
    },
    {
        "text": "savez jaune je n'invente rien et et je",
        "start": 1928.769,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "n'ai pas l'\u00e2me particuli\u00e8rement",
        "start": 1932.799,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "complotistes comme on dit aujourd'hui",
        "start": 1934.809,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9crit noir sur blanc dans le livre",
        "start": 1936.149,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "de monsieur pr\u00e9sident qui conseiller de",
        "start": 1939.009,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "jimmy carter et de barack obama ont",
        "start": 1942.009,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "conseill\u00e9 de tous les pr\u00e9sidents",
        "start": 1944.499,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates un peu l'\u00e9quivalent de",
        "start": 1945.7,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "kiss-in guerre pour le camp d\u00e9mocrate et",
        "start": 1948.249,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "qu'il a expliqu\u00e9 tr\u00e8s honn\u00eatement et",
        "start": 1951.549,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s beno\u00eetement c'est toute la le\u00e7on",
        "start": 1953.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'on tirait les am\u00e9ricains de la",
        "start": 1956.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique on peut dire qu est une",
        "start": 1959.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "invention de la fin du 19e si\u00e8cle une",
        "start": 1961.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "invention je dirais germano-am\u00e9ricaine",
        "start": 1964.09,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "entre des grands penseurs allemands et",
        "start": 1966.07,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains mais finalement c'\u00e9tait les",
        "start": 1968.259,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "m\u00eames puisque les grands penseurs qui",
        "start": 1970.149,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9taient am\u00e9ricains \u00e9taient d'origine",
        "start": 1971.98,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "allemande donc on peut dire que la",
        "start": 1973.029,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique est une invention allemande",
        "start": 1974.59,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la fin du 19e si\u00e8cle et qui explique",
        "start": 1976.419,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "que celui qui tient le coeur de",
        "start": 1979.33,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "l'eurasie tient le monde et le choeur de",
        "start": 1982.509,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'eurasie c'est entre nous les fran\u00e7ais",
        "start": 1984.519,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "les allemands et la russie et donc les",
        "start": 1986.739,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ont d\u00e9cid\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment de",
        "start": 1989.2,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "nous s\u00e9parer quoi qu'il en co\u00fbte de la",
        "start": 1991.779,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "russie r\u00e9guli\u00e8rement on ne raconte que",
        "start": 1995.47,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "les conseillers des pr\u00e9sidents",
        "start": 1997.899,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains quels que soient quel que",
        "start": 2000.059,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "soit le bien s\u00fbr le parti qu'ils soient",
        "start": 2002.249,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains ou d\u00e9mocrates pour cela ils",
        "start": 2004.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "font la m\u00eame politique passe",
        "start": 2005.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement dans les capitales",
        "start": 2007.47,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes pour r\u00e9veiller le sentiment",
        "start": 2008.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "antirusse c'est particuli\u00e8rement facile",
        "start": 2011.879,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "en pologne mais",
        "start": 2014.1,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "il ne l\u00e9sine pas sur les autres",
        "start": 2016.09,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "capitales donc \u00e7a c'est la premi\u00e8re",
        "start": 2019.419,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "question \u00e0 votre r\u00e9ponse \u00e0 la deuxi\u00e8me",
        "start": 2021.46,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "question votre r\u00e9ponse",
        "start": 2022.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "si vous voulez je ne sais pas si vous",
        "start": 2024.6,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "avez vu les images absolument fascinante",
        "start": 2026.95,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "et sid\u00e9rante de la rencontre aujourd'hui",
        "start": 2030.46,
        "duration": 9.35
    },
    {
        "text": "entre joe biden et emmanuel m\u00e2con",
        "start": 2034.9,
        "duration": 8.09
    },
    {
        "text": "je vous assure que vous pouvez si pel\u00e9",
        "start": 2039.81,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "parce que c'\u00e9tait impressionnant allez",
        "start": 2042.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "voir \u00e7a ou vous voulez sur les sur les",
        "start": 2045.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux sociaux allez voir \u00e7a",
        "start": 2047.64,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "sur votre t\u00e9l\u00e9phone votre \u00e9cran t\u00e9l\u00e9vis\u00e9",
        "start": 2049.92,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "vous ne serez pas d\u00e9\u00e7us je n'ai jamais",
        "start": 2052.82,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "vu je crois que je n'ai jamais vu de",
        "start": 2055.98,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire de",
        "start": 2058.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "france est de ma g\u00e9n\u00e9ration je n'ai",
        "start": 2060.2,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "jamais vu une telle humiliation le le",
        "start": 2063.39,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 paternaliste avec lequel aim\u00e9",
        "start": 2067.05,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "prison avec lequel joe biden a trait\u00e9",
        "start": 2070.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "emmanuel macron avait quelque chose de",
        "start": 2073.65,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "absolument fascinant non seulement il",
        "start": 2076.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous a enlev\u00e9 notre contrat sur",
        "start": 2079.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'australie avec une brutalit\u00e9 rare mais",
        "start": 2081.45,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "en plus",
        "start": 2084.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ils se moquent ostensiblement d'emmanuel",
        "start": 2085.55,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "m\u00e2con quand l'autre vient se plaindre",
        "start": 2089.28,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 2091.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "incroyable \u00e0 regarder je vous invite",
        "start": 2092.96,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "vraiment tous alors regard\u00e9 et on",
        "start": 2095.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comprend et on comprend les relations",
        "start": 2096.96,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis avec ses alli\u00e9s et avec",
        "start": 2099.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la france en particulier je pourrais",
        "start": 2102.3,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "refaire je me souviens avoir fait une",
        "start": 2105.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fois quand j'\u00e9tais encore sur ces news",
        "start": 2107.73,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'en face \u00e0 l'info mais \u00e7a durerait trop",
        "start": 2110.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "longtemps l'histoire des relations",
        "start": 2113.46,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaines et fran\u00e7aises de tout le",
        "start": 2115.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "xx\u00e8me si\u00e8cle comment en v\u00e9rit\u00e9 les",
        "start": 2118.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains nous ont toujours soutenus",
        "start": 2120.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour mieux nous abattre et nous ont",
        "start": 2122.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "toujours aid\u00e9 pour mieux sauver",
        "start": 2124.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'allemagne c'est toute une histoire du",
        "start": 2127.65,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "20e si\u00e8cle \u00e0 relire loin des sentiers",
        "start": 2130.11,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "battus tout \u00e7a pour vous dire que",
        "start": 2133.14,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "je pense que nous devons arr\u00eater de",
        "start": 2135.8,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "faire confiance aux am\u00e9ricains",
        "start": 2139.41,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "il nous faut",
        "start": 2141.47,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2143.48,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "je pense qu'en plus les am\u00e9ricains",
        "start": 2145.93,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "comme l'avait tr\u00e8s bien compris le",
        "start": 2149.579,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle n'aurait pas risquer",
        "start": 2151.48,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une bombe atomique sur leur ville pour",
        "start": 2154.18,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "la france ou l'allemagne",
        "start": 2156.43,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "l'allemagne",
        "start": 2158.46,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "ce n'est pas la m\u00eame chose l'allemagne",
        "start": 2160.17,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "depuis 1945 a d\u00e9cid\u00e9 que son sort \u00e9tait",
        "start": 2162.73,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "scell\u00e9 et qu'elle ne se r\u00e9volteraient",
        "start": 2167.2,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "jamais plus contre les am\u00e9ricains on",
        "start": 2169.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peut les comprendre ils sont ras\u00e9s je ne",
        "start": 2172.329,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sais combien de villes et je peux vous",
        "start": 2174.28,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "dire que il l'aurait laiss\u00e9 ils leur ont",
        "start": 2176.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 un souvenir imp\u00e9rissable donc",
        "start": 2178.329,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais c'est fini ils se soumettent",
        "start": 2180.73,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en co\u00fbte quoi qu'il en soit",
        "start": 2183.099,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aux am\u00e9ricains et ce ne sont que les",
        "start": 2185.319,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "chim\u00e8res fran\u00e7aise",
        "start": 2187.839,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "en particulier des manuels macron de du",
        "start": 2189.869,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "couple franco-allemand de l'autonomie",
        "start": 2193.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique europ\u00e9enne toutes ces",
        "start": 2195.309,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "chim\u00e8res qui n'existe pas et qui",
        "start": 2197.26,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "n'existera jamais et qui ont une",
        "start": 2199.599,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence c'est que pour ne pas l\u00e2cher",
        "start": 2201.309,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "les allemands nous nous sommes et ont",
        "start": 2204.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "toujours aux am\u00e9ricains puisque les",
        "start": 2206.65,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "allemands nous ram\u00e8ne toujours \u00e0 la",
        "start": 2208.39,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "soumission aux am\u00e9ricains",
        "start": 2210.819,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "une fois je vais tr\u00e8s vite parce que",
        "start": 2214.2,
        "duration": 7.419
    },
    {
        "text": "une fois qu'on a dit cela une fois qu'on",
        "start": 2218.16,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "a pos\u00e9 ce diagnostic l\u00e0 une fois qu'on a",
        "start": 2221.619,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "dit voil\u00e0 nous devons refaire ce qu'a",
        "start": 2223.39,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "fait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle c'est \u00e0 dire",
        "start": 2225.7,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sortir du commandement militaire int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 2226.839,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "de l'otan",
        "start": 2228.52,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 2231.0,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "nous n'allons nous ne sommes pas quitte",
        "start": 2232.68,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "pour autant parce que \u00e0 partir de l\u00e0",
        "start": 2234.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "commencent les difficult\u00e9s c'est \u00e0 dire",
        "start": 2237.309,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "que nous devons \u00e9videmment",
        "start": 2239.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "reconstituer un appareil militaire digne",
        "start": 2241.799,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "de ce que nous devons porter nous devons",
        "start": 2244.99,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "faire un effort financier \u00e9norme sur nos",
        "start": 2248.02,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es sur notre industrie militaire et",
        "start": 2250.51,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "ne pas l\u00e9siner sur cc budget l\u00e0 pendant",
        "start": 2253.63,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "trente ans depuis la fin du mur de",
        "start": 2258.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "berlin nous avons vous connaissez",
        "start": 2259.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'expression c\u00e9l\u00e8bre tirer les",
        "start": 2261.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dividendes de la paix ce fut une",
        "start": 2263.74,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "catastrophe ce fait une erreur grossi\u00e8re",
        "start": 2266.74,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "nous le payons aujourd'hui je pense que",
        "start": 2269.109,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "nous devons absolument reconstituer une",
        "start": 2271.599,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e vous savez notre arm\u00e9e est",
        "start": 2273.73,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "formidable nos soldats sont formidables",
        "start": 2276.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ils sont valeureux",
        "start": 2278.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "combatif mais ils ont un seul d\u00e9faut",
        "start": 2280.24,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "notre arm\u00e9e est \u00e9chantillonn\u00e9s sq nous",
        "start": 2282.65,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "avons de tout mais en petit \u00e9chantillon",
        "start": 2286.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce qui fait qu'au bout de trois jours",
        "start": 2288.619,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pour nous la guerre s'arr\u00eate et qu'on",
        "start": 2290.24,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "doit demander",
        "start": 2292.4,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "d'aider des bombes des cartouches",
        "start": 2293.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'aider tout aux am\u00e9ricains",
        "start": 2295.81,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "on ne peut pas continuer comme \u00e7a donc",
        "start": 2298.45,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pour cela il faut mettre plus d'argent",
        "start": 2301.46,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "sur la table",
        "start": 2303.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re chose et deuxi\u00e8mement",
        "start": 2305.17,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a aura un avantage c'est que nous",
        "start": 2307.64,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "dynamiseront nous renforcerons notre",
        "start": 2311.5,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "industrie de d\u00e9fense qui est une de nos",
        "start": 2314.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "meilleures industrie je dirais une de",
        "start": 2316.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nos derni\u00e8res industrie est arr\u00eat\u00e9 avec",
        "start": 2318.71,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ses vraies fausses coop\u00e9ration o\u00f9 l'on",
        "start": 2321.71,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "sacrifie tout comme le scaf o\u00f9 les",
        "start": 2324.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "allemands n'ont qu'une obsession et",
        "start": 2327.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'un objectif nous prendre nos secrets",
        "start": 2329.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de fabrication qu'ils n'ont pas donc",
        "start": 2331.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous voyez il faut reconsid\u00e9rer",
        "start": 2333.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement notre politique de d\u00e9fense",
        "start": 2335.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "selon des principes que je qualifierais",
        "start": 2337.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de gaullien si ce terme d\u00e9sormais",
        "start": 2340.22,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "n'avait pas \u00e9t\u00e9 quelque peu d\u00e9voy\u00e9",
        "start": 2342.5,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "questions",
        "start": 2345.73,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "sur votre gauche c\u00f4t\u00e9 gradins l\u00e0 bas",
        "start": 2348.67,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "tout au fond tout au fond de la salle",
        "start": 2351.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur votre gauche allez-y monsieur parler",
        "start": 2352.91,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour monsieur alors",
        "start": 2355.22,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "vous votre",
        "start": 2358.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s c'est la survie de la france",
        "start": 2359.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais vous nous dites que donc la",
        "start": 2362.09,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 absolue factuel c'est",
        "start": 2364.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'immigration c'est \u00e0 dire qu'il faut la",
        "start": 2366.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer et la contr\u00f4ler moi j'aimerais",
        "start": 2368.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous poser une question par rapport \u00e0 la",
        "start": 2371.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de l'\u00e9tat fran\u00e7ais non",
        "start": 2372.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas des fran\u00e7ais mais de l'\u00e9tat de sa",
        "start": 2375.48,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "politique et est ce que on n'a pas une",
        "start": 2377.64,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 notamment dans",
        "start": 2381.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation et la disparition de",
        "start": 2382.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "certaines institutions qui permettait",
        "start": 2384.66,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une unit\u00e9 parmi le peuple comme par",
        "start": 2387.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "exemple le service militaire o\u00f9 il y en",
        "start": 2389.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avait d'autres mais par exemple aussi",
        "start": 2391.41,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'apprentissage de l'histoire est-ce que",
        "start": 2393.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a aussi c'est pas une priorit\u00e9 absolue",
        "start": 2395.609,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "de refaire des fran\u00e7ais",
        "start": 2397.68,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vous parlez d'or parce que vous parlez",
        "start": 2400.94,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "comme moi donc je suis tr\u00e8s heureux",
        "start": 2403.26,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "vous savez vous savez",
        "start": 2408.17,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "l\u00e9opold s\u00e9dar senghor l'ancien pr\u00e9sident",
        "start": 2412.19,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "le premier pr\u00e9sident du s\u00e9n\u00e9gal avait",
        "start": 2415.56,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "une formule que je trouve tr\u00e8s parlante",
        "start": 2418.74,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "et tr\u00e8s juste",
        "start": 2420.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quand ses amis s\u00e9n\u00e9galais africains en",
        "start": 2422.609,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral se plaignait de la colonisation",
        "start": 2426.0,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de la france il r\u00e9pondait pour \u00eatre",
        "start": 2428.22,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "colonis\u00e9 il faut \u00eatre colonisables c'est",
        "start": 2431.52,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'il faut \u00eatre assez affaibli",
        "start": 2434.82,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour que les autres se disent ah bah",
        "start": 2436.589,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "tiens on va se jeter l\u00e0 dessus comme une",
        "start": 2439.05,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "proie donc vous avez tout \u00e0 fait raison",
        "start": 2441.06,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "nono nos faiblesses",
        "start": 2443.54,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "notre et notre \u00e9tat de danger de mort",
        "start": 2446.06,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "est d'abord de notre fait",
        "start": 2450.02,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "nos faiblesses ont attir\u00e9 cette",
        "start": 2453.14,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "invasion migratoire et cette",
        "start": 2457.28,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "colonisation islamique donc vous avez",
        "start": 2459.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "raison vous avez cit\u00e9 l'\u00e9tat d\u00e9plorable",
        "start": 2461.52,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "de notre \u00e9cole vous devriez dire le",
        "start": 2464.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "double \u00e9tape d\u00e9plorable c'est \u00e0 dire la",
        "start": 2466.859,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "faiblesse du niveau depuis trente ans et",
        "start": 2468.33,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la propagande qui r\u00e8gnent la propagande",
        "start": 2470.94,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "anti fran\u00e7aises la propagande lgbt la",
        "start": 2474.33,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "propagande",
        "start": 2477.33,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "indig\u00e9niste etc",
        "start": 2480.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "excusez moi donc vous avez tout \u00e0 fait",
        "start": 2484.28,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "raison il faut refaire des fran\u00e7ais",
        "start": 2487.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est ce que je dis partout o\u00f9 je passe",
        "start": 2489.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est ce que j'ai \u00e9crit dans mon livre",
        "start": 2491.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la france n'a pas dit son dernier mot et",
        "start": 2493.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "refaire des fran\u00e7ais \u00e7a passe d'abord et",
        "start": 2496.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avant tout par l'\u00e9cole et donc nous",
        "start": 2498.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "devons absolument restaurer l'\u00e9cole que",
        "start": 2501.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous avons connues je ne vais pas ici me",
        "start": 2503.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lancer dans le programme scolaire mais",
        "start": 2505.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 fait raison je mettrais",
        "start": 2507.69,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "un b\u00e9mol",
        "start": 2509.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "uniquement avec votre id\u00e9e de service",
        "start": 2510.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "militaire",
        "start": 2513.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour une raison pour deux raisons",
        "start": 2513.98,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "simples la premi\u00e8re c'est que nous ne",
        "start": 2516.27,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "faisons plus la guerre \u00e0 l'allemagne",
        "start": 2518.43,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "ok ne sont plus des guerres avec des",
        "start": 2520.82,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "millions de combattants donc nous",
        "start": 2525.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'avons plus besoin de la conscription",
        "start": 2527.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "massive comme nous en avons eu besoin",
        "start": 2528.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "entre un gros les guerres de la",
        "start": 2531.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution et de l' empire et la guerre",
        "start": 2533.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "40 ce ne sont plus les ces gars l\u00e0 que",
        "start": 2535.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "non que nous auxquels nous faisons face",
        "start": 2538.26,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement vous savez j'ai lu pas",
        "start": 2540.45,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mal de choses l\u00e0-dessus j'ai en",
        "start": 2544.08,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "particulier lui un rapport",
        "start": 2545.28,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat major qui se plaignaient d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 2549.11,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes d'int\u00e9gration comme on dit",
        "start": 2553.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pudiquement des jeunes issus de",
        "start": 2555.33,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'immigration extra europ\u00e9enne dans les",
        "start": 2557.82,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es dans au sein du service militaire",
        "start": 2560.49,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 80 d apr\u00e8s le",
        "start": 2562.73,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "regroupement familial et c'est une des",
        "start": 2566.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "raisons qui a conduit jacques chirac a",
        "start": 2568.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 et a supprim\u00e9 le service",
        "start": 2571.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "militaire donc voyez il faut pas faire",
        "start": 2573.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9ternel d\u00e9bat entre la poule et",
        "start": 2575.67,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "l'oeuf oui le service militaire",
        "start": 2577.8,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "permettait un certain rapprochement des",
        "start": 2580.52,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "classes sociales etc mais le service",
        "start": 2583.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "militaire lui m\u00eame \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 perverti",
        "start": 2586.23,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "par notre incapacit\u00e9 \u00e0 assimiler cette",
        "start": 2589.14,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "nouvelle immigration",
        "start": 2592.98,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "merci avait une question c\u00f4t\u00e9 sur votre",
        "start": 2595.25,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "droite sur les gradins tout au fond sur",
        "start": 2598.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "votre droite monsieur \u00e0 l'isi monsieur",
        "start": 2601.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "zemmour bonjour de l'autre c\u00f4t\u00e9 le suis",
        "start": 2602.85,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre droite",
        "start": 2606.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "merci inscrivant votre venue alors la",
        "start": 2607.07,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "question pr\u00e9c\u00e9dente anticip\u00e9 la question",
        "start": 2609.81,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "initiale vous avez rappel\u00e9 que l'\u00e9cole",
        "start": 2611.85,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "tombe vraiment s'\u00e9croule pour un tas de",
        "start": 2614.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "raisons vous avez \u00e9voqu\u00e9 et ma question",
        "start": 2617.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "principale c'est comment quand et",
        "start": 2619.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comment comptez vous remettre de",
        "start": 2621.9,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 et la vraie au sein des",
        "start": 2624.24,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "\u00e9coles afin d'\u00e9viter qu'une ma\u00eetresse se",
        "start": 2627.39,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "fasse bouscul\u00e9 par une porte ou se fasse",
        "start": 2631.92,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "point\u00e9 avec un pistolet par vous avez",
        "start": 2634.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison ces exercices est",
        "start": 2637.62,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "essentiel avant m\u00eame de de consid\u00e9rer le",
        "start": 2639.18,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "niveau scolaire les la qualit\u00e9 des",
        "start": 2643.95,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "programmes",
        "start": 2645.87,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 2646.67,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "comment dire la formation des",
        "start": 2648.38,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "professeurs vous avez raison la premi\u00e8re",
        "start": 2650.19,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle c'est restaurer la discipline dans",
        "start": 2652.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles je pense que il faut",
        "start": 2655.47,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "simplement mais \u00e7a ne va pas \u00eatre ais\u00e9e",
        "start": 2657.6,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "il faut restaurer l'autorit\u00e9 des",
        "start": 2661.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "professeurs il ne faut plus les",
        "start": 2663.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "abandonner il ne faut plus faire pas de",
        "start": 2665.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vagues comme ils disent eux m\u00eames il",
        "start": 2668.43,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "faut que la hi\u00e9rarchie les",
        "start": 2670.29,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "soutiennent il faut surtout punir et",
        "start": 2672.95,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9s et les enfants et leurs",
        "start": 2676.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parents c'est \u00e0 dire qu'il faut par",
        "start": 2679.26,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "exemple \u00e9videmment",
        "start": 2681.24,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "il faut \u00e9videmment supprimer les aides",
        "start": 2685.74,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "sociales et les allocations sociales aux",
        "start": 2688.99,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "parents dont les enfants sont des voyous",
        "start": 2692.23,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 2694.99,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 2698.039,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je vous savez je pense que nous avons",
        "start": 2701.73,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "commis une grave erreur une de plus en",
        "start": 2704.95,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "appelant l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 2707.17,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation c'est le r\u00f4le des eaux par",
        "start": 2709.41,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "l'instruction c'est le r\u00f4le de l'\u00e9cole",
        "start": 2712.109,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les parents doivent cesser de consid\u00e9rer",
        "start": 2717.48,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qu'ils doutent qu'ils peuvent donner",
        "start": 2720.579,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a des enfants qui sont des demies",
        "start": 2721.78,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "barbares vous savez hannah arendt hannah",
        "start": 2724.24,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "arendt disait chaque nouvelle g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 2726.339,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "est une g\u00e9n\u00e9ration de barbares que les",
        "start": 2729.089,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "parents doivent civilis\u00e9",
        "start": 2732.46,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "nous avons",
        "start": 2734.88,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "et nous avons renonc\u00e9 \u00e0 civiliser ses",
        "start": 2736.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "enfants les parents doivent de nouveau",
        "start": 2740.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "civilis\u00e9 leurs enfants et sinon ils sont",
        "start": 2741.93,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9s pour cela",
        "start": 2745.0,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "merci eric appara\u00eet une question et si",
        "start": 2750.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 monsieur bonjour monsieur",
        "start": 2753.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "zemmour bonjour monsieur je suis",
        "start": 2755.49,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "agriculteur je voudrais vous poser une",
        "start": 2757.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "question tr\u00e8s pr\u00e9cise depuis 40 ans tous",
        "start": 2759.089,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "les gouvernements de gauche comme de",
        "start": 2762.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "droite ont rendu le monde agricole dans",
        "start": 2763.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat dont vous le connaissez 70% des",
        "start": 2766.44,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "paysans gagne moins du smig sol la",
        "start": 2769.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "viticulture et les grands c\u00e9r\u00e9aliers",
        "start": 2771.359,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "sont au dessus de cette r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 2772.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que la libre circulation",
        "start": 2775.52,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "des biens des hommes des marchandises",
        "start": 2778.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des capitaux sans aucune r\u00e9gulation \u00e0",
        "start": 2779.76,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "nos fronti\u00e8res ont cr\u00e9\u00e9 des oligopoles",
        "start": 2782.52,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "vous en connaissez 3c les gms mais ce",
        "start": 2785.06,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "qui est beaucoup moins connu et inconnu",
        "start": 2788.7,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "des m\u00e9dias celle \u00e0 l'oligopole de la",
        "start": 2791.19,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "transformation",
        "start": 2795.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire un acteur principal sur les",
        "start": 2796.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "abattoirs le groupe bigard deux",
        "start": 2799.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "acheteurs de vaud en situation",
        "start": 2801.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'oligopole dans toute l'europe des",
        "start": 2803.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "hollandais un point o\u00f9 on est rendu \u00e0",
        "start": 2805.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tuer les veaux dans les exploitations",
        "start": 2807.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parce qu'ils valent 10 euros 2 acteur",
        "start": 2809.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "majeur dans la production laiti\u00e8re une",
        "start": 2812.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rative lactalis un haut niveau",
        "start": 2814.56,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en le groupe ldc et le tout",
        "start": 2817.5,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "couronn\u00e9",
        "start": 2820.349,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "c'est que les pr\u00e9sidents de",
        "start": 2821.54,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire et des coop\u00e9ratives",
        "start": 2824.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sont encore gestion avec le syndicat et",
        "start": 2825.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce sont les m\u00eames personnes voulaient",
        "start": 2828.75,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "dire la fnsea tout \u00e0 fait",
        "start": 2830.25,
        "duration": 8.6
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2832.34,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 fait raison mais que",
        "start": 2838.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vous pourriez et vous pourriez ajouter \u00e0",
        "start": 2840.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "cette courte quasi mafieuse les grandes",
        "start": 2843.8,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "surfaces qui sont \u00e9videmment alors pour",
        "start": 2846.32,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "\u00eatre pour \u00eatre tout \u00e0 fait honn\u00eate en",
        "start": 2850.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait il ya deux probl\u00e8mes il ya en amont",
        "start": 2853.37,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et en aval il ya en amont c'est les",
        "start": 2854.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "accords de libre \u00e9change qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2858.05,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9s et qui donc permettre \u00e0",
        "start": 2859.73,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "ddd des aliments devenir du monde entier",
        "start": 2863.17,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "sans avoir du tout les normes que nous",
        "start": 2866.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "respectons nous et que nos agriculteurs",
        "start": 2869.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "respecte et \u00e7a il faut bloquer ces",
        "start": 2870.59,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "accords de libre \u00e9change le probl\u00e8me",
        "start": 2874.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils savent \u00e7a veut dire qu'il",
        "start": 2876.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut affronter l'allemagne et la",
        "start": 2877.46,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "commission de bruxelles je raconte dans",
        "start": 2880.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "toutes les salles o\u00f9 je passe l'anecdote",
        "start": 2882.86,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "suivante en 2000 sous sous sarkozy 2008",
        "start": 2884.48,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "je crois nicolas sarkozy essayait de",
        "start": 2888.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre les agriculteurs fran\u00e7ais dans",
        "start": 2891.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les n\u00e9gociations commerciales et barroso",
        "start": 2892.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque qui est un",
        "start": 2895.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "portugais qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque pr\u00e9sident",
        "start": 2897.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de la commission europ\u00e9enne lui a dit",
        "start": 2898.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mais arr\u00eate nicolas tu ne vas pas",
        "start": 2901.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sacrifier les automobiles allemandes",
        "start": 2903.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour quelques poulets je pense que c'est",
        "start": 2905.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait l'esprit qui r\u00e8gne \u00e0",
        "start": 2908.45,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "bruxelles et qui fait qu'\u00e0 chaque fois",
        "start": 2911.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous sommes sacrifi\u00e9s et nos",
        "start": 2914.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "agriculteurs sont sacrifi\u00e9s nous devons",
        "start": 2915.8,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous devons tant pis nous devons bloquer",
        "start": 2917.93,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nous devons dire l\u00e0 c'est fini l'accord",
        "start": 2921.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sur le mercosur c'est termin\u00e9 l'accord",
        "start": 2923.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avec le nord de l'am\u00e9rique c'est termin\u00e9",
        "start": 2926.06,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "nous ne sacrifierons paul plus nos",
        "start": 2928.85,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "agriculteurs aux automobiles allemandes",
        "start": 2932.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame aux banques fran\u00e7aises",
        "start": 2934.16,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il faut \u00eatre tout \u00e0 fait",
        "start": 2935.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "honn\u00eate parce que de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 aussi",
        "start": 2936.98,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nous avons des gens qui essayent de",
        "start": 2939.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pousser pousser toujours \u00e0 plus de",
        "start": 2943.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "libre-\u00e9change quel que soit le co\u00fbt pour",
        "start": 2944.51,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "la population fran\u00e7aise et deuxi\u00e8mement",
        "start": 2946.82,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous avons le probl\u00e8me en aval vous avez",
        "start": 2949.39,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "raison la valse et l'industrie",
        "start": 2952.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "agroalimentaire et les grandes surfaces",
        "start": 2955.46,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'ailleurs deux deux adversaires si",
        "start": 2958.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "j'ose dire mais qui sont eux m\u00eames",
        "start": 2961.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "adversaires entre eux il faut \u00eatre tout",
        "start": 2963.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait honn\u00eate et \u00e9quanime c'est \u00e0 dire",
        "start": 2965.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'il y \u00e0 une bataille entre les grandes",
        "start": 2967.97,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "surfaces et l'agroalimentaire pour",
        "start": 2970.31,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pouvoir prendre le plus de marge",
        "start": 2972.829,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l\u00e0 dedans les agriculteurs",
        "start": 2975.199,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sont le pot de pot de terre contre les",
        "start": 2977.719,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "deux pots de fer n'ya pas y'a pas photo",
        "start": 2980.329,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "je pense que la responsabilit\u00e9 de l'\u00e9tat",
        "start": 2982.279,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame sa premi\u00e8re responsabilit\u00e9",
        "start": 2984.89,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "est d'ailleurs qu emmanuel macron comme",
        "start": 2987.16,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "toujours",
        "start": 2990.919,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comme toujours il le voit les probl\u00e8mes",
        "start": 2992.299,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais finalement il renonce \u00e0 les traiter",
        "start": 2994.099,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il a tr\u00e8s bien vu vous connaissez \u00e7a",
        "start": 2997.279,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "mieux que moi la loi et galim d\u00e8s 2018",
        "start": 2999.319,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "il propose par exemple edouard philippe",
        "start": 3002.13,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "propose un moratoire sur la cr\u00e9ation des",
        "start": 3004.989,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "grandes surfaces",
        "start": 3008.14,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "et puis finalement il renonce",
        "start": 3009.16,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait l'esprit du en m\u00eame",
        "start": 3010.949,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "temps macro niant on voit les sujets on",
        "start": 3013.749,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "voit les probl\u00e8mes il n'ya pas",
        "start": 3016.479,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "comment dire il n'y a pas \u00e0 mentir on va",
        "start": 3019.169,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "pas dire qu'il ne voit pas les probl\u00e8mes",
        "start": 3022.539,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "mais finalement ils renoncent devant",
        "start": 3023.979,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "aller traiter parce que les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 3026.999,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "sont trop grands je pense que c'est \u00e7a",
        "start": 3029.89,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "il faut rompre avec \u00e7a et \u00e7a \u00e7a demande",
        "start": 3031.929,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "un pouvoir qu'il ne soit pas dans la",
        "start": 3035.169,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "main de ces grands groupes de deux",
        "start": 3037.359,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "grandes surfaces etc",
        "start": 3039.789,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "merci beaucoup monsieur une question",
        "start": 3044.069,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e8re ici",
        "start": 3046.089,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour c'est une c'est",
        "start": 3049.529,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "une question sur le monde de",
        "start": 3052.959,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "l'entreprise",
        "start": 3054.159,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "instaurer la participation dans",
        "start": 3055.559,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "l'entreprise a \u00e9t\u00e9 pour le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 3057.759,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "gaulle un souci constant a test\u00e9 par de",
        "start": 3060.099,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "nombreux cris pour lui la participation",
        "start": 3064.239,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "dans l'entreprise \u00e9tait un imp\u00e9ratif",
        "start": 3067.239,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qui devait porter \u00e0 la fois sur le",
        "start": 3070.319,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "capital et les responsabilit\u00e9s afin que",
        "start": 3073.659,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "les travailleurs ne soit plus seulement",
        "start": 3077.439,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "des salari\u00e9s mais des associ\u00e9s c'est la",
        "start": 3079.9,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fameuse expression de l'association",
        "start": 3083.829,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "capital travail qui transcende celui de",
        "start": 3086.14,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "la lutte des classes mod\u00e8le soit disant",
        "start": 3089.559,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de progr\u00e8s toujours pr\u00e9sent chez les",
        "start": 3092.589,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9mules du marxisme l\u00e9ninisme",
        "start": 3096.039,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ma question est celle-ci la question",
        "start": 3098.499,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sociale est toujours pr\u00e9sente dans le",
        "start": 3100.929,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "monde dans l'entreprise la cr\u00e9ation des",
        "start": 3102.669,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "comit\u00e9s d'entreprise l'int\u00e9ressement aux",
        "start": 3104.829,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fruits d'un d'expansion sont des",
        "start": 3106.9,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "am\u00e9nagements il ya un progr\u00e8s certain",
        "start": 3109.569,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qui convient de maintenir mais ceci",
        "start": 3111.329,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache pas lorsque l'entreprise est",
        "start": 3115.689,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en crise de voir revenir aussit\u00f4t le",
        "start": 3117.64,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "face \u00e0 face plut\u00f4t que le c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te ma",
        "start": 3120.729,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "question est donc peut-on esp\u00e9rer dans",
        "start": 3125.049,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le mouvement qui se cr\u00e9e qui va vous",
        "start": 3126.939,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "accompagner une instance de r\u00e9flexion",
        "start": 3130.359,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9forme de l'entreprise en",
        "start": 3132.64,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 de la pens\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 3135.519,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "gaulle merci",
        "start": 3138.309,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "c'est une tr\u00e8s bonne question tr\u00e8s",
        "start": 3141.479,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante et qui qui prolonge la",
        "start": 3143.919,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion politique jeu je vous la livre",
        "start": 3147.309,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "tel quel",
        "start": 3149.89,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "je constate effectivement comme vous la",
        "start": 3151.259,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "fascination persistantes alors m\u00eame que",
        "start": 3154.869,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le communisme est mort depuis 30 ans",
        "start": 3157.809,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pour la lutte des classes une",
        "start": 3160.359,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fascination d'ailleurs qui n'est pas",
        "start": 3163.269,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "exclusivement l'apanage de la gauche",
        "start": 3166.599,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "il y a \u00e0 droite en particulier au",
        "start": 3169.14,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "rassemblement national la m\u00eame",
        "start": 3172.929,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "fascination pour cette \u00eele des classes",
        "start": 3174.519,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "qu'on place o\u00f9 le bloc populaire et il y",
        "start": 3177.059,
        "duration": 9.25
    },
    {
        "text": "a de l'autre c\u00f4t\u00e9 \u00e0 droite une un",
        "start": 3182.229,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "aveuglement similaires c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3186.309,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats des classes populaires dans",
        "start": 3188.259,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la mondialisation ont \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9s au",
        "start": 3190.479,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "profit",
        "start": 3193.719,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "du culte du march\u00e9 et finalement je",
        "start": 3194.4,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "pense vous avez cit\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 3199.329,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "gaulle",
        "start": 3201.099,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est politiquement que le",
        "start": 3201.819,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle c'est une synth\u00e8se",
        "start": 3203.199,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est une alliance entre des classes",
        "start": 3205.119,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "populaires qu'on arrache \u00e0 la gauche en",
        "start": 3207.789,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'occurrence \u00e0 son \u00e9poque qu'on arrache",
        "start": 3209.949,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "au parti communiste donc on arrache aux",
        "start": 3211.719,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gens qui veulent la lutte des classes et",
        "start": 3213.759,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "poux et",
        "start": 3215.919,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9pique et d une classe des classes",
        "start": 3217.409,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ais\u00e9es une esp\u00e8ce de bourgeoisie",
        "start": 3220.299,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "patriote qui a conscience",
        "start": 3222.369,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "qui a conscience deux",
        "start": 3224.849,
        "duration": 7.621
    },
    {
        "text": "des int\u00e9r\u00eats et des soucis et aider",
        "start": 3227.63,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "comment vous dire des probl\u00e8mes que",
        "start": 3232.47,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "rencontrent les classes populaires c'est",
        "start": 3235.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'il y as d'un c\u00f4t\u00e9 des classes",
        "start": 3237.569,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "populaires qui sont d'abord patriotes et",
        "start": 3239.4,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "qui ne veulent pas \u00e9gorg\u00e9 le bourgeois",
        "start": 3241.89,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "et de l'autre c\u00f4t\u00e9 il y a et pour joie",
        "start": 3244.019,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "entre guillemets qui ont une vraie",
        "start": 3247.619,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "conscience sociale et qui au nom de la",
        "start": 3249.749,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "patrie",
        "start": 3252.66,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re qu' ils doivent tendre la main",
        "start": 3253.64,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "aux classes populaires de leur pays",
        "start": 3256.619,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la synth\u00e8se gaullienne et c'est",
        "start": 3259.079,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui a disparu au milieu des ann\u00e9es 80",
        "start": 3263.069,
        "duration": 7.651
    },
    {
        "text": "et dans les ann\u00e9es 90 qui a disparu et \u00e0",
        "start": 3267.089,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "gauche et \u00e0 droite \u00e0 gauche au nom de",
        "start": 3270.72,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "l'europe \u00e0 droite au nom du march\u00e9 et je",
        "start": 3274.259,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pense que c'est \u00e7a qu'il faut",
        "start": 3277.739,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "ressusciter et la synth\u00e8se politique",
        "start": 3278.729,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "entra\u00eenera la synth\u00e8se \u00e9conomique et",
        "start": 3281.779,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "social comme toujours en france la",
        "start": 3285.089,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "politique est toujours d\u00e9terminant donc",
        "start": 3286.71,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "oui vous avez raison monsieur il faut",
        "start": 3288.9,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "reconsid\u00e9rer no no no no m\u00e9canismes",
        "start": 3292.009,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques et nos m\u00e9canique de",
        "start": 3296.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition des richesses nous je vous",
        "start": 3298.16,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "savez je rencontre je rencontre dans mes",
        "start": 3302.13,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "dents mais dans mes p\u00e9r\u00e9grinations",
        "start": 3304.829,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens de classes sociales",
        "start": 3306.469,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes et je constate avec plaisir",
        "start": 3308.16,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 3309.989,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que j'ai entendu et",
        "start": 3311.21,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "ce que je lis ici ou l\u00e0 il y \u00e0 des",
        "start": 3313.529,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "membres des classes ais\u00e9es qui ont un",
        "start": 3316.17,
        "duration": 7.859
    },
    {
        "text": "conscience du danger que repr\u00e9sente la",
        "start": 3318.859,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "bague migratoires et islamiques pour",
        "start": 3324.029,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "leur pays et qui ne sont pas",
        "start": 3325.68,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9 et 2 qui ont",
        "start": 3327.509,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "conscience de leur responsabilit\u00e9",
        "start": 3329.729,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sociale c'est d'ailleurs une grande",
        "start": 3331.19,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "tradition en v\u00e9rit\u00e9 du patronat fran\u00e7ais",
        "start": 3333.809,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "du patronat catholique du nord du pays",
        "start": 3336.479,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "en particulier qui a toujours \u00e9t\u00e9 qui a",
        "start": 3339.66,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 3343.109,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s soucieux des int\u00e9r\u00eats de ses",
        "start": 3344.45,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "ouvriers et de ses salari\u00e9s donc je",
        "start": 3348.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pense oui vous avez raison nous devons",
        "start": 3350.19,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "absolument renouveler et prolong\u00e9 cette",
        "start": 3351.9,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "tradition gaullienne merci beaucoup une",
        "start": 3355.289,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "question en bas ici sur votre gauche",
        "start": 3357.839,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "monsieur allez-y bonsoir monsieur",
        "start": 3359.789,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "zemmour alors ma question elle fait",
        "start": 3362.249,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "elle fait \u00e9cho \u00e0 la crise \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 3365.9,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "actuelle notamment ou mont\u00e9e du prix du",
        "start": 3368.4,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz",
        "start": 3371.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "selon vous monsieur zemmour quel secteur",
        "start": 3373.309,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "doit rester quels secteurs \u00e9conomiques",
        "start": 3376.14,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "pardon doit rester sans concurrence et",
        "start": 3378.21,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "donc sous monopole public",
        "start": 3380.849,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "si vous voulez nous avons subi et nous",
        "start": 3383.779,
        "duration": 7.211
    },
    {
        "text": "avons accept\u00e9 de subir la folle id\u00e9e",
        "start": 3388.109,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulatrice de la commission de",
        "start": 3390.99,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "bruxelles",
        "start": 3392.819,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous avions vous savez dans le pour",
        "start": 3393.829,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "faire un peu d'histoire mais vraiment en",
        "start": 3397.349,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "deux mots il faut bien comprendre",
        "start": 3398.64,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "l'importance de l'\u00e9nergie",
        "start": 3400.259,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "l'importance d'avoir une \u00e9nergie",
        "start": 3402.799,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "facile d'acc\u00e8s et pas ch\u00e8re est \u00e0",
        "start": 3406.279,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "l'origine de la r\u00e9volution industrielle",
        "start": 3409.65,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "c'est parce que les anglais ont du",
        "start": 3412.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "charbon qu'ils deviennent tr\u00e8s vite la",
        "start": 3414.269,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re puissance industrielle de",
        "start": 3416.549,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'histoire et c'est parce que les",
        "start": 3418.47,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "allemands ont du charbon et du fer que",
        "start": 3421.499,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "ils deviennent \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle la",
        "start": 3425.16,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re puissance industrielle pareil",
        "start": 3428.43,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9tats unis pareil pour la",
        "start": 3429.989,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "russie et c'est tout le probl\u00e8me",
        "start": 3431.759,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'ailleurs de la france que elle n'a",
        "start": 3433.23,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "jamais eu vraiment de",
        "start": 3435.329,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie abondante et pas cher c'est",
        "start": 3437.66,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que est elle va chercher par ses",
        "start": 3440.67,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es cette \u00e9nergie est depuis les",
        "start": 3442.799,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 60 70 depuis le coup de g\u00e9nie et",
        "start": 3446.43,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "d'audace du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle de georges",
        "start": 3449.94,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "pompidou et",
        "start": 3452.369,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "il ne faut pas oublier parce que m\u00eame",
        "start": 3453.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moi j'avoue que je l'oubli\u00e9 trop souvent",
        "start": 3456.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est lui qui a fini le travail val\u00e9ry",
        "start": 3457.94,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "giscard d'estaing c'est lui qui a fini",
        "start": 3460.43,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "le travail de la construction de",
        "start": 3463.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "centrales nucl\u00e9aires qui pour la",
        "start": 3466.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois dans l'histoire de france",
        "start": 3468.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "puisque nous avions d\u00e9couvert le p\u00e9trole",
        "start": 3470.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de l'alg\u00e9rie et que nous l'avons",
        "start": 3473.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 avec l'ind\u00e9pendance pour la",
        "start": 3475.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois dans l'histoire de france",
        "start": 3478.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous avons eu une \u00e9nergie abondante et",
        "start": 3480.02,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "qui a permis en v\u00e9rit\u00e9 de favoriser la",
        "start": 3483.11,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de l'industrie fran\u00e7aise",
        "start": 3487.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on n'a pas l'un sans l'autre et",
        "start": 3489.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et aujourd'hui nous voyons",
        "start": 3491.57,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "effectivement depuis 10 15 ans au nom de",
        "start": 3494.33,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie au nom de la concurrence",
        "start": 3497.75,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 3500.0,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "est attaqu\u00e9 notre monopole nucl\u00e9aire est",
        "start": 3501.79,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "notre atout majeur",
        "start": 3506.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dans la comp\u00e9tition industrielle et",
        "start": 3508.54,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et le crime de nos",
        "start": 3511.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gouvernements c'est que au nom de",
        "start": 3514.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'europe est maintenant au nom de",
        "start": 3515.96,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie ils ont donn\u00e9 l'impression de",
        "start": 3518.03,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "saborder cette \u00e9nergie nucl\u00e9aire",
        "start": 3521.33,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat nous avons perdu des",
        "start": 3525.34,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences r\u00e9sultat nous avons \u00e9loign\u00e9",
        "start": 3527.66,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de nous les meilleurs ing\u00e9nieurs qui",
        "start": 3530.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 60-70 se pr\u00e9cipitait",
        "start": 3533.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et qui",
        "start": 3536.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ben ils font de l'argent \u00e0",
        "start": 3538.07,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "londres voyez c'est \u00e7a le drame est une",
        "start": 3539.84,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "fois de plus est vraiment le hasard de",
        "start": 3544.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vos questions mais une fois de plus",
        "start": 3548.24,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a mis quatre en quatre",
        "start": 3550.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ans et demi \u00e0 comprendre cette",
        "start": 3553.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique alors vous avez vu",
        "start": 3555.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "maintenant il fait feu de tout bois il",
        "start": 3556.7,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "parle de nucl\u00e9aire tous les jours mais",
        "start": 3558.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pendant quatre ans il \u00e0 fermer",
        "start": 3560.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fessenheim",
        "start": 3563.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "franchement fait \u00e7a n'aille je me",
        "start": 3565.03,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "souviens tr\u00e8s bien pourquoi on a annonc\u00e9",
        "start": 3567.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la fermeture de fessenheim c'\u00e9tait pour",
        "start": 3569.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 madame aubry et bourg madame",
        "start": 3571.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "madame duflot de trouver un accord",
        "start": 3572.96,
        "duration": 6.379
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoral pour 30 d\u00e9put\u00e9s verts",
        "start": 3575.69,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "non mais franchement",
        "start": 3579.339,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "moi je veux bien apr\u00e8s tout les combines",
        "start": 3582.63,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "politiques \u00e7a peut \u00eatre rigolo quand on",
        "start": 3586.259,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est riche et bien portant mais l\u00e0",
        "start": 3587.819,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "franchement c'est indigne en plus",
        "start": 3589.799,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "monsieur macro aurait tr\u00e8s bien pu dire",
        "start": 3591.869,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "mais moi je me moque compl\u00e8tement d",
        "start": 3594.059,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "accord entre monsieur hollande m\u00eame",
        "start": 3597.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aubry tout \u00e7a c'est tellement loin c'est",
        "start": 3599.46,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "cesser le monde d'avanc\u00e9 le monde de",
        "start": 3601.92,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "dinosaures moi je ne connais pas leur",
        "start": 3604.079,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "accord et leurs combines non il a quand",
        "start": 3606.119,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00eame fermer fessenheim qui marchait tr\u00e8s",
        "start": 3609.269,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bien et qui pouvait encore marcher",
        "start": 3611.039,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pendant au moins 20 ans c'est lui qui a",
        "start": 3612.509,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 la technologie astrid en 2018",
        "start": 3615.509,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "alors que cette technologie \u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 3620.22,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "prometteuse puisqu'elle nous permettait",
        "start": 3622.14,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "comme vous avez l'air de le savoir de",
        "start": 3623.519,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "faire de l'\u00e9nergie \u00e0 partir de d\u00e9chets",
        "start": 3627.5,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires",
        "start": 3631.259,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voyez et maintenant il vient la bouche",
        "start": 3633.019,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "en coeur nous dire ah vous inqui\u00e9tez pas",
        "start": 3635.849,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "on va faire des petits sauts des petites",
        "start": 3637.859,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "centrales nucl\u00e9aires partout d'abord moi",
        "start": 3641.279,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "je vais bien je suis favorable au",
        "start": 3644.67,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire mais faut quand m\u00eame pas",
        "start": 3646.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "exag\u00e9rer on va mettre des petites",
        "start": 3648.509,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "centrales nucl\u00e9aires \u00e0 part tout comme",
        "start": 3650.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les \u00e9oliennes et puis deuxi\u00e8mement entre",
        "start": 3652.17,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "nous et on a on a on a perdu 7 cette",
        "start": 3655.14,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence on l'a pas en v\u00e9rit\u00e9 les rues",
        "start": 3658.349,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sont les chinois l'ont mais on l'a plus",
        "start": 3660.869,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "et tous les sp\u00e9cialistes moddy's il va",
        "start": 3663.299,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "falloir des ann\u00e9es pour eux il aurait pu",
        "start": 3666.15,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "la voir \u00e9videmment si on avait continu\u00e9",
        "start": 3668.7,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 travailler dessus c'\u00e9tait bien tr\u00e8s",
        "start": 3670.079,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "bien parti on \u00e9tait en avance sur tout",
        "start": 3671.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le monde mais l\u00e0 on nous dit qu'on l'a",
        "start": 3672.39,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "plus donc et on continue on me dit de",
        "start": 3675.0,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on il faudra baisser la part du",
        "start": 3678.839,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire \u00e0 50% c'est s\u00fbr ils ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 3681.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a dans leur t\u00eate depuis dix ans on ne",
        "start": 3685.109,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "sait pas pourquoi 50 pourquoi pas",
        "start": 3686.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quarante pourquoi pas 60 magie de la",
        "start": 3688.41,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "technocratie fran\u00e7aises mais surtout on",
        "start": 3691.38,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "nous dit vous comprenez le reste sera",
        "start": 3694.559,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "pris par les \u00e9oliennes",
        "start": 3698.13,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "formidable \u00e9oliennes",
        "start": 3699.859,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "formidable les m\u00eames qui d\u00e9fendent les",
        "start": 3702.079,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes son tour",
        "start": 3704.819,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "sauvegarde des esp\u00e8ces animales",
        "start": 3707.66,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a tue des milliers d'oiseaux",
        "start": 3710.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sont pour la beaut\u00e9 des paysages \u00e7a on",
        "start": 3712.21,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "les dit nos paysages son coup contre le",
        "start": 3715.91,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique qui nous donne",
        "start": 3719.39,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "des le\u00e7ons tous les quatre matins or",
        "start": 3720.859,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "comme vous le savez comme l'\u00e9nergie",
        "start": 3722.809,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "\u00e9olienne est une \u00e9nergie intermittente",
        "start": 3725.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'elle ne produit que 25% de ses",
        "start": 3727.839,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s",
        "start": 3730.52,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "quand il n'y a pas de vent qu'est ce",
        "start": 3731.089,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "qu'on fait eh ben on va chercher du gaz",
        "start": 3732.619,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "eau ou et du charbon oh \u00e7a alors tr\u00e8s",
        "start": 3734.9,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "mauvais pour le climat",
        "start": 3739.819,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3741.86,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ces gens se moquent de nous et apr\u00e8s tu",
        "start": 3745.599,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "en permanence ils nous prennent pour des",
        "start": 3747.68,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "imb\u00e9ciles",
        "start": 3749.359,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le probl\u00e8me de fond donc si",
        "start": 3749.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous voulez moi j'aimerais bien qu'on",
        "start": 3752.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m'explique l'int\u00e9r\u00eat plus on construira",
        "start": 3754.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'\u00e9oliennes avec tous les inconv\u00e9nients",
        "start": 3757.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que tout le monde conna\u00eet d\u00e9sormais et",
        "start": 3758.63,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "plus et ben on aggravera la production",
        "start": 3760.94,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "de co2 \u00e0 cause du gaz et plus on",
        "start": 3764.119,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "enrichira poutine gr\u00e2ce \u00e0 lui bien gr\u00e2ce",
        "start": 3766.369,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "\u00e0 lui les graves il lui de voir les",
        "start": 3769.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9colos s'agiter puisque son gaz pourra",
        "start": 3771.29,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "\u00eatre vendu de plus en plus ch\u00e8re et plus",
        "start": 3773.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on fera des ch\u00e8ques de 100 euros",
        "start": 3776.119,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "monsieur castex viendra la t\u00e9l\u00e9vision et",
        "start": 3778.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "signera des ch\u00e8ques et dira oh lala com",
        "start": 3780.109,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "c'est pas bien les gens souffrent",
        "start": 3782.24,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3784.31,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et en plus et en plus le comble du",
        "start": 3787.55,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "comble c'est que si on critique cela on",
        "start": 3790.46,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous dit mais vous \u00eates m\u00e9chant vous",
        "start": 3794.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avez vous n'aimez pas les pauvres mais",
        "start": 3795.65,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "quelle horreur se fout de nous",
        "start": 3797.51,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "merci beaucoup une question ici de ce",
        "start": 3800.89,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 madame un bonjour madame",
        "start": 3805.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour rares voit bien l\u00e0 vous",
        "start": 3807.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00eates pr\u00eat c'est bien les autres sont",
        "start": 3809.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "trop loin et c'est pas possible et et",
        "start": 3811.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9ciproquement merci ravis de pouvoir \u00e0",
        "start": 3813.86,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "nantes et je voudrais vous dire",
        "start": 3816.83,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel point les pseudos antifa qui sont",
        "start": 3820.12,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ext\u00e9rieur",
        "start": 3824.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les pseudo journalistes \u00e0 qui ou \u00e0",
        "start": 3826.24,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur le cr\u00e2ne",
        "start": 3830.06,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "je voudrais dire que que de pseudo",
        "start": 3840.54,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "m\u00e9fiez-vous les insultes des vins les",
        "start": 3843.55,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "manipulations des autres sont une",
        "start": 3846.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "motivation suppl\u00e9mentaire pour moi pour",
        "start": 3849.52,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "voter pour vous en 2022",
        "start": 3852.28,
        "duration": 20.129
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3854.61,
        "duration": 17.799
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re madame",
        "start": 3874.85,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "ma ch\u00e8re madame je prends une d\u00e9cision \u00e0",
        "start": 3876.59,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "partir de ce moment l\u00e0 je vous emm\u00e8ne",
        "start": 3880.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans toutes les salles o\u00f9 je viens et",
        "start": 3881.64,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "vous posez toujours la m\u00eame question",
        "start": 3882.69,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "il n'est pas exclu que jean premier",
        "start": 3886.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "service",
        "start": 3888.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "juste un mot encore avant ma question un",
        "start": 3890.6,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "message \u00e0 monsieur macron \u00e0 monsieur",
        "start": 3894.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "plenel et \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 du syndicat de",
        "start": 3896.79,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "la magistrature",
        "start": 3899.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je veux les informer que nous nous",
        "start": 3901.19,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "attendons \u00e0 des manipulations de leur",
        "start": 3904.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "part et que sa produira exactement le",
        "start": 3906.75,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "m\u00eame effet que ce que je viens de dire",
        "start": 3909.63,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "ma question ma question \u00e0 y arrive et",
        "start": 3915.68,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "vous n'aimez pas les questions venant",
        "start": 3920.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pause les jamais donc j'ai ador\u00e9 votre",
        "start": 3922.2,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re partie",
        "start": 3924.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re vous \u00eates tout de m\u00eame pas",
        "start": 3925.94,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "besoin de poser une question c'est",
        "start": 3927.78,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "parfait comme \u00e7a",
        "start": 3929.16,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "allait si mal",
        "start": 3931.22,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "je voulais aborder un sujet que vous",
        "start": 3933.2,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure concernant le",
        "start": 3935.82,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "rapprochement entre le populaire dont je",
        "start": 3938.91,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "suis issue et un bloc plus militaire",
        "start": 3943.08,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "entre guillemets o\u00f9 je suis aujourd'hui",
        "start": 3946.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "en passant par toutes les classes",
        "start": 3949.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "moyennes en moyenne sup\u00e9rieure",
        "start": 3952.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "moi je j'observe dans ma vie depuis",
        "start": 3954.77,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "toujours qui en fait deux sujets qui",
        "start": 3957.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peuvent les rapprocher il y en a un que",
        "start": 3959.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous abordez et \u00f4 combien et avec quelle",
        "start": 3961.8,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "efficacit\u00e9 qui est immigration islamisme",
        "start": 3964.65,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "int\u00e9gration",
        "start": 3969.74,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "ins\u00e9curit\u00e9 pardon et et identit\u00e9 voil\u00e0",
        "start": 3971.57,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est le premier bloc",
        "start": 3976.56,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me dont je souhaite vous parler",
        "start": 3978.48,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "c",
        "start": 3980.51,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "l'assistanat",
        "start": 3982.15,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "je pense que les gens qu'ils soient",
        "start": 3983.77,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "comme monsieur et j'en ai dans ma",
        "start": 3986.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "famille de modestes \u00e9leveurs ou",
        "start": 3988.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "agriculteurs qu'ils soient des petits",
        "start": 3991.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s qu'ils soient des gens qui vont",
        "start": 3993.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 l' usine tous les matins qui se l\u00e8ve",
        "start": 3995.06,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et qui peinent sur la cha\u00eene des gens",
        "start": 3996.92,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "qui sont des fonctionnaires petit ou",
        "start": 4001.06,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "hauts fonctionnaires des gens qui sont",
        "start": 4004.06,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "artisans commer\u00e7ants des gens qui sont",
        "start": 4006.4,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "ces aspects plus mais qui ont la france",
        "start": 4009.85,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "chevill\u00e9e au coeur tous ces gens ont",
        "start": 4013.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aussi ce point commun de ne pas",
        "start": 4015.64,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "supporter de travailler \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 4018.22,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "de payer des imp\u00f4ts \u00e9norm\u00e9ment et qu'\u00e0",
        "start": 4021.96,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a il ya des gens qui passent",
        "start": 4025.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "leur vie \u00e0 \u00eatre des ch\u00f4meurs",
        "start": 4028.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "professionnels qui ne veulent pas volts",
        "start": 4030.73,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 4033.13,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "je pense que",
        "start": 4037.74,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "la droite n'a jamais entendu \u00e7a la",
        "start": 4040.56,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "droite est la droite heller j'entends ce",
        "start": 4043.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'elle a toujours tenu comme discours",
        "start": 4046.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et sa mentalit\u00e9 qui ne veulent qui ne",
        "start": 4048.25,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "varie pas c'est je prot\u00e8ge les",
        "start": 4050.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "entrepreneurs est plut\u00f4t les grands",
        "start": 4053.29,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "entrepreneurs que les petits",
        "start": 4055.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "accessoirement prot\u00e8ge les commer\u00e7ants",
        "start": 4057.03,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "les artisans mais ne prot\u00e8ge pas les",
        "start": 4059.32,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "gens qui travaillent dans leur ensemble",
        "start": 4063.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il ya des fonctionnaires qui travaillent",
        "start": 4064.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il ya des oeufs il ya des ouvriers non",
        "start": 4066.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9s qui travaillent il ya des",
        "start": 4068.83,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "petits",
        "start": 4070.39,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "cocos",
        "start": 4072.66,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "agriculteurs qui travaillent bref les",
        "start": 4074.55,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "gens qui travaillent eux veulent avoir",
        "start": 4076.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le b\u00e9n\u00e9fice de leur travail et en ont",
        "start": 4078.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "marre marre de payer pour les gens qui",
        "start": 4081.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ne veulent pas travailler qui sont des",
        "start": 4084.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs professionnels et des rfa de",
        "start": 4085.93,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier",
        "start": 4087.88,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "et vous",
        "start": 4088.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4090.18,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re madame je r\u00e9it\u00e8re ma proposition",
        "start": 4093.39,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "je vous emm\u00e8ne toutes les semaines dans",
        "start": 4096.28,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "les villes o\u00f9 je passe",
        "start": 4098.77,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4100.83,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 4102.86,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en plus",
        "start": 4104.9,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "vous allez \u00eatre vous allez \u00eatre l'idole",
        "start": 4107.93,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "de ma de demain - mon mes p\u00e9r\u00e9grinations",
        "start": 4110.07,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 c'est s\u00fbr",
        "start": 4112.59,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "non ch\u00e8re madame ce que vous dites me",
        "start": 4114.89,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "nohra me rappelle un livre que j'ai lu",
        "start": 4119.45,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "il ya une dizaine d'ann\u00e9es maintenant",
        "start": 4123.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous savez j'\u00e9tais journaliste au figaro",
        "start": 4124.64,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "et je faisais une chronique toutes les",
        "start": 4127.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "semaines sur un livre de la semaine et",
        "start": 4129.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cette semaine l\u00e0 j'avais un peu par",
        "start": 4132.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "hasard pris un livre d'un son beurre",
        "start": 4134.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais qui faisait des sondages un peu",
        "start": 4137.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "particulier c'est \u00e0 dire que il suivait",
        "start": 4139.41,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "toujours la m\u00eame population et sur",
        "start": 4141.81,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "plusieurs ann\u00e9es et ainsi voyez les \u00eeles",
        "start": 4145.35,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "il les voyait \u00e9voluer voir exactement le",
        "start": 4148.92,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "le fond de la faire et il y avait",
        "start": 4152.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quelque chose qui m'avait frapp\u00e9 et vous",
        "start": 4155.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "allez voir \u00e0 quel point c'est rest\u00e9 dans",
        "start": 4156.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ma m\u00e9moire et \u00e0 quel point ce que vous",
        "start": 4159.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "dites me me rappelle cette lecture l\u00e0 il",
        "start": 4160.95,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "avait dit dans les classes populaires il",
        "start": 4165.21,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "y a deux sujets qui ne passe pas c'est",
        "start": 4168.3,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "un l'immigration de l'assistanat et pour",
        "start": 4171.78,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "eux disait-il le plus souvent l'un et",
        "start": 4175.68,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'autre sont exactement la m\u00eame chose et",
        "start": 4178.41,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "se lie m'avait frapp\u00e9 parce que si vous",
        "start": 4181.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "voulez j'avais compris quelque chose et",
        "start": 4184.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je m'\u00e9tais dit c'est quand m\u00eame tr\u00e8s",
        "start": 4187.32,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant c'est pas du tout l'image",
        "start": 4189.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'en donnent les m\u00e9dias et c'est bien",
        "start": 4190.79,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "donc je pense que vous avez tout \u00e0 fait",
        "start": 4193.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "raison",
        "start": 4195.69,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "l'assistanat doit \u00eatre absolument",
        "start": 4197.01,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "\u00e9radiqu\u00e9e dans ce pays c'est une plaie",
        "start": 4200.66,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "c'est un cancer il faut absolument s'en",
        "start": 4203.33,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "gu\u00e9rir et pour cela je vois deux grands",
        "start": 4207.02,
        "duration": 8.84
    },
    {
        "text": "axes le premier c'est que la solidarit\u00e9",
        "start": 4210.68,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "redeviennent nationale c'est \u00e0 dire que",
        "start": 4215.86,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "nous devons r\u00e9server notre solidarit\u00e9 \u00e0",
        "start": 4218.63,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "nos compatriotes",
        "start": 4222.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "allocations rsa allocations familiales",
        "start": 4225.97,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "allocations logement priorit\u00e9 au",
        "start": 4229.37,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "logement social etc et deuxi\u00e8mement car",
        "start": 4231.62,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "nous avons nous devons aussi balayer",
        "start": 4235.43,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "chez nous nous devons tout faire pour",
        "start": 4237.98,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9mun\u00e9ration du travail",
        "start": 4240.52,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "soit sup\u00e9rieur est largement sup\u00e9rieur \u00e0",
        "start": 4244.45,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "la r\u00e9mun\u00e9ration de l'assistance en",
        "start": 4248.84,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 vous savez madame",
        "start": 4252.11,
        "duration": 9.0
    },
    {
        "text": "c'est 1 1 ce double axe est le produit",
        "start": 4256.03,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "d'un double mouvement de d\u00e9voiement de",
        "start": 4261.11,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 sociale en 45 les principes",
        "start": 4263.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de la s\u00e9curit\u00e9 sociale c'est exactement",
        "start": 4267.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce que je viens de vous dire c'est \u00e0",
        "start": 4268.85,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "dire",
        "start": 4270.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 et national est r\u00e9serv\u00e9e",
        "start": 4272.59,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "aux nationaux et deuxi\u00e8mement et",
        "start": 4276.89,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement",
        "start": 4279.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il y a deux prestations sociales qu'en",
        "start": 4280.54,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e9change d'une contribution du travail",
        "start": 4283.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les fameuses cotisations sociales et",
        "start": 4285.38,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "puis \u00e0 partir de la fin des ann\u00e9es 80",
        "start": 4288.05,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "avec la gauche au pouvoir et le",
        "start": 4290.53,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de la mondialisation et le",
        "start": 4294.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement d'une immigration qui a",
        "start": 4296.78,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "tout submerg\u00e9 nous avons des voiliers",
        "start": 4299.36,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ces deux principes c'est \u00e0 dire que nous",
        "start": 4302.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avons ouvert la solidarit\u00e9 au monde",
        "start": 4305.06,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "entier et nous avons accentu\u00e9",
        "start": 4307.46,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "renforcer chaque ann\u00e9e davantage",
        "start": 4311.56,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "les prestations sociales qui ne sont pas",
        "start": 4314.53,
        "duration": 7.459
    },
    {
        "text": "qu'ils ne tiennent pas compte de la",
        "start": 4319.54,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "contribution et du travail",
        "start": 4321.989,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est sa l'assistanat que vous d\u00e9noncez",
        "start": 4324.079,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "voiliers et donc effectivement vous avez",
        "start": 4326.699,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison donc il faut",
        "start": 4329.219,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "travailler sur les deux les deux niveaux",
        "start": 4330.42,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "le premier faire que le niveau le",
        "start": 4333.03,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "l'assistanat soit vraiment limit\u00e9 au",
        "start": 4336.27,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "maximum et obliger les ch\u00f4meurs \u00e0",
        "start": 4338.639,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "reprendre un travail il y \u00e0 un pr\u00e8s d'un",
        "start": 4342.21,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "million d'emplois non four nombre",
        "start": 4345.42,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'offres d'emploi non satisfaites",
        "start": 4348.329,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "tous les jours je vais voir des chefs",
        "start": 4351.15,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d'entreprise qui me disent on n'arrive",
        "start": 4353.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 recruter ce n'est plus admissible",
        "start": 4355.079,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "et d'autre part il faut absolument",
        "start": 4357.42,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "relever le salaire net les gens il ya un",
        "start": 4360.57,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me en france c'est que le",
        "start": 4365.28,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "smic est trop haut pour la concurrence",
        "start": 4368.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mondiale et qu'il est trop bas pour",
        "start": 4371.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vivre nous devons absolument sortir de",
        "start": 4372.48,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "ce dilemme est",
        "start": 4376.17,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "et il nous devons en sortir en all\u00e9geant",
        "start": 4380.119,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "en all\u00e9geant notre protection sociale",
        "start": 4383.849,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "comme je les dis il y aurait d'autres",
        "start": 4386.04,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppements sur la retraite",
        "start": 4387.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "surveiller sur sur la gestion de 2,2",
        "start": 4390.179,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "contre la fraude fiscale etc on pourrait",
        "start": 4393.03,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "travailler beaucoup l\u00e0 dessus mais en",
        "start": 4394.889,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "tout cas il faut all\u00e9ger notre",
        "start": 4396.449,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "protection sociale pour permettre des",
        "start": 4398.52,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "baisses de charges significatives qui",
        "start": 4402.239,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "permettent \u00e0 un anneau \u00e0 nous \u00e0 nos",
        "start": 4404.219,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "entreprises de mieux r\u00e9mun\u00e9rer le",
        "start": 4406.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "salaire net qui est un meilleur \u00e9cart",
        "start": 4409.139,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "entre le salaire net et le salaire brut",
        "start": 4410.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "qui est assez qui est absolument le",
        "start": 4412.949,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "salaire net dans trop faible donc voyez",
        "start": 4415.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il ya il ya toute une action il ya de",
        "start": 4417.329,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "multiples actions qui doivent converger",
        "start": 4418.98,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "mais vous avez raison sur la philosophie",
        "start": 4420.989,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est vraiment les deux axes que nous",
        "start": 4422.429,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "devons promouvoir et d\u00e9fendre merci",
        "start": 4424.349,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "beaucoup une question de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 sur",
        "start": 4427.53,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "votre droite madame",
        "start": 4429.119,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour bonsoir madame",
        "start": 4431.54,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s \u00e9mu de vous parler",
        "start": 4434.04,
        "duration": 7.039
    },
    {
        "text": "vous aussi bravo",
        "start": 4437.15,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "bravo pour votre courage d'abord je vois",
        "start": 4441.199,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates amateur de compliments",
        "start": 4443.94,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "pour vous aimez \u00e7a donc je vous en fait",
        "start": 4446.01,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "ne prenez pas par mes points 7 mais non",
        "start": 4449.719,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "mais c'est bon signe je trouve",
        "start": 4453.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bravo pour votre courage pour votre",
        "start": 4455.21,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "intelligence pour votre amour de la",
        "start": 4457.53,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "france qui fait tellement chaud au coeur",
        "start": 4460.17,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "vraiment vraiment meilleure si madoff",
        "start": 4463.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'ont arr\u00eat\u00e9 parce que les journalistes",
        "start": 4470.929,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "vont dire que je vous ai pay\u00e9",
        "start": 4473.19,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "sans laisser mon mari mes enfants pour",
        "start": 4476.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "venir",
        "start": 4479.159,
        "duration": 2.121
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4482.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 ma question \u00e0 les aimer un",
        "start": 4484.909,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "peu moins l\u00e9g\u00e8re peut-\u00eatre vous citez",
        "start": 4487.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "souvent c'est malraux je crois qui dit",
        "start": 4490.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la nature d'une civilisation c'est tout",
        "start": 4493.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce qui s'agr\u00e8ge autour d'une religion",
        "start": 4495.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 4498.06,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "ma question est quel est l'avenir de la",
        "start": 4500.34,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "civilisation fran\u00e7aise",
        "start": 4502.679,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "lorsque la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais disent",
        "start": 4504.29,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "ne plus avoir de religion",
        "start": 4507.3,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "vous avez",
        "start": 4512.179,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 vous posez",
        "start": 4514.159,
        "duration": 7.151
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 du du badinage sympathique du",
        "start": 4517.13,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9but vous poser une question d'une",
        "start": 4521.31,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "profondeur abyssale",
        "start": 4523.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on pourrait passer des heures \u00e0",
        "start": 4526.13,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir avec vous sur la",
        "start": 4528.15,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9christianisation sur",
        "start": 4530.58,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "les comptes des causes les cons\u00e9quences",
        "start": 4533.48,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "la d\u00e9christianisation fran\u00e7aise les",
        "start": 4536.78,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s de voltaire la",
        "start": 4540.09,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de la r\u00e9volution je pense",
        "start": 4541.65,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "que l'on pouvait et l'italie le prouve",
        "start": 4546.06,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "par exemple se s\u00e9culariser sans ce",
        "start": 4548.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9christianis\u00e9e car \u00e7a finit par",
        "start": 4551.58,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "atteindre notre identit\u00e9 car comme je le",
        "start": 4553.92,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "dis sans cesse",
        "start": 4556.619,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "le christianisme est partie int\u00e9grante",
        "start": 4558.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de notre identit\u00e9 et",
        "start": 4559.76,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4562.46,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "et je dirais m\u00eame et je dirais m\u00eame que",
        "start": 4564.76,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9christianisation",
        "start": 4568.81,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand la christianisation",
        "start": 4571.57,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "subsistent elle se retourne m\u00eame contre",
        "start": 4573.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous vous savez je vous citais tout \u00e0",
        "start": 4576.139,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "l'heure dans mon discours chez starten",
        "start": 4577.94,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "qui \u00e9voquait les le monde est plein de",
        "start": 4580.3,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vertus chr\u00e9tiennes devenues folles",
        "start": 4583.909,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "il avait une autre formule qui me pla\u00eet",
        "start": 4585.85,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "beaucoup il disait quand on ne croit",
        "start": 4588.26,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "plus en dieu c'est pas qu'on ne croit en",
        "start": 4590.239,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "rien c'est qu'on croit en n'importe quoi",
        "start": 4591.889,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et il s'est aussi notre probl\u00e8me c'est \u00e0",
        "start": 4593.81,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "dire que nous sommes perdus en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 4596.989,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "mais nous devons faire avec en m\u00eame",
        "start": 4599.889,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "temps vous savez",
        "start": 4602.48,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "le il faut pas qu'il faut pas se leurrer",
        "start": 4604.84,
        "duration": 7.569
    },
    {
        "text": "le l'identit\u00e9 subsiste l'identit\u00e9",
        "start": 4608.92,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne subsistent m\u00eame au del\u00e0 de la",
        "start": 4612.409,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "d\u00e9christianisation je veux dire par l\u00e0",
        "start": 4615.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que nous sommes rest\u00e9s chr\u00e9tiens",
        "start": 4617.54,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "d'ailleurs",
        "start": 4619.67,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "l'humanisme dont je parle et qui se",
        "start": 4621.219,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "retourne contre nous est un h\u00e9ritage du",
        "start": 4624.679,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "christianisme nos valeurs dont nos",
        "start": 4628.159,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "belles \u00e2mes se repaissent tout en tapant",
        "start": 4632.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sur l'identit\u00e9 chr\u00e9tienne de la france",
        "start": 4634.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sont le produit de ce christianisme elle",
        "start": 4636.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'existe pas dans les autres continents",
        "start": 4639.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas chr\u00e9tiens la notion m\u00eame",
        "start": 4641.15,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "la notion m\u00eame de citoyennet\u00e9",
        "start": 4644.03,
        "duration": 7.709
    },
    {
        "text": "est le propre de notre univers qui a",
        "start": 4648.07,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "m\u00eal\u00e9 l'influencent chr\u00e9tienne et",
        "start": 4651.739,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "l'influencent gr\u00e9co-romaine n'existe pas",
        "start": 4653.989,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "dans le monde chinois n'existe pas dans",
        "start": 4656.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le monde indien elle n'existe pas dans",
        "start": 4658.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le monde islamique et il faut bien vous",
        "start": 4660.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que vous compreniez comme disait",
        "start": 4663.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'\u00e9crivain andr\u00e9 soares que m\u00eame quand",
        "start": 4665.03,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "le fran\u00e7ais ne va pas \u00e0 l'\u00e9glise il a",
        "start": 4668.33,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les \u00e9vangiles dans le sang et il",
        "start": 4671.27,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "ajoutait",
        "start": 4673.37,
        "duration": 2.539
    },
    {
        "text": "et il ajoutait car",
        "start": 4676.19,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "lui il \u00e9crivait \u00e7a dans les ann\u00e9es 30 et",
        "start": 4679.36,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "ils voulaient nous avertir contre le",
        "start": 4681.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "danger nazi mais vous avez vous allez",
        "start": 4684.8,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "comprendre que cet avertissement est de",
        "start": 4686.99,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "toute \u00e9ternit\u00e9 qui nous avertit contre",
        "start": 4690.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tous les dangers totalitaire qui soit",
        "start": 4692.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique ou religieux il ajoutait les",
        "start": 4694.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "plus petits les pires erreurs que fait",
        "start": 4697.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la france c'est quand elle mets du",
        "start": 4700.16,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "sentiment dans la politique",
        "start": 4702.47,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "et donc nous en sommes l\u00e0",
        "start": 4706.87,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "maintenant si vous voulez je pense que",
        "start": 4710.41,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "il nous faut quand m\u00eame c'est pourquoi",
        "start": 4714.88,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "je vous dis \u00e7a vous avez compris je ne",
        "start": 4717.65,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "vais pas d'un coup de baguette magique",
        "start": 4719.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "renvoyer les gens dans les \u00e9glises je ne",
        "start": 4721.36,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "vais pas d'un coup de baguette magique",
        "start": 4724.37,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le redonner la foi qui les ont perdus \u00e7a",
        "start": 4725.84,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "c'est en dehors de mes capacit\u00e9s en",
        "start": 4730.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "revanche ce que je peux leur rappeler",
        "start": 4732.77,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est encore une fois l'importance et",
        "start": 4734.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'importance m\u00eame c'est au del\u00e0 de",
        "start": 4738.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'importance c'est quelque chose",
        "start": 4740.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'existant ciel de la pr\u00e9sence du",
        "start": 4741.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "christianisme en france comme disait le",
        "start": 4744.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "grand historien michelet qui \u00e9tait",
        "start": 4746.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourtant un grand historien de la",
        "start": 4748.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise et qui n'\u00e9tait pas",
        "start": 4750.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vraiment cl\u00e9rical ils disaient qu'est ce",
        "start": 4752.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que la france c'est une conqu\u00eate de",
        "start": 4754.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise donc je vais tout le temps",
        "start": 4756.5,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 \u00e0 est rappel\u00e9 que effectivement",
        "start": 4758.66,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "nous ne pouvons pas nous ne pouvons pas",
        "start": 4761.77,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "supporter deux civilisations sur le m\u00eame",
        "start": 4765.2,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "sol",
        "start": 4769.43,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4772.36,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question l\u00e0 bas on va devoir",
        "start": 4781.36,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "arr\u00eater notre s\u00e9ance de questions pour",
        "start": 4783.65,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "que vous puissiez aller \u00e0 la d\u00e9dicace et",
        "start": 4785.329,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec d\u00e9dicacera jusqu'au dernier bouquin",
        "start": 4786.889,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "je crois comme d'habitude comme",
        "start": 4789.199,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'habitude \u00e0 les derni\u00e8res questions",
        "start": 4791.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monsieur c'est parti bonjour monsieur",
        "start": 4792.739,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est moi je suis tr\u00e8s impression",
        "start": 4794.9,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "bossard monsieur",
        "start": 4796.219,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "voulez vous dire que j'ai beaucoup",
        "start": 4798.13,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "d'estim\u00e9 pour vous et du tr\u00e8s admiratif",
        "start": 4799.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a y est je me vois voil\u00e0 je sais vous",
        "start": 4802.62,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "qui me donnait envie de me lever le",
        "start": 4805.21,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "matin voil\u00e0 je",
        "start": 4806.53,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 4808.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4810.15,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "suis assez d\u00e9pit\u00e9 en fait j'ai mal \u00e0 ma",
        "start": 4812.7,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "france quand je vois la france 2 des",
        "start": 4815.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "manuels macron ou \u00e0 la france de mon",
        "start": 4817.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "grand-p\u00e8re celle de marcel mouloudji",
        "start": 4819.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "celle de charles aznavour voil\u00e0 celle la",
        "start": 4820.99,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "france qu'on aime et en douce france",
        "start": 4824.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "comme disait charles trenet et moi ma",
        "start": 4826.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "question c'est une question au simple de",
        "start": 4829.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat moi je suis ing\u00e9nieur en",
        "start": 4831.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "informatique et je trouve que maintenant",
        "start": 4833.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on paye plus les ing\u00e9nieurs tous ici on",
        "start": 4835.3,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "est tous fran\u00e7ais",
        "start": 4837.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on a juste envie d'avoir un projet",
        "start": 4839.07,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "immobilier de de pouvoir manger",
        "start": 4842.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "correctement de la viande du poisson de",
        "start": 4844.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pouvoir voyager de pouvoir garder notre",
        "start": 4846.97,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale mais comme macron lui",
        "start": 4849.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je pense qu'il a envie d'am\u00e9ricaniser la",
        "start": 4853.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "france est d'arriver sur un mod\u00e8le ou la",
        "start": 4854.74,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale va dispara\u00eetre",
        "start": 4857.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on devra travailler 70 heures on aura",
        "start": 4860.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "une retraite \u00e0 90 ans voil\u00e0 je sais pas",
        "start": 4862.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comment qu'est ce qu'on va devenir et je",
        "start": 4865.69,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pense que vous \u00eates le seul \u00e0 pouvoir le",
        "start": 4867.28,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "battre voil\u00e0 merci",
        "start": 4868.66,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4870.53,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "merci beaucoup monsieur",
        "start": 4875.28,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "vous avez raison composer une question",
        "start": 4877.32,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "fondamentale qu'on prend malheureusement",
        "start": 4880.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "toujours par le petit bout de la",
        "start": 4882.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lorgnette c'est \u00e0 dire qu'on dit on",
        "start": 4884.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donne telle augmentation tel candidat",
        "start": 4885.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fait des promesses plus ou moins b dames",
        "start": 4888.64,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 4890.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogique et en fait on ne le prends",
        "start": 4891.66,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pas comme il faut le ces probl\u00e8mes de",
        "start": 4894.67,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat sont le r\u00e9v\u00e9lateur d'une",
        "start": 4896.89,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tiers mondisation de la france et d'une",
        "start": 4900.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tiers mondisation par sa population on",
        "start": 4902.77,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'a compris mais aussi par la puissance",
        "start": 4904.84,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "perdue de son \u00e9conomie de son industrie",
        "start": 4907.26,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'on ne produit plus assez",
        "start": 4910.65,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "parce que on d\u00e9pend trop de l'\u00e9tranger",
        "start": 4913.12,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "parce qu on ach\u00e8te trop \u00e0 l'\u00e9tranger que",
        "start": 4915.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous avons des probl\u00e8mes de pouvoir",
        "start": 4918.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'achat on nous a longtemps pr\u00e9tendu le",
        "start": 4920.53,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "contraire on nous a longtemps dit mais",
        "start": 4924.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous verrez arr\u00eatez de nous emb\u00eater on",
        "start": 4926.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "va mettre toutes les usines en chine et",
        "start": 4929.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "puis les produits seront pas cher on",
        "start": 4931.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "s'aper\u00e7oit et \u00e7a a march\u00e9 pendant",
        "start": 4933.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es on s'aper\u00e7oit que",
        "start": 4936.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un march\u00e9 de dupes car",
        "start": 4937.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tous les produits nous",
        "start": 4939.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sommes d\u00e9pendants de tous ses produits",
        "start": 4942.4,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et donc nous sommes \u00e0 la merci de ces",
        "start": 4944.2,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "pays \u00e9trangers o\u00f9 nous avons d\u00e9localis\u00e9",
        "start": 4947.68,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "nos entreprises nous avons appauvrit nos",
        "start": 4950.8,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s puisque et ils ont perdu leur",
        "start": 4953.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "travail puisque nous avons transform\u00e9",
        "start": 4956.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "notre \u00e9conomie en une \u00e9conomie de",
        "start": 4958.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "services ou comme vous le savez tr\u00e8s",
        "start": 4959.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien les gens sont moins bien pay\u00e9s o\u00f9",
        "start": 4962.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il ya moins de promotion sociale et",
        "start": 4964.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "finalement nous avons fait un march\u00e9 de",
        "start": 4966.94,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "dupes donc je pense que la premi\u00e8re",
        "start": 4969.55,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le\u00e7on que nous devons en tirer c'est",
        "start": 4972.36,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment d'essayer de nous",
        "start": 4974.71,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser",
        "start": 4976.21,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pour produire mieux et pour enfin donner",
        "start": 4977.43,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "des salaires d\u00e9cents \u00e0 \u00e0 nos salari\u00e9s et",
        "start": 4981.85,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "une esp\u00e9rance de promotion sociale et",
        "start": 4984.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "maintenant je les ai dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4988.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "je n'ai pas",
        "start": 4989.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9expliqu\u00e9 s\u00fbr comme en gr\u00e8ce les",
        "start": 4991.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "charges sociales comment on r\u00e9duit la",
        "start": 4993.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "protection sociale je pense que \u00e7a c'est",
        "start": 4995.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "notre boulet majeur nous devons",
        "start": 4997.42,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "\u00e9galement je pense avoir vous savez plus",
        "start": 5000.09,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "de capacit\u00e9 de travail je dis cela non",
        "start": 5005.1,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pas que chacun ne travaille pas en",
        "start": 5008.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "revanche collectivement nous ne",
        "start": 5010.77,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "travaillons pas assez c'est \u00e0 dire que",
        "start": 5013.32,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "nous sommes le pays d'europe o\u00f9 les gens",
        "start": 5015.83,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "les jeunes en khl plus tard dans la vie",
        "start": 5019.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "professionnelle et o\u00f9 les gens de plus",
        "start": 5021.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de 50 ans ont vir\u00e9 parce qu'ils sont",
        "start": 5023.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "trop chers parce que ils ne veulent pas",
        "start": 5025.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ils ne s'adaptent pas soi-disant etc je",
        "start": 5028.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pense que nous devons absolument r\u00e9duire",
        "start": 5030.87,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "cela j'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de",
        "start": 5034.05,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "prolonger l'\u00e2ge de la retraite jusqu'\u00e0",
        "start": 5036.5,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "64 ans par exemple qui nous permettrait",
        "start": 5040.01,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "de faire des \u00e9conomies de 20 milliards",
        "start": 5042.54,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr je sais d\u00e9j\u00e0 que il",
        "start": 5043.89,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "faudra adapter cela pour les gens qui",
        "start": 5047.97,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "auront commenc\u00e9 plus jeune et c'est tout",
        "start": 5051.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sada besoin de de n\u00e9gociation et",
        "start": 5053.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'adaptation mais en tout cas je crois",
        "start": 5055.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que c'est la direction il faut produire",
        "start": 5057.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plus travailler plus pour gagner plus",
        "start": 5060.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "son tour est d'ailleurs ressusciter",
        "start": 5062.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cette mesure mais la ressusciter",
        "start": 5064.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement parce que macron la",
        "start": 5066.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ressusciter \u00e0 moiti\u00e9 il a permis des",
        "start": 5067.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "heures suppl\u00e9mentaires qui sont exon\u00e9r\u00e9s",
        "start": 5070.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts pour les salari\u00e9s mais pas pour",
        "start": 5072.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les patrons alors du coup les patrons de",
        "start": 5074.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la propose plus et les salari\u00e9s ne la",
        "start": 5077.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "re\u00e7oivent plus donc il faut reprendre",
        "start": 5079.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "toute la mesure de nicolas sarkozy qui",
        "start": 5080.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9tait une tr\u00e8s bonne mesure donc vous",
        "start": 5083.79,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "voyez il ya beaucoup de choses \u00e0 faire",
        "start": 5085.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mais je pense qu'il faut sortir de la",
        "start": 5086.52,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "discussion d\u00e9magogique sur moi je vais",
        "start": 5090.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "augmenter de temps moi je vais doubler",
        "start": 5092.82,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "le salaire des professeurs etc",
        "start": 5094.68,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "je pense que \u00e7a c'est et c'est vraiment",
        "start": 5098.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de la claque de l'\u00e9lectoralisme bas de",
        "start": 5100.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gamme et qu'il faut je suis sur moi que",
        "start": 5102.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais peuvent \u00eatre pris pour des",
        "start": 5105.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "adultes et qu'on peut discuter avec les",
        "start": 5107.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comme des adultes et leur dire",
        "start": 5109.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'on doit faire",
        "start": 5111.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "raisonnablement il n'y a pas que les",
        "start": 5112.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "suisses",
        "start": 5115.07,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'on nous donne toujours en exemple moi",
        "start": 5116.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je suis convaincu que les fran\u00e7ais si on",
        "start": 5117.92,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les prend pour des adultes et qu'on",
        "start": 5119.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "discute rationnellement avec eux sont",
        "start": 5121.1,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait sensible au discours de la",
        "start": 5123.65,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "raison et edu et du travail et du m\u00e9rite",
        "start": 5125.9,
        "duration": 11.829
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5130.39,
        "duration": 7.339
    },
    {
        "text": "en tout cas je voulais vous dire un",
        "start": 5139.7,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "merci particulier \u00e0 vous qui avez brav\u00e9",
        "start": 5142.55,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 du coup je me tais",
        "start": 5146.77,
        "duration": 8.769
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5150.22,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5163.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 5167.25,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5168.52,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 5170.2,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 5172.65,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 5173.9,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5175.85,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5177.36,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 5179.659,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 5184.42,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5187.45,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5189.67,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 5191.179,
        "duration": 2.0
    }
]