[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous et bienvenue \u00e0 l'heure",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des pros ce matin bernard henri l\u00e9vy dit",
        "start": 2.01,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "de lui qu'il est nationaliste et raciste",
        "start": 4.35,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "eric dupond-moretti explique qu'il est",
        "start": 7.049,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "n\u00e9gationniste bruno le maire pr\u00e9cise",
        "start": 9.059,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "r\u00e9visionnistes et christophe castaner",
        "start": 11.69,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "ajoute sexiste anne hidalgo et d\u00e9go\u00fbt\u00e9",
        "start": 14.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 la naus\u00e9e jean marc borello",
        "start": 16.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "porte parole de la r\u00e9publique en marge",
        "start": 18.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "blanc lui un virus le journal le monde",
        "start": 20.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sente comme d'extr\u00eame droite",
        "start": 22.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration le qualifie x\u00e9nophobes",
        "start": 24.48,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "homophobes islamophobe il est peu de",
        "start": 26.4,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "dire qu'eric zemmour concentrent des",
        "start": 29.279,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "attaques depuis la rentr\u00e9e de septembre",
        "start": 30.779,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "elles sont multiples violences cibl\u00e9es",
        "start": 32.369,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sont elles justifi\u00e9es et il ce danger",
        "start": 35.01,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour la d\u00e9mocratie que rapporte ses",
        "start": 37.739,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "adversaires eric zemmour est avec nous",
        "start": 40.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce matin nous recevons donc un candidat",
        "start": 42.0,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "putatif \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle un",
        "start": 44.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "candidat pour ceux qui le combattent qui",
        "start": 46.559,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "serait fasciste nationaliste",
        "start": 48.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n\u00e9gationniste et r\u00e9visionniste sexiste",
        "start": 50.489,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "raciste un homme qui d\u00e9teste des",
        "start": 53.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "homosexuels et les musulmans qui",
        "start": 55.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8rent p\u00e9tain de gaulle un homme qui",
        "start": 57.3,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "a oubli\u00e9 qu'il \u00e9tait juif au point de",
        "start": 59.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rallier le camp anti s\u00e9mite eric zemmour",
        "start": 61.199,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est il cet homme la question pour une",
        "start": 63.57,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "\u00e9lection",
        "start": 65.909,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "comme vous dites bonjour bonjour cher",
        "start": 69.59,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "pascal et ce matin vous \u00eates riche",
        "start": 72.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9galement dans les textures riches",
        "start": 75.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'aime bien quand les les les",
        "start": 77.58,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "journalistes de lib\u00e9ration",
        "start": 80.07,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "reproche \u00e0 des gens de vente des livres",
        "start": 81.68,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "et de gagner de l'argent avec la vente",
        "start": 84.509,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "des livres quand eux-m\u00eames vivent de nos",
        "start": 86.34,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "subventions publiques et de nos imp\u00f4ts",
        "start": 88.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous savez il ya les lecteurs quand il",
        "start": 90.65,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "ya tr\u00e8s peu de lecteurs \u00e0 lib\u00e9ration ce",
        "start": 93.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avaient cess\u00e9 c'est un vraiment une et",
        "start": 94.5,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "une une race en voie d'extinction comme",
        "start": 97.56,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "\u00e9gal et combien gagnent de subventions",
        "start": 100.47,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "puisqu'il se il se pique de chiffres",
        "start": 102.329,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s le site du gouvernement j'ai",
        "start": 105.119,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 en 2016 quatre millions 887",
        "start": 107.399,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "milles euros de subventions pay\u00e9es par",
        "start": 110.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nos imprim\u00e9s toute la presse \u00e0 toute la",
        "start": 112.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "presse mais l'aberration",
        "start": 115.17,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement parce qu'il ya",
        "start": 115.95,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "tellement plus de lecteurs oui mais le",
        "start": 116.939,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "chiffre d'affaires de lib\u00e9ration au del\u00e0",
        "start": 118.259,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "de 4 millions d'euros par an il n'y a",
        "start": 119.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas grand chose de plus vous assure",
        "start": 121.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "attention c'est qu'ils fassent chez qui",
        "start": 123.45,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "ils vont vous dire que ce que vous dites",
        "start": 126.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'est pas juste mais que les disques",
        "start": 128.459,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "importe d'avancer ce qui est juste ils",
        "start": 130.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ont touch\u00e9 quatre millions 887 milles",
        "start": 132.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "euros de subvention avec nos imp\u00f4ts bon",
        "start": 134.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors qu'ils soient un peu modeste on va",
        "start": 137.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "diviser cette \u00e9mission dans plusieurs",
        "start": 139.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "chapitres d'abord le je voudrais revenir",
        "start": 142.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sur deux ou trois choses qui \u00e9taient",
        "start": 144.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9crites dans le livre les attaques \u00e7a me",
        "start": 145.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "para\u00eet vraiment int\u00e9ressant les attaques",
        "start": 147.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "notamment celle de bhl que j'ai trouv\u00e9",
        "start": 148.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant pourquoi pas ce que vous",
        "start": 150.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dites si vous trouvez que parfois des",
        "start": 152.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "choses je pense \u00e0 mcgill et par exemple",
        "start": 154.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et vous pourrez revenir les r\u00e9publicains",
        "start": 156.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dire est ce que vous en pensez et puis",
        "start": 158.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la candidature parce que les gens se",
        "start": 160.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "demandent si \u00e0 la fin de cette \u00e9mission",
        "start": 161.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous souvenez la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9mission d'anne",
        "start": 164.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sinclair avec avec jacques delors est ce",
        "start": 165.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 la fin de cette \u00e9mission vous allez",
        "start": 168.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous dire je vous dirai rien \u00e0 la fin de",
        "start": 170.37,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission",
        "start": 172.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr que les gens resteront quand",
        "start": 173.78,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "m\u00eame auquel vous inqui\u00e9tez pas alors",
        "start": 176.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans le livre des belles choses et alors",
        "start": 177.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a on vous le reproche beaucoup c'est de",
        "start": 180.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire parler des gens qui n'ont pas dit",
        "start": 183.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce qu'ils disent dans le livre vous",
        "start": 184.92,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "dites par exemple page deux sans trois",
        "start": 186.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "au lendemain des attentats de charlie je",
        "start": 188.75,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "croise l\u00e9a salam\u00e9 dans l'escalier",
        "start": 192.15,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "imposant de radio france elle me sourit",
        "start": 194.72,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "tristement et me lance charlie te donne",
        "start": 197.79,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "raison sur tout",
        "start": 201.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je dirais je vais dire quelque chose qui",
        "start": 202.94,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "est extr\u00eamement vulgaire et je demande",
        "start": 205.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aux t\u00e9l\u00e9spectateurs de me pardonner \u00e7a",
        "start": 207.54,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "me troue le cul quand m\u00eame",
        "start": 210.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "charlie tu donne raison sur tout \u00e7a me",
        "start": 212.85,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "troue le cul quand m\u00eame bon et vous dit",
        "start": 214.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a l\u00e9a salam\u00e9 donc moi qu'est-ce que",
        "start": 216.239,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "j'ai fait hier j'ai appel\u00e9 l\u00e9a salam\u00e9 a",
        "start": 218.04,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "dit pas \u00e7a du tout est dit voil\u00e0 eric et",
        "start": 221.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est toujours pareil avec lui on s'est",
        "start": 223.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "crois\u00e9 effectivement de radio france et",
        "start": 226.5,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'elle me dit elle me dit",
        "start": 229.32,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qu'elle vous a dit tu avais raison c'est",
        "start": 231.93,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "vraiment le d\u00e9but de la guerre civile",
        "start": 235.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est toi qui as raison eric voil\u00e0 ce",
        "start": 237.209,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "qu'elle vous dit mais sur un mode",
        "start": 240.15,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "interrogatif et \u00e7a devient pour vous",
        "start": 241.53,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "charlie te donne raison une \u00e9toile le",
        "start": 245.48,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "m\u00eame trou je vais vous dire cette",
        "start": 247.739,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "expression vulgaire n'est pas de mon",
        "start": 250.62,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "registre habituel jeu mettons surtout",
        "start": 252.959,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dire pour chanter dont je connais un peu",
        "start": 254.489,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les joueurs",
        "start": 255.959,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "surprise c'est pour \u00e7a que les membres",
        "start": 258.269,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "bris\u00e9s voyez aussi libre moi m\u00eame pas \u00e0",
        "start": 259.169,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "moi non plus n'est pas comme \u00e7a mais",
        "start": 262.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toujours troubl\u00e9 c'\u00e9tait landmann",
        "start": 263.879,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "charlie en tout cas elles deux elles",
        "start": 266.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9ment et baal d\u00e9mont elle a pas",
        "start": 267.539,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "d\u00e9mentis elle a d\u00e9menti parce que vous",
        "start": 269.58,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "avez appel\u00e9 mais sur le moment elle n'a",
        "start": 271.05,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "rien dit \u00e7a fait un mois que le livre",
        "start": 272.31,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "est sorti parce qu'elle n'a pas voulu me",
        "start": 273.419,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dit elle lorsqu'elle vous a re\u00e7u avec",
        "start": 274.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "laurent ruquier personnalis\u00e9s",
        "start": 277.289,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 interview voil\u00e0 elle a",
        "start": 279.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en tout cas je dois vous dire que c'est",
        "start": 281.9,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "la phrase exacte mais moi je tout ce que",
        "start": 284.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'ai mis ces des phrases ce sont des",
        "start": 287.31,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "phrases exact que les gens m'ont dit",
        "start": 288.84,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "est-ce que j'ai une tr\u00e8s bonne m\u00e9moire",
        "start": 290.699,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "et je note au fur et \u00e0 mesure qu'on me",
        "start": 292.199,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "le dit mais l\u00e0 vous l'aviez not\u00e9 par",
        "start": 293.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr je note tout je ne touchais des",
        "start": 295.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "carnets je note tout et j'ai ouvert mes",
        "start": 297.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "carnets sur 15 c'est \u00e7a le th\u00e8me du",
        "start": 298.56,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "livre donc des corps mais il est \u00e0 salam",
        "start": 301.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et une m\u00e9moire qui flanche c'est pas",
        "start": 303.659,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "grave en tout cas elle ne dit pas",
        "start": 305.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'elle vous a dit \u00e7a alors il ya un",
        "start": 307.65,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "autre passage aussi peut-\u00eatre dans le",
        "start": 309.9,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "m\u00eame sens dans le livre c'est \u00e0 dire que",
        "start": 313.199,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on est donc en 2013 \u00eates-vous d\u00eener",
        "start": 315.659,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans un restaurant cossu du 7e",
        "start": 318.21,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "arrondissement avec jean louis borloo",
        "start": 320.009,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et puis bron borloo dit d'ailleurs",
        "start": 321.86,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "borloo il comprend le regard que j'ai",
        "start": 325.289,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur lui il n'aime pas tellement mon",
        "start": 327.479,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "regard que j'ai sur lui c'est une des",
        "start": 329.009,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "raisons pour lesquelles ils m'aiment pas",
        "start": 330.539,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "beaucoup parce que rohff ont gel\u00e9",
        "start": 332.099,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "radiographier sais ce que c'est ce que",
        "start": 333.479,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "vous dites je les devine edit ah bon et",
        "start": 335.039,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "puis vous parlez des 40 milliards qu'il",
        "start": 337.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donne dans la banlieue le savez c'est le",
        "start": 340.169,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "plan de l'incarnation de la d'urbaine de",
        "start": 342.69,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "la vie et puis vous dites \u00e7a sert \u00e0 rien",
        "start": 344.88,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "etc r\u00e9pit lui il a du mal \u00e0 justifier",
        "start": 346.409,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "puis finit en bout de france par dire tu",
        "start": 347.909,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "sais avec ses 40 milliards j'ai retard\u00e9",
        "start": 349.919,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "la guerre civile de dix ans l\u00e0 aussi je",
        "start": 351.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peux vous dire que c'est une phrase",
        "start": 354.93,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "entendue par l'ag pas appel\u00e9 jean-louis",
        "start": 355.62,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "borloo jeu je reste pantois devant un",
        "start": 356.88,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tel aveu qu'il regrette aussit\u00f4t il",
        "start": 359.729,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "change de sujet et reprend le ton badin",
        "start": 361.83,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "qu'il affectionne bon",
        "start": 363.81,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me vous avez vu dans le livre",
        "start": 366.949,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "c'est un des moteurs de ce livre c'est \u00e0",
        "start": 369.62,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "dire que je montre le d\u00e9calage entre les",
        "start": 373.259,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "propos priv\u00e9s et les propos publics est",
        "start": 375.719,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "vrai d\u00e9calage classique risque mais qui",
        "start": 377.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la prend une ampleur si vous voulez",
        "start": 379.68,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "inattendu parce que \u00e9videmment il en va",
        "start": 382.2,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "du destin de la france vraiment c'est",
        "start": 384.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas des petites combines politiciennes",
        "start": 386.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui peuvent nous amuser quand tout va",
        "start": 387.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bien et quand on est prosp\u00e8re et en paix",
        "start": 389.32,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on est vraiment face \u00e0 un destin qui",
        "start": 391.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pour moi est tragique et donc les gens",
        "start": 396.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et les responsables politiques et",
        "start": 397.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatiques sont dans le double discours",
        "start": 400.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en permanence moi je ne le suis pas",
        "start": 402.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je note quand les",
        "start": 404.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "autres le sont et je pense que c'est",
        "start": 406.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant pour les lecteurs de voir \u00e0",
        "start": 408.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quel point tous ces gens sont dans un",
        "start": 410.29,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "double discours permanent oui mais qu'on",
        "start": 413.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "veut ni que dans un d\u00eener on peut aussi",
        "start": 416.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dire des choses parfois j'allais dire",
        "start": 418.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu'on ne pense pas \u00e0 \u00eatre un peu par",
        "start": 420.79,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "provocation \u00e0 non par la discussion",
        "start": 423.58,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "s'est \u00e9chauff\u00e9 annonc\u00e9 si on les sort du",
        "start": 426.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "contexte j'assure six mois on sort tous",
        "start": 429.7,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les propos que je peux avoir dans les",
        "start": 431.08,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d\u00eeners je suis pas l\u00e0 quand ils vont",
        "start": 432.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'aimer boutabout on en dira je suis pas",
        "start": 433.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'accord avec vous je pense nous dit que",
        "start": 435.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des choses ou toujours que vous pensez \u00e0",
        "start": 436.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "100% ah bah oui moi je vais vous dire il",
        "start": 438.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "n'y a pas de diff\u00e9rence \u00e0 99% moi ce que",
        "start": 441.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je dis mais priv\u00e9 est ce que je dis l\u00e0",
        "start": 444.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "devant vous \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision \u00e7a me moi je",
        "start": 445.6,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "suis plus confortable que d'autres qui",
        "start": 448.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sont tout le temps dans les calculs dans",
        "start": 450.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le de leur parole publique et",
        "start": 452.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'ils se l\u00e2chent temps l\u00e0 dans la",
        "start": 454.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parole priv\u00e9e je retiens il faut quand",
        "start": 455.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas de nitro vous croisez nitro",
        "start": 457.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00eener avec vous parce que si vous ne",
        "start": 459.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "t'ai tout effectivement faut faire",
        "start": 460.75,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 ce qu'on dit depuis la",
        "start": 462.07,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chose dans le livre dont on",
        "start": 463.18,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "n'avait pas parl\u00e9 \u00e0 des rafales sa",
        "start": 464.17,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "conversation avec emmanuel macron que",
        "start": 465.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez trouv\u00e9 assez instructive ben",
        "start": 466.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je il me semble vous l'avez lu oui c'est",
        "start": 468.37,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame assez int\u00e9ressant d'abord",
        "start": 471.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce que tout de suite la discussion",
        "start": 473.56,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est all\u00e9 sur le fond il est tout \u00e0 son",
        "start": 474.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "honneur d'ailleurs le reconna\u00eetre et",
        "start": 476.29,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "pendant trois quarts d'heure on a on",
        "start": 478.63,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "discuter du fond de la situation",
        "start": 481.02,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de l'immigration de l'islam de",
        "start": 483.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "du destin de la france etc et je pense",
        "start": 486.36,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "que il y a dans cet \u00e9change deux visions",
        "start": 488.16,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "vraiment de la france 2 de notre destin",
        "start": 491.84,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "de notre avenir et je me semble \u00e7a \u00e0",
        "start": 495.629,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vous de juger que \u00e7a prend une saveur",
        "start": 499.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re avec les sondages r\u00e9cents",
        "start": 501.449,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "et les attaques dont dont vous allez",
        "start": 504.18,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "parler je pense que l\u00e0 il ya vraiment le",
        "start": 507.12,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "l'affrontement de deux visions de la",
        "start": 510.379,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "france qui sont antinomiques bon les",
        "start": 513.089,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "attaques justement parmi tout ce que",
        "start": 515.219,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous avez dit ou \u00e9crit d'ailleurs il ya",
        "start": 517.079,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre quelque chose qui a pu choquer",
        "start": 519.419,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les uns et les autres c'est ce que vous",
        "start": 521.539,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "avez dit \u00e9crit sur la famille ce sens de",
        "start": 524.039,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'air et c'est important d'y revenir",
        "start": 526.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parce que je vous assure moi j'ai",
        "start": 528.12,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "beaucoup comme nous tous d'ailleurs",
        "start": 529.23,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'amis juifs qui sont vraiment choqu\u00e9 de",
        "start": 530.79,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "ce que vous avez dit et je pense",
        "start": 534.42,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "notamment un journaliste avec qui je",
        "start": 537.42,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "suis souvent en conversation et qui m'a",
        "start": 539.279,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "dit je vais pas le citer \u00e9videmment et",
        "start": 543.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pardonnez-moi de peut-\u00eatre de cette la",
        "start": 546.149,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "trivialit\u00e9 de ce que je vais vous dire",
        "start": 547.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il m'a dit zemmour est un ce",
        "start": 549.209,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "qu'il a dit c'est vraiment un truc de",
        "start": 552.3,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "salon et je rappelle les faits le 19",
        "start": 553.74,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "mars 2012 un terroriste ahmed mera",
        "start": 558.029,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "massacre devant l'\u00e9cole ozar hatorah",
        "start": 560.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "johnathan ce sens de l'air qui essayent",
        "start": 563.3,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "vainement de prot\u00e9ger ses deux fils",
        "start": 565.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gabriel trois ans et arr\u00eat\u00e9 six ans \u00e0",
        "start": 566.91,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "leur tour abattu ainsi qu'une autre",
        "start": 569.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "petite fille s'appelait myriam monsonego",
        "start": 570.779,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "la fille du directeur de l'\u00e9cole et",
        "start": 574.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vassan de l'air son \u00e9pouse enceinte est",
        "start": 576.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "directement t\u00e9moins de la sc\u00e8ne et les",
        "start": 577.86,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "victimes sont enterr\u00e9es \u00e0 j\u00e9rusalem est",
        "start": 579.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ce que vous \u00e9crivez et c'est \u00e7a qui pose",
        "start": 582.029,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me pour eux et on \u00e9coutera tout \u00e0",
        "start": 584.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'heure nicolas sarkozy et bhl en parle",
        "start": 586.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9galement vous dites assassin ou",
        "start": 588.81,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "innocent bourreau victimes ennemies ou",
        "start": 590.85,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "amies ils voudraient ils voulaient bien",
        "start": 593.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vivre en france fer de la garbure je",
        "start": 596.04,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "connaissais pas le mot garbure c'est",
        "start": 598.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'expression c'est la pot\u00e9e au chou en",
        "start": 600.029,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fait c'est moi mais c'est en fait c'est",
        "start": 602.55,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "un h\u00e9ros en action dans les tontons",
        "start": 604.079,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "flingueurs ouais faire de la garbure ou",
        "start": 605.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "autre chose mais pour ce qui est de",
        "start": 607.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "laisser leur zoo c'est l'expression dans",
        "start": 609.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les tontons flingueurs \u00e7a je ne savais",
        "start": 611.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas que c'\u00e9tait l'expression d\u00e9but qu'on",
        "start": 613.68,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "savait quand le parent de lui il avait",
        "start": 615.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "raison vous allez alors oui mais bon il",
        "start": 617.339,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "ne choisit je l'expliqu\u00e9 dans le texte",
        "start": 619.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il ne choisit c'est surtout pas la",
        "start": 620.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "france \u00e9trange et avant tout il voulait",
        "start": 622.62,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "le reste et par del\u00e0 la mort \u00e9trange et",
        "start": 624.39,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "avant tout",
        "start": 628.019,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a \u00e7a choque et \u00e7a choque sur",
        "start": 630.589,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "plein de niveaux s'ach\u00e8te m\u00eame",
        "start": 634.38,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "humainement et je voudrais qu'on \u00e9coute",
        "start": 635.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy parce qu'il \u00e9tait",
        "start": 637.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'autre jour avec laurence ferrari et",
        "start": 638.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu il a dit lui \u00e9tait pr\u00e9sident",
        "start": 641.22,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 642.66,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "sam quand on touche aux parents",
        "start": 646.399,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole de toulouse",
        "start": 649.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 650.76,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00e7a j'accepte qui ont inhum\u00e9 lorsque l'on",
        "start": 652.49,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "y serait ce que j'\u00e9tais pr\u00e9sident de la",
        "start": 655.709,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 657.54,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "je les ai vus jamais je n'oublierai",
        "start": 658.88,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "jamais j'oublierai le visage de cette",
        "start": 662.24,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "femme ait perdu ses enfants son fr\u00e8re",
        "start": 665.22,
        "duration": 8.54
    },
    {
        "text": "jamais j'oublierai le visage h\u00e9b\u00e9t\u00e9",
        "start": 669.079,
        "duration": 9.521
    },
    {
        "text": "p\u00e8re du proche et du grand p\u00e8re 1 c'est",
        "start": 673.76,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "la m\u00eame personne c'est pour moi",
        "start": 678.6,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "peut pas les toucher parce qu'ils sont",
        "start": 681.079,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "intouchables voil\u00e0 je comparais moi",
        "start": 684.149,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "c'est pas au nom d'un d\u00e9bat d'id\u00e9es si",
        "start": 686.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "au nom d'une souffrance que j'ai vu de",
        "start": 689.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s ici volailles vers enterr\u00e9 en",
        "start": 692.16,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "isra\u00ebl o\u00f9 les les stands c'est",
        "start": 694.68,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "respectable et que cette femme",
        "start": 698.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "j'ai revu plusieurs fois de plus soit",
        "start": 701.16,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "encore debout je l'admets",
        "start": 703.23,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "et personne n'a de le\u00e7on \u00e0 lui donner",
        "start": 705.17,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "personne j'aime mon pays je me suis",
        "start": 707.579,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais par tous les pores de la peau",
        "start": 710.7,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 712.25,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "ya une france en moi jupin fascin\u00e9 de la",
        "start": 714.14,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "france sera commune",
        "start": 718.709,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "je vous le dis parce que les gens qui",
        "start": 720.47,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "ont foutu le feu au louvre alors que",
        "start": 722.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "paris \u00e9tait entour\u00e9 des prussiens c'est",
        "start": 725.339,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pas mon truc et je veux pas fermer le",
        "start": 728.13,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sauf quand on touche tellement",
        "start": 729.75,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment la douleur hume",
        "start": 732.899,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 735.05,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "cet assassin y attraper la petit cheval",
        "start": 737.449,
        "duration": 7.661
    },
    {
        "text": "j'ai dit j'ai fait un serment que je ne",
        "start": 742.55,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "prononcerai jamais son nom ce qui me",
        "start": 745.11,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9go\u00fbte",
        "start": 747.42,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "qui a pris la petite comme \u00e7a on puisse",
        "start": 748.79,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "parler de souffrance ce ces gens",
        "start": 751.949,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "c'est qu'on conna\u00eet rien \u00e0 l'humanit\u00e9",
        "start": 754.459,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "est ce qui s'est pass\u00e9 ce jour-l\u00e0 tous",
        "start": 758.01,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "voyez la tacc o\u00f9 elle est sur eux ce que",
        "start": 760.26,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous",
        "start": 763.77,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "conduire lui l'\u00eatre humain que vous \u00eates",
        "start": 765.29,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "mais j'ai l\u00e0 bien leur lui-m\u00eame j'ai",
        "start": 768.089,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien que \u00e7a voulait un projet tr\u00e8s",
        "start": 769.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bien compris qu'on voulait",
        "start": 771.06,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "instrumentaliser ce que j'ai dit contre",
        "start": 772.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi et qu'on voulait me faire passer",
        "start": 774.569,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour un monstre sans humanit\u00e9 et son",
        "start": 776.37,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "coeur \u00e7a me rappelle savez le d\u00e9bat",
        "start": 778.829,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "entre giscard et mitterrand vous n'avez",
        "start": 781.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas le monopole du coeur moi aussi j'ai",
        "start": 784.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un coeur il va \u00e0 son rythme c'est",
        "start": 786.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exactement ce que j'ai envie de r\u00e9pondre",
        "start": 789.39,
        "duration": 2.689
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est de l'instrumentalisation",
        "start": 790.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "politicienne de l'\u00e9motion et de la",
        "start": 792.079,
        "duration": 7.271
    },
    {
        "text": "souffrance sinc\u00e8re et r\u00e9elle de gens qui",
        "start": 795.06,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "eux je comprends tr\u00e8s bien qu'ils aient",
        "start": 799.35,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 surpris choqu\u00e9s",
        "start": 801.18,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "qui se sont bless\u00e9s parce que je dis",
        "start": 803.81,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "c'est pas du tout le but du jeu je me je",
        "start": 807.089,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ne je ne voulais pas du tout bless\u00e9 ces",
        "start": 809.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gens ce que j'ai voulu dire j'ai voulu",
        "start": 811.829,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir le probl\u00e8me flouze le probl\u00e8me",
        "start": 813.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de tous les noms je parle pas de la",
        "start": 815.069,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "souffrance de ces gens qui ont grandi",
        "start": 816.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire o\u00f9 ils sont fran\u00e7ais mais",
        "start": 818.01,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "avant",
        "start": 819.48,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "c'est de se faire enterrer rang ni",
        "start": 820.79,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "chauss\u00e9e mal de ne pas dire qu'il",
        "start": 822.44,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas eu \u00e0 l'\u00e9tranger avant tu",
        "start": 823.61,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "essayes j'essaye je ne sais pas",
        "start": 825.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "si je n'en sais rien vous pensez \u00e7a",
        "start": 828.01,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e9trange et non non je dis je dis",
        "start": 830.24,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "simplement j'essaye justement si vous",
        "start": 832.4,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "voulez il ya deux il ya 2 comment dire",
        "start": 835.43,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "il ya deux \u00e9tapes dans dans chaque un",
        "start": 838.31,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'entre nous il ya d'abord l'\u00e9motion il",
        "start": 840.8,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ya la sinc\u00e8re \u00e9motion au sujet de ces",
        "start": 843.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gens de la souffrance de ces gens \u00e7a",
        "start": 847.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est une chose et il ya pr\u00e8s il ya",
        "start": 848.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'analyse rationnelle des \u00e9v\u00e9nements ce",
        "start": 850.4,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "n'est pas la m\u00eame chose si on n'a plus",
        "start": 853.19,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "le droit d'essayer d'analyser ce qui se",
        "start": 855.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "passe un \u00e9v\u00e9nement parce que cet",
        "start": 858.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement est horrible monstrueux il",
        "start": 860.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faut le dire moi \u00e9videmment analyser \u00e7a",
        "start": 862.52,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ne veut pas dire m\u00e9pris\u00e9s ou mes estim\u00e9s",
        "start": 865.34,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ou l'ignorer c'est la souffrance de ces",
        "start": 868.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "gens c'est une \u00e9vidence j'ai des enfants",
        "start": 871.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et je sais tr\u00e8s bien j'imagine tr\u00e8s bien",
        "start": 873.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a peut \u00eatre donc j'imagine",
        "start": 875.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'horreur que \u00e7a peut \u00eatre et \u00e7a ne veut",
        "start": 876.95,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas dire que je ne ressens pas \u00e7a mais",
        "start": 878.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "maintenant quand mon cerveau rationnel",
        "start": 880.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fonctionne c'est autre chose donc ils",
        "start": 881.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "seront h\u00e9berg\u00e9s non je dis j'essaye de",
        "start": 883.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "faire j'essaye d'\u00e9trangers rentrent jeu",
        "start": 885.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cei de faire une analyse je dis",
        "start": 887.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "simplement je dis simplement que les",
        "start": 889.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "anthropologues nous apprennent que",
        "start": 892.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "enterrer quelqu'un c'est un c'est un",
        "start": 893.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "symbole tr\u00e8s fort et que on est en terre",
        "start": 896.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans la terre d'o\u00f9 l'on na\u00eet quand on",
        "start": 898.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "enterre meira le premier r\u00e9flexe est",
        "start": 901.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 d'un terrain en alg\u00e9rie comme la",
        "start": 903.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plupart d'ailleurs je le signale des",
        "start": 904.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alg\u00e9riens des tunisiens des marocains",
        "start": 907.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui se font enterrer dans leur pays ils",
        "start": 908.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pensent qu'il n'ya pas l\u00e0 de hasard il",
        "start": 911.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "se consid\u00e8re comme membres de leurs",
        "start": 914.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "terres l\u00e0 bas et l\u00e0 ils ont choisi il ya",
        "start": 915.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des tas de raisons d'ailleurs je peux",
        "start": 918.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comprendre il avait peur que la st\u00e8le",
        "start": 919.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "soit endommag\u00e9e il y avait d'autres",
        "start": 921.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "raisons aussi \u00e0 des raisons religieuses",
        "start": 924.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous savez on va parler de religion",
        "start": 925.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "juive avec bhl je peux vous dire aussi",
        "start": 928.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que il est de tradition dans la religion",
        "start": 930.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "juive que le mieux est de se faire",
        "start": 932.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 j\u00e9rusalem parce que pour le",
        "start": 933.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "messie viendra on sera le premier a",
        "start": 935.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ressuscit\u00e9 d'entre les morts voyez des",
        "start": 937.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "traditions bien \u00e9trange et avant tout",
        "start": 939.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc savez \u00e7a vous ne l'expliqu\u00e9 pas",
        "start": 940.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais cris j'exerce \u00e0 peu mais je",
        "start": 942.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comprends mais je te dit c'est des",
        "start": 944.03,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers avant d'un nom il se consid\u00e8re",
        "start": 945.35,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "ici enterr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger de fran\u00e7ais ne",
        "start": 948.019,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas consid\u00e9rer qu'on est fran\u00e7ais",
        "start": 951.019,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement c'est tout ce que je dis",
        "start": 952.579,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "maintenant il ya des raisons objectives",
        "start": 953.809,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et je ne mets pas dans le m\u00eame sac ces",
        "start": 954.8,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "pauvres gens qui on est et on souffert",
        "start": 957.499,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "terriblement avec ce qui at il",
        "start": 959.809,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 mais pour moi c'est",
        "start": 962.449,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tellement \u00e9vident que je n'ai m\u00eame pas",
        "start": 963.949,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "besoin de le dire en mai ce que dit donc",
        "start": 965.989,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je pense que le dit nicolas sarkozy",
        "start": 967.819,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est que je vais vous dire moi tous il",
        "start": 969.769,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "joue l\u00e0 dessus il joue l\u00e0 dessus il joue",
        "start": 971.689,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sur l'\u00e9motion tout \u00e0 fait l\u00e9gitime mais",
        "start": 973.549,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ils en font quand on est \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 976.249,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "du pathos je connais \u00e7a par coeur c'est",
        "start": 977.779,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "un truc que je connais par coeur ils",
        "start": 979.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre wii no mi ser il peut tr\u00e8s",
        "start": 981.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bien \u00eatre sinc\u00e8rement il le proc\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 983.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bien il sait tr\u00e8s bien que je ne peux",
        "start": 986.6,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pas \u00eatre \u00e9tranger \u00e0 la",
        "start": 988.73,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "souffrance de ces gens simplement",
        "start": 990.559,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais sur un autre registre ils font",
        "start": 991.519,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "semblant de ne pas le voir c'est tout",
        "start": 993.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pour \u00e9videmment pour m'attaquer parce",
        "start": 995.66,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "que je g\u00eane je g\u00eane parce que je dis des",
        "start": 997.73,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "choses soit qu'ils n'ont pas fait comme",
        "start": 999.889,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy alors qu'ils avaient \u00e9t\u00e9",
        "start": 1001.749,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9lu pour \u00e7a je le rappelle quand m\u00eame",
        "start": 1003.339,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que c'est un responsable politique ce",
        "start": 1004.929,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "n'est pas simplement un commentateur",
        "start": 1007.269,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'\u00e9motion de 2,2 gens c'est d'abord un",
        "start": 1009.66,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident la r\u00e9publique qui n'a pas fait",
        "start": 1012.819,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "ce qu'il avait dit qu'il ferait et qui",
        "start": 1014.079,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "n'a \u00e9clat\u00e9 qui a trahi ses \u00e9lecteurs on",
        "start": 1015.49,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "va parler la bh choses \u00e0 leur place il",
        "start": 1017.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "va parler de dh et dans une seconde",
        "start": 1019.029,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "monsieur sembl\u00e8rent vous a r\u00e9pondu",
        "start": 1020.35,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans le monde je voudrais",
        "start": 1022.389,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'abord dire eric zemmour que je suis",
        "start": 1023.769,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "d'accord avec lui quand il explique",
        "start": 1025.569,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'il est dommage que des membres de la",
        "start": 1026.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "famille sens de l'air ne soit pas",
        "start": 1028.659,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "enterr\u00e9e en france je regrette en effet",
        "start": 1029.74,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "que les cendres de ma grand m\u00e8re pauline",
        "start": 1031.689,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "valter se trouve aujourd'hui en pologne",
        "start": 1033.339,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9e en mars 43 alors",
        "start": 1034.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'elle habitait au havre et c est un",
        "start": 1037.6,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "bon bhl bhf truc c'est vraiment tr\u00e8s",
        "start": 1039.73,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant je les ai eus au",
        "start": 1042.789,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phone d\u00e9gel j'ai appel\u00e9 jeudi co\u00fbt\u00e9",
        "start": 1043.959,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les braban\u00e7ons est tomb\u00e9 de ma chaise",
        "start": 1046.72,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "tellement cc d'une tr\u00e8s grande violence",
        "start": 1048.639,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "disons le ce qu'il dit de vous \u00eates une",
        "start": 1051.639,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grande violence et \u00e7a m'a int\u00e9ress\u00e9",
        "start": 1053.139,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "de 2,2 d'essayer de comprendre le",
        "start": 1055.44,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme il vous re d'ailleurs le titre",
        "start": 1058.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ce que fait et moore au nom et noem juif",
        "start": 1061.12,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "parce que c'est important de savoir que",
        "start": 1064.0,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "vous \u00eates juif et au fond anne sinclair",
        "start": 1066.039,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "je crois dit la m\u00eame chose vous vous",
        "start": 1068.919,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "faites honte aux juifs c'est \u00e7a qu'il",
        "start": 1071.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous dit vous faites honte aux juifs",
        "start": 1073.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous faites honte \u00e0 la jud\u00e9it\u00e9 vous",
        "start": 1075.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faites honte \u00e0 l'histoire des jeux alors",
        "start": 1076.57,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'il \u00e9crit des infamies qu'il",
        "start": 1078.73,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "prof\u00e8re ou piteuse id\u00e9e de la france",
        "start": 1080.799,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'il promeut quand il affirme qu'elle",
        "start": 1082.509,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "n'a rien \u00e0 faire du sort des femmes",
        "start": 1085.269,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "afghanes qu'il ne sera jamais la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1086.47,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "sur l'affair\u00e9 dreyfus ou qu'elle",
        "start": 1088.389,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait petit ange assassin\u00e9 par",
        "start": 1089.889,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "mohamed merah dont les parents ont",
        "start": 1092.169,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "inhum\u00e9 des hausses \u00e0 j\u00e9rusalem il dit",
        "start": 1093.97,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "aussi en ayant eu l'occasion d'en",
        "start": 1096.85,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre quand il n'\u00e9tait encore comme",
        "start": 1098.139,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "le premier mussolini qu'un journaliste",
        "start": 1099.639,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ivre de lui m\u00eame je connais assez ses",
        "start": 1101.86,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ficelles pour y revenir le moment venu",
        "start": 1103.659,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "si la bulle tarder \u00e0 se d\u00e9gonfler il dit",
        "start": 1105.669,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "toujours la vieille extr\u00eame droite",
        "start": 1109.239,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "antis\u00e9mite se donne un champion",
        "start": 1110.86,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondant \u00e0 un type d'homme qui n'\u00e9tait",
        "start": 1113.559,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "pas pr\u00e9cis\u00e9ment son genre il dit",
        "start": 1115.809,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "toujours je regarde sa fa\u00e7on de",
        "start": 1118.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s'engager dans la zone mar\u00e9cageuse",
        "start": 1121.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fangeuse du fascisme fran\u00e7ais tant\u00f4t dit",
        "start": 1122.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "barboter comme un poisson dans l'eau",
        "start": 1125.83,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "tant\u00f4t dit caracoler comme un bonaparte",
        "start": 1127.45,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "de carnaval au pont d'arcole je le vois",
        "start": 1129.789,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "pi\u00e9tiner tous ceux qui dans le legs",
        "start": 1132.309,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "juifs \u00e0 la france rel\u00e8ve de la morale de",
        "start": 1134.08,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "la responsabilit\u00e9 pour autrui ou de cet",
        "start": 1136.899,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "ancien et beau geste qui dessina jadis",
        "start": 1139.059,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la lumineuse figure de l'\u00e9tranger sur la",
        "start": 1141.82,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "terre et tu devrais de nous inspirer",
        "start": 1144.429,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "dans notre esprit talit\u00e9 face aux",
        "start": 1145.989,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "migrants et il dit enfin c'est hubris",
        "start": 1147.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nationaliste et raciste",
        "start": 1149.97,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "cette cruaut\u00e9 ce renoncement \u00e0 la",
        "start": 1151.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 juive \u00e0 la fragilit\u00e9 juive \u00e0",
        "start": 1153.82,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranget\u00e9 juive cette",
        "start": 1156.73,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "ignorance nom des fiches de lecture dont",
        "start": 1159.639,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il s'est gav\u00e9 mais de la vraie science",
        "start": 1161.739,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "inscrite en lettres de sang dans les",
        "start": 1163.539,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00e9moires familiales et qui implique une",
        "start": 1166.179,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve face aux tornades de l'histoire",
        "start": 1167.919,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "et aux jets d'acide de la pers\u00e9cution",
        "start": 1169.96,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "tout cela est une offense aux non-juifs",
        "start": 1172.45,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que tout juif portant lui tant qu'il",
        "start": 1175.269,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "n'en n'est pas explicitement des charges",
        "start": 1177.97,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1181.299,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quand je vais vous dire quand j'ai",
        "start": 1182.22,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "exhum\u00e9 4 mai et r\u00e9ponses pas seulement",
        "start": 1184.029,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "expliquer",
        "start": 1187.33,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "cette cette prose",
        "start": 1188.82,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "enfi\u00e9vr\u00e9 je veux dire est pour le moins",
        "start": 1191.73,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d\u00e9lirantes",
        "start": 1193.72,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "je vais vous dire ce que je pense",
        "start": 1195.149,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "d'abord quand j'ai lu la premi\u00e8re phrase",
        "start": 1197.019,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "il faut le dire sont le cas jug\u00e9 pas",
        "start": 1200.39,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "quoi zemmour est juif j'ai \u00e9t\u00e9 pris",
        "start": 1203.399,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "entre hilarit\u00e9 effondrement je",
        "start": 1207.12,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "m'explique hilarit\u00e9 d'abord parce que \u00e7a",
        "start": 1209.519,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m'a rappel\u00e9 \u00e9videmment la c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 1211.679,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "formule la c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9plique que vous",
        "start": 1213.539,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "connaissez par coeur tellement dr\u00f4le de",
        "start": 1215.46,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "de fun\u00e8s de salomon vous \u00eates juif dans",
        "start": 1217.74,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "les aventures de rabbi jacob est par",
        "start": 1221.279,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "ailleurs",
        "start": 1224.429,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s j'ai \u00e9t\u00e9 effar\u00e9 parce que",
        "start": 1225.32,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que \u00e7a qu'est-ce que \u00e7a",
        "start": 1228.269,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "rappelle \u00e7a lui qui aime tant rappeler",
        "start": 1229.679,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "les funestes aux ann\u00e9es 30 c'est digne",
        "start": 1232.35,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "de la presse antis\u00e9mite d'avant guerre",
        "start": 1235.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "intel est juif on ne vous le dit pas",
        "start": 1237.08,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "mais il est juif fait attention c'est",
        "start": 1239.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "digne je maintiens pascal c'est digne de",
        "start": 1242.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la presse antis\u00e9mite d'avant guerre \u00e7a",
        "start": 1245.19,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re r\u00e9ponse qu'est-ce",
        "start": 1247.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'il fait bernard henri l\u00e9vy il m'a",
        "start": 1249.179,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "signe \u00e0 r\u00e9sidence ethniques et",
        "start": 1251.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "religieuses il dit je suis d'abord un",
        "start": 1252.99,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "juif et je ne dois pas me comporter",
        "start": 1255.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme cela moi je consid\u00e8re que je suis",
        "start": 1257.309,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'abord un citoyen fran\u00e7ais que \u00e7a lui",
        "start": 1259.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plaise ou non et que je suis face \u00e0 un",
        "start": 1261.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pays un peuple qui est le mien qui est",
        "start": 1263.61,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "le peuple fran\u00e7ais que j'aime et que je",
        "start": 1266.13,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pense en danger de mort et que je veux",
        "start": 1269.549,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "sauver pour cela que \u00e7a lui plaise ou",
        "start": 1271.74,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "non que je sois juifs non \u00e7a c'est ma",
        "start": 1274.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re r\u00e9ponse monsieur bernard henri",
        "start": 1277.649,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "l\u00e9vy fait du communautarisme et son",
        "start": 1279.45,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "universalisme n'est que le chemin le",
        "start": 1282.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus court vers le communautarisme le",
        "start": 1283.919,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plus infect \u00e7a c'est ma deuxi\u00e8me et",
        "start": 1285.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "maintenant on va approfondir si vous le",
        "start": 1289.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voulez bien qu'est ce qu'il me dit il",
        "start": 1290.88,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "parle de le nom juif moi je connais pas",
        "start": 1292.889,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le nom juif excusez moi je connais des",
        "start": 1296.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de confession juive qui aiment",
        "start": 1298.889,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "leur pays et qui participe \u00e0 la",
        "start": 1301.83,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 la gloire de leur pays",
        "start": 1303.929,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "c'est tout je ne connais pas de l'aig",
        "start": 1305.909,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "juifs pardonnez moi moi je sais que la",
        "start": 1308.34,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "france a \u00e9t\u00e9 faite par le catholicisme",
        "start": 1311.519,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et par l'\u00e9glise et par les rois et que",
        "start": 1313.889,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "si il y \u00e0 un legs juifs entre guillemets",
        "start": 1316.44,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "c'est simplement parce que le juda\u00efsme a",
        "start": 1319.26,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 le catholicisme la ggt jeunes et",
        "start": 1321.559,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "la jud\u00e9it\u00e9 \u00e7a correspond \u00e0 quelque chose",
        "start": 1325.019,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la culture \u00e7a rapport \u00e0 la",
        "start": 1327.36,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "religion",
        "start": 1329.1,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je vais \u00e0 venir quelque chose",
        "start": 1333.02,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "ailleurs c'est int\u00e9ressant de vous",
        "start": 1335.37,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "entendre sur ce rapport meurs je vais",
        "start": 1336.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 la judee mais vous si vous",
        "start": 1338.429,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "voulez bien je vais r\u00e9pondre parce que",
        "start": 1340.11,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "il ya un",
        "start": 1342.74,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "une erreur fait depuis un si\u00e8cle",
        "start": 1344.48,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "ce que dit bernard et l\u00e9vis ce que dit",
        "start": 1347.659,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "anne sinclair ce qu'ils d\u00e9fendent c'est",
        "start": 1350.37,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "un positionnement moderne de juifs de",
        "start": 1353.01,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 1355.679,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'invite j'invite tous les gens que \u00e7a",
        "start": 1356.389,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse juif ou pas juif \u00e0 lire les",
        "start": 1358.919,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "textes d'hannah arendt l\u00e0 dessus sur",
        "start": 1361.529,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "l'antis\u00e9mitisme tr\u00e8s int\u00e9ressant ceux",
        "start": 1363.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui le disent eux ce n'est pas le",
        "start": 1365.97,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "juda\u00efsme c'est une vision des juifs de",
        "start": 1367.59,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "gauche moderne \u00e9mancip\u00e9e apr\u00e8s le 19 au",
        "start": 1370.409,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "19e si\u00e8cle le juda\u00efsme qu'est ce que",
        "start": 1373.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est j'ai fait quelques \u00e9tudes",
        "start": 1376.08,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus pardonnez moi j'ai eu mon",
        "start": 1377.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "enfance p\u00e9tri de judas in parce que mes",
        "start": 1378.75,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "parents \u00e9taient tr\u00e8s pratiquant le",
        "start": 1381.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "juda\u00efsme qu'est ce que c'est c'est une",
        "start": 1383.399,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "terre un peuple une loupe une terre la",
        "start": 1384.6,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "terre d'isra\u00ebl un peuple le peuple juif",
        "start": 1388.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "une loi la loi juive donn\u00e9 \u00e0 mo\u00efse c'est",
        "start": 1390.36,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "cela le juda\u00efsme c'est plus proche de",
        "start": 1393.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "barr\u00e8s que 12 zola d'ailleurs bernard",
        "start": 1396.299,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "henri l\u00e9vy le sait lui m\u00eame ce que quand",
        "start": 1399.33,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "il est \u00e0 j\u00e9rusalem il est beaucoup plus",
        "start": 1401.399,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "proche de barr\u00e8s qu de zola seulement",
        "start": 1403.919,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ils jouent \u00e0 zola \u00e0 paris et barr\u00e8s \u00e0",
        "start": 1405.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j\u00e9rusalem il faut choisir avec monsieur",
        "start": 1407.52,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "bernard l\u00e9vy c'est simple il n'y a de",
        "start": 1409.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bons nationalisme que non fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 1411.659,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "quand il est avec les kurdes il est",
        "start": 1413.76,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "formidable il les trouve formidable",
        "start": 1415.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quand il \u00e0 j\u00e9rusalem il est trouve",
        "start": 1416.129,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "formidable et ils ont ils \u00e0 ils ont bien",
        "start": 1417.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "raison de se d\u00e9fendre eux ils ont bien",
        "start": 1419.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre des raisons de d\u00e9fendre leur",
        "start": 1421.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nation le peuple fran\u00e7ais a lui aussi le",
        "start": 1422.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "droit d'\u00eatre d\u00e9fendu et de d\u00e9fendre son",
        "start": 1425.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "int\u00e9grit\u00e9 et son identit\u00e9 quoi qu'on",
        "start": 1427.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dise et quoi qu'on pense monsieur",
        "start": 1429.51,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bernard henri l\u00e9vy et je vais vous dire",
        "start": 1430.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ce qu'il est monsieur bernard l\u00e9vy c'est",
        "start": 1432.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple depuis quarante ans qu'il a",
        "start": 1433.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9crit l'id\u00e9ologie fran\u00e7aise il est un",
        "start": 1436.26,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "tra\u00eetre il est la figure absolue du",
        "start": 1438.21,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "tra\u00eetre il est la personne qui d\u00e9nonce",
        "start": 1440.639,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et qui culpabilise les fran\u00e7ais depuis",
        "start": 1443.669,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "40 ans kylie fascise depuis quarante ans",
        "start": 1446.519,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "j'ai j'ai lu et relu son id\u00e9ologie",
        "start": 1450.21,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 1452.309,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "et eu un scandale monsieur bernanke le",
        "start": 1453.46,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "savez dans l'histoire devons r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 1455.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mes n'aviez jamais battu en simple ou",
        "start": 1457.179,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 ses mails votre \u00eatre",
        "start": 1459.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'\u00e9teindrai je vais vous dire",
        "start": 1461.169,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'engagement qu'il a sur lui son",
        "start": 1462.61,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "engagement justement et le film sur",
        "start": 1464.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "contre la france il nous a emmen\u00e9s il",
        "start": 1466.809,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "nous a emmen\u00e9s en libye c'est une",
        "start": 1468.88,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "catastrophe c'est une cata sinon pascal",
        "start": 1470.59,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "praud pardonnez moi je continue en l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1473.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je vais bien me henri l\u00e9vy je continue",
        "start": 1475.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bernard henri l\u00e9vy est un malraux de",
        "start": 1477.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "carnaval qui veut absolument faire sa",
        "start": 1479.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "guerre d'espagne tous les deux ans et",
        "start": 1482.23,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qui nous et qui nous et qui nous et \u00e7a",
        "start": 1484.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "se retourne toujours contre les fran\u00e7ais",
        "start": 1486.039,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "c'est marrant son internationalisme est",
        "start": 1487.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toujours anti fran\u00e7ais vous connaissez",
        "start": 1490.36,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous connaissez bien s\u00fbr je lui ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1491.77,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "dit en face d'ailleurs la fameuse phrase",
        "start": 1493.929,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "de jean jacques rousseau qui le d\u00e9finit",
        "start": 1496.149,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "d\u00e9fier vous de ces cosmopolite qui vont",
        "start": 1497.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chercher au loin dans des livres des",
        "start": 1500.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "devoirs qu'il d\u00e9daigne chez eux",
        "start": 1502.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quel philosophe c'est lui aime les",
        "start": 1504.46,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "tartares pour ne pas aimer ses voisins",
        "start": 1506.95,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "ben on va marquer une pause je r\u00e9cuse",
        "start": 1509.919,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "les r\u00e9cuser vous qui a r\u00e9cus\u00e9 lorsque",
        "start": 1512.399,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "vous expliquer qu'il est un tra\u00eetre et",
        "start": 1515.14,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "c'est toujours la france qui est",
        "start": 1517.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "perdante absolument qu'il l'a fait le",
        "start": 1519.279,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "film qu'il a fait o\u00f9 il va d\u00e9fendre ceux",
        "start": 1521.74,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "qui sont le plus attaqu\u00e9 dans le monde",
        "start": 1524.559,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "entier ne s'agit pas de la france il",
        "start": 1526.149,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s'agit de d\u00e9fendre des gens qui sont en",
        "start": 1527.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 et lui-m\u00eame par mais l'aura",
        "start": 1529.419,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique qui est la sienne permet",
        "start": 1532.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'avoir un regard des populations en pro",
        "start": 1533.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est important mais j'aimerais qu'il",
        "start": 1536.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "met autant d'ardeur \u00e0 d\u00e9fendre les",
        "start": 1538.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et quand et caen et quand il",
        "start": 1539.89,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "parle de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 juive de ceux-ci",
        "start": 1542.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "juifs etc \u00e7a n'a rien de lui pardonner -",
        "start": 1545.289,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 narines sp\u00e9cifique ass et",
        "start": 1547.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jojo il est non non non non non je vais",
        "start": 1549.64,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vous dire non seulement non seulement",
        "start": 1551.62,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "bernard henri l\u00e9vy non seulement bernard",
        "start": 1553.029,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "henri l\u00e9vy est un tra\u00eetre \u00e0 la france",
        "start": 1554.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais il est en plus le plus grand",
        "start": 1557.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fabricant d'antis\u00e9mitisme qui soit au",
        "start": 1558.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "monde c'est \u00e0 dire que \u00e0 chaque fois",
        "start": 1560.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'il parle les gens se mettent \u00e0 avoir",
        "start": 1562.69,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9veill\u00e9 leur antis\u00e9mitisme en tout cas",
        "start": 1565.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je suis pas s\u00fbr que ce mot tra\u00eetre \u00e0 la",
        "start": 1567.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cause d'ailleurs je suis m\u00eame certain",
        "start": 1570.13,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que le mot tra\u00eetre \u00e0 la france soit",
        "start": 1570.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9e \u00e0 un homme qui",
        "start": 1572.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je perds et sur les id\u00e9es depuis 40 ans",
        "start": 1575.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "oui \u00e9videmment tous des id\u00e9es anti",
        "start": 1578.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise tout le temps contre la france",
        "start": 1580.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour la culpabilit\u00e9 de la france vous",
        "start": 1581.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "savez on est chez drummond la c\u00e9dante il",
        "start": 1583.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "savait vous savez on est vraiment \u00e0 la",
        "start": 1585.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fin du 19\u00e8me vous savez m\u00e9m\u00e9 mousse",
        "start": 1586.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avril c'est la libre parole vous savez",
        "start": 1588.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans c'est lui qui sait lui qui nourrit",
        "start": 1590.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et lui france et des \u00e9lus dont je suis",
        "start": 1591.94,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 vous savez vous savez pascal il y",
        "start": 1595.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "a quand m\u00eame des choses simples \u00e0",
        "start": 1598.39,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "comprendre c'est que il faut choisir non",
        "start": 1600.16,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "son universalisme je le r\u00e9p\u00e8te n'est que",
        "start": 1603.36,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "le paravent du communautarisme et deux \u00e0",
        "start": 1607.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'il va soi disant sauver",
        "start": 1610.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tel peuple tel peuple pour se mettre en",
        "start": 1612.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "valeur et se montrer sur les \u00e9crans en",
        "start": 1614.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a se retourne contre nous parce",
        "start": 1617.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que nous on a on re\u00e7oit les migrants ce",
        "start": 1619.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'est pas monsieur bernard henri l\u00e9vy",
        "start": 1621.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui est attaqu\u00e9 par des migrants ce",
        "start": 1622.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'est pas monsieur bernard henri l\u00e9vy",
        "start": 1624.97,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qui est viol\u00e9e par des migrants ce n'est",
        "start": 1626.02,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pas monsieur bernard henri l\u00e9vy qui",
        "start": 1627.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "subit les trafiquants de crack en bas de",
        "start": 1628.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chez soi un don qui devait r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 1631.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mes g\u00eanes aurait elle d\u00e9j\u00e0 d\u00e9battue en",
        "start": 1633.28,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "ce sens vous avez tort difficult\u00e9",
        "start": 1635.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "j'ai pas marqu\u00e9 vous avez \u00e9t\u00e9 en",
        "start": 1637.53,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 sur sur ces sujets l\u00e0 et",
        "start": 1639.88,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parce que effet pas d\u00fbment il peut vous",
        "start": 1642.61,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "aurez pas du tout l'an on r\u00e9pond bien",
        "start": 1645.1,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "s\u00fbr",
        "start": 1648.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la campagne violente \u00e0 ce que vous dites",
        "start": 1649.89,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "ce matin et violent parce que ce qu'on",
        "start": 1652.78,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "dit sur moi n'est pas violent vous avez",
        "start": 1655.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "raison ce que vous disent ce qu'on dit",
        "start": 1657.549,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "sur vous et r\u00e8glements je partage cet",
        "start": 1658.96,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "avis donc la campagne virulente mais",
        "start": 1660.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est normal vous savez vous savez",
        "start": 1663.429,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pourquoi les viandes et pourquoi elle va",
        "start": 1665.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "durer pour une raison simple c'est qu'il",
        "start": 1666.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en va du destin de la france et que il y",
        "start": 1668.86,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces gens ces \u00e9lites fran\u00e7aises autour",
        "start": 1671.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de bernard henri l\u00e9vy et des autres qui",
        "start": 1674.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ont depuis 40 ans",
        "start": 1676.66,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "consciencieusement",
        "start": 1678.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "culpabiliser la france pour mieux la",
        "start": 1679.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "servir et pour mieux",
        "start": 1681.88,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "la la faire dispara\u00eetre savait il ivre",
        "start": 1683.64,
        "duration": 7.539
    },
    {
        "text": "il en va de l'existence du peuple",
        "start": 1688.33,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais donc \u00e9videmment c'est violent",
        "start": 1691.179,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "parce que pour la premi\u00e8re fois de plus",
        "start": 1693.429,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "en plus de fran\u00e7ais se reconnaissent en",
        "start": 1695.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce que je dis \u00e9videmment \u00e7a les agace \u00e7a",
        "start": 1697.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les exasp\u00e8re c'est tellement commode",
        "start": 1699.61,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avec madame le pen dont on savait",
        "start": 1700.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'elle ne gagnerai jamais c'\u00e9tait",
        "start": 1702.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tellement commode donc \u00e9videmment l\u00e0 \u00e7a",
        "start": 1704.71,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "les emb\u00eate ils sortent oui ils sortent",
        "start": 1706.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les armes lourdes marquons une pause \u00e0",
        "start": 1708.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tout de suite",
        "start": 1711.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et beaucoup de gens qui nous \u00e9coutent",
        "start": 1713.43,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens sont surpris de votre",
        "start": 1715.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "virulence ce matin de la mani\u00e8re dont",
        "start": 1717.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous exprimer qui effectivement on l'a",
        "start": 1720.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dit la compagnie violente mais vous",
        "start": 1722.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cogner dur on cherche \u00e0 y aller a eu si",
        "start": 1725.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous me permettez cema c'est ma devise",
        "start": 1727.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je ne laisse jamais quand on cogne",
        "start": 1729.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dessus joran bon on termine sur le",
        "start": 1731.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chapitre juif je ne sais pas d'ailleurs",
        "start": 1734.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et c'est peut-\u00eatre important de savoir",
        "start": 1736.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour ceux qui nous \u00e9coutent ce rapport",
        "start": 1737.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 la religion juive que vous avez",
        "start": 1739.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce que vous \u00eates pratiquant je vous",
        "start": 1741.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "savez je suis d'une famille tr\u00e8s",
        "start": 1743.35,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "traditionnel tr\u00e8s pratiquante",
        "start": 1744.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9rie tout le monde le sait mes",
        "start": 1746.64,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "parents avaient une application assez",
        "start": 1749.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "strict de la religion moi beaucoup moins",
        "start": 1750.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais j'ai gard\u00e9 certaines traditions que",
        "start": 1752.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "j'aime beaucoup mais je voudrais dire",
        "start": 1754.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quelque chose mon juda\u00efsme s'inscrit",
        "start": 1755.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans la grande tradition des isra\u00e9lites",
        "start": 1757.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui sont d\u00e9finies par deux",
        "start": 1759.64,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "phrases vous allez voir \u00e7a va pas \u00eatre",
        "start": 1761.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "un clermont tonnerre 10 791 rien aux",
        "start": 1762.13,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "juifs en tant que nation tout en tant",
        "start": 1765.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'individu deuxi\u00e8me phrase napol\u00e9on qui",
        "start": 1767.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dit au sein des drinks il r\u00e9unit vous",
        "start": 1770.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "devez consid\u00e9rer que d\u00e9sormais paris et",
        "start": 1772.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "votre j\u00e9rusalem c'est exactement ce que",
        "start": 1774.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je pense et derni\u00e8re chose pour r\u00e9pondre",
        "start": 1777.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 monsieur bernard henri l\u00e9vy qui me",
        "start": 1779.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "traite de fasciste et aidera comme",
        "start": 1780.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle \u00e9tait",
        "start": 1782.35,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de fasciste donc c'est plut\u00f4t",
        "start": 1783.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "flatteur je te dis qu'aujourd'hui",
        "start": 1785.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les juifs fran\u00e7ais les",
        "start": 1787.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de confession juive \u00e7a tr\u00e8s",
        "start": 1790.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bien qu'on les tue non pas aux cris de",
        "start": 1791.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "heil hitler mais au tri aux cris de",
        "start": 1794.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "allah akbar et que \u00e7a change tout donc",
        "start": 1795.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous savez tout le reste c'est",
        "start": 1798.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature est plut\u00f4t mauvaise",
        "start": 1799.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature bon et a beaucoup",
        "start": 1801.16,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'attaquants mit \u00e0 quelqu'un qui nous",
        "start": 1802.69,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "attaque plus depuis ce matin",
        "start": 1803.74,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "manifestement si marine le pen sur rtl",
        "start": 1804.79,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "elle a dit que",
        "start": 1806.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous vous rassemblez \u00e9coutons la",
        "start": 1807.92,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "part au monde je connais eric et je",
        "start": 1811.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pense qu'encore une fois",
        "start": 1814.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour une partie pour une partie qui est",
        "start": 1815.92,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "une partie importante qu'est",
        "start": 1818.66,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'immigration et l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1819.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous faisons le m\u00eame constat donc nous",
        "start": 1821.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "serons amen\u00e9s \u00e0 un moment donn\u00e9 ou \u00e0 un",
        "start": 1824.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "autre \u00e0 faire le rassemblement parce que",
        "start": 1825.89,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "quand on aime la france on se doit",
        "start": 1827.96,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'agir et d'oeuvrer pour le",
        "start": 1830.56,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "rassemblement moi je ne souhaite pas que",
        "start": 1833.57,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "la candidature d'\u00e9ric soit uniquement",
        "start": 1835.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une division en r\u00e9alit\u00e9 de notre",
        "start": 1837.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 gagner cette \u00e9lection",
        "start": 1839.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle un bon premier miss mais",
        "start": 1841.78,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "je pense qu'il n'a pas du tout envie",
        "start": 1843.92,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre premier ministre je vous le cache",
        "start": 1844.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas peut-\u00eatre cela suscitera une",
        "start": 1846.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "question d'ailleurs de la part des",
        "start": 1847.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "journalistes mais je crois pas du tout",
        "start": 1850.4,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "qu'il souhaite \u00eatre premier ministre",
        "start": 1851.75,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "j'observe deux choses d'abord c'est",
        "start": 1856.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'elle ne vous attaque plus si j'ose",
        "start": 1858.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire elle a peut-\u00eatre compris que vous",
        "start": 1859.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avez le m\u00eame \u00e9lectorat deuxi\u00e8me chose \u00e0",
        "start": 1862.07,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "vous appelle eric ce qui est une mani\u00e8re",
        "start": 1863.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "famili\u00e8re et affectueuse oui ce mardi",
        "start": 1865.63,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "eric sais pas quelle banque est ce ton",
        "start": 1869.15,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "est effectivement diff\u00e9rent donc je ne",
        "start": 1872.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sais pas comment vous l'interpr\u00e9tez",
        "start": 1875.66,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "c'est une des changements de strat\u00e9gie",
        "start": 1876.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 peint sur ces magnola ces",
        "start": 1878.53,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "derniers manifestement il ya une",
        "start": 1880.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "changement strat\u00e9gie puisque elle disait",
        "start": 1882.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il n'ya pas longtemps qu'elle ne voulait",
        "start": 1883.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 moi parce que j'\u00e9tais",
        "start": 1885.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "trop radicales et et que voil\u00e0 et que",
        "start": 1887.84,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "bardella a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e pour me taper",
        "start": 1890.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dessus en permanence donc bon mais vous",
        "start": 1893.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "savez moi je suis ravi qu'on soit gentil",
        "start": 1895.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "avec moi je pr\u00e9f\u00e8re qu'on soit gentil",
        "start": 1896.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avec moi plut\u00f4t que m\u00e9chant m\u00eame si je",
        "start": 1898.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "connais le fameux mode jacques chirac",
        "start": 1901.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "quand je veux tuer j'embrasse donc je",
        "start": 1902.48,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "suis vous voulez vous savez c'est tout",
        "start": 1906.14,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est des tactiques politiques moi je",
        "start": 1908.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "suis pas dans la tactique o\u00f9 on",
        "start": 1911.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m'attaque un coup m\u00eame un coup on dit il",
        "start": 1912.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est odieux le lendemain on dit il faut",
        "start": 1915.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "se rassembler moi je suis pas danser",
        "start": 1917.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "danser dans ses changements permanents",
        "start": 1919.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de pied moi je suis ma route je dis les",
        "start": 1920.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "choses que je dis jodie les diagnostics",
        "start": 1923.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que je fais depuis plusieurs d\u00e9cennies",
        "start": 1926.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'explique aux gens ce que je pense il",
        "start": 1928.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m'\u00e9coute c'est tr\u00e8s bien il ne m'\u00e9coute",
        "start": 1930.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas c'est tr\u00e8s bien aussi voil\u00e0 o\u00f9 j'en",
        "start": 1932.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "suis maintenant on a une semaine j'ai",
        "start": 1934.67,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "rien contre elle je le dis depuis le",
        "start": 1935.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9but - jeudi il n'y a rien de personnel",
        "start": 1937.1,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "je n'ai rien elle je pense depuis le",
        "start": 1939.35,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "d\u00e9but qu'elle ne peut pas gagner et",
        "start": 1941.739,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'elle le sait que tout le monde le",
        "start": 1943.299,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "sait et que c'\u00e9tait la garantie or",
        "start": 1944.739,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron on le voit aujourd'hui",
        "start": 1946.859,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "d'ailleurs colis\u00e9e le r\u00e9p\u00e9tons parce",
        "start": 1949.809,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 dit ici on avance et je",
        "start": 1951.129,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "salue alexandre arcady qui nous",
        "start": 1954.07,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "regardent qui avait fait un film",
        "start": 1956.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant et magnifique d'\u00e9motion sur",
        "start": 1957.929,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "ilan halimi oui oui j\u00e9rusalem est oui",
        "start": 1960.58,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "j'aime angie qui m'a envoy\u00e9 ce texto",
        "start": 1963.999,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "cher pascal ce matin j'ai honte",
        "start": 1966.279,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et il me l'a dit merci d'\u00eatre l\u00e0 pour",
        "start": 1969.509,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre il a tort donc et je me dois de",
        "start": 1972.429,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "le citer bon parmi les attaques alors on",
        "start": 1976.479,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aurait pu les \u00e9couter eric",
        "start": 1980.169,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dupond-moretti on aurait pu \u00e9couter \u00e0",
        "start": 1981.129,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'hidalgo bruno des m\u00e8res mais c'est sur",
        "start": 1982.749,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "le m\u00eame",
        "start": 1984.549,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "comment dire climat r\u00e9visionniste",
        "start": 1985.499,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "fasciste nationaliste la naus\u00e9e borello",
        "start": 1988.349,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "qui faisait le virus il ya une chose",
        "start": 1991.749,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente c'est sexisme et la journ\u00e9e",
        "start": 1993.249,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9coute christophe castaner peu",
        "start": 1996.309,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dette qui \u00e9tait au grand jury de rtl ce",
        "start": 1998.109,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "dimanche christophe castaner qui a pris",
        "start": 2001.619,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une phrase effectivement du switch",
        "start": 2003.57,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui pose probl\u00e8me puisque vous",
        "start": 2005.609,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "semblez regretter le temps le chauffeur",
        "start": 2007.769,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de bus pouvait mettre sa main sur la",
        "start": 2009.359,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "fesse d'une femme en tout cas il l'a lu",
        "start": 2011.7,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "comme cela sexiste crise ce rapport aux",
        "start": 2013.95,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "femmes c'est tr\u00e8s souvent quelque chose",
        "start": 2016.559,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "qui revient dans les attaques qui",
        "start": 2018.479,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mettrait bien \u00e9couter christophe",
        "start": 2021.619,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "castaner",
        "start": 2024.719,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la question n'est pas la personnalit\u00e9",
        "start": 2026.869,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "des r\u00e8glements dont je me fiche",
        "start": 2028.829,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "totalement la question est ce qu'il dit",
        "start": 2030.45,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "la question est ce qu'il repr\u00e9sente",
        "start": 2032.579,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez quand m\u00eame notamment sur la",
        "start": 2034.919,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "question du sexisme permanent de ce",
        "start": 2036.959,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gar\u00e7on et je ne renvoie pas de cet homme",
        "start": 2038.759,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je ne revois pas seulement \u00e0 son livre",
        "start": 2040.769,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le premier cercle lui disait des choses",
        "start": 2043.349,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "absolument \u00e9pouvantable premier seuil \u00e0",
        "start": 2044.849,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 de tout ce qu'il a racont\u00e9",
        "start": 2046.619,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "depuis je lis dans le site fran\u00e7ais",
        "start": 2049.5,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quand un jeune chauffeur de bus pour",
        "start": 2052.319,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "\u00e9glise pouvez glisser une main",
        "start": 2054.69,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "concupiscente sur un char mon fessier",
        "start": 2056.389,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "f\u00e9minin moi je suis p\u00e8re de famille je",
        "start": 2058.859,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "suis p\u00e8re de famille et lire \u00e7a laissait",
        "start": 2060.649,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "penser cure une forme de nostalgie sur",
        "start": 2063.659,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ce chauffeur de bus qui peut se",
        "start": 2065.369,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "permettre \u00e7a c'est insupportable",
        "start": 2066.659,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "moi je veux dire je perds de fabi",
        "start": 2068.039,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9fiant quelque chose de tr\u00e8s simple la",
        "start": 2069.329,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "main en question c'est dans la tronche",
        "start": 2071.829,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "le chauffeur qu'il faut lui m et c'est",
        "start": 2073.389,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e7a aujourd'hui qui fait le mal et vous",
        "start": 2074.98,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "voyez je suis \u00e9nerv\u00e9 en parlant parce",
        "start": 2077.23,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "que je me projette comme p\u00e8re de famille",
        "start": 2079.389,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je vous projette aussi avec les",
        "start": 2081.129,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faiblesses qui sont les notes dans notre",
        "start": 2083.049,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me on peut pas laisser passer \u00e7a du",
        "start": 2084.519,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pathos encore l\u00e0 assez du super pathos",
        "start": 2086.889,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et de la super hypocrisie d'abord",
        "start": 2089.44,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "monsieur castaner il ya une diff\u00e9rence",
        "start": 2092.019,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "entre lui et moi fondamental c'est que",
        "start": 2093.249,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "moi j'\u00e9cris des livres que lui il est",
        "start": 2094.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas \u00e0 peine capable de les lire",
        "start": 2097.869,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a fait quelque chose de diff\u00e9rent",
        "start": 2099.4,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement c'est deuxi\u00e8mement",
        "start": 2101.549,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement c'est monsieur castaner je",
        "start": 2104.519,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "crois qu'ils le soir enfin bref je ce",
        "start": 2107.23,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "que je voulais dire c'est que toutes ces",
        "start": 2110.95,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "attaques sont ridicules la sc\u00e8ne que je",
        "start": 2113.41,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "d\u00e9cris c'est dans le film vous \u00eates",
        "start": 2117.099,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "cin\u00e9phile pr\u00e9c\u00e9dent le film elle court",
        "start": 2118.749,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "elle court la banlieue oui et je voulais",
        "start": 2120.46,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "5 de g\u00e9rard pir\u00e8s je crois exactement de",
        "start": 2122.17,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "73 avec je roule il je voulais",
        "start": 2124.089,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "simplement qu'on gal\u00e8re nous c'est un",
        "start": 2126.279,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "v\u00eatement montrer la diff\u00e9rence d'\u00e9poque",
        "start": 2127.599,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que effectivement il y avait une",
        "start": 2129.849,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ambiance bon enfant on disait non \u00e7a",
        "start": 2132.339,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "suffit et c'est qu'ils allaient pas de",
        "start": 2134.829,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "date p\u00e2ques avait pas touche pas aux",
        "start": 2136.63,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "balances ton port etc y'avait pas 7ce ce",
        "start": 2138.279,
        "duration": 7.651
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 hyst\u00e9rique et ce c\u00f4t\u00e9 furieux et de",
        "start": 2141.369,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonciateurs \u00e7a veut pas dire que",
        "start": 2145.93,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait bien \u00e7a veut pas dire que",
        "start": 2148.059,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'approuve \u00e7a veut dire que il ya on",
        "start": 2149.049,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "remettait les choses \u00e0 leur place et",
        "start": 2151.359,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous y voyez c'est tout ce que je disais",
        "start": 2153.369,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "et qu'il y avait une autre ambiance dans",
        "start": 2154.779,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "cette france l\u00e0 c'est tout et que je",
        "start": 2156.43,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "regrette belle ambiance de cette france",
        "start": 2157.96,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est tout vous avez des femmes et",
        "start": 2159.249,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est mal avait des chances dans les",
        "start": 2161.619,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "jambes \u00e7a l'est robert pour nan robert",
        "start": 2163.119,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pitman le grand sociologue am\u00e9ricain de",
        "start": 2164.68,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "harvard et rit il dit plus une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2166.45,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "est diverse - il y adeux confiance c'est",
        "start": 2169.299,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "tout ce que je disais \u00e9videmment que je",
        "start": 2171.789,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vais pas cautionner ni approuv\u00e9e mais",
        "start": 2173.23,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "ils font semblant mais je vais vous dire",
        "start": 2175.539,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a n'a aucune importance ils font",
        "start": 2176.739,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "semblant de s'offusquer tout \u00e7a c'est du",
        "start": 2178.989,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "cirque c'est du cirque c'est comme le",
        "start": 2182.019,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "cirque anti fasciste",
        "start": 2183.97,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "et parce que ils savent que pour",
        "start": 2185.55,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'essentiel de mon discours les gens",
        "start": 2188.51,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "sont d'accord avec moi alors \u00e9videmment",
        "start": 2190.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment s'ils vont chercher",
        "start": 2192.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rien ils vont chercher des choses",
        "start": 2193.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "annexes qui n'ont pas qui ne sont pas",
        "start": 2196.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fondamentales pour essayer de m'attaquer",
        "start": 2198.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9visionnisme achats comme si le c'\u00e9tait",
        "start": 2199.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le sort de petacchi jouer comme si",
        "start": 2202.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "p\u00e9tain \u00e9tait candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2203.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en 2022 ccsa ils",
        "start": 2205.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cherchent des choses annexes parce",
        "start": 2207.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils savent que sur ce que je dis de",
        "start": 2209.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fondamental l\u00e0 les gens sont d'accord",
        "start": 2211.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ils en sont terroris\u00e9s il est inculte et",
        "start": 2213.15,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a depuis des d\u00e9cennies en venant que la",
        "start": 2216.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "place des femmes la mani\u00e8re dont on se",
        "start": 2219.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comporte avec elle la mani\u00e8re dont elles",
        "start": 2221.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont dans l'entreprise aujourd'hui \u00e9tat",
        "start": 2223.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est plus agr\u00e9able aujourd'hui qu'elle ne",
        "start": 2225.48,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tait dans des ann\u00e9es 70 son groupe",
        "start": 2229.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pardonnez moi je ne trouve pas \u00e0 \u00e9couter",
        "start": 2231.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'abord il existe quand vous voyez une",
        "start": 2233.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction 77 des hommes par exemple dans",
        "start": 2235.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "une r\u00e9action n'\u00e9tait pas l\u00e0 aujourd'hui",
        "start": 2237.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et j'en ai oubli\u00e9 pas l\u00e0 les allocs et",
        "start": 2239.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors il y avait beaucoup ya beaucoup de",
        "start": 2242.01,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fans aujourd'hui il ya des endroits o\u00f9",
        "start": 2243.54,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "il ya que des femmes",
        "start": 2244.71,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "dans les magistratures",
        "start": 2247.43,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "bayer pas elle \u00e9tait \u00e0 la maison elle",
        "start": 2249.83,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 \u00e0 la maison stand syst\u00e8me",
        "start": 2252.63,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "mais y'a pas mieux et est moins bien",
        "start": 2256.94,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "mais il une diff\u00e9rence mais non moi je",
        "start": 2259.23,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mets la technologie et le fait que les",
        "start": 2261.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fans ont d\u00fb ont eu des dipl\u00f4mes",
        "start": 2264.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieurs les ont fait rentrer dans la",
        "start": 2265.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vie professionnelle tr\u00e8s bien et je me",
        "start": 2268.02,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "suis jur\u00e9 que si vous \u00eates une fille de",
        "start": 2270.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "18 ans aujourd'hui c'est plus agr\u00e9able",
        "start": 2273.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de vivre dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise parce",
        "start": 2275.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que toutes les musiques de tous les",
        "start": 2277.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers sont possibles alors il ya 40",
        "start": 2279.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ans 50 ans c'\u00e9tait plus compliqu\u00e9 c'est",
        "start": 2282.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "possible aussi simplement simplement",
        "start": 2284.01,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est la technologie qui a chang\u00e9 c'est",
        "start": 2287.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas technologie donc logique qu'elle",
        "start": 2289.35,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "soit dipl\u00f4me mais bon toute fa\u00e7on toute",
        "start": 2291.99,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on c'est simple on ne on ne revient",
        "start": 2294.51,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas aux \u00e9poques pass\u00e9es \u00e9coutez moi j'en",
        "start": 2297.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "reviens pas aux \u00e9poques pass\u00e9es si vous",
        "start": 2299.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ne les rebelles vont accepter la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2300.6,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "telle qu'elle est et c'est tr\u00e8s bien",
        "start": 2301.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et les femmes peuvent faire",
        "start": 2303.15,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "tous les m\u00e9tiers qu'elles veulent et",
        "start": 2304.77,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien comme \u00e7a et ce qui",
        "start": 2305.79,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas le cas il ya 40 ans ah si",
        "start": 2306.93,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "si c'est elle ou ses looks mes deux",
        "start": 2310.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mains droites",
        "start": 2312.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "deux ou trois choses la droite les",
        "start": 2313.61,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains",
        "start": 2316.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy a dit c'est on peut",
        "start": 2317.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9couter d'ailleurs vous est le",
        "start": 2319.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sympt\u00f4me du vide finalement va pas de",
        "start": 2320.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'\u00e9couter parce qu'on est tr\u00e8s press\u00e9",
        "start": 2322.74,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "pour tout vous dire il nous reste 10",
        "start": 2323.79,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "minutes et et j'ai deux ou trois choses",
        "start": 2324.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "a encore \u00e0 vous poser vous \u00eates le",
        "start": 2326.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sympt\u00f4me du vide vous \u00eates l\u00e0 parce",
        "start": 2328.29,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'au futur effectivement il n'ya pas de",
        "start": 2329.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ce qui est sans doute vrai d'ailleurs le",
        "start": 2331.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "casting est sans doute faible dans les",
        "start": 2332.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "raisons qui explique votre succ\u00e8s le",
        "start": 2334.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "casting 2022 est peut-\u00eatre l'un des plus",
        "start": 2337.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faibles de la v\u00e8me r\u00e9publique vous ne",
        "start": 2339.39,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "devriez pas \u00eatre l\u00e0 bas prix mais mais",
        "start": 2340.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je vous ne devriez pas \u00e0 sarkozy",
        "start": 2344.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monsieur sarkozy a raison j'ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2345.87,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu \u00e0 laurence ferrari il a raison",
        "start": 2348.12,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "mais lui m\u00eame par rapport au g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 2351.21,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "gaulle et par rapport \u00e0 georges pompidou",
        "start": 2355.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tait le sympt\u00f4me du vide si vous voulez",
        "start": 2356.66,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne fait que d\u00e9gringoler c'est pas ma",
        "start": 2359.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faute on nous sommes tous les sympt\u00f4mes",
        "start": 2362.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "du vide par rapport au g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 2364.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les r\u00e9publicains jusqu'\u00e0 votre avis si",
        "start": 2365.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9sentez aujourd'hui \u00e0 la primaire",
        "start": 2367.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des r\u00e9publicains au congr\u00e8s puisqu'en",
        "start": 2369.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fait une primaire d\u00e9guis\u00e9s mais \u00e0 votre",
        "start": 2371.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avis vous gagnez je ne sais pas toute",
        "start": 2373.59,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on la question ne se pose pas",
        "start": 2375.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "monsieur larcher et les hauts",
        "start": 2377.3,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "dignitaires de l air ont fait",
        "start": 2379.02,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "apparemment si j'en crois le figaro un",
        "start": 2380.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "article anti zemmour donc je ne peux pas",
        "start": 2382.58,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "me pr\u00e9senter vous avez vu qu'il ya eu un",
        "start": 2384.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sondage parmi des militants qui me",
        "start": 2386.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mettait en t\u00eate mais moi je sais que",
        "start": 2388.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup de militants et l'eire qui",
        "start": 2390.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m'aiment beaucoup mais vous savez le",
        "start": 2392.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sujet de ce congr\u00e8s c'est pas une vraie",
        "start": 2394.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "primaire faut bien comprendre \u00e7a c'est",
        "start": 2396.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a y est c'est pli\u00e9 il faut dire aux",
        "start": 2398.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gens quand m\u00eame pas je vous expliquais \u00e0",
        "start": 2400.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 xavier bertrand a",
        "start": 2403.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter tout seul et \u00e0",
        "start": 2405.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "venir devant le congr\u00e8s \u00e7a veut dire",
        "start": 2407.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'il a accept\u00e9 sa d\u00e9faite",
        "start": 2410.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il a perdu il sait que",
        "start": 2412.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "devant le congr\u00e8s il va perdre car les",
        "start": 2414.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "militants ne lui pardonne pas les",
        "start": 2415.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "militants ne lui pardonne pas d'\u00eatre",
        "start": 2417.51,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parti en claquant la porte et de les",
        "start": 2418.98,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "avoir insult\u00e9s en leur disant qu'ils",
        "start": 2420.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9taient trop \u00e0 droite en choisissant",
        "start": 2421.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "wauquiez une pareille pour val\u00e9rie",
        "start": 2423.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse donc le fait est que \u00e7a y est",
        "start": 2425.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est fini c'est monsieur barnier qui",
        "start": 2427.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sera le candidat ait l'air puisque ils",
        "start": 2429.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en ont d\u00e9cid\u00e9 ainsi et si mouloud envol\u00e9",
        "start": 2431.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour les si vous vous trompez donc il y",
        "start": 2433.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aura un arrangement verra je dirais je",
        "start": 2435.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "me suis tromp\u00e9 voil\u00e0 comment je vois les",
        "start": 2437.61,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "choses qu'il est possible que des",
        "start": 2439.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "militants se disent barney est \u00e0 7% vous",
        "start": 2440.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aviez bertrand est \u00e0 16 et qu'ils aient",
        "start": 2442.95,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "un peu la m\u00eame attitude que les",
        "start": 2444.96,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "nous verrons oui les \u00e9lecteurs",
        "start": 2447.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "socialistes accordent \u00e0 l'\u00e9cologiste",
        "start": 2449.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9galement oui lorsqu'ils ont mis jadot",
        "start": 2450.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "plus que rousseau ils ont tr\u00e8s peu",
        "start": 2452.24,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "rustre le trait prime ils ont mis \u00e0 dos",
        "start": 2453.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "puisque rosso ils peuvent voter est le",
        "start": 2454.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mieux plac\u00e9 on verra on verra vous avez",
        "start": 2457.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "raison vous avez raison ils peuvent",
        "start": 2459.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a ce que je pense moi c'est que",
        "start": 2460.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a va se passer comme \u00e7a et que de toute",
        "start": 2463.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on qu'est ce que c'est que cette",
        "start": 2464.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "primaire ils savent tous les trois et",
        "start": 2466.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tous les autres qu'ils ne gagneront pas",
        "start": 2468.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ils le savent et vous les attendez est",
        "start": 2470.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc cette primaire qu'est ce que c'est",
        "start": 2472.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00eatre premier ministre de",
        "start": 2474.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e2con ils pr\u00e9parent tous le la",
        "start": 2475.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le ralliement \u00e0 monsieur m'a convient",
        "start": 2479.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a qu'ils doivent philippe a",
        "start": 2480.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 sa structure le week-end dernier en",
        "start": 2482.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fait qu'est-ce qui se passe si on voit",
        "start": 2484.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sur la longue dur\u00e9e des 40 derni\u00e8res",
        "start": 2485.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e0 droite il y avait le rpr parti",
        "start": 2487.46,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "bonapartiste patriotique sociale et il y",
        "start": 2490.1,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "avait l'udf partis europ\u00e9istes et plus",
        "start": 2493.76,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e centralisateur de tous a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2497.3,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "confondu dans une m\u00eame dans un m\u00eame",
        "start": 2500.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mouvement aujourd'hui on voit bien moi",
        "start": 2503.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je faire rena\u00eetre le rpr et edouard",
        "start": 2505.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "philippe faire rena\u00eetre l'udf donc l air",
        "start": 2507.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'a plus de raison d'\u00eatre ils vont se",
        "start": 2509.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "partager entre les deux nous sommes",
        "start": 2511.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le 14 octobre vous savez ce",
        "start": 2513.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que c'est non c'est l'anniversaire de la",
        "start": 2516.35,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "victoire de i\u00e9na en 1806 magnifique",
        "start": 2518.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "victoire sur les prussiens de napol\u00e9on",
        "start": 2522.2,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "quand davut le mar\u00e9chal davout tu duc de",
        "start": 2523.76,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "reichstadt \u00e0 r\u00e9sister \u00e0 la bataille de",
        "start": 2527.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rsta tu as un fran\u00e7ais contre 3 on \u00e9tait",
        "start": 2529.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je crois m\u00eame un peu moins de 30000",
        "start": 2532.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais y avait 90 milles prussiens et",
        "start": 2533.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est les magnifiques soldats fran\u00e7ais",
        "start": 2535.58,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qui ont gagn\u00e9 que voulez-vous qui s'est",
        "start": 2537.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faite contre tr\u00e8s belle journ\u00e9e que",
        "start": 2538.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voulez-vous qu'il fit contre 3 et ben",
        "start": 2540.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 gagner et de l'ascap il vous",
        "start": 2541.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rugueuse au d\u00e9sespoir voire impossibles",
        "start": 2543.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dites moi donc c'est pour \u00e7a",
        "start": 2545.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que vous avez choisi ce jour pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 2547.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en hommage \u00e0 i\u00e9na mais en hommage \u00e0",
        "start": 2549.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on pour d\u00e9clarer votre candidature",
        "start": 2552.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sur notre antenne vous \u00eates vous \u00eates",
        "start": 2555.26,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "habile mais \u00e7a ne rentre pas trop",
        "start": 2557.18,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "dirais pas tout ce que je veux dire il",
        "start": 2560.32,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "y avait des grosses ficelles c'est pas",
        "start": 2564.27,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais je savais que c'\u00e9tait",
        "start": 2567.04,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "joli mais vous pr\u00e9parer quelque chose de",
        "start": 2568.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "innovant de tous avons d'abord est ce",
        "start": 2571.26,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "que votre d\u00e9cision et pris note on y",
        "start": 2574.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "note risque avait prise jauzion non ma",
        "start": 2575.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision elle est prise ou pas m\u00fbri vous",
        "start": 2577.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "savez vous avez vous aussi vous voulez",
        "start": 2579.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous voyez bien que ma d\u00e9cision \u00e9tait",
        "start": 2581.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendante de plusieurs \u00e9l\u00e9ments nous",
        "start": 2583.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sommes des \u00e9l\u00e9ments de d'abord est ce",
        "start": 2585.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que mon discours \u00e9tait entendu par les",
        "start": 2587.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ils l'aiment indivisible est",
        "start": 2589.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "manifestement est ce que j'avais moyens",
        "start": 2591.1,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "les moyens mat\u00e9riels voyez financement",
        "start": 2593.5,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "signature tout \u00e7a n'est n'est pas n'est",
        "start": 2597.3,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "pas gagn\u00e9 c'est long c'est lent il ya",
        "start": 2599.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des gens qui s'activent formidablement",
        "start": 2601.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais r\u00e9pondait \u00e0 la question est ce que",
        "start": 2603.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9cision vous l'avez pris en tout",
        "start": 2605.05,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cas en tout dans un sens ou dans un",
        "start": 2606.64,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "autre est ce qu'elle est prise elle est",
        "start": 2607.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00fbri et ne vous inqui\u00e9tez pas je conte",
        "start": 2609.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quand je le m\u00fbrit sa veux dire quoi \u00e7a",
        "start": 2611.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "veut dire que c'est les prises donc \u00e7a",
        "start": 2613.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "veut dire que dans ma t\u00eate ce n'est pas",
        "start": 2615.28,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitif mais en tout cas \u00e7a avance",
        "start": 2617.41,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "oui je l'a m\u00fbri dans plus en plus leur",
        "start": 2620.369,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "aise les leurs ou les couples un",
        "start": 2622.38,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "discours en compte \u00e9videmment",
        "start": 2624.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m'encourage et me donne envie d'y aller",
        "start": 2625.519,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "cette unit\u00e9 ce que vous avez un",
        "start": 2628.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "calendrier et ce cas par exemple avant",
        "start": 2630.809,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le 15 novembre nous saurons si vous \u00eates",
        "start": 2633.72,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "candidat n'est pas d'un calendrier",
        "start": 2636.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis non sinc\u00e8rement je n'ai pas de",
        "start": 2637.319,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "calendrier possible",
        "start": 2639.96,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'important vous savez ce sont les id\u00e9es",
        "start": 2641.839,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "oui anormal que williams n'ont pas que",
        "start": 2644.009,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "\u00e7a et si mais non mais que vous percute",
        "start": 2646.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "y ait des id\u00e9es moi je le dis sur ce",
        "start": 2647.94,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "plateau en permanence il ya pas de souci",
        "start": 2649.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ya l'adn de ce que vous \u00eates le",
        "start": 2651.539,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chef que vous pouvez \u00eatre ou pas la der",
        "start": 2654.93,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 son avis cette d\u00e9cision en fin mai",
        "start": 2656.579,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'insensibilit\u00e9 ou pas que vous pouvez",
        "start": 2658.73,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "avoir sur certains sujets disons le ce",
        "start": 2660.809,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'on a vu avec nicolas sarkozy tout \u00e0",
        "start": 2663.089,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'heure la violence que vous manifestez",
        "start": 2665.519,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans des attaques ou les gens peuvent se",
        "start": 2667.589,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "dire attention nous avons un pyromane",
        "start": 2669.359,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est pascal vous savez plus sur",
        "start": 2673.009,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es on n'excluait pas l'adn",
        "start": 2675.869,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre faut-il rassembl\u00e9 n'a",
        "start": 2679.67,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "lorsqu'on va dans cette \u00e9lection plut\u00f4t",
        "start": 2681.93,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que jeter de l'huile sur le feu je ne",
        "start": 2683.91,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "jette pas d'huile sur le feu ce matin je",
        "start": 2686.64,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends chacun et je me d\u00e9fonce \u00e0 ce",
        "start": 2688.859,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "matin chacun aura constat\u00e9 que vous avez",
        "start": 2691.319,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "mis le curseur personnel d'ailleurs en",
        "start": 2694.259,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "attaquant les uns et les autres \u00e0",
        "start": 2696.39,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "s'\u00e9lever mais que vous avez r\u00e9pondu \u00e0",
        "start": 2697.829,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "des attaques je les dis qu'il soit",
        "start": 2699.539,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e9galement fort si pascal non mais il n'y",
        "start": 2700.68,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "a pas deux je ne laisserai pas je ne me",
        "start": 2702.059,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "laisse derni\u00e8re chose et sans r\u00e9agir",
        "start": 2704.249,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chose puisque quand on est",
        "start": 2705.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle c'est le",
        "start": 2708.21,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9ballage",
        "start": 2709.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9ballage donc il ya eu la",
        "start": 2711.17,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "guerre fait vous \u00e9tiez venu le 13",
        "start": 2714.21,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "septembre il n'y avait pas eu encore",
        "start": 2715.38,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "cette photo de match",
        "start": 2716.609,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "elle a fait parler cette photo de match",
        "start": 2718.43,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "certains m\u00eames disent que vous auriez",
        "start": 2720.989,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pourquoi pas n'ont pas initi\u00e9 mais",
        "start": 2724.349,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "laisser faire donc on vous voit sur",
        "start": 2725.73,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "cette une de match avec une jeune femme",
        "start": 2728.43,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "qui est sarah ni \u00e0 faux conseiller aka",
        "start": 2731.069,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "caveau bas jeune femme brillante",
        "start": 2734.69,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "ab-so-lu-ment jeunes qui est votre",
        "start": 2737.269,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "conseill\u00e8re de l'ombre et chacun avait",
        "start": 2741.329,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9 qu'entre le papier qui \u00e9tait",
        "start": 2743.239,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t int\u00e9ressant sur le fond et la",
        "start": 2745.289,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "photo y avait un d\u00e9calage c'est une",
        "start": 2747.089,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "photo de voici ou on vous a disons le",
        "start": 2748.829,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "comme un couple de amoureux dans l'eau",
        "start": 2752.309,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "c'est en tout cas l'interpr\u00e9tation qu'on",
        "start": 2754.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peut en faire et puis il y avait un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2756.54,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "il y avait effectivement un papier qui",
        "start": 2758.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "disait qu'elle \u00e9tait tr\u00e8s pr\u00e9sente alors",
        "start": 2761.309,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est-ce que vous acceptez de parler",
        "start": 2763.17,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "d'autres vie priv\u00e9e ce matin o\u00f9 est ce",
        "start": 2764.369,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "que votre vie priv\u00e9e reste priv\u00e9 ma vie",
        "start": 2766.109,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e restera priv\u00e9e et je ne r\u00e9pondrai",
        "start": 2768.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 des questions sur ma vie priv\u00e9e je",
        "start": 2770.579,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "remarque d'ailleurs que une fois de plus",
        "start": 2773.01,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "il ya un deux poids deux mesures mais",
        "start": 2774.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "passons et que paris match oui paris",
        "start": 2775.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "match fait des choses arrang\u00e9 avec",
        "start": 2779.01,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d'autres moi il n'ya rien d'arrang\u00e9 et",
        "start": 2780.93,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "je n'ai pas laiss\u00e9 faire j'ignorais tout",
        "start": 2783.059,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "de cela et je n'ai pas laiss\u00e9 faire je",
        "start": 2785.849,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "pense que c'est un mauvais coup de paris",
        "start": 2787.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "match mais on sait que paris match et le",
        "start": 2788.76,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "caniche de l'elys\u00e9e depuis quatre ans",
        "start": 2791.88,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc on sait on voit d'o\u00f9 viennent les",
        "start": 2794.369,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "coups donc si vous voulez ma vie priv\u00e9e",
        "start": 2797.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "restera priv\u00e9e je note que on me",
        "start": 2799.23,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "reproche sexisme la misogynie etc et que",
        "start": 2802.5,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "par ailleurs je ne s'\u00e9tonne pas que j'ai",
        "start": 2805.65,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "une conseill\u00e8re jeune femme est",
        "start": 2809.22,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "brillante voyez les contradictions de",
        "start": 2811.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "toutes mes attaques me laisse froid donc",
        "start": 2813.359,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais je tiens \u00e0 vous dire sur le",
        "start": 2816.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fond que ma vie priv\u00e9e restera priv\u00e9e et",
        "start": 2818.099,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que je ne r\u00e9pondrai pas \u00e0 aucune",
        "start": 2820.26,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "question \u00e0 ce sujet je pense que c'est",
        "start": 2822.569,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "justement aussi \u00e7a le g\u00e9nie fran\u00e7ais ne",
        "start": 2826.23,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "devenons pas les \u00e9tats unis je ne lis",
        "start": 2829.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas et je ne m'engagerai pas l\u00e0",
        "start": 2831.809,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "dedans et vous savez on peut on me",
        "start": 2834.48,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "menace on m'annonce des catastrophes on",
        "start": 2837.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "va inventer diverses choses \u00e7a c'est",
        "start": 2840.63,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "autre chose maintenant c'est \u00e9tonnant",
        "start": 2842.91,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose c'est la m\u00eame chose",
        "start": 2844.319,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 moi je restais l\u00e0 uniquement sur",
        "start": 2845.52,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "votre situation j'allais dire amoureuse",
        "start": 2847.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ou marrer \u00e7a la regarde personne \u00e7a ne",
        "start": 2849.089,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "vous regarde pas et \u00e7a ne regarde",
        "start": 2851.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personne alors l\u00e0 il ya d\u00e9bat est-ce que",
        "start": 2852.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lorsqu'on est candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2854.88,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2856.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on doit une forme de transparence aux",
        "start": 2857.549,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "gens qui vont voter pour vous les gens",
        "start": 2861.39,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de tout son chargement pose la question",
        "start": 2864.089,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "des genres montrait un autre d'ailleurs",
        "start": 2865.589,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 la caste m\u00e9diatique les",
        "start": 2867.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gens s'en foutent et ils ont bien raison",
        "start": 2869.13,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "comme moi d'ailleurs les gens s'en",
        "start": 2871.23,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "foutent la vie priv\u00e9e \u00e7a rel\u00e8ve de la",
        "start": 2873.359,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "d\u00e9pression vous savez le match \u00e0 mieux",
        "start": 2875.099,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "vendu avec cette couverture que",
        "start": 2878.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'habitude les amuse \u00e7a les amuse aim\u00e9",
        "start": 2879.75,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "mais il ne s'est pas comme \u00e7a qu'il ne",
        "start": 2882.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'ils choisissent leurs pr\u00e9sidents etc",
        "start": 2884.339,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "vous savez il ya une tr\u00e8s belle phrase",
        "start": 2886.41,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "que je vous recommande dans le testament",
        "start": 2887.52,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "de richelieu mais c'est pour r\u00e9pondre",
        "start": 2889.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 votre insensibilit\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 2891.119,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "l'heure il ya la mienne non allez parler",
        "start": 2892.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de mon insensibilit\u00e9 votre r\u00e9f\u00e9rence \u00e0",
        "start": 2895.23,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'instance il bien compris",
        "start": 2897.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "richelieu dit tr\u00e8s justement il",
        "start": 2899.48,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "distingue entre les vertus priv\u00e9es nos",
        "start": 2901.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'homme priv\u00e9 et les vertus publiques et",
        "start": 2903.359,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "il dit ceux qui s'efforcent de sauver",
        "start": 2905.76,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "leurs \u00e2mes \u00e0 l'\u00e9poque c'est important",
        "start": 2909.839,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "par les vertus priv\u00e9es risque de se",
        "start": 2911.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "damner dans par les vertus publiques",
        "start": 2914.099,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les vertus priv\u00e9es les",
        "start": 2916.71,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "parties publiques ne sont pas les m\u00eames",
        "start": 2918.119,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "ni et que effectivement il faut parfois",
        "start": 2919.41,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00eatre dur quand on est chef d'\u00e9tat parce",
        "start": 2922.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que on doit d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la",
        "start": 2925.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "france et la survie de la france donc",
        "start": 2927.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on ne peut pas avoir la m\u00eame",
        "start": 2929.79,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9 qu'un homme priv\u00e9 d'ailleurs",
        "start": 2931.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre le drame qu'a connu",
        "start": 2934.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelqu'un comme nicolas sarkozy qui",
        "start": 2936.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme disait henri guaino \u00e9tait humain",
        "start": 2938.369,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "trop humain je pense que oui pour \u00eatre",
        "start": 2939.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "un homme d'\u00e9tat il ne faut pas avoir la",
        "start": 2942.0,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "m\u00eame sensibilit\u00e9 que les individus",
        "start": 2944.19,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "normaux c'est la phrase de fran\u00e7ois",
        "start": 2946.109,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "mitterrand la premi\u00e8re qualit\u00e9 d'un",
        "start": 2948.359,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "homme politique sont indiff\u00e9rents",
        "start": 2949.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "exactement vous \u00eates diff\u00e9rent vous",
        "start": 2951.599,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "savez je cite dans mon livre la",
        "start": 2954.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "magnifique tirade de victor hugo contre",
        "start": 2956.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tous ceux qui l'attaquent c'\u00e9tait",
        "start": 2957.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9daign\u00e9 d\u00e9daign\u00e9 d\u00e9daigner je vais vous",
        "start": 2959.55,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "remercier sur ce point je peux je suis",
        "start": 2962.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "assez d'accord avec ce que vous avez dit",
        "start": 2965.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sur la vie priv\u00e9e \u00e0 la mer un parce que",
        "start": 2966.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je suis d'accord pour le reste notre",
        "start": 2968.19,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "\u00e9change comme toujours a \u00e9t\u00e9 franc et",
        "start": 2971.64,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "massif absente au crabe francs et ma",
        "start": 2974.369,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "fille je pense que toutes les question",
        "start": 2976.079,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritait d'\u00eatre pos\u00e9e",
        "start": 2978.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il y a un int\u00e9r\u00eat que je trouve objectif",
        "start": 2980.27,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre candidature possible c'est que",
        "start": 2983.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous mettez sur la table des sujets qui",
        "start": 2985.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "percute l'opinion fran\u00e7aise je lis tous",
        "start": 2987.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les jours ici c'est int\u00e9ressant de",
        "start": 2990.51,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pouvoir en d\u00e9battre je trouve \u00e9galement",
        "start": 2992.04,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 2993.869,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "vous ringardiser les hommes politiques",
        "start": 2995.119,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "d'une certaine mani\u00e8re parce que vous",
        "start": 2997.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parler cash et eux c'est plus compliqu\u00e9",
        "start": 2999.119,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "et je trouve \u00e9galement non seulement",
        "start": 3001.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9ringardiser mais on voit parfois",
        "start": 3004.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "leurs faiblesses culturel c'est-\u00e0-dire",
        "start": 3005.99,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qu'on d\u00e9couvre une g\u00e9n\u00e9ration qui",
        "start": 3008.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "conna\u00eet \u00e0 ce qui est des bons",
        "start": 3009.859,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gestionnaires parfois dans des villes de",
        "start": 3011.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "province mais au fond c'est",
        "start": 3012.859,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "extraordinaire que dans notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3014.66,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui c'est",
        "start": 3015.71,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "les journalistes j'ai vu d'autres",
        "start": 3017.329,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "joueurs d'ailleurs pierre arditi je",
        "start": 3018.739,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pourrais dire la m\u00eame chose qui dise des",
        "start": 3019.849,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "choses plus int\u00e9ressantes sur la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3021.229,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que des hommes politiques donc \u00e7a \u00e7a",
        "start": 3022.94,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "m'interroge oussal\u00e9 raison surtout que",
        "start": 3024.829,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a va me rodolphe bosselut et sur les",
        "start": 3026.959,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s \u00e0 gouverner vous allez vous",
        "start": 3029.029,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "connaissez la formule magnifique du",
        "start": 3030.589,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle la culture g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 3031.819,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cole du commandement otan doute",
        "start": 3033.799,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "les victoires d'alexandre il y \u00e0 la",
        "start": 3035.539,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "france et charisme pour le reste",
        "start": 3036.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "effectivement nous gardons cette",
        "start": 3038.539,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "distance journalistique et qu'il faut",
        "start": 3040.43,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "avoir et savait qu'on a appris ce qu'on",
        "start": 3043.309,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "a fait ce matin avec toutes les",
        "start": 3046.849,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "questions il ya m\u00eame celles qui f\u00e2chent",
        "start": 3048.109,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qu'on a pu vous pas le poser on va",
        "start": 3049.609,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d\u00e9briefer avec jean claude dassier avec",
        "start": 3051.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "rudy guibert avec marysthell dupont qui",
        "start": 3052.88,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 je vous remercie vous les marais",
        "start": 3054.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est encore une demi heure de jeu avec",
        "start": 3056.569,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous avez un rendez vous je vous",
        "start": 3058.13,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "remercie et a tout de suite pour un des",
        "start": 3060.319,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "prix",
        "start": 3062.959,
        "duration": 2.15
    }
]