[
    {
        "text": "Ch\u00e8res amies, chers amis solognots,",
        "start": 0.74,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "cher Guillaume Peltier",
        "start": 3.34,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "qui nous accueille chez toi, ici, ce soir,",
        "start": 5.1,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "et cher \u00c9ric Zemmour qui nous r\u00e9unit,",
        "start": 7.9,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9unit tous les Fran\u00e7ais qui ont vu se lever une esp\u00e9rance.",
        "start": 10.7,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Vous savez, il y a, dans nos villes, dans nos m\u00e9tropoles,",
        "start": 16.26,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "une obsession.",
        "start": 21.34,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Et je dis bien : une obsession.",
        "start": 22.86,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "C'est celle du \u00ab vivre ensemble \u00bb.",
        "start": 25.02,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Le mythe d'une cohabitation harmonieuse",
        "start": 28.3,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "entre communaut\u00e9s diff\u00e9rentes.",
        "start": 33.66,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Cette expression n'est pas n\u00e9e pour qualifier",
        "start": 36.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les relations entre Gascons, Bretons, ou Bourguignons,",
        "start": 40.82,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "parce que leurs alt\u00e9rit\u00e9s ne les emp\u00eachent pas de vivre ensemble,",
        "start": 46.66,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "unis qu'ils sont par cet amour de la France,",
        "start": 53.86,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9passe toutes les diff\u00e9rences",
        "start": 58.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'ils peuvent avoir par ailleurs,",
        "start": 61.34,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "et qui chapeaute leurs particularit\u00e9s.",
        "start": 63.26,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Nous savons bien que ce \u00ab vivre ensemble \u00bb",
        "start": 65.66,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 pour nous imposer ",
        "start": 69.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 multiculturaliste, ouverte \u00e0 tous les vents,",
        "start": 73.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et qu'on veut nous donner comme mod\u00e8le,",
        "start": 79.38,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "et dont on veut nous faire croire que notre soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise,",
        "start": 83.5,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le civilisationnel, ",
        "start": 88.7,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "ne serait qu'une option parmi d'autres.",
        "start": 91.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00c7a, vous le savez bien, ne nous fait gu\u00e8re envie !",
        "start": 95.62,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Et pourtant, \u00e7a nous est impos\u00e9.",
        "start": 98.7,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Ce multiculturalisme, qui veut nous transformer,",
        "start": 102.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en reniant ce que nous sommes, en reniant notre identit\u00e9,",
        "start": 106.42,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "pour accueillir ceux dont les modes de vie,",
        "start": 111.3,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "devraient \u00eatre accueillis, eux aussi, comme sup\u00e9rieurs aux n\u00f4tres.",
        "start": 117.98,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "Le ciment qui fonde notre nation",
        "start": 126.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est en train de s'\u00e9crouler, de se fissurer.",
        "start": 129.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Souvenez-vous de cette phrase de G\u00e9rard Collomb,",
        "start": 133.1,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "quand il a quitt\u00e9 le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur :",
        "start": 137.74,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "il craignait que finalement, ces communaut\u00e9s,",
        "start": 142.02,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "qui vivaient c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te,",
        "start": 144.94,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "finissent par se retrouver face \u00e0 face.",
        "start": 146.42,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Et pendant que le gouvernement actuel s'\u00e9vertue",
        "start": 149.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9soudre des probl\u00e8mes qu'il a lui m\u00eame entretenus,",
        "start": 152.74,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9fi \u00e0 vous, qui vivez dans la France rurale,",
        "start": 158.14,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "dans ces belles r\u00e9gions de la France rurale,",
        "start": 164.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9fi \u00e0 vous, c'est de bien vivre\u2026",
        "start": 167.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voir m\u00eame parfois de survivre.",
        "start": 171.26,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Notre candidat, \u00c9ric Zemmour, ce soir,",
        "start": 174.3,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "vient faire des propositions qui vous touchent,",
        "start": 178.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui touchent le c\u0153ur de la France qu'on voit battre ici,",
        "start": 181.58,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "dans cette belle r\u00e9gion de la Sologne.",
        "start": 186.54,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Mais ce que je veux vous dire en pr\u00e9ambule,",
        "start": 188.62,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e9videmment, c'est lui qui vous exposera ce qu'il propose,",
        "start": 191.7,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "c'est que tout cela est port\u00e9 par un attachement,",
        "start": 201.62,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "un attachement \u00e0 ce qui fait la France.",
        "start": 206.46,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Un attachement \u00e0 un enracinement dans des territoires,",
        "start": 210.34,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "mais je devrais bannir ce mot,",
        "start": 215.78,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "dans des terroirs.",
        "start": 218.26,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Dans des terroirs dans lesquels nous trouvons des traditions,",
        "start": 219.98,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "des modes de vie, une certaine mani\u00e8re d'\u00eatre Fran\u00e7ais,",
        "start": 224.22,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "un art de vivre \u00e9galement,",
        "start": 229.3,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "tout ce que finalement m\u00e9prisent les progressistes,",
        "start": 231.3,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "tout ce que m\u00e9prisent ceux qui veulent liquider ",
        "start": 234.46,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9ritage de la France.",
        "start": 238.02,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Tout ceux qui veulent d\u00e9truire,",
        "start": 239.98,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "n'ont \u00e9videmment aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir se lever",
        "start": 242.82,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "les Fran\u00e7ais qui aspirent \u00e0 retrouver ",
        "start": 247.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce c\u0153ur battant de la France.",
        "start": 250.46,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "C'est pour cela que cette campagne, vous le voyez bien,",
        "start": 252.06,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "comporte une part de violence, je pense qu'on peut le dire.",
        "start": 255.22,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Nous avons, avec \u00c9ric Zemmour, un choix :",
        "start": 259.34,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ce choix vous le faites quand vous remplissez, ",
        "start": 264.66,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "comme ce soir de mani\u00e8re aussi intense, ",
        "start": 267.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les salles, partout l\u00e0 o\u00f9 \u00c9ric Zemmour se d\u00e9place.",
        "start": 272.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "Nous pouvons faire ce choix.",
        "start": 276.9,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "\u00c0 la condition de r\u00e9sister aux foudres des progressistes,",
        "start": 278.74,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur bien pensance, ",
        "start": 282.86,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qu'ils veulent nous imposer,",
        "start": 284.22,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "en l'\u00e9rigeant comme le \u00ab Bien \u00bb,",
        "start": 286.54,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9 \u00e0 ce camp que nous repr\u00e9sentons,",
        "start": 288.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et qui est vu, par ceux-l\u00e0 m\u00eames,",
        "start": 292.1,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "comme le camp du \u00ab Mal \u00bb.",
        "start": 295.26,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "On se retrouve dans une opposition binaire,",
        "start": 296.7,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "et on accuse \u00c9ric Zemmour de vouloir fracturer la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 300.58,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "alors que ce sont ceux-l\u00e0 m\u00eames qui d\u00e9noncent les fractures",
        "start": 303.9,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "qui en sont \u00e0 l'origine.",
        "start": 307.82,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "Ce soir, chers amis, nous avons un devoir.",
        "start": 309.18,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "Et je pense que lorsque ce devoir sera accompli,",
        "start": 312.86,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "ce devoir de nous engager de tout notre c\u0153ur",
        "start": 315.9,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "et de toutes nos forces dans cette campagne,",
        "start": 318.82,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "nous pourrons dire avec S\u00e9n\u00e8que,",
        "start": 320.94,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "ce philosophe que j'affectionne particuli\u00e8rement :",
        "start": 323.62,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "\u00ab Seul l'arbre qui a subi les assauts du vent",
        "start": 326.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est vraiment vigoureux. \u00bb",
        "start": 330.18,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "car c'est dans cette lutte ",
        "start": 331.74,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "que ces racines mises \u00e0 l'\u00e9preuve se fortifient.",
        "start": 333.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "C'est ce combat-l\u00e0 que nous portons pour la France,",
        "start": 337.62,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tous les vents contraires qui peuvent destabiliser,",
        "start": 340.46,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "mais la raison pour laquelle nous y croyons,",
        "start": 344.5,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "la raison pour laquelle nous le voulons,",
        "start": 346.7,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "c'est tout simplement parce que nous avons cette conscience",
        "start": 348.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de l'urgence de conserver cette soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise",
        "start": 351.58,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "telle qu'elle est et telle qu'elle nous a \u00e9t\u00e9 l\u00e9gu\u00e9e",
        "start": 355.58,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "par ceux \u00e0 qui nous devons tant.",
        "start": 360.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Et cette g\u00e9n\u00e9ration a une immense responsabilit\u00e9,",
        "start": 362.86,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "je veux saluer particuli\u00e8rement ce soir,",
        "start": 366.9,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ceux qui nous disent l'espoir :",
        "start": 369.42,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "ceux sont tous les G\u00e9n\u00e9ration Z, ",
        "start": 371.42,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Stanislas est l\u00e0 aussi\u2026",
        "start": 373.26,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Tout ceux qui ont ouvert la voie.",
        "start": 377.38,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Ils ont ouvert la voie,",
        "start": 382.5,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "et avec vous, et pour vous,",
        "start": 384.34,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour a r\u00e9pondu pr\u00e9sent,",
        "start": 386.86,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "et nous lui disons merci !",
        "start": 388.78,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 399.38,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Il est d\u00e9put\u00e9 du Loir-et-Cher,",
        "start": 400.38,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "ancien num\u00e9ro deux des R\u00e9publicains,",
        "start": 402.62,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et maintenant vice-pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate,",
        "start": 404.42,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir monsieur Guillaume Peltier !",
        "start": 406.14,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Mes chers amis,",
        "start": 419.54,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "quelle joie, quelle fiert\u00e9,",
        "start": 420.98,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "la salle de Chaumont-sur-Tharonne est trop petite,",
        "start": 425.38,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pour les quelques 1000 conqu\u00e9rants de Sologne,",
        "start": 428.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui viennent ici, soutenir, le futur pr\u00e9sident de la R\u00e9publique :",
        "start": 432.06,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "monsieur \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 437.34,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Zemmour pr\u00e9sident ! \nZemmour pr\u00e9sident !",
        "start": 444.82,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "Oui c'est la foule, c'est la houle,",
        "start": 453.1,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "c'est la mar\u00e9e montante de la Reconqu\u00eate !",
        "start": 455.66,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "J'ai \u00e9t\u00e9 votre maire, votre conseiller r\u00e9gional,",
        "start": 460.22,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la Sologne des \u00c9tangs,",
        "start": 465.1,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "je suis aujourd'hui votre d\u00e9put\u00e9.",
        "start": 467.02,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "\u00c0 cinq reprises, vous m'avez accord\u00e9 votre confiance,",
        "start": 468.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et je vous demande avec gravit\u00e9, avec enthousiasme,",
        "start": 473.14,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "d'accorder cette confiance profonde qui nous unit,",
        "start": 477.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ici en Loir-et-Cher et en Sologne,",
        "start": 481.94,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 cet homme rare,",
        "start": 484.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que je connais depuis 15 ans.",
        "start": 489.1,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "et qui porte un tel courage,",
        "start": 491.34,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "de dire tout haut,",
        "start": 494.18,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "ce que nous pensons tout bas :",
        "start": 495.78,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour !",
        "start": 497.58,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Bienvenue en Sologne, mon cher \u00c9ric.",
        "start": 503.9,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "Bienvenue au pays de mon enfance et de mon adolescence.",
        "start": 510.22,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Je pense \u00e0 mon grand-p\u00e8re bien s\u00fbr, qui m'a tant appris,",
        "start": 514.46,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes parents\u2026",
        "start": 518.02,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Et je voudrais, ",
        "start": 520.02,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "dans ce pays de g\u00e9ants et de gen\u00eats en fleurs,",
        "start": 521.9,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "te parler d'une petite fleur des bois,",
        "start": 525.9,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "la violette.",
        "start": 530.9,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Symbole de la Sologne,",
        "start": 532.46,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "symbole de La Droite forte, que nous avons fond\u00e9,",
        "start": 534.54,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "et je sais que tant de militants de La Droite forte,",
        "start": 538.42,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "te rejoignent jour apr\u00e8s jour et sont ici,",
        "start": 541.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s nos grandes f\u00eates populaires de la violette !",
        "start": 544.1,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Pourquoi la violette ?",
        "start": 547.42,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "D'abord parce que nous ne voulions pas de la rose socialiste !",
        "start": 549.62,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Nous ne voulions pas de cette fleur de rosier au port altier.",
        "start": 554.7,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "Nous ne voulions pas d'une fleur des marquis ou des coquets.",
        "start": 560.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Nous ne voulions pas d'une fleur coup\u00e9e,",
        "start": 565.14,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qui fane et qui d\u00e9cline.",
        "start": 569.14,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Nous voulions la violette des bois,",
        "start": 571.46,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "cette fleur des bords de route et des foss\u00e9s,",
        "start": 574.26,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "cette fleur sauvage et populaire,",
        "start": 576.74,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "cette fleur qu'on pi\u00e9tine parfois,",
        "start": 580.42,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "mais qui n'est jamais port\u00e9e aux nues par le syst\u00e8me.",
        "start": 584.42,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Cette fleur des hasards et des hussards,",
        "start": 587.5,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "cette fleur de l'hiver qui annonce le printemps,",
        "start": 590.66,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "parce que tu es bient\u00f4t le printemps de la France,",
        "start": 593.7,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "cher \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 596.02,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "puisque tu vas r\u00e9parer et sauver notre patrie !",
        "start": 597.46,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Je voudrais aussi te dire,",
        "start": 605.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ainsi qu'\u00e0 J\u00e9rome, Laurence, Sarah, Stanislas :",
        "start": 610.62,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers toi qui portes cet amour magnifique et merveilleux",
        "start": 615.46,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "de la culture fran\u00e7aise,",
        "start": 622.22,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "que c'est ici, sur les bords des \u00e9tangs de Sologne,",
        "start": 623.78,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "que j'ai, \u00e0 l'adolescence,",
        "start": 628.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert mon livre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9,",
        "start": 631.42,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "et qui, depuis que je t'ai rejoint,",
        "start": 634.14,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "me fait tant penser \u00e0 toi.",
        "start": 638.38,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Il s'agit du plus vieux livre du monde,",
        "start": 641.46,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Il a 3000 ans.",
        "start": 644.62,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Il s'appelle l'Odys\u00e9e.",
        "start": 647.86,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Ulysse, qui r\u00eave de retrouver P\u00e9n\u00e9lope,",
        "start": 650.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans un chant d'amour magnifique,",
        "start": 654.7,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Ulysse, qui affronte les monstres :",
        "start": 657.78,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "le cyclope, Charybde, Scylla\u2026",
        "start": 662.42,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Le livre du courage !",
        "start": 666.46,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Le livre aussi de ce que tu c\u00e9l\u00e8bres sans cesse :",
        "start": 668.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le livre de l'enracinement.",
        "start": 672.0,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "[et contre M\u00e9lenchon !]",
        "start": 673.9,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "C'est vrai, on l'a vu hier !",
        "start": 675.74,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Vous avez vu comment \u00c9ric Zemmour a terrass\u00e9 M\u00e9lenchon hier soir !",
        "start": 678.74,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "C'est le livre de l'enracinement parce que\u2026",
        "start": 693.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce livre inaugure la dynastie des grands aventuriers.",
        "start": 699.66,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "Nous ne redoutons rien,",
        "start": 703.58,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes fiers de notre port d'attache.",
        "start": 706.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Et cette campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 710.14,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "n'est pas une \u00e9lection comme une autre,",
        "start": 713.78,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "n'est pas un nouvel \u00e9pisode \u00e9lectoral.",
        "start": 716.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Il s'agit, \u00e0 travers l'\u00e9pop\u00e9e que tu incarnes,",
        "start": 720.86,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers l'odys\u00e9e que tu incarnes,",
        "start": 725.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de convaincre les Fran\u00e7ais pour sauver notre patrie.",
        "start": 727.98,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Alors bien s\u00fbr, ensemble,",
        "start": 732.22,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "nous affronterons des fleuves et des champs de batailles,",
        "start": 734.26,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "nous serons, parfois, convi\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e des dieux,",
        "start": 737.82,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "nous serons jet\u00e9 dans la bataille,",
        "start": 740.06,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "nous rencontrerons des temp\u00eates et des averses de lumi\u00e8re,",
        "start": 742.38,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "nous affronterons des r\u00e9cifs,",
        "start": 747.46,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "nous gravirons des sommets de montagnes,",
        "start": 749.98,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 la fin de notre chemin,",
        "start": 751.7,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "nous retrouverons, gr\u00e2ce \u00e0 \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 754.22,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "le plus beau pays du monde : la France.",
        "start": 757.02,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Je voudrais aussi, avec mon c\u0153ur de Fran\u00e7ais,",
        "start": 764.34,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "avec mon c\u0153ur de Solognot,",
        "start": 769.18,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "vous dire, avec sinc\u00e9rit\u00e9 et tant d'affection,",
        "start": 771.9,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "l'homme qu'est \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 778.54,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "La chaleur, la sensibilit\u00e9, l'amour des autres,",
        "start": 782.38,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "l'humour, y compris sur lui-m\u00eame,",
        "start": 788.06,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et, pour avoir \u00e0 cotoyer pendant 20 ans, ",
        "start": 791.74,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "d'innombrables hommes politiques,",
        "start": 796.26,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "ce qui manquait le plus \u00e0 notre patrie,",
        "start": 799.78,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "et ce qu'il incarne si magnifiquement :",
        "start": 802.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le courage.",
        "start": 805.82,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Le courage, parce qu'avec \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 808.22,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "plus rien ni personne ne nous emp\u00eachera de nous dire patriotes !",
        "start": 812.34,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "Plus rien ni personne ne nous emp\u00eachera",
        "start": 817.18,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "de c\u00e9l\u00e9brer nos traditions, notre histoire, ",
        "start": 820.62,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "notre art de vivre, nos savoir-faire.",
        "start": 822.9,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Plus rien ne nous emp\u00eachera de dire que la France, ",
        "start": 825.54,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "nous l'aimons plus que tout.",
        "start": 829.9,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Avec \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 834.9,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "nous allons terroriser les terroristes !",
        "start": 837.14,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "nous allons mettre fin \u00e0 l'immigration !",
        "start": 840.18,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "nous allons chasser de nos \u00e9coles les lobbies LGBT !",
        "start": 843.1,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "nous allons redresser notre patrie,",
        "start": 847.82,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et mettre dehors le syst\u00e8me politique",
        "start": 850.1,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "de la gauche et d'Emmanuel Macron !",
        "start": 852.94,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Alors, et j'en concluerai par l\u00e0,",
        "start": 858.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "puisqu'\u00c9ric Zemmour nous a appris,",
        "start": 861.54,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers le \u00ab ben voyons ! \u00bb,",
        "start": 865.1,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "ou le \u00ab et surtout, vive la France ! \u00bb si l\u00e9gitime,",
        "start": 868.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 conclure de la m\u00eame mani\u00e8re ses discours,",
        "start": 872.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je repense en cet instant,",
        "start": 875.9,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que nous disaient, en mai 68, les id\u00e9ologues :",
        "start": 878.3,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00ab ne sois d'aucun devoir, disaient-ils, ",
        "start": 883.7,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "parce que tu n'es d'aucun pays. \u00bb",
        "start": 887.98,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Et bien, \u00e0 travers \u00c9ric Zemmour, nous leur r\u00e9pondrons :",
        "start": 891.38,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00ab Messieurs\u2026 je suis Fran\u00e7ais. ",
        "start": 895.06,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "condamnez moi\u2026 demain je recommencerai ! \u00bb",
        "start": 898.74,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Et avec, vous me connaissez maintenant,",
        "start": 906.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Cyrano de Savinien de Bergerac,",
        "start": 911.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "si tu m'y autorises \u00e0 nouveau,",
        "start": 914.7,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "nous pourrons chanter, avec courage,",
        "start": 916.58,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "devant tout le peuple fran\u00e7ais,",
        "start": 920.74,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "\u00ab D\u00e9dier, comme tous ils le font,",
        "start": 922.54,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Des vers aux financiers ? Se changer en bouffon",
        "start": 924.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Dans l\u2019espoir vil de voir, aux l\u00e8vres d\u2019un ministre,",
        "start": 927.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Na\u00eetre un sourire, enfin, qui ne soit pas sinistre ?",
        "start": 932.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Non, merci. ",
        "start": 935.42,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "S\u2019aller faire nommer pape par les conciles",
        "start": 937.34,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Que dans les cabarets tiennent des imb\u00e9ciles ?",
        "start": 940.9,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Non, merci ! ",
        "start": 943.22,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Calculer, avoir peur, \u00eatre bl\u00eame,",
        "start": 945.22,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Pr\u00e9f\u00e9rer faire une visite qu\u2019un po\u00e8me,",
        "start": 947.66,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Non, merci.",
        "start": 950.18,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "Mais\u2026 chanter, r\u00eaver, rire, pleurer, \u00eatre libre,",
        "start": 951.38,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "Avoir l\u2019\u0153il qui regarde bien, la voix qui vibre,",
        "start": 957.38,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Mettre son feutre de travers, pour un oui, pour un non,",
        "start": 960.7,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "se battre, \u2013 ou faire un vers ! \u00bb",
        "start": 965.22,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Il est l\u00e0 le courage ! Il est l\u00e0 le panache !",
        "start": 967.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Elle est l\u00e0, notre patrie !",
        "start": 970.74,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Il est l\u00e0, \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 972.34,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique et, surtout, vive la France !",
        "start": 974.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 980.06,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "chers amis,",
        "start": 981.66,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "il est votre candidat,",
        "start": 982.66,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise,",
        "start": 984.26,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir monsieur \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 986.98,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Mes chers compatriotes,",
        "start": 989.26,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous !",
        "start": 990.58,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Merci de m\u2019accueillir ici chez vous, en Sologne.",
        "start": 993.1,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "Ici, au centre du Val de Loire,",
        "start": 1000.02,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "aux confins du G\u00e2tinais, du Berry et de la Touraine,",
        "start": 1003.58,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "vous \u00eates le c\u0153ur battant de la France. ",
        "start": 1007.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates les h\u00e9ritiers d\u2019une immense histoire, ",
        "start": 1011.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l\u2019histoire fameuse des rois de France, ",
        "start": 1016.58,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "du ch\u00e2teau de Chambord, de Jeanne d\u2019Arc,",
        "start": 1019.78,
        "duration": 0.72
    },
    {
        "text": "de Fran\u00e7ois 1er et de L\u00e9onard de Vinci.\ndu ch\u00e2teau de Chambord, de Jeanne d\u2019Arc,",
        "start": 1020.5,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "de Fran\u00e7ois 1er et de L\u00e9onard de Vinci.",
        "start": 1022.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Ici, nous sommes dans la France des courageux, ",
        "start": 1027.5,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "des b\u00e2tisseurs et des conqu\u00e9rants, ",
        "start": 1029.9,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "le pays des arts et des lettres,",
        "start": 1032.22,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "de la gastronomie, le jardin de la France !",
        "start": 1034.46,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Merci mon cher Guillaume Peltier, ",
        "start": 1043.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 de cette France rurale,",
        "start": 1046.38,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de m\u2019accueillir sur cette si belle terre de Sologne ! ",
        "start": 1049.02,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Une terre qui est rude et vraie, ",
        "start": 1053.5,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "dont les for\u00eats sont profondes et les \u00e9tangs sauvages.",
        "start": 1056.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Ici, il y a des cerfs, des sangliers,",
        "start": 1060.54,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "des paysans, des chasseurs, des p\u00eacheurs, ",
        "start": 1064.54,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "des travailleurs, des gendarmes, des entrepreneurs,",
        "start": 1068.58,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "des femmes qui sont des femmes ",
        "start": 1071.74,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et des hommes qui sont des hommes.",
        "start": 1074.14,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Ici, on ne fait pas semblant, on ne triche pas.",
        "start": 1079.54,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "Vous le savez, je suis un enfant de la banlieue, ",
        "start": 1086.66,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "mais je crois que vous et moi, ",
        "start": 1091.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous sommes faits pour nous entendre.",
        "start": 1095.1,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Chaumont-sur-Tharonne, mes amis !",
        "start": 1101.22,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "1 000 habitants. ",
        "start": 1104.86,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "1 000 habitants, et 1 000 personnes dans cette salle ! ",
        "start": 1108.94,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Tout est dit. ",
        "start": 1114.1,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Ici, il n\u2019y a pas de place pour l\u2019id\u00e9ologie,",
        "start": 1116.94,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "la langue de bois et le politiquement correct. ",
        "start": 1121.06,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Ici, on est vraiment en France.",
        "start": 1123.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "C\u2019est le lieu id\u00e9al pour vous parler du monde rural, ",
        "start": 1129.46,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9crire la beaut\u00e9 de vos paysages,",
        "start": 1134.42,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "de vos m\u00e9tiers et de votre histoire !",
        "start": 1137.38,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "C\u2019est le lieu id\u00e9al pour vous dire ",
        "start": 1140.02,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel point je vous comprends, ",
        "start": 1142.3,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "combien je vous admire, combien je vous aime ",
        "start": 1144.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et jusqu\u2019\u00e0 quel point je vous d\u00e9fendrai ! ",
        "start": 1148.3,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Je vous d\u00e9fendrai face \u00e0 tous ceux qui vous oublient ",
        "start": 1154.74,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "et contre tous ceux pour lesquels vous \u00eates trop Fran\u00e7ais, ",
        "start": 1160.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "trop franchouillards, bref pas assez modernes pour eux !",
        "start": 1166.18,
        "duration": 10.2
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates le monde de la terre et de tout ce qu\u2019elle donne, ",
        "start": 1176.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et votre village est le centre de votre monde.",
        "start": 1180.94,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Et puisque vous \u00eates vraiment la France,",
        "start": 1184.5,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on pourrait imaginer, na\u00efvement, que vous seriez respect\u00e9s.",
        "start": 1187.26,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "On pourrait croire que l\u2019\u00c9tat vous consid\u00e9rerait",
        "start": 1193.34,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "comme la chair de la chair de notre nation, ",
        "start": 1197.38,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "comme la prunelle des yeux de notre patrie !",
        "start": 1200.58,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Eh bien, pas du tout ! Bien au contraire. ",
        "start": 1209.54,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron vous regarde de tellement haut ",
        "start": 1215.46,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "[Sifflements]",
        "start": 1220.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Il ne vous entend m\u00eame pas !",
        "start": 1224.34,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Il vous trouve microscopiques. ",
        "start": 1225.78,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "On l'emmerde ! \nOn l'emmerde !",
        "start": 1230.9,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "Il plane tellement qu\u2019il ne vous voit m\u00eame plus.",
        "start": 1241.34,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Il vous marche dessus, il vous \u00e9crase.",
        "start": 1243.86,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Il ne vous entend pas crier. ",
        "start": 1246.78,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "1 000 habitants, pour Emmanuel Macron, ",
        "start": 1248.54,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "c\u2019est une statistique microscopique. ",
        "start": 1250.78,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Pour nous, mes amis, c\u2019est tout un monde !",
        "start": 1253.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "C\u2019est tout ce monde, le v\u00f4tre, ",
        "start": 1258.1,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "que les politiciens veulent bouleverser. ",
        "start": 1261.54,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "C\u2019est votre monde que les bobos veulent transformer. ",
        "start": 1264.98,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "C\u2019est tout ce monde que moi, je veux pr\u00e9server et prot\u00e9ger !",
        "start": 1269.46,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "Je vous prot\u00e9gerai pour qu\u2019ils ne vous forcent pas",
        "start": 1277.54,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 devenir autre chose que vous-m\u00eames. ",
        "start": 1280.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Pour qu\u2019ils ne vous forcent pas \u00e0 baisser les yeux. ",
        "start": 1283.7,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Par exemple, et quel exemple ! ",
        "start": 1287.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Je refuse que qui que ce soit vous interdise de chasser ! ",
        "start": 1292.02,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "Je refuse que qui que ce soit s\u2019attaque \u00e0 la p\u00eache, ",
        "start": 1302.06,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "vous avez des techniques ancestrales, ",
        "start": 1308.82,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "qu\u2019il faut conserver et transmettre.",
        "start": 1313.34,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "J\u2019\u00e9tais tout \u00e0 l\u2019heure avec Louis-Xavier, un \u00e9leveur,",
        "start": 1315.66,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "tellement amoureux de ses b\u00eates, ces moutons solognots.",
        "start": 1322.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "Les vrais \u00e9cologistes, c\u2019est vous !",
        "start": 1326.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Les vrais amoureux de la nature, c\u2019est vous ! ",
        "start": 1329.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Vous les chasseurs, vous les p\u00eacheurs, vous les agriculteurs, ",
        "start": 1332.38,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "vous, les meilleurs amis de la nature,",
        "start": 1335.9,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "dont je veux \u00eatre le Pr\u00e9sident.",
        "start": 1338.74,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": " Vous, les Fran\u00e7ais !",
        "start": 1340.5,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Regardez-les, ces politiciens ! ",
        "start": 1344.78,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Il est tellement plus facile pour eux, ",
        "start": 1348.34,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "tellement plus politiquement correct,",
        "start": 1350.58,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "de s\u2019apitoyer sur les banlieues, ",
        "start": 1352.74,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "en \u00e9vitant soigneusement de voir la mis\u00e8re rurale",
        "start": 1355.54,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 quelques dizaines de kilom\u00e8tres de chez eux.",
        "start": 1359.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Regardez-les, depuis des d\u00e9cennies",
        "start": 1362.82,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "s\u2019occuper exclusivement des cit\u00e9s, ",
        "start": 1365.9,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "oubliant compl\u00e8tement le monde rural ! ",
        "start": 1368.82,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Il est tellement plus facile pour eux ",
        "start": 1372.1,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "d\u2019aimer le lointain que son prochain.",
        "start": 1374.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Depuis des d\u00e9cennies, la puissance publique fran\u00e7aise",
        "start": 1379.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "a accumul\u00e9 \u2013 tenez-vous bien \u2013 14 plans banlieues successifs.",
        "start": 1384.74,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "Quatorze ! ",
        "start": 1393.06,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Des dizaines de milliards d\u2019euros du contribuable fran\u00e7ais,",
        "start": 1394.74,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "votre argent, qui a \u00e9t\u00e9 englouti dans d\u2019innombrables quartiers,",
        "start": 1400.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour acheter une paix sociale qui n\u2019est jamais venue. ",
        "start": 1405.1,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "La Cour des Comptes elle-m\u00eame avoue ",
        "start": 1408.18,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "ne pas r\u00e9ussir \u00e0 \u00e9valuer l\u2019ampleur de cette gabegie, ",
        "start": 1411.94,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ce gouffre, cet immense g\u00e2chis.",
        "start": 1415.94,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Un chiffre \u00e9loquent :",
        "start": 1418.78,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "l\u2019\u00c9tat d\u00e9pense actuellement deux fois plus par habitant de banlieue ",
        "start": 1420.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que par habitant des zones rurales. ",
        "start": 1425.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "J'ai d\u00e9jeun\u00e9 ce midi avec une dizaine de maires, ",
        "start": 1429.54,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "ils me disent tous la m\u00eame chose : ",
        "start": 1434.54,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "ils mettent parfois des mois \u00e0 d\u00e9crocher quelques milliers d\u2019euros",
        "start": 1437.22,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "pour l\u2019entretien d\u2019une route communale",
        "start": 1443.14,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "ou pour repeindre le mur d\u2019une de vos \u00e9coles. ",
        "start": 1445.54,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Pendant ce temps, ",
        "start": 1448.5,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "des m\u00e9diath\u00e8ques flambant neuves et des stades de foot ",
        "start": 1449.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "poussent dans toutes les cit\u00e9s o\u00f9 les ca\u00efds font la loi, ",
        "start": 1453.7,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les policiers ne peuvent plus entrer, ",
        "start": 1456.62,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les pompiers se font agresser.",
        "start": 1458.62,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Trouvez-vous cela normal ?",
        "start": 1461.42,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Moi non plus ! ",
        "start": 1465.94,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "J\u2019inverserai cette tendance. ",
        "start": 1467.42,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Nous r\u00e9orienterons les faramineux budgets ",
        "start": 1469.9,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "de la politique dite \u00ab de la ville \u00bb",
        "start": 1474.5,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "vers la France rurale, ",
        "start": 1476.58,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "pour - enfin ! - favoriser vos campagnes, ",
        "start": 1478.42,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "vos villages et nos petites bourgades.",
        "start": 1481.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Avant de vous faire part de ma vision de l\u2019avenir",
        "start": 1488.18,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et d\u2019une proposition qui me tient particuli\u00e8rement \u00e0 coeur, ",
        "start": 1492.7,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "je veux vous raconter quelques histoires, ",
        "start": 1496.14,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "les histoires de personnes magnifiques que j\u2019ai rencontr\u00e9es,",
        "start": 1499.06,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "depuis des mois que je sillonne la France,",
        "start": 1503.42,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et dont les vies symbolisent \u00e0 mes yeux ",
        "start": 1505.7,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "la crise de la France rurale.",
        "start": 1508.3,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "J\u2019ai rencontr\u00e9 \u00c9milie,",
        "start": 1511.06,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "une maman de deux enfants, qui travaille ",
        "start": 1513.7,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et qui n\u2019en peut plus de gal\u00e9rer ",
        "start": 1516.18,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pour concilier vie familiale et vie professionnelle,",
        "start": 1518.46,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "des gal\u00e8res pour trouver une nounou, ",
        "start": 1521.62,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "une cr\u00e8che ou une garderie.",
        "start": 1523.94,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Elle aimerait que le futur Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ",
        "start": 1525.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "soit aussi celui de la France rurale : ",
        "start": 1528.86,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "\u00c9milie, je serai votre pr\u00e9sident.",
        "start": 1531.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je serai le pr\u00e9sident de tous les Fran\u00e7ais oubli\u00e9s, ",
        "start": 1535.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00e9pris\u00e9s, abandonn\u00e9s.",
        "start": 1539.38,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "J\u2019ai rencontr\u00e9 Gr\u00e9gory, ",
        "start": 1541.14,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "un artisan qui, comme vous, utilise sa voiture tous les jours,",
        "start": 1544.06,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pour livrer ses clients, pour aller voir ses fournisseurs :",
        "start": 1548.42,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "je sais qu\u2019ici comme dans toute la France des provinces,",
        "start": 1551.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la voiture n\u2019est pas un choix, la voiture est une obligation.",
        "start": 1555.78,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "C\u2019est un outil de travail.",
        "start": 1559.46,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "C\u2019est votre seul moyen de transport.",
        "start": 1561.38,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "D\u00e9connect\u00e9s, d\u00e9racin\u00e9s, hors sol ceux qui pr\u00e9tendent le contraire, ",
        "start": 1564.46,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "comme Emmanuel Macron et son gouvernement.",
        "start": 1569.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Des bobos qui r\u00eavent de supprimer la voiture ",
        "start": 1572.82,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "et de mettre toute la France au v\u00e9lo. ",
        "start": 1575.54,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Ces politiciens vous infligent chaque jour des punitions nouvelles,",
        "start": 1580.26,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "uniquement parce que vous \u00eates des automobilistes.",
        "start": 1585.42,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Je serai le pr\u00e9sident qui prot\u00e9gera les automobilistes ",
        "start": 1589.18,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "et qui refusera toute taxe nouvelle sur l\u2019essence,",
        "start": 1594.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le fioul et le diesel.",
        "start": 1597.86,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Je serai le pr\u00e9sident qui dira non ",
        "start": 1602.38,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 l\u2019\u00e9cologie soup\u00e7onneuse et punitive ! ",
        "start": 1606.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Je r\u00e9tablirai les 90 km/h,",
        "start": 1609.14,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "je plafonnerai les amendes, ",
        "start": 1615.18,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et je supprimerai le permis \u00e0 points. ",
        "start": 1617.18,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Il y a en assez de cet \u00c9tat si l\u00e2che avec les racailles ",
        "start": 1622.14,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "et si cruel avec les honn\u00eates gens !",
        "start": 1626.38,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Toujours plus d\u2019amendes, ",
        "start": 1628.54,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "toujours plus de taxes, ",
        "start": 1631.86,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "toujours plus de radars, ",
        "start": 1633.34,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "toujours moins d\u2019argent pour boucler les fins de mois !",
        "start": 1634.82,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Je mettrai fin \u00e0 ce racket organis\u00e9 des automobilistes, ",
        "start": 1638.62,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "de ceux qui se l\u00e8vent t\u00f4t, ",
        "start": 1642.62,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "de ceux qui ne disent rien, ",
        "start": 1643.9,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "de ceux qui ne cassent pas.",
        "start": 1646.02,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Oui ici \u00e0 la campagne, on ne casse pas, on ne d\u00e9truit pas, ",
        "start": 1647.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on ne br\u00fble pas les \u00e9coles et les services publics, ",
        "start": 1651.34,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "mais il arrive qu\u2019on souffre quand m\u00eame ",
        "start": 1653.94,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et nous devons r\u00e9pondre \u00e0 cette souffrance, ",
        "start": 1656.42,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "je dirais m\u00eame, cette d\u00e9tresse.",
        "start": 1659.02,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Alors je pense enfin \u00e0 ma rencontre avec Louise et Vincent, ",
        "start": 1661.7,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "qui vivent avec une toute petite retraite, ",
        "start": 1667.42,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qui n\u2019ont plus acc\u00e8s \u00e0 un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, ",
        "start": 1670.06,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "qui n\u2019en peuvent plus de devoir attendre ",
        "start": 1672.62,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "et faire des dizaines et des dizaines de kilom\u00e8tres ",
        "start": 1674.82,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pour aller aux urgences ",
        "start": 1679.22,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "pour enfin pouvoir se faire soigner.",
        "start": 1680.5,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Comme Louise et Vincent,",
        "start": 1682.46,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "vous \u00eates aujourd\u2019hui 11 millions d\u2019habitants, ",
        "start": 1684.54,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "dans plus de 25 000 communes,",
        "start": 1688.34,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne pas disposer d\u2019un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. ",
        "start": 1690.26,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "C\u2019est une honte !",
        "start": 1693.7,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "Nos politiciens ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 offrir ",
        "start": 1695.18,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "les soins gratuits \u00e0 tous les \u00e9trangers clandestins,",
        "start": 1697.7,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "avec l\u2019Aide M\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat,",
        "start": 1701.14,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que d\u2019investir cet argent dans la sant\u00e9 des Fran\u00e7ais. ",
        "start": 1703.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Quand tant de nos compatriotes ne parviennent plus \u00e0 se soigner, ",
        "start": 1707.3,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "nous offrons 2500 euros de d\u00e9penses de sant\u00e9 par an,",
        "start": 1711.58,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 des \u00e9trangers qui ne travaillent pas et ne cotisent pas. ",
        "start": 1717.22,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Jusqu\u2019\u00e0 quand allons-nous supporter cette injustice ?  ",
        "start": 1720.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates 8 millions d\u2019habitants,",
        "start": 1727.7,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "dans plus de 22 000 communes,",
        "start": 1731.22,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne plus pouvoir pousser la porte d\u2019une boulangerie,",
        "start": 1733.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u2019une \u00e9picerie ou d\u2019un bureau de poste ! ",
        "start": 1736.98,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "C\u2019est une honte ! ",
        "start": 1739.38,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates 3 millions d\u2019habitants,",
        "start": 1741.06,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "dans plus de 14 000 communes,",
        "start": 1743.46,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne plus ressentir la fiert\u00e9 de voir l\u2019\u00e9cole",
        "start": 1745.18,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "tr\u00f4ner au milieu de vos vies !",
        "start": 1747.74,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates 8 millions de Fran\u00e7ais ",
        "start": 1750.18,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 ne pas disposer d\u2019un acc\u00e8s de qualit\u00e9 \u00e0 Internet\u2026",
        "start": 1752.5,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "C\u2019est une honte !",
        "start": 1756.42,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Oui, l\u2019\u00c9tat a abandonn\u00e9 la France rurale.",
        "start": 1758.42,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Oui, l\u2019\u00c9tat a oubli\u00e9 les 20 millions de Fran\u00e7ais ",
        "start": 1761.86,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "qui vivent dans nos campagnes.",
        "start": 1765.06,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Oui, l\u2019\u00c9tat est complice de non-assistance \u00e0 pays en danger.",
        "start": 1766.82,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "Je serai le pr\u00e9sident qui ne vous consid\u00e9rera ",
        "start": 1777.82,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "plus comme des citoyens de seconde zone.",
        "start": 1782.94,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Vous retrouverez avec moi votre juste place ",
        "start": 1786.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans nos politiques publiques !",
        "start": 1790.22,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "L\u2019argent public dilapid\u00e9 dans les banlieues depuis 40 ans ",
        "start": 1791.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "reviendra chez vous car c\u2019est vous qui en avez besoin !",
        "start": 1795.62,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Oui, c\u2019est vous que nous voulons prot\u00e9ger ! ",
        "start": 1803.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Car vous n\u2019avez jamais la parole, ",
        "start": 1806.78,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "car vous ne cassez pas les vitrines, ",
        "start": 1809.1,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "car vous ne vous plaignez pas ",
        "start": 1811.14,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "alors que vous souffrez plus que les autres !",
        "start": 1812.94,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Pour remettre de la vie dans la France rurale, ",
        "start": 1815.34,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "il faut une politique globale. ",
        "start": 1818.62,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Vous le savez, vous le sentez, vous le vivez,",
        "start": 1821.42,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "la vie est devenue plus dure : ",
        "start": 1824.46,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "moins de pouvoir d\u2019achat, moins de services publics,",
        "start": 1826.42,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "plus de d\u00e9serts m\u00e9dicaux, plus de ch\u00f4mage\u2026",
        "start": 1828.78,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Je sais combien vous aimez votre terre, ",
        "start": 1832.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quand vous trouvez encore le courage de donner la vie",
        "start": 1834.86,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et de transmettre un h\u00e9ritage dans ces conditions.",
        "start": 1838.5,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Je vais vous annoncer une mesure capitale, ce soir, mes amis.",
        "start": 1842.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Une mesure qu\u2019aucun candidat n\u2019oserait proposer.",
        "start": 1846.58,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "Que voulons-nous ? ",
        "start": 1851.42,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Nous voulons redonner de la vie \u00e0 nos campagnes. ",
        "start": 1853.14,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Nous voulons repeupler nos campagnes ! ",
        "start": 1856.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Sans enfant, sans jeunesse, sans nouvelles g\u00e9n\u00e9rations,",
        "start": 1860.26,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "il n\u2019y a rien, tout s\u2019\u00e9puise. ",
        "start": 1864.5,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Pour que renaisse le monde rural, ",
        "start": 1866.46,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "il faut d\u2019abord que les naissances soient de retour, ",
        "start": 1868.58,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "chez vous et tout autour de vous.",
        "start": 1871.26,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "La reconqu\u00eate des campagnes passe par les enfants n\u00e9s \u00e0 la campagne.",
        "start": 1873.3,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Sans eux, pas d\u2019avenir, pas d\u2019espoir.",
        "start": 1881.58,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Je veux que les Fran\u00e7ais fondent des familles dans les villages !",
        "start": 1886.22,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Pour cela, je compte mener une grande politique de natalit\u00e9",
        "start": 1890.94,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "et cette fois, en vous privil\u00e9giant vous,",
        "start": 1895.22,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et pas les d\u00e9partements o\u00f9 il y a plus de trois enfants par femme !",
        "start": 1898.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Pas les banlieues des m\u00e9tropoles !",
        "start": 1902.62,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "J\u2019ai donc d\u00e9cid\u00e9 de vous pr\u00e9senter la mesure ",
        "start": 1905.06,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "la plus forte jamais propos\u00e9e aux Fran\u00e7ais",
        "start": 1909.38,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "qui vivent \u00e0 la campagne.",
        "start": 1911.62,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "Une mesure pour les familles,",
        "start": 1912.78,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "une mesure pour nos enfants, ",
        "start": 1914.34,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "une mesure pour la jeunesse, ",
        "start": 1915.94,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "une mesure pour la natalit\u00e9,",
        "start": 1917.5,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "une mesure pour l\u2019avenir, ",
        "start": 1919.34,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "une mesure pour le retour de la France, ",
        "start": 1920.98,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "pour l\u2019avenir de la France, ",
        "start": 1923.18,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "pour la survie de la France.",
        "start": 1924.74,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "En mettant fin \u00e0 l\u2019immigration, ",
        "start": 1926.86,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "en mettant fin \u00e0 l\u2019assistanat,",
        "start": 1929.22,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "je serai en mesure de financer",
        "start": 1931.14,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "le plus grand plan de d\u00e9veloppement ",
        "start": 1933.7,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "de la natalit\u00e9 dans nos villages,",
        "start": 1935.62,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "pour tous les citoyens de la France rurale.",
        "start": 1937.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Alors \u00e9coutez bien, d\u00e8s l\u2019\u00e9t\u00e9 2022, ",
        "start": 1940.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour chaque nouvel enfant n\u00e9 ",
        "start": 1944.54,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "dans une famille de la France rurale,",
        "start": 1946.46,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "nous mettrons en place une bourse de naissance de 10 000 \u20ac ! ",
        "start": 1948.14,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "Zemmour pr\u00e9sident ! \nZemmor pr\u00e9sident !",
        "start": 1953.3,
        "duration": 13.96
    },
    {
        "text": "Oui, 10 000 \u20ac pour prendre en charge les frais de nounou,",
        "start": 1970.54,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "les frais de transport, l\u2019am\u00e9nagement du logement,",
        "start": 1975.3,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "ou des activit\u00e9s extra-scolaires.",
        "start": 1978.5,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Oui, 10 000 \u20ac pour vous ",
        "start": 1980.38,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "si vous faites un enfant dans une commune rurale, ",
        "start": 1983.7,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "pour mettre fin \u00e0 la fracture rurale ! ",
        "start": 1986.66,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Oui, 10 000 \u20ac pour une vraie politique de natalit\u00e9 :",
        "start": 1989.82,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "pendant des d\u00e9cennies, ",
        "start": 1995.5,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "l\u2019\u00c9tat a financ\u00e9 l\u2019immigration et les banlieues.",
        "start": 1997.78,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "D\u00e9sormais, nous allons aider les familles fran\u00e7aises ",
        "start": 2001.54,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "qui vivent dans nos provinces et nos campagnes. ",
        "start": 2005.06,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Le gouvernement a bien d\u00e9cid\u00e9 de la politique de la ville !",
        "start": 2007.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Je d\u00e9cide de la politique de la campagne !",
        "start": 2011.46,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Le gouvernement a bien d\u00e9cid\u00e9 ",
        "start": 2019.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de d\u00e9doubler les classes dans les banlieues !",
        "start": 2024.3,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Je d\u00e9cide d\u2019agir pour qu\u2019on ne supprime plus ",
        "start": 2026.62,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "de classe dans la France rurale !",
        "start": 2030.06,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Cette mesure a un co\u00fbt de deux milliards d\u2019euros :",
        "start": 2037.66,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "c\u2019est dix fois moins que le co\u00fbt des aides sociales aux \u00e9trangers,",
        "start": 2042.02,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "c\u2019est vingt fois moins que le co\u00fbt des fraudes sociales en France,",
        "start": 2050.7,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "c\u2019est plus de trente fois moins que le co\u00fbt des plans banlieues",
        "start": 2056.82,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "des quarante derni\u00e8res ann\u00e9es. ",
        "start": 2062.14,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00c9tat est capable de prendre en charge",
        "start": 2064.22,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "les clandestins mineurs isol\u00e9s.",
        "start": 2066.9,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Chaque \u00e9tranger mineur isol\u00e9,",
        "start": 2068.98,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "qui, entre nous, n'est souvent ni mineur, ni isol\u00e9,",
        "start": 2071.9,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "co\u00fbte pr\u00e8s de 50 000 \u20ac par an,",
        "start": 2075.22,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "car ils sont nourris log\u00e9s blanchis.",
        "start": 2083.02,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "50 000 \u20ac ! auquel il faut ajouter le co\u00fbt faramineux",
        "start": 2086.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9linquance de certains de ces clandestins,",
        "start": 2090.62,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "qui sont imm\u00e9diatement rel\u00e2ch\u00e9s dans la nature par la justice. ",
        "start": 2093.46,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Tout cela est financ\u00e9 par vos imp\u00f4ts.",
        "start": 2096.66,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Alors pourquoi peut-il autant pour les \u00e9trangers ?",
        "start": 2099.62,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "Pourquoi, pour une fois, ne pourrait-on pas d\u00e9penser 10 000 \u20ac",
        "start": 2105.06,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pour un nouveau-n\u00e9 fran\u00e7ais dans nos campagnes ? ",
        "start": 2110.94,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Nous allons faire des familles rurales",
        "start": 2118.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les premi\u00e8res b\u00e9n\u00e9ficiaires de notre nouvelle politique. ",
        "start": 2122.86,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Plus pour les Fran\u00e7ais ruraux, moins pour les \u00e9trangers, ",
        "start": 2126.38,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "moins pour ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9",
        "start": 2130.86,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "de beaucoup d\u2019argent public,",
        "start": 2133.3,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "c\u2019est de la justice !",
        "start": 2135.3,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Pour vouloir fonder une famille ici, ",
        "start": 2140.5,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "vous voulez que votre enfant vive ",
        "start": 2144.86,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dans le meilleur environnement possible !",
        "start": 2147.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Et pour cela, il faut sanctuariser les \u00e9coles.",
        "start": 2150.5,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "Malgr\u00e9 les promesses d\u2019Emmanuel Macron, ",
        "start": 2154.42,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 fait pour cela.",
        "start": 2157.38,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Pour l\u2019ann\u00e9e 2019, ce sont 350 classes de communes rurales ",
        "start": 2159.58,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "qui ont ferm\u00e9 leur porte par manque d\u2019\u00e9l\u00e8ves et de professeurs. ",
        "start": 2165.42,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "Comment vouloir fonder une famille ",
        "start": 2170.94,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "dans des zones d\u00e9sert\u00e9es par l\u2019instruction ?",
        "start": 2173.06,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Aujourd\u2019hui, si les besoins de places sont trop faibles ",
        "start": 2175.66,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Oh m\u00eame pour une seule ann\u00e9e !",
        "start": 2180.54,
        "duration": 0.04
    },
    {
        "text": "c\u2019est toute la classe qui peut fermer !",
        "start": 2180.58,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Je lisserai le calcul sur trois ans",
        "start": 2182.7,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pour donner davantage de visibilit\u00e9 aux communes",
        "start": 2186.14,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "sur le maintien de classes dans leurs \u00e9coles.",
        "start": 2188.94,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Avec ma mesure en faveur de la natalit\u00e9,",
        "start": 2191.54,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "il y aura davantage d\u2019enfants dans vos communes,",
        "start": 2194.1,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "alors nous ne fermerons plus de classe.",
        "start": 2197.26,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Nos campagnes reprendront vie !",
        "start": 2199.5,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Mon gouvernement sera jug\u00e9 ",
        "start": 2205.58,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "sur cette nouvelle natalit\u00e9 de nos campagnes,",
        "start": 2210.7,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "sur la puissance retrouv\u00e9e de la France rurale,",
        "start": 2214.34,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "sur les maternit\u00e9s qui vont rouvrir, ",
        "start": 2217.78,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "sur les services publics qui vont revenir, ",
        "start": 2220.06,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9coles qui vont rena\u00eetre, ",
        "start": 2222.26,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "sur les commerces qui vont revivre, ",
        "start": 2224.14,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "sur les emplois retrouv\u00e9s, ",
        "start": 2226.42,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "sur les m\u00e9decins qui se r\u00e9installeront,",
        "start": 2227.9,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "sur la vie qui va revenir dans nos villages et nos bourgs.",
        "start": 2230.18,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Nous allons investir sur la France de demain et d\u2019apr\u00e8s-demain.",
        "start": 2233.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Oui, mes amis, ouvrez grand vos bras et vos c\u0153urs :",
        "start": 2236.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des milliers de familles vont se fonder, se cr\u00e9er, ",
        "start": 2240.34,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "s\u2019agrandir, et voir le jour dans notre pays.",
        "start": 2243.9,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Les enfants seront bient\u00f4t de retour dans nos campagnes,",
        "start": 2245.74,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il fait bon, o\u00f9 il fait si bon vivre. ",
        "start": 2248.94,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Et si ma mesure donne envie aux habitants de nos villes ",
        "start": 2256.98,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "de rejoindre la campagne ? ",
        "start": 2263.02,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Ce sera tant mieux !",
        "start": 2264.7,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Notre objectif est clair : ",
        "start": 2266.46,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "redonner de la vie \u00e0 notre monde rural !",
        "start": 2268.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Nous serons aussi jug\u00e9s sur notre lutte contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux,",
        "start": 2271.3,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "ce fl\u00e9au qui fragilise des millions de Fran\u00e7ais.",
        "start": 2278.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Et qui tue. Car oui, les d\u00e9serts m\u00e9dicaux tuent.",
        "start": 2281.18,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "Pour les technocrates, ",
        "start": 2287.26,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "les d\u00e9serts m\u00e9dicaux sont un probl\u00e8me lointain,",
        "start": 2288.74,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "une vague donn\u00e9e sociologique.",
        "start": 2292.54,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Mais pour vous, mesdames et messieurs,",
        "start": 2294.62,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "c\u2019est une trag\u00e9die quotidienne, une angoisse permanente, ",
        "start": 2296.86,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "une menace tr\u00e8s concr\u00e8te et tr\u00e8s urgente.",
        "start": 2300.66,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Les technocrates n\u2019ont jamais v\u00e9cu une rage de dents sans dentiste.",
        "start": 2303.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "Ils n\u2019ont jamais connu l\u2019appendicite sans diagnostic.",
        "start": 2307.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Ils n\u2019ont jamais \u00e9prouv\u00e9 le cancer sans sp\u00e9cialiste. ",
        "start": 2311.62,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "Ils ne savent pas ce que c\u2019est qu\u2019un enfant qui a 40 de fi\u00e8vre,",
        "start": 2315.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et tous les num\u00e9ros que vous appelez qui sonnent dans le vide, ",
        "start": 2320.46,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "et SOS M\u00e9decins qui vous dit :",
        "start": 2323.98,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u00ab Nous n\u2019intervenons pas dans cette zone \u00bb,",
        "start": 2326.26,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et le service d\u2019urgences qui est surcharg\u00e9. ",
        "start": 2328.94,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "C\u2019est \u00e7a, un d\u00e9sert m\u00e9dical. ",
        "start": 2331.38,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "C\u2019est la solitude face au mal,",
        "start": 2333.98,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "c\u2019est la peur et, parfois m\u00eame, c\u2019est l\u2019horreur. ",
        "start": 2336.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "C\u2019est le d\u00e9shonneur d\u2019un pays qui pr\u00e9tend offrir",
        "start": 2339.34,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "\u00ab le meilleur syst\u00e8me de soins au monde \u00bb,",
        "start": 2342.74,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "d\u2019un pays qui fait partie de ceux qui d\u00e9pensent",
        "start": 2345.34,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "le plus au monde dans son syst\u00e8me de sant\u00e9",
        "start": 2348.14,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "mais qui traite les villages comme des terrains vagues. ",
        "start": 2351.1,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "D\u00e8s mon \u00e9lection, mille m\u00e9decins seront embauch\u00e9s par l\u2019\u00c9tat",
        "start": 2353.78,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pour rejoindre les maisons de sant\u00e9.",
        "start": 2358.3,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Nous r\u00e9tablirons le service de garde des m\u00e9decins,",
        "start": 2360.18,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "et nous mettrons sur pied des services d\u2019urgence de proximit\u00e9.",
        "start": 2363.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Je veux que chaque Fran\u00e7ais puisse \u00eatre soign\u00e9, ",
        "start": 2371.54,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "c\u2019est bien la moindre des choses dans un pays comme la France !",
        "start": 2376.14,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Sauver les villages fran\u00e7ais, c\u2019est relancer la natalit\u00e9, ",
        "start": 2380.18,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "c\u2019est sauver l\u2019\u00e9cole rurale, ",
        "start": 2385.26,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "c\u2019est assurer la s\u00e9curit\u00e9 m\u00e9dicale,",
        "start": 2387.18,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "mais c\u2019est aussi assurer la s\u00e9curit\u00e9 tout court !",
        "start": 2389.5,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Comme moi, ",
        "start": 2393.02,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "vous avez appris avant-hier ce qui s\u2019est pass\u00e9 ",
        "start": 2394.18,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "dans la basilique de Notre-Dame de la Trinit\u00e9, \u00e0 Blois :",
        "start": 2396.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "oui, chez vous, dans le Loir-et-Cher, \u00e0 Blois !",
        "start": 2399.74,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Un homme en djellaba a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans la basilique,",
        "start": 2402.9,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "avec un coran et un couteau, ",
        "start": 2405.66,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "un homme heureusement rep\u00e9r\u00e9 \u00e0 temps ",
        "start": 2407.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et interpell\u00e9 par la police. ",
        "start": 2410.66,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Nous sommes pass\u00e9s tout pr\u00e8s d\u2019un nouveau drame. ",
        "start": 2412.38,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Comme celui du p\u00e8re Hamel, ",
        "start": 2415.46,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "et des fid\u00e8les de la basilique Notre Dame de Nice. ",
        "start": 2416.98,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9s, \u00e9gorg\u00e9s, poignard\u00e9s, parce que chr\u00e9tiens.",
        "start": 2419.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "En France, on tue des pr\u00eatres et des fid\u00e8les. ",
        "start": 2424.7,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "Vous vous rendez compte mes chers amis, ",
        "start": 2429.94,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "les \u00e9glises doivent d\u00e9sormais \u00eatre prot\u00e9g\u00e9es par l\u2019arm\u00e9e,",
        "start": 2431.42,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "par les gendarmes ou par la police !",
        "start": 2434.82,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Cela ressemble au sort des chr\u00e9tiens d\u2019Orient ",
        "start": 2436.78,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "mais dans notre propre pays !",
        "start": 2439.74,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Vous l\u2019aurez compris, plus personne n\u2019est \u00e9pargn\u00e9.",
        "start": 2445.34,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "Ins\u00e9curit\u00e9, d\u00e9linquance, terrorisme, ",
        "start": 2452.02,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "nous sommes tous menac\u00e9s.",
        "start": 2455.3,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "M\u00eame ici !   ",
        "start": 2457.42,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "Mais ne croyez pas que ce triste sort soit in\u00e9luctable ! ",
        "start": 2458.58,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Nous allons nous relever !",
        "start": 2462.46,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Je serai le pr\u00e9sident de l\u2019ordre, de la paix et de la s\u00e9curit\u00e9. ",
        "start": 2464.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Je serai le pr\u00e9sident des gendarmes, des policiers, ",
        "start": 2469.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "des forces de s\u00e9curit\u00e9, de la loi, de l\u2019autorit\u00e9 ",
        "start": 2471.98,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et de la tranquillit\u00e9 enfin retrouv\u00e9e.",
        "start": 2475.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Zemmour pr\u00e9sident ! \nZemmour pr\u00e9sident !",
        "start": 2478.06,
        "duration": 14.56
    },
    {
        "text": "Je veux que vous soyez d\u00e9fendus ",
        "start": 2494.38,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et je veux que vous puissiez vous d\u00e9fendre. ",
        "start": 2497.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Je sais que, dans votre r\u00e9gion, ",
        "start": 2499.78,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "comme dans toutes les campagnes fran\u00e7aises,",
        "start": 2501.42,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "la criminalit\u00e9 explose. ",
        "start": 2503.7,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "C\u2019est une criminalit\u00e9 d\u2019un genre nouveau. ",
        "start": 2505.38,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Des gangs de cambrioleurs qui s\u2019attaquent \u00e0 vos maisons, ",
        "start": 2507.98,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 vos biens et \u00e0 votre mat\u00e9riel.",
        "start": 2511.3,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Parfois m\u00eame, ils pratiquent le \u00ab home-jacking \u00bb,",
        "start": 2513.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cette technique horrible qui consiste ",
        "start": 2516.18,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous surprendre dans votre sommeil, ",
        "start": 2518.9,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous ligoter, parfois \u00e0 vous torturer, ",
        "start": 2520.58,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "pour tout vous voler.",
        "start": 2523.14,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Ces criminels sont impitoyables. ",
        "start": 2524.46,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Et vous savez quoi ?",
        "start": 2526.78,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "Aujourd\u2019hui, si vous vous d\u00e9fendez, ",
        "start": 2528.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "si vous attaquez celui qui vous attaque,",
        "start": 2530.78,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "alors c\u2019est vous qui allez en prison.",
        "start": 2533.1,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Il n\u2019est pas normal que dans notre pays, ",
        "start": 2535.34,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "St\u00e9phane, un bijoutier Ni\u00e7ois, ",
        "start": 2539.1,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "qui se fait braquer par des racailles, ",
        "start": 2542.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et qui tente de se d\u00e9fendre ",
        "start": 2544.78,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "soit condamn\u00e9 par une cour d\u2019assises !",
        "start": 2546.34,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Notre justice lib\u00e8re Sofiane et condamne St\u00e9phane ! ",
        "start": 2551.54,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 notre justice ! ",
        "start": 2557.34,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "Alors, moi, je veux une justice ",
        "start": 2558.58,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "qui vous donne le droit de vous d\u00e9fendre. ",
        "start": 2561.02,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Parce qu\u2019\u00e0 la campagne, ",
        "start": 2562.66,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "la gendarmerie ne peut \u00eatre au bord de chaque chemin rural,",
        "start": 2563.78,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "je veux que ceux qui vous attaquent ",
        "start": 2566.82,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "sachent que vous aurez le droit de contre-attaquer. ",
        "start": 2568.7,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "On est chez nous ! \nOn est chez nous !",
        "start": 2576.54,
        "duration": 11.48
    },
    {
        "text": "Je veux ce que le droit suisse appelle \u00ab une d\u00e9fense excusable \u00bb",
        "start": 2588.58,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pour les honn\u00eates gens.",
        "start": 2593.78,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "Je veux que les pr\u00e9dateurs n\u2019aient pas seulement peur du gendarme,",
        "start": 2595.14,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement peur de vous. ",
        "start": 2598.1,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Je veux que vous fassiez respecter la loi chez vous",
        "start": 2599.9,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "quand la gendarmerie ne peut pas arriver \u00e0 temps, ",
        "start": 2602.7,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019elle est trop loin",
        "start": 2604.7,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "ou parce qu\u2019elle est d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9e ailleurs. ",
        "start": 2605.94,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Je veux que votre droit de d\u00e9fendre vos biens,",
        "start": 2607.7,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "votre vie et la vie de votre famille, soit inviolable.",
        "start": 2610.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Mes amis, le droit de propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 2613.74,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et la l\u00e9gitime d\u00e9fense sont de retour ! ",
        "start": 2616.14,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "La Justice ne consid\u00e9rera plus les honn\u00eates gens",
        "start": 2623.58,
        "duration": 9.88
    },
    {
        "text": "qui ont le courage de r\u00e9sister aux agressions ",
        "start": 2633.46,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "comme des criminels !",
        "start": 2635.9,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Nous voulons une France rurale vivante !",
        "start": 2637.66,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Nous voulons une France rurale en bonne sant\u00e9 !",
        "start": 2639.5,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Nous voulons une France rurale en s\u00e9curit\u00e9 !",
        "start": 2641.86,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Nous voulons une France rurale fi\u00e8re !",
        "start": 2644.26,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Fi\u00e8re de ce qu\u2019elle produit, fi\u00e8re de nourrir notre pays,",
        "start": 2646.82,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "fi\u00e8re de son travail, fi\u00e8re de son art de vivre,",
        "start": 2650.14,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "fi\u00e8re de ses m\u00e9tiers, fi\u00e8re de son savoir \u00eatre !",
        "start": 2652.62,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Nous nous battons pour que l\u2019avenir de la patrie s\u2019\u00e9crive ici !",
        "start": 2655.3,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Au travail mes amis, haut les c\u0153urs !",
        "start": 2659.46,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Que chaque clocher de vos villages",
        "start": 2661.66,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "soit un phare pour la Reconqu\u00eate !",
        "start": 2663.66,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Que chaque bourgade soit un relais de la Reconqu\u00eate !",
        "start": 2665.98,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Que chacun d\u2019entre vous soit un artisan de cette Reconqu\u00eate !",
        "start": 2669.38,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "Vive la France rurale !",
        "start": 2673.06,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique, et surtout, vive la France !",
        "start": 2674.34,
        "duration": 3.88
    }
]