[
    {
        "text": "julien sellier l'invit\u00e9 de rtl soir",
        "start": 0.11,
        "duration": 6.459
    },
    {
        "text": "18h17 bonne fin de journ\u00e9e la campagne",
        "start": 3.74,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "vous le savez c'est sur rtl et rtl soir",
        "start": 6.569,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "poursuit ses grands entretiens r\u00e9guliers",
        "start": 8.849,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec les pr\u00e9tendants \u00e0 l'elys\u00e9e notre",
        "start": 10.519,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 aujourd'hui et eric zemmour",
        "start": 13.019,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "bonsoir soir vous allez r\u00e9pondre \u00e0 nos",
        "start": 14.549,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "questions en cette journ\u00e9e o\u00f9",
        "start": 16.89,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 sanitaire et scolaire et est",
        "start": 17.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "br\u00fblante et puis les auditeurs aussi ont",
        "start": 20.039,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "la parole au 32 10 pour \u00e9changer avec",
        "start": 21.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vous eric zemmour gr\u00e8ve massive des",
        "start": 24.24,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "enseignants aujourd'hui avec dans leur",
        "start": 27.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "viseur on l'a dit on l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 le",
        "start": 28.529,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "fameux protocole \u00e0 l'\u00e9cole tout cas le",
        "start": 30.0,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dernier est ce que vous le candidat mais",
        "start": 32.25,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aussi le parent que vous \u00eates vous",
        "start": 35.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "soutenez ce mouvement est ce qu'il est",
        "start": 37.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime pour vous \u00e9coutez je suis pas",
        "start": 38.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un fana des gr\u00e8ves et en particulier des",
        "start": 40.89,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ves d'enseignants mais l\u00e0 franchement",
        "start": 43.92,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "je trouve que ils n'ont pas tort il y \u00e0",
        "start": 47.13,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "une exag\u00e9ration le gouvernement fait",
        "start": 50.79,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "n'importe quoi le gouvernement d'abord",
        "start": 52.92,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "change de protocoles tous les quatre",
        "start": 56.46,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "matins le gouvernement",
        "start": 59.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais j'allais dire parce que maintenant",
        "start": 61.82,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a devient le mot \u00e0 la mode emmerde les",
        "start": 63.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "enfants et leurs parents",
        "start": 66.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "quand vous avez des enfants qui pleurent",
        "start": 68.88,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "pour ne pas aller \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0 cause des",
        "start": 71.61,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "innombrables test et c'est qu'on leur",
        "start": 74.729,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "met dans le nez quand des enfants ne",
        "start": 76.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peuvent pas aller \u00e0 l'\u00e9cole parce qu'il",
        "start": 79.38,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "ya un gosse qui est qu'\u00e0 contacter dans",
        "start": 80.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "leur classe l\u00e0 \u00e7a devient mais vraiment",
        "start": 82.979,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "impossible quoi et \u00e7a veut dire que quoi",
        "start": 85.92,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater tester les enfants voir",
        "start": 88.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "enlever le masque \u00e0 l'\u00e9cole vous ai",
        "start": 91.56,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "entendu",
        "start": 92.79,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "oui mais oui mais oui je vais vous dire",
        "start": 93.869,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "il ya quelque chose j'ai \u00e9crit une",
        "start": 99.38,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "tribune dans l'opinion juste avant les",
        "start": 102.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "f\u00eates de no\u00ebl votre descendre ranvin des",
        "start": 104.55,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "ce que je crois le 20 d\u00e9cembre et",
        "start": 106.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'expliquais quelque chose qui",
        "start": 108.259,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "aujourd'hui devient presque banal",
        "start": 109.95,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie devient end\u00e9mique",
        "start": 113.63,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire que cette \u00e9pid\u00e9mie ne",
        "start": 116.78,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetra pas mais qu' il faut",
        "start": 120.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "apprendre \u00e0 vivre avec \u00e0 partir du",
        "start": 122.429,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 on se dit cela",
        "start": 124.71,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "on doit prendre les mesures ad\u00e9quates",
        "start": 127.58,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que on ne doit plus prendre",
        "start": 130.89,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "des mesures qui sont",
        "start": 133.17,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9s ou dict\u00e9e par l'urgence mais",
        "start": 135.74,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "simplement en fonction d'une seule",
        "start": 139.37,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "question est ce que \u00e7a peut \u00eatre p\u00e9renne",
        "start": 141.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voyez est ce qu'on peut vivre avec",
        "start": 144.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "longtemps puisque le virus on est amen\u00e9",
        "start": 145.74,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 vivre avec lui longtemps bon",
        "start": 148.29,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "jeu j'avais plaisir si j'ose dire avoir",
        "start": 150.98,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "qu' il y avait un communiqu\u00e9 je croyais",
        "start": 154.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de l'agenc\u00e9 europ\u00e9enne de la pharmacie",
        "start": 156.03,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui disait exactement \u00e7a je lisais aussi",
        "start": 158.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un communiqu\u00e9 du premier ministre",
        "start": 161.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "espagnol qui disait exactement la m\u00eame",
        "start": 163.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chose minist\u00e8re de la sant\u00e9 espagnol dit",
        "start": 165.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il faut il faudra \u00e0 l'avenir peut \u00eatre",
        "start": 166.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 comme une grippe mais aussi le",
        "start": 168.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mont gripon comprenez taux de",
        "start": 171.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vaccination en espagne \u00e0 celui de la",
        "start": 172.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "france bien inf\u00e9rieur vous dites bien",
        "start": 175.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur en espagne \u00e0 celui de la",
        "start": 177.09,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "france de muay tha\u00ef sup\u00e9rieur ont les",
        "start": 178.68,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "leviers pour \u00e7a on est \u00e0 78 % 90 85 % en",
        "start": 179.79,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "espagne 90 de la population vaccinable",
        "start": 184.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a l'important oui c'est \u00e7a",
        "start": 187.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'important mais aujourd'hui on a quatre",
        "start": 189.48,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mille personnes quasiment r\u00e9animation on",
        "start": 191.46,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fait comment la \u00e0 court terme si on",
        "start": 195.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "arr\u00eate de tester si on enl\u00e8ve les",
        "start": 197.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "masques pour la population g\u00e9n\u00e9rale pour",
        "start": 199.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server un h\u00f4pital il ya peut-\u00eatre des",
        "start": 201.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "auditeurs attendait \u00e0 s'\u00e9couter qui on a",
        "start": 202.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des internationaux chauff\u00e9 il ya deux",
        "start": 204.57,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "choses d'abord on sait que ce virus le",
        "start": 206.61,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nouveau le variant au mileu femme au",
        "start": 210.15,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "micro",
        "start": 212.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de tamines beaucoup plus mais tu",
        "start": 213.14,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "beaucoup moins et que donc en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 217.23,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "on a on doit on a le devoir de prot\u00e9ger",
        "start": 221.209,
        "duration": 7.301
    },
    {
        "text": "les relais public vraiment fragile c'est",
        "start": 225.35,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire les gens \u00e2g\u00e9s les gens tr\u00e8s \u00e2g\u00e9s",
        "start": 228.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ou les gens qui sont ob\u00e8ses ou qui ont",
        "start": 230.34,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "du diab\u00e8te etc eux c'est eux qu'on doit",
        "start": 233.13,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "viser on doit \u00e0 eux leur dire vaccinez",
        "start": 235.739,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "vous parce que \u00e7a vous prot\u00e8ge quand",
        "start": 239.34,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame m\u00eame si on a oubli\u00e9 quand m\u00eame dans",
        "start": 241.44,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "la folie de nos de nos querelles et de",
        "start": 245.37,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "nos emportements que la promesse il ya",
        "start": 248.01,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "un an autour de ce vaccin c'\u00e9tait on va",
        "start": 250.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00eatre d\u00e9barrass\u00e9 on est tranquille non on",
        "start": 253.019,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "n'est pas tranquille vous avez remarqu\u00e9",
        "start": 254.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 il ya un \u00e9chec du vaccin il faut",
        "start": 256.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le reconna\u00eetre mais le nouvel an on fait",
        "start": 258.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avec ce qu'on rend le vaccin voit moins",
        "start": 261.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "efficace sur la transmission du virus",
        "start": 263.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc donc on est contagieux donc",
        "start": 265.41,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire",
        "start": 267.75,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que les enfants oui vont contaminer mais",
        "start": 268.919,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "eux ils ne sont pas atteints par des",
        "start": 273.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "formes graves d'autres s'en moquent de",
        "start": 275.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous doit alors se voir page et les",
        "start": 276.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "formes graves vaccinez vous mais en",
        "start": 278.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "revanche vous \u00eates contre le pass",
        "start": 281.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vaccinale jeu fuite mais oui je sais",
        "start": 282.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comment on fait pour la m\u00eame raison pour",
        "start": 284.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "convaincre des personnes fragiles comme",
        "start": 286.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je vous dis les personnes \u00e2g\u00e9es qui ne",
        "start": 288.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont pas vaccin\u00e9s aujourd'hui s'en passe",
        "start": 289.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vaccinale comment vous faites vous pour",
        "start": 292.08,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les convaincre d'aller se faire vacciner",
        "start": 293.7,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "moi je fais appel \u00e0 l'art \u00e0 partir du",
        "start": 294.96,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 mais \u00e7a ne fonctionne pas",
        "start": 297.629,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "d\u00e9missionner si les gens ne veulent pas",
        "start": 300.59,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "se faire vacciner",
        "start": 302.58,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "on va pas on va pas aller on va pas",
        "start": 303.81,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "envoyer l'arm\u00e9e pour les faire vacciner",
        "start": 305.789,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater aussi trop de secondes",
        "start": 307.199,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ou alors on d\u00e9cr\u00e8te la vaccination",
        "start": 308.969,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "obligatoire qu'il prie que m\u00e2con prenne",
        "start": 310.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ses responsabilit\u00e9s il ne le fait pas il",
        "start": 312.629,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "a 10 ans et alex perron cela pour les",
        "start": 314.52,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "personnes fragiles la vaccination",
        "start": 315.99,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "obligatoire non je vous dis si on suit",
        "start": 317.039,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "votre raisonnement moi je pense qu'il",
        "start": 320.249,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faut faire appel \u00e0 la raison des gens et",
        "start": 321.81,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "vous me dites on ne peut pas donc dans",
        "start": 323.669,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce cas l\u00e0 prenez vos responsabilit\u00e9s",
        "start": 325.979,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "moi je vous dis je fais confiance \u00e0 la",
        "start": 327.629,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "raison des gens et jeudi il bosse il ils",
        "start": 329.61,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pensent ils vont se faire vacciner s'ils",
        "start": 331.949,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sont vraiment fragile vous savez ils",
        "start": 333.719,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "sont pas fous les gens ils n'ont pas",
        "start": 335.61,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "envie d'\u00eatre malade ils ont pas envie de",
        "start": 336.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mourir faut faut arr\u00eater aussi donc je",
        "start": 338.009,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "continue le pass vaccinale pourquoi il",
        "start": 340.83,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "ne sert \u00e0 rien quand vous \u00eates",
        "start": 342.93,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "vous avez le virus",
        "start": 346.729,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "vous le fou le transmettez mais si vous",
        "start": 349.279,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "\u00eates vaccin\u00e9 voulait transmettez quand",
        "start": 352.5,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "m\u00eame tous ne le sait aujourd'hui donc",
        "start": 354.0,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "votre pass vaccinale il ne sert \u00e0 rien",
        "start": 356.009,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puisque de toute fa\u00e7on que vous soyez",
        "start": 357.779,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s ou que vous ne soyez pas",
        "start": 359.729,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vacciner vous transmettez ordonn\u00e9 les",
        "start": 360.99,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "russes - mais je vais vous dire on dit",
        "start": 363.3,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "toujours \u00e7a mais ce m\u00eame \u00e7a ce n'est pas",
        "start": 365.789,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment vrai les \u00e9tudes varie et c'est",
        "start": 367.919,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "donc en l'occurrence le pass vaccinale",
        "start": 370.08,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "qui est une arme d'urgence j'en reviens",
        "start": 373.11,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "toujours \u00e0 mon raisonnement on refuse",
        "start": 376.259,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "toutes les armes d'urgence le pass",
        "start": 378.539,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "thaksin al le les tests permanent pour",
        "start": 380.52,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "les enfants le masque pour les enfants",
        "start": 383.25,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "qui leur pourrit la vie je vous assure",
        "start": 385.199,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "c'est une mise en examen et on entend",
        "start": 386.729,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "effectivement le la lassitude des",
        "start": 389.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "enfants l'arri\u00e8re du v\u00e9hicule et comment",
        "start": 390.99,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "on prot\u00e8ge l'h\u00f4pital l\u00e0 \u00e0 l'instant t",
        "start": 392.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui est \u00e0 bord ajoute qu'au bout de",
        "start": 394.199,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "souffle d'abord j'aimerais comprendre \u00e7a",
        "start": 396.12,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "fait deux ans cette \u00e9pid\u00e9mie a commenc\u00e9",
        "start": 399.0,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'a fait le gouvernement avec",
        "start": 401.279,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ses fameux lit d'h\u00f4pital et ses fameux",
        "start": 404.129,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "lit de r\u00e9animation deux ans que fait",
        "start": 405.87,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "monsieur verrons je pose une question",
        "start": 409.259,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "simple \u00e0 quoi sert-il justement \u00e0 chaque",
        "start": 411.99,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "fois \u00e7a fait deux ans qu'on nous dit on",
        "start": 415.949,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "fait tout \u00e7a on nous allons nous a",
        "start": 417.779,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 on a fait exploser la dette",
        "start": 419.61,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a pour prot\u00e9ger l'h\u00f4pital et",
        "start": 422.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maintenant on nous dit il ya le vaccin",
        "start": 424.379,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est en plus l'h\u00f4pital est au bord de",
        "start": 426.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'effondrement que fait monsieur v rente",
        "start": 428.879,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "qu'at-il fait pendant deux ans sur ce",
        "start": 431.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "volet sanitaire on a justement une",
        "start": 433.86,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "soignante aur\u00e9lie qui est infirmi\u00e8re",
        "start": 435.33,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale \u00e0 maubeuge qui nous a appel\u00e9s",
        "start": 436.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "au 32 10 et qui souhaitent \u00e9changer avec",
        "start": 438.419,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vous bonsoir aur\u00e9lie sien non par eric",
        "start": 440.58,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e les \u00e9coutes",
        "start": 443.879,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "allez-y rory \u00e9coutez moi je vais chez un",
        "start": 446.659,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "peu perplexe face qui lui m\u00e2cher ses",
        "start": 450.03,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "mots \u00e7a fait deux ans que je suis",
        "start": 452.159,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8re lib\u00e9rale je mets les td dans",
        "start": 454.469,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "les quartiers y avait deux camps de",
        "start": 457.77,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "joints et je trouve que voil\u00e0 faire ce",
        "start": 460.289,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "qui fait d unity des galettes des rois",
        "start": 464.069,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "sans match en quittant ciation sans",
        "start": 466.71,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "savoir si r\u00e9ellement il est en contact",
        "start": 468.96,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "avec des gens fragiles",
        "start": 470.729,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "je trouve que le sh\u00e9rif qui est la",
        "start": 472.49,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "vaccination est importante en effet elle",
        "start": 474.93,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "n'est pas belle et pas dur \u00e0 venir se",
        "start": 478.05,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "faire vacciner tous les trois mois mais",
        "start": 480.779,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait au courant d\u00e8s le d\u00e9part que",
        "start": 482.699,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas que c'\u00e9tait que j'\u00e9tais des",
        "start": 485.49,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "perdants c'\u00e9tait la seule \u00e0 \u00eatre tournoi",
        "start": 487.819,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "ah bah non il ya quand m\u00eame eu des de",
        "start": 490.56,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tude moi j'ai jamais entendu qu'on",
        "start": 493.529,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "devrait se faire vacciner tous les trois",
        "start": 495.36,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "mois sa hantise est pas",
        "start": 496.71,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pas de recul de l'\u00e9poque effectivement",
        "start": 499.31,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9ficit \u00e0 long terme du vaccin mais",
        "start": 501.569,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "pour revenir sur vos propos aur\u00e9lie eric",
        "start": 503.069,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "zemmour peut vous peux vous r\u00e9pondre",
        "start": 504.75,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "comment vous allez g\u00e9rer effectivement",
        "start": 506.009,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "les meetings et \u00e0 saint quentin dans",
        "start": 507.629,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'aisne ao\u00fbt et \u00e0 demain et c'est vrai",
        "start": 508.83,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "qu'on vous a vu son masque par exemple \u00e0",
        "start": 510.419,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cette galette des rois l\u00e0 par exemple en",
        "start": 511.949,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "studio vous ne partez pas de masque on",
        "start": 514.079,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "est dans un entre manger il est",
        "start": 515.82,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "difficile aux de m",
        "start": 516.87,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "est ce que est ce que c'est c'est devenu",
        "start": 519.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "politique quelque part de porter un",
        "start": 522.479,
        "duration": 3.491
    },
    {
        "text": "masque d'\u00eatre film\u00e9 avec un masque vous",
        "start": 524.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ne vous ne voulez pas \u00eatre film\u00e9s non",
        "start": 525.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas du tout pas du tout je remets le",
        "start": 527.59,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "masque quand il faut quand on me le",
        "start": 528.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "demande et je le mets je pense que je",
        "start": 529.9,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9p\u00e8te exactement ce que je dis",
        "start": 533.74,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que si vous voulez dans mes",
        "start": 536.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "meetings d'abord canton de on a demand\u00e9",
        "start": 539.08,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "le pass sanitaires",
        "start": 541.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le pass sanitaire non comme il \u00e9tait",
        "start": 543.42,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "obligatoire on a respect\u00e9 la loi donc ma",
        "start": 545.8,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re aur\u00e9lie je respecte la loi le",
        "start": 548.62,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "conseil constitutionnel a estim\u00e9 que",
        "start": 552.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans les meetings on n'avait pas besoin",
        "start": 554.47,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "du pass vaccinale je vous signale que",
        "start": 556.96,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "mes meetings \u00e9videmment c'est les seuls",
        "start": 559.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de la campagne o\u00f9 il ya du monde donc",
        "start": 563.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous c'est logique qu'on se pose la",
        "start": 565.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "question mais je vous signale que ce ne",
        "start": 567.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont pas des devenus des clusters m\u00eame",
        "start": 568.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "villepinte avec pr\u00e8s de 15000 personnes",
        "start": 571.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on n'a pas dit que c'\u00e9tait un cluster",
        "start": 574.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc faut pas non plus exag\u00e9rer j'ai",
        "start": 575.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 j'ai fait demander le pass",
        "start": 578.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sanitaires \u00e0 tous donc arr\u00eatons et je",
        "start": 579.88,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te m\u00eame si je demandais le pass",
        "start": 583.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vaccinale \u00e0 tous les gens qui rentrent",
        "start": 585.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans mes meetings \u00e7a ne servira \u00e0 rien",
        "start": 587.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "puisque de toute fa\u00e7on qu'ils soient",
        "start": 588.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s ou pas ils peuvent contaminer",
        "start": 590.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et transmettre le virus eric zemmour",
        "start": 592.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous reste avec nous remarquer une toute",
        "start": 594.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "petite page de pause et on va reprendre",
        "start": 596.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce grand entretien dans leur ciel soir",
        "start": 597.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on va notamment parl\u00e9 de l'\u00e9cole c'est",
        "start": 599.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien la journ\u00e9e de l'\u00e9cole et vous avez",
        "start": 601.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un programme qui qui agace un peu vos",
        "start": 603.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "opposants on va en discuter juste apr\u00e8s",
        "start": 606.01,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 607.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "rtl soir avec julien sellier",
        "start": 609.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "18h30 ce grand entretien avec eric",
        "start": 611.95,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "zemmour candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 615.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "continue duarte elle soir eric zemmour",
        "start": 616.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 de l'\u00e9cole au d\u00e9but de cette",
        "start": 618.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "interview vous avez d\u00e9voil\u00e9 votre",
        "start": 620.69,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "programme en mati\u00e8re d'\u00e9ducation ces",
        "start": 622.16,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "derniers jours \u00e0 leur retour du",
        "start": 623.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "certificat d'\u00e9tudes blouson en primaire",
        "start": 624.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vos opposants \u00e9voquent une \u00e9cole",
        "start": 626.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'autrefois j'ai m\u00eame entendu l'\u00e9cole",
        "start": 629.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des choristes vous assumez \u00e0 j'assume",
        "start": 630.53,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait moi excusez moi quand on",
        "start": 632.93,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "avait une bonne est une excellente \u00e9cole",
        "start": 636.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une des meilleures du monde voire la",
        "start": 638.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "meilleure du monde et qu'aujourd'hui on",
        "start": 640.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "se tra\u00eene dans tous les classements",
        "start": 642.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "internationaux \u00e0 la entre la 23e et la",
        "start": 644.57,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "25e place de tous les grands pays je",
        "start": 648.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pense que les responsables de l'\u00e9cole",
        "start": 651.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui devraient faire profil bas",
        "start": 653.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et devraient apprendre un peu d'humilit\u00e9",
        "start": 654.98,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "et quand on voit ce qui marchait hier",
        "start": 657.53,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "mais je pr\u00e9cise tout de suite ce qui",
        "start": 661.43,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "marchait hier en france est exactement",
        "start": 664.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce qui marche le mieux aujourd'hui dans",
        "start": 666.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les pays asiatiques japon cor\u00e9e du sud",
        "start": 668.78,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "voyez singapour etc donc il faut pas",
        "start": 671.6,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous la faire vous votre cr\u00e9do c'est",
        "start": 674.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lire \u00e9crire compter alors ce qui \u00e9tait",
        "start": 676.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un tr\u00e8s maigre \u00e9videmment amusant c'est",
        "start": 679.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que le ministre en primaire c'est que le",
        "start": 681.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ministre jean michel blanquer utilise",
        "start": 683.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exactement la m\u00eame formule depuis cinq",
        "start": 684.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ans le gouvernement qui a mis en place",
        "start": 686.9,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des plans fran\u00e7ais des plans maquis \u00e0",
        "start": 688.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "limiter les effectifs dans certaines",
        "start": 689.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "zones priorit\u00e9 ans \u00e9paisseur on sait",
        "start": 691.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aussi que c'est un travail sur le temps",
        "start": 693.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "long pour obtenir des r\u00e9sultats vous",
        "start": 694.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'accorder aucun cr\u00e9dit \u00e0 ces projets a",
        "start": 696.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pas du tout je vais vous dire j'ai",
        "start": 697.91,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "accord\u00e9 tout le cr\u00e9dit du monde \u00e0 jean",
        "start": 701.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "michel blanquer j'ai m\u00eame vous",
        "start": 703.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "retrouverez si \u00e7a vous int\u00e9resse quand",
        "start": 706.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais journaliste en 2017-2018 j'ai",
        "start": 708.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fait des papiers \u00e0 la gloire de jean",
        "start": 711.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "michel blanquer parce que justement je",
        "start": 713.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trouvais qu'il employait le bon ton les",
        "start": 715.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bons mots le bon discours est d'ailleurs",
        "start": 718.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque ce qui hausse aujourd'hui",
        "start": 720.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s'opposent \u00e0 moi l'insultait dans tous",
        "start": 722.87,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "les journaux quand moi je le d\u00e9fends des",
        "start": 725.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "se venger de vie oui j'ai chang\u00e9 d'avis",
        "start": 727.57,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "mais je vais vous dire pourquoi c'est",
        "start": 730.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas par eux par par esprit partisan",
        "start": 731.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est parce que jean michel blanquer la",
        "start": 734.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "grande d\u00e9ception de ma vie jean michel",
        "start": 736.34,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "blanquer",
        "start": 739.04,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "m'a d\u00e9\u00e7u jean michel blanquer a parl\u00e9",
        "start": 739.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais n'a pas agi jean michel blanquer a",
        "start": 742.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 comme moi mais il a agi comme",
        "start": 744.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "najat vallaud belkacem je trouve \u00e7a",
        "start": 746.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "triste pour lui d'abord et surtout pour",
        "start": 748.51,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et pour nos enfants et pour la",
        "start": 751.66,
        "duration": 8.42
    },
    {
        "text": "france au camp monsieur blanc caire gel\u00e9",
        "start": 754.33,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "s\u00e9v\u00e8rement r\u00e9primand\u00e9 \u00e0 ce sujet vous",
        "start": 760.08,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "souvenez il ya quelques mois fait une",
        "start": 762.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "directive sur l'initiation \u00e0 la th\u00e9orie",
        "start": 764.86,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "du genre qui est une promotion de la",
        "start": 767.71,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "transsexualit\u00e9 pour des enfants voire",
        "start": 770.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des adolescents jeu j'ai envie de lui",
        "start": 773.53,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dire mais jean-michel qu'as tu fait mais",
        "start": 776.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'est-il devenu vous \u00eates une honte",
        "start": 778.96,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "alors donc excusez moi moi je oui le",
        "start": 781.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "discours de jean michel blanquer vous",
        "start": 784.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison il parle comme",
        "start": 786.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moi o\u00f9 je parle comme une folle en",
        "start": 788.02,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 je parle comme de vrais \u00eatres",
        "start": 789.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole lire \u00e9crire compter le m\u00e9rite le",
        "start": 790.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "travail l'effort tout \u00e7a il reprend tous",
        "start": 793.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ses mots pour me fais le contraire eric",
        "start": 796.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "zemmour on discute avec une directrice",
        "start": 797.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cole qui nous appellent au 32 10 pour",
        "start": 799.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9changer avec vous c'est laurence depuis",
        "start": 800.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'eure-et-loir bonsoir laurence manches",
        "start": 802.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 rien je crois que vous avez not\u00e9 la",
        "start": 805.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 d'eric zemmour de supprimer",
        "start": 806.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'enseignement d'une langue \u00e9trang\u00e8re \u00e0",
        "start": 808.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole primaire \u00e7a \u00e7a ne vous pla\u00eet pas",
        "start": 810.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous la directrice bah \u00e9coutez je pense",
        "start": 812.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que c'est une id\u00e9e qui via un \u00e9tat cr\u00e9\u00e9",
        "start": 814.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est vraiment le symbole du repli sur",
        "start": 817.27,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "soi et fait absolument pas nous voulons",
        "start": 819.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pour nos enfants sa fonction c'est vous",
        "start": 823.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous ils apprennent l'anglais \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 825.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "primaire oui mais les enfants apprennent",
        "start": 826.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'anglais depuis la maternelle o\u00f9 il le",
        "start": 828.46,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "manipule de lani\u00e8res ludique et d\u00e8s le",
        "start": 830.77,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cp c'est un apprentissage et ils",
        "start": 834.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "arrivent au coll\u00e8ge avec un livre",
        "start": 836.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'anglais qui est tout \u00e0 fait honorable",
        "start": 838.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "eric zemmour ch\u00e8re madame les chercheurs",
        "start": 839.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en neurosciences pl\u00e9biscitent un leu leu",
        "start": 842.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sur bien l'apprentissage de plusieurs",
        "start": 844.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "langues bien s\u00fbr bien s\u00fbr shermag",
        "start": 845.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sympathie pour vous approprier il est",
        "start": 847.15,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dommage que lorsqu'on parle d'\u00e9cole donc",
        "start": 848.71,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de nos enfants imm\u00e9diatement vous",
        "start": 851.89,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "utilisiez",
        "start": 854.83,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "le langage de l'id\u00e9ologie imm\u00e9diatement",
        "start": 857.07,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "vous dites c'est la preuve du repli etc",
        "start": 860.589,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "etc on n'est pas on n'est pas dans un",
        "start": 864.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "affrontement id\u00e9ologique ch\u00e8re madame on",
        "start": 866.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "est pour que les enfants sachent lire et",
        "start": 869.05,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9crire en fran\u00e7ais c'est encore notre",
        "start": 871.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "langue donc si vous voulez moi je re",
        "start": 874.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "constate pour vous les deux sont",
        "start": 877.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "incompatibles le jour l\u00e0 du tout mes",
        "start": 878.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "jeux constamment sais pas du tout si on",
        "start": 880.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pouvait apprendre dix langues je serais",
        "start": 882.04,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "ravi c'est pas le sujet seulement je",
        "start": 884.08,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "veux d'abord qui sache \u00e9crire et lire en",
        "start": 886.029,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais or ce n'est plus cas ce n'est",
        "start": 887.589,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "plus le cas toutes les \u00e9tudes montrent",
        "start": 889.81,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "que healy \u00e0 30% des enfants qui arrivent",
        "start": 891.79,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "en sixi\u00e8me et qui ne savent pas",
        "start": 895.839,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "correctement lire \u00e0 \u00e9crire toutes les",
        "start": 897.13,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes montrent que nous avons est fait",
        "start": 899.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est ce que les enfants sont observ\u00e9s",
        "start": 901.029,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "fluide en lecture il y a \u00e0 peine une",
        "start": 903.01,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 des enfants et \u00e7a monte un peu",
        "start": 906.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dans les quartiers favoris\u00e9s \u00e0 68% et",
        "start": 909.13,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s \u00e7a",
        "start": 911.95,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "descend \u00e0 30 c'est \u00e0 dire qu'il ya",
        "start": 913.089,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "seulement un tiers des enfants dans les",
        "start": 914.709,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "quartiers d\u00e9favoris\u00e9s qui savent lire et",
        "start": 916.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9crire correctement qu'ils comprennent",
        "start": 918.16,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "ce qu'ils disent tous les professeurs de",
        "start": 919.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me vous disent que c'est une",
        "start": 921.339,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "catastrophe que les enfants ne",
        "start": 922.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comprennent pas ce qu'ils disent en",
        "start": 924.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qu'ils ont une pauvret\u00e9 de",
        "start": 925.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vocabulaire absolument ainsi et que \u00e7a",
        "start": 928.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "continue apr\u00e8s jusqu'en terminale",
        "start": 930.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 l'universit\u00e9 les les ans les",
        "start": 932.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jeunes arrivent les profs d'universit\u00e9",
        "start": 934.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tombe des nues parce que ce sont des",
        "start": 935.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "enfants qui ont 39 vocabulaire et qui ne",
        "start": 937.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comprennent pas un je parle m\u00eame pas de",
        "start": 940.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'imparfait du subjonctif ils ne savent",
        "start": 943.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas que le pass\u00e9 compos\u00e9 \u00e7a \u00e7a veut",
        "start": 945.25,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dire quelque chose etc etc donc moi je",
        "start": 948.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "veux bien qu'on apprenne l'anglais mais",
        "start": 950.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il faudrait d'abord savoir parler et",
        "start": 952.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "lire et \u00e9crire et s'exprimer en fran\u00e7ais",
        "start": 954.4,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "les heures je finis donc les heures",
        "start": 957.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comprend sur les langues et ben je les",
        "start": 960.3,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "mets sur le fran\u00e7ais c'est tout eric",
        "start": 962.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "zemmour vous parlez d'une \u00e9cole \u00e0 la",
        "start": 964.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "merci des des lobbys vous avez notamment",
        "start": 965.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "point\u00e9 j'ai entendu le lobby lgbt",
        "start": 967.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'association sos homophobie absolument",
        "start": 970.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous dit que vous ne voulez plus que",
        "start": 972.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cette association par exemple viennent",
        "start": 974.11,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 des journ\u00e9es de",
        "start": 975.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sensibilisation \u00e0 l'est je ne veux plus",
        "start": 976.39,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de journ\u00e9es de sensibilisation qu'ils",
        "start": 979.0,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "sont faux nez de journ\u00e9e de propagande",
        "start": 981.43,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "je ne veux plus que ces lobbys sos",
        "start": 983.94,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "homophobie mais sauv\u00e9 this is it \u00e0",
        "start": 988.019,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole sos seulement scolaires aussi je",
        "start": 990.329,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vais m'isoler alors cette campagne de",
        "start": 992.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "lui donne en g\u00e9n\u00e9ral moi je j'estime que",
        "start": 994.529,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'il ya des enfants agress\u00e9s parce",
        "start": 996.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'ils ont des tendances homosexuelles",
        "start": 999.029,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peu importe des enfants je parle",
        "start": 1000.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'adolescents disent que les enfants",
        "start": 1002.029,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "excusez moi mais eux le professeur doit",
        "start": 1003.23,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "leur p\u00e8re et le surveillant g\u00e9n\u00e9ral doit",
        "start": 1007.79,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "sanctionner je r\u00e9tablis de la scission",
        "start": 1010.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9vention mais je ne veux pas de",
        "start": 1012.709,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention parce que la pr\u00e9vention \u00e7a",
        "start": 1015.62,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "veut dire de la propagande on n'est pas",
        "start": 1018.079,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour faire la propagande d'une",
        "start": 1020.329,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sexualit\u00e9 quelle qu'elle soit vous savez",
        "start": 1021.769,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que l'\u00e9cole doit \u00eatre un",
        "start": 1024.169,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "sanctuaire il doit \u00eatre le sanctuaire de",
        "start": 1026.27,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "la transmission des savoirs de la halle",
        "start": 1028.79,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 32 du m\u00e9rite de l'effort et on ne doit",
        "start": 1031.459,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pas faire rentrer \u00e0 l'\u00e9cole des",
        "start": 1034.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologies donc ni sos homophobie ni sos",
        "start": 1037.309,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "racisme ni assa traor\u00e9 ni les lions",
        "start": 1040.22,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "thuram etc etc les gens l\u00e0 n'ont rien \u00e0",
        "start": 1042.86,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 l'\u00e9cran juste eric zemmour l\u00e0 on",
        "start": 1046.01,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parle de votre programme c'est celui que",
        "start": 1047.689,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "vous souhaitez mettre en place dans",
        "start": 1049.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "trois mois si vous \u00eates \u00e9lu on",
        "start": 1050.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s'interrogeait sur les parrainages on",
        "start": 1053.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sait \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 350 me confirmer c'est",
        "start": 1055.07,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a aujourd'hui l'on avance une promesse",
        "start": 1057.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on sait que les \u00e0 l'air vous accuse de",
        "start": 1058.72,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "tenter de les siphonner guillaume",
        "start": 1061.01,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pelletier ex num\u00e9ro de l air qui vous a",
        "start": 1062.66,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "rejoint aurait \u00e9crit aux adh\u00e9rents les",
        "start": 1064.669,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains pour les inciter \u00e0 changer",
        "start": 1066.169,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "de camp vous confirmer qu'il aura \u00e9crit",
        "start": 1067.46,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "il faut lui demander \u00e0 vous attendez",
        "start": 1068.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "attendez attendez humour qu'est ce que",
        "start": 1072.169,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire siphonner excusez moi les",
        "start": 1073.37,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "les nerfs sont propri\u00e9taires de leurs",
        "start": 1076.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "voix de leur sont propres il avait re\u00e7u",
        "start": 1079.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des promesses de parrainage de d'\u00e9lus",
        "start": 1081.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les r\u00e9publicains mais je ne demande des",
        "start": 1083.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "promesses de parrainages \u00e0 tout le monde",
        "start": 1086.0,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "des gens de l \u00e8re des gens de gauche des",
        "start": 1087.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gens m'ont inscrit on demande \u00e0 tout le",
        "start": 1090.169,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monde c'est pas du siphonage \u00e7a pour",
        "start": 1091.91,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "terminer c'est int\u00e9ressant je voudrais",
        "start": 1093.559,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "qu'on l'entende damien auditeurs de rtl",
        "start": 1095.419,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "dans le val d'oise qui nous a laiss\u00e9 un",
        "start": 1097.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "message au 32 10 mai qui s'interroge sur",
        "start": 1098.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la strat\u00e9gie de votre camp \u00e9coutez le",
        "start": 1100.28,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "fun je fais partie du camp de la droite",
        "start": 1101.99,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 1104.059,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "moi aujourd'hui j'ai deux candidats qui",
        "start": 1105.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pourraient me repr\u00e9senter ses co\u00fbts et",
        "start": 1107.03,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "madame le pen pour pr\u00e9senter \u00e0 vue 30%",
        "start": 1108.35,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "des intentions de vote mais aujourd'hui",
        "start": 1112.919,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "c'est 30 % sont divis\u00e9s est ce que une",
        "start": 1115.6,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "alliance serait envisageable est ce que",
        "start": 1117.519,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "si on continue comme \u00e7a on ne va pas",
        "start": 1120.519,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vers un \u00e9chec c'est une division",
        "start": 1122.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "suicidaire dit robert m\u00e9nard le maire de",
        "start": 1123.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "b\u00e9ziers sa menace marine le pen estime",
        "start": 1126.58,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates le marchepied de val\u00e9rie",
        "start": 1128.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse bien s\u00fbr bah voyons \u00e9coutez on",
        "start": 1129.399,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "a deux minutes pour faire un peu",
        "start": 1132.94,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "d'histoire politique vous avez une",
        "start": 1134.32,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "minute parce que le temps nous est",
        "start": 1135.759,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "content parce que c'est tr\u00e8s important",
        "start": 1137.019,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est un mythe cette histoire de",
        "start": 1137.94,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "division qui fait perdre dans l'histoire",
        "start": 1140.379,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de la v\u00e8me r\u00e9publique et de l'\u00e9lection",
        "start": 1142.779,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle plus il y a deux",
        "start": 1144.549,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "candidats",
        "start": 1147.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus \u00e7a accro\u00eet l'offre politique et",
        "start": 1148.32,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "s'il ya un candidat qui se d\u00e9tache et",
        "start": 1151.96,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "qui est bon c'est lui qui gagne je vous",
        "start": 1154.119,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donne deux exemples parce qu'on n'a pas",
        "start": 1156.789,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "le temps tr\u00e8s tr\u00e8s vite tr\u00e8s vite en",
        "start": 1158.049,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "1974 fran\u00e7ois mitterrand est candidat",
        "start": 1159.779,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "unique de la gauche il perd en 1980 il y",
        "start": 1162.1,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "a cinq candidats de la gauche il gagne",
        "start": 1166.119,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose pour chirac en 1995 ils sont",
        "start": 1168.039,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "trois ou quatre il gagne voyez \u00e7a ne",
        "start": 1170.95,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "veut rien dire l'importance et si vous",
        "start": 1173.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "voulez la qualit\u00e9 des candidats est",
        "start": 1176.379,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "celui qui s\u00e9duit le plus le peuple apr\u00e8s",
        "start": 1179.11,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai fini le premier tour",
        "start": 1182.799,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise",
        "start": 1185.139,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "se sait les primaires dans le syst\u00e8me",
        "start": 1186.73,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain donc il peut y avoir plusieurs",
        "start": 1189.159,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "candidats le peuple choisit et ensuite",
        "start": 1191.019,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "on se rassemble moi ma diff\u00e9rence avec",
        "start": 1193.539,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "madame marine le pen et madame p\u00e9cresse",
        "start": 1195.909,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "sait que je suis le seul \u00e0 pouvoir faire",
        "start": 1197.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'union des drones y en a donc \u00e7a",
        "start": 1199.69,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'union se d\u00e9douane va mieux l'union des",
        "start": 1201.82,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "droites heures de madame de leur peine",
        "start": 1204.279,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "ne peut pas la faire merci et madame",
        "start": 1205.539,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse ne veut pas la paix merci eric",
        "start": 1207.07,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "zemmour candidat je vous remercie en",
        "start": 1208.99,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "ciel d'avoir \u00e9t\u00e9 ce soir l'invit\u00e9 de rtl",
        "start": 1210.519,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "et d'avoir r\u00e9pondu aux questions des",
        "start": 1212.049,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "auditeurs",
        "start": 1213.46,
        "duration": 2.15
    }
]