[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est ma m\u00e8re qui m'a transmis qu'un",
        "start": 3.73,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "amour immod\u00e9r\u00e9",
        "start": 6.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "certains ont dit que j'\u00e9tais brutale",
        "start": 9.24,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "beaux voiliers je serai misogyne et",
        "start": 11.77,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "beaubois que j'\u00e9tais un raciste",
        "start": 15.16,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "coty juifs berb\u00e8res venus de l'autre",
        "start": 19.34,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la m\u00e9diterran\u00e9e au rex et anno",
        "start": 21.11,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "2070 pr\u00e9tendent que j'oppose la france",
        "start": 23.65,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais je mets des mots et maux ts",
        "start": 26.81,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "sur leurs mots max90 logo lui sa r\u00e9 la",
        "start": 29.45,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "culture g\u00e9n\u00e9rale fait l'\u00e9cole du",
        "start": 33.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "commandement non les fran\u00e7ais n'est pas",
        "start": 35.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dit leur dernier mot impossible n'est",
        "start": 37.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas fran\u00e7ais \u00e9crivait l'empereur la",
        "start": 39.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate est d\u00e9sormais lancer la",
        "start": 41.69,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate de notre pays",
        "start": 44.09,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 45.99,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 47.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 62.01,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "bonsoir bonsoir \u00e0 tous bon soir laurent",
        "start": 64.72,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "soir l\u00e9a et bienvenue dans elysee 2022",
        "start": 67.4,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en direct sur france 2 et sur tv5 monde",
        "start": 70.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "elise et 2022 c'est la grande \u00e9mission",
        "start": 72.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "politique de la pr\u00e9sidentielle sur le",
        "start": 75.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "service public il aura \u00e9t\u00e9 la grande",
        "start": 77.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "surprise de ce d\u00e9but de campagne la",
        "start": 78.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bousculer certains diront qu'il a",
        "start": 80.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "hyst\u00e9riser avec ses mots ses premi\u00e8res",
        "start": 82.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "propositions et puis tout simplement son",
        "start": 84.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "style le journaliste a d\u00e9cid\u00e9 de sortir",
        "start": 86.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de l'ambigu\u00eft\u00e9 et d'y aller d'entrer en",
        "start": 88.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "politique il veut \u00eatre pr\u00e9sident mais en",
        "start": 90.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "at il les \u00e9paules en at il la puissance",
        "start": 93.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et les troupes et surtout surtout est-il",
        "start": 95.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "capable de rassembler eric zemmour",
        "start": 98.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est",
        "start": 100.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'invit\u00e9 d'\u00e9lise et 2022 il r\u00e9pondra aux",
        "start": 102.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "questions des fran\u00e7ais que francis",
        "start": 105.2,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "letellier a rencontr\u00e9 sur le terrain",
        "start": 106.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais aussi aux questions des jeunes qui",
        "start": 107.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voteront pour la premi\u00e8re fois \u00e0 une",
        "start": 109.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en 2020 de ce qu'on",
        "start": 111.05,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "appelle les primo votants point",
        "start": 113.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "culminant de la soir\u00e9e avec zemmour va",
        "start": 114.619,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre face au ministre de l'\u00e9conomie",
        "start": 116.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des finances et de la relance bruno le",
        "start": 118.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "maire ce sera dans une grosse demi heure",
        "start": 120.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ils s'affronteront sur les questions",
        "start": 122.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques bien s\u00fbr mais aussi sur des",
        "start": 123.35,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "questions d'immigration et d'histoire il",
        "start": 125.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sera ensuite confront\u00e9 \u00e0 l'invit\u00e9",
        "start": 127.759,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "myst\u00e8re d'\u00e9lise et 2022 un indice amis",
        "start": 129.71,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs il s'agit d'une femme en",
        "start": 132.83,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "fin d'\u00e9mission il y aura aussi un droit",
        "start": 136.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de suite avec nathalie saint cricq pour",
        "start": 138.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la politique et dominique seux pour",
        "start": 140.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie puis ce sera le verdict brice",
        "start": 142.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "teinturier qui nous dira si eric zemmour",
        "start": 144.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "a convaincu les fran\u00e7ais j'ajoute que",
        "start": 145.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "toute la soir\u00e9e nos journalistes vont",
        "start": 147.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9crypter en direct les propos les",
        "start": 149.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "propositions d'eric zemmour sur le live",
        "start": 151.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de franceinfo.fr vous pouvez suivre leur",
        "start": 153.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cision leur \u00e9clairage toutes les",
        "start": 155.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9actions direct en l\u00e2chant le qr code",
        "start": 157.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui appara\u00eet en bas de votre \u00e9cran \u00e0",
        "start": 159.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'instant ou en vous rendant tout",
        "start": 160.91,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "simplement sur franceinfo.fr voil\u00e0 pour",
        "start": 162.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le programme le rang on y va et l'id\u00e9e",
        "start": 164.569,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "2022 c'est parti on va commencer par",
        "start": 166.76,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "quelques questions directes \u00e0 eric",
        "start": 168.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "zemmour qu'on accueille tout de suite",
        "start": 170.209,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "sur ce point",
        "start": 171.92,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 173.69,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "bonsoir exe moore bonsoir merci",
        "start": 177.87,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "rejoignez-nous soit merci d'avoir",
        "start": 180.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 notre invitation merci ce soit",
        "start": 182.98,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "c'est votre premi\u00e8re grande \u00e9mission",
        "start": 185.56,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 187.209,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "on vous a connu journaliste essayiste",
        "start": 187.959,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miste ce soir nous avons un candidat",
        "start": 190.56,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle devant nous",
        "start": 192.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui vous a convaincu que vous",
        "start": 194.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aviez les \u00e9paules pour \u00eatre pr\u00e9sident de",
        "start": 195.91,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 197.83,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai beaucoup h\u00e9sit\u00e9",
        "start": 198.989,
        "duration": 7.511
    },
    {
        "text": "je n'\u00e9tais pas \u00e0 programmer dans ma t\u00eate",
        "start": 203.37,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es vous me connaissez",
        "start": 206.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "depuis longtemps et j'ai longtemps pens\u00e9",
        "start": 207.819,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "qu'il me suffisait de poser un",
        "start": 210.43,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "diagnostic d'avoir des id\u00e9es de essay\u00e9",
        "start": 212.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'adapter de comprendre la r\u00e9alit\u00e9 est",
        "start": 215.769,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "qu'un politique classique",
        "start": 217.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "reprendrai mon diagnostic mes id\u00e9es pour",
        "start": 219.9,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "en faire un projet politique et je me",
        "start": 223.06,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "suis rendu compte que \u00e7a n'arrivait",
        "start": 225.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jamais je me suis rendu compte que les",
        "start": 227.769,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "politiques avaient peur peur des m\u00e9dias",
        "start": 230.11,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "peur des juges alors des minorit\u00e9s dans",
        "start": 233.11,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias il voulait absolument vous",
        "start": 236.92,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "avez raison",
        "start": 239.41,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "je veux pas me pointer",
        "start": 240.42,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "mais voyez je pense que moi je n'ai pas",
        "start": 242.88,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "peur et que l'enjeu est \u00e9norme l'enjeu",
        "start": 246.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est que la france reste la france",
        "start": 250.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors et que la france ne disparaissent",
        "start": 252.07,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "pas et face \u00e0 cet enjeu qui est un enjeu",
        "start": 254.2,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "de survie c'est pas un enjeu voyez",
        "start": 258.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "politiciens traditionnels c'est pas m\u00eame",
        "start": 260.859,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "un enjeu de soci\u00e9t\u00e9 c'est un enjeu de",
        "start": 263.41,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "civilisation",
        "start": 264.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je me suis dit que je ne pouvais pas me",
        "start": 265.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9rober vous ai dit \u00e7a quand quand est",
        "start": 268.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce que vous avez pris votre d\u00e9cision",
        "start": 270.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je vous avoue que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un long",
        "start": 272.32,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "cheminement",
        "start": 273.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pendant des ja les dires des ann\u00e9es des",
        "start": 274.919,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "gens venaient me voir en disant il faut",
        "start": 278.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que vous alliez personnes mais l\u00e0 dans",
        "start": 280.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les moiti\u00e9s qui dans les mois qui",
        "start": 282.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "viennent je vais vous dire la v\u00e9rit\u00e9 un",
        "start": 283.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "jour je discute avec mon fils et je lui",
        "start": 285.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dis tu as vu quand m\u00eame les esprits",
        "start": 288.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9voluent j'ai pris ma part sur la",
        "start": 289.84,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "simulation sur l'immigration et il",
        "start": 292.63,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "savait comment sont les gamins ils me",
        "start": 295.66,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "regardent ils me claque",
        "start": 298.63,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "oui bon \u00e7a va le diagnostic tu l'as fait",
        "start": 300.3,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "maintenant depuis 30 ans maintenant il",
        "start": 302.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "faut passer \u00e0 l'action cap pas cap",
        "start": 303.479,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "si vous voulez et puis la responsabilit\u00e9",
        "start": 305.72,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ces enfants et passe aux enfants",
        "start": 309.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des autres c'est \u00e0 dire quelle france on",
        "start": 310.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "va leur laisser et je me suis dit que je",
        "start": 312.21,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tais battu pour",
        "start": 314.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "effectivement qu'on conserve la france",
        "start": 316.55,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "qu'on nous a transmis qu'on puisse la",
        "start": 319.62,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "transmettre \u00e0 nos enfants et je pense",
        "start": 321.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que si si je ne mettais pas pr\u00e9senter si",
        "start": 323.639,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "je ne gagne pas cette pr\u00e9sidentielle \u00e7a",
        "start": 327.09,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "n'arrivera pas la france et la france",
        "start": 329.28,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "qu'on a connue apr\u00e8s ce qu'on a aim\u00e9 on",
        "start": 331.169,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "va raser morel a jamais de la france que",
        "start": 332.789,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous voulez vous \u00e0 vous allez en parler",
        "start": 335.37,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "aussi avec bruno le maire je ne pense",
        "start": 336.479,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "pas devons parler la m\u00eame france vous",
        "start": 338.009,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "avez dit la semaine derni\u00e8re ma muet",
        "start": 339.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fait qu'est-ce qui a chang\u00e9 qu'est-ce",
        "start": 340.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que vous avez chang\u00e9 mais je vous ai dit",
        "start": 342.78,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "j'ai longtemps h\u00e9sit\u00e9 c'est normal donc",
        "start": 344.37,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais all\u00e9 \u00e0 la dit tr\u00e8s justement un",
        "start": 346.379,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "journaliste un \u00e9crivain je trouve \u00e7a",
        "start": 348.289,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "c'est fini non c'est pas fini au sens o\u00f9",
        "start": 352.259,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "on reste toujours d'abord je pense que",
        "start": 354.659,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on reste toujours un \u00e9crivain j'esp\u00e8re",
        "start": 356.31,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "bruno le maire le monk lui-m\u00eame",
        "start": 358.949,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc que non \u00e7a c'est pas fini mais en",
        "start": 361.19,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "revanche effectivement je ne suis plus",
        "start": 363.569,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9tat d'esprit",
        "start": 366.479,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "du journaliste de l'\u00e9crivain de celui",
        "start": 368.09,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "qui cherche non pas des pol\u00e9miques parce",
        "start": 371.099,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "que contrairement \u00e0 ce qu'on pr\u00e9tend je",
        "start": 373.229,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "n'ai jamais cherch\u00e9 la pol\u00e9mique pour l\u00e0",
        "start": 374.55,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "on va en parler mais mais mais qui",
        "start": 375.779,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "cherche le d\u00e9bat d'id\u00e9es parce que",
        "start": 377.279,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "j'aime \u00e7a aujourd'hui j'ai une",
        "start": 378.96,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des gens",
        "start": 380.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des gens qui sont pr\u00eats \u00e0",
        "start": 381.99,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "voter pour moi c'est quand m\u00eame grosso",
        "start": 383.52,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "modo 15 % des \u00e9lecteurs selon tous les",
        "start": 385.319,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sondages la disent non aux m\u00e9dias",
        "start": 387.599,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "surveill\u00e9e puis surtout on est \u00e0 quatre",
        "start": 389.279,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mois de la pr\u00e9sidentielle \u00e0 l'urd et non",
        "start": 390.389,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais je voulais dire \u00e7a j'ai une",
        "start": 392.699,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis de ces gens et",
        "start": 394.229,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc je ne suis plus le m\u00eame dans ce",
        "start": 395.849,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sens l\u00e0 eric zemmour lors de votre",
        "start": 397.139,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "discours \u00e0 villepinte dimanche dernier",
        "start": 398.639,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'on a \u00e9cout\u00e9 avec attention vous avez",
        "start": 400.469,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "eu des mots tr\u00e8s durs contre emmanuel",
        "start": 402.659,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "macron je vais vous citer c'est un",
        "start": 403.77,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "mannequin de plastique un automate un",
        "start": 405.18,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "gouffre avec lui on a \u00e9lu le n\u00e9ant et on",
        "start": 406.979,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "est tomb\u00e9 dedans laissons cet adolescent",
        "start": 410.039,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "se cherche et \u00e9ternellement rarement la",
        "start": 411.9,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "personne un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 414.029,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n'a \u00e9t\u00e9 aussi violemment attaqu\u00e9 que",
        "start": 415.229,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "vous ayez des d\u00e9saccords avec lui soit",
        "start": 418.139,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "mais pourquoi cette violence d'abord",
        "start": 420.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vous avez la m\u00e9moire courte ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 422.12,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "dit contre nicolas sarkozy et \u00e9tait",
        "start": 425.4,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'une rare violence je me souviens d'une",
        "start": 426.96,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "une d'un journal en dix ans le fou",
        "start": 428.31,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "je me souviens dur ce que vous dites et",
        "start": 431.139,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "selah sue candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 432.669,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle me souviens et \u00e7a n'\u00e9tait",
        "start": 433.719,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas un candidat c'\u00e9tait absolument bien",
        "start": 435.249,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "s\u00fbr je me souviens un autre t\u00e9moin la",
        "start": 436.629,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cseries et de ce que disait fran\u00e7ois",
        "start": 439.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mitterrand du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle que",
        "start": 441.789,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le duce et le cas o\u00f9 des lieux",
        "start": 443.83,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire un fasciste c'est pas rien",
        "start": 445.629,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9p\u00e8te que c'est plus dur ce que",
        "start": 447.639,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous dites je ne pense pas mais en tout",
        "start": 449.139,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "cas j'assume verdun pr\u00e9sent la",
        "start": 450.909,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et celle n\u00e9e en jeu j'assume",
        "start": 452.02,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "la duret\u00e9 je pense qu emmanuel macron je",
        "start": 454.09,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "parle \u00e9videmment de ses id\u00e9es oui et le",
        "start": 456.849,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n\u00e9ant intellectuel et le n\u00e9ant",
        "start": 459.639,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique est ce que vous savez ce",
        "start": 461.259,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qu'il pense vraiment est ce que vous",
        "start": 462.969,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voyez comment on peut savoir ce que",
        "start": 464.8,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pense le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je",
        "start": 467.289,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous donner deux exemples si vous",
        "start": 468.639,
        "duration": 1.791
    },
    {
        "text": "permettez",
        "start": 469.569,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "le m\u00eame homme est capable de dire",
        "start": 470.43,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "la colonisation est un crime pour contre",
        "start": 473.939,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 et quelques ann\u00e9es plus tard",
        "start": 476.409,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "il dit le fln le parti qui dirige",
        "start": 478.449,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie",
        "start": 481.15,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "profite d'une rente m\u00e9morielle le m\u00eame",
        "start": 482.52,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "homme au d\u00e9but de son mandat dit nous",
        "start": 485.589,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "allons r\u00e9duire le nucl\u00e9aire c'est fini",
        "start": 488.889,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "et ses cinq ans plus tard il annonce",
        "start": 490.839,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame si un directeur 12",
        "start": 493.83,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs et ses jeux pas continuer",
        "start": 496.449,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a vous parlez des milliers il n'y",
        "start": 498.039,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "a pas que les id\u00e9es vous dites ya deux",
        "start": 499.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jours ce type n'est pas fini je vous les",
        "start": 500.589,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "y renvoyer lecture helmand et",
        "start": 503.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiquement ya pas que les mots",
        "start": 504.49,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "laurent ya les gestes oui parce que il",
        "start": 506.83,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ya ce fameux doigt d'honneur une femme \u00e0",
        "start": 509.259,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "marseille cette fois par le faisait pas",
        "start": 510.789,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "au pr\u00e9sident non mais il n'ya pas que",
        "start": 512.199,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les mots accord\u00e9 au pr\u00e9sident s'est",
        "start": 514.149,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9cern\u00e9 les gens essayent de voir vous",
        "start": 515.649,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "avez vous m\u00eame reconnu qu'il avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 518.709,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "forte in\u00e9l\u00e9gant mais au fond est-ce que",
        "start": 520.12,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "vous avez pas donn\u00e9 quand m\u00eame un atout",
        "start": 522.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 vos adversaires qui vont dire eric",
        "start": 523.479,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "zemmour est incapable de se contr\u00f4ler",
        "start": 525.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que je leur ai donn\u00e9 un atout vous avez",
        "start": 526.62,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "raison qu'ils aient tout fait pour \u00e7a",
        "start": 529.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous avez raison aussi c'est la faute",
        "start": 531.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des jeunes ou non ses moi je suis \u00e9nerv\u00e9",
        "start": 534.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien je m'\u00e9nerve vous savez",
        "start": 536.8,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "moi je suis un m\u00e9diterran\u00e9en vous",
        "start": 538.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "connaissez \u00e7a les a et je suis en plus",
        "start": 540.699,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "un passionn\u00e9 et j'avais v\u00e9cu 24 heures",
        "start": 542.56,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "harcel\u00e9 par des antilles femme qui",
        "start": 544.949,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "mena\u00e7ait les commer\u00e7ants que je devais",
        "start": 548.709,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "voir qui ont bris\u00e9 la vitre de du",
        "start": 550.839,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "restaurant cong\u00e9 des jeunes et je",
        "start": 554.41,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tonne que vous",
        "start": 555.97,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "excuser de ce chemin n'est absolument",
        "start": 557.339,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pas je vais vous dire cette dame",
        "start": 559.779,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "je ne m'excuserai pas aupr\u00e8s de cette",
        "start": 562.38,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "dame et je vais vous dire pourquoi",
        "start": 564.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "j'allais partir j'allais prendre le",
        "start": 565.34,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "train apr\u00e8s les 24 heures dont je vous",
        "start": 567.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ai parl\u00e9 et je m'\u00e9tonne que d'ailleurs",
        "start": 568.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la classe politique ne se soit pas \u00e9mu",
        "start": 570.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de cette ambiance vous voyez on a",
        "start": 572.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "emp\u00each\u00e9 de parler aux marseillais mais",
        "start": 575.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je continue et il y avait mon officier",
        "start": 577.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9 devant et cette dame arrive",
        "start": 579.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et l'office de s\u00e9curit\u00e9 l'emp\u00eachent de",
        "start": 581.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "passer moi pour \u00eatre gentil parce que",
        "start": 583.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'ai vu que c'\u00e9tait une dame et parce",
        "start": 585.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que c'est ma nature je dis \u00e0 mon avis et",
        "start": 587.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "miss karat\u00e9 nous pousser et elle me fait",
        "start": 589.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un doigt d'honneur excusez moi vous",
        "start": 591.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voulez que je me suis \u00e9nerv\u00e9 vous voulez",
        "start": 592.83,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est un",
        "start": 594.48,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "homme \u00e7a s'emp\u00eache",
        "start": 595.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'abord je ne suis pas encore pr\u00eat",
        "start": 597.29,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "public et un nouveau pr\u00e9sident la",
        "start": 599.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est quand m\u00eame un homme",
        "start": 602.79,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "j'ai connu jacques chirac",
        "start": 603.57,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00eatre tr\u00e8s truculent je dirais pour \u00eatre",
        "start": 605.93,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "poli j'ai connu nicolas sarkozy aussi je",
        "start": 609.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous rappelle de casse toi pauvre con et",
        "start": 612.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait pr\u00e9sident de la r\u00e9publique donc",
        "start": 613.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moi je ne le suis pas encore j'ai encore",
        "start": 615.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des progr\u00e8s \u00e0 faire si c'est \u00e7a que vous",
        "start": 616.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voulez mais \u00e7a \u00e7a deviendra j'ai encore",
        "start": 618.57,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quelques mois on sent des points de",
        "start": 620.25,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "comparaison qui sont pas forc\u00e9ment \u00e0",
        "start": 621.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "votre avantage c'est \u00e7a que nous on",
        "start": 622.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pr\u00e9sent le soir o\u00f9 il est \u00e9lu le",
        "start": 624.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est cens\u00e9",
        "start": 626.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "repr\u00e9senter rassembler tous les fran\u00e7ais",
        "start": 627.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "eric zemmour le doigt d'honneur on en a",
        "start": 629.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 la violence de certains de vos",
        "start": 631.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "propos mais aussi le fait que vous ayez",
        "start": 633.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodiquement creus\u00e9 raviver les plaies",
        "start": 635.31,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises",
        "start": 637.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dreyfus p\u00e9tain papon on en parlera avec",
        "start": 638.72,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "bruno le maire comment imaginer que le",
        "start": 641.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "soir du premier tour le soir du second",
        "start": 644.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tour si vous \u00eates \u00e9lu vous rassemble",
        "start": 646.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lier tous les fran\u00e7ais derri\u00e8re votre",
        "start": 648.36,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nom comment l'imaginer seulement d'abord",
        "start": 650.4,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "je tiens \u00e0 vous dire que",
        "start": 653.82,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "il est faux de croire que",
        "start": 656.06,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui",
        "start": 658.58,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sont devenus pr\u00e9sidents \u00e9taient des",
        "start": 661.41,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "rassemblements",
        "start": 663.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il ne l'ont \u00e9t\u00e9 qu'apr\u00e8s l'\u00e9lection",
        "start": 664.91,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9lection qui fait le sacre et",
        "start": 667.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui fait le rassemblement d'abord je",
        "start": 669.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous rappelle je voulais dit tout \u00e0",
        "start": 672.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'heure le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et c'est",
        "start": 673.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas rien y a pas plus rassembleur que le",
        "start": 675.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle moi je peux vous dire",
        "start": 677.31,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que c'est le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle qui a le",
        "start": 678.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "plus divis\u00e9 les fran\u00e7ais \u00e0 quel point",
        "start": 680.19,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c'est que certains voulaient le tuer",
        "start": 681.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est il a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de fasciste par",
        "start": 683.39,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "toute la gauche vous assumez que vous se",
        "start": 686.13,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "diviserait les fran\u00e7ais \u00e7a sera une",
        "start": 687.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cuirasse ou bien un sivu a divis\u00e9 qui",
        "start": 688.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sera qui vit qui devrait \u00eatre la",
        "start": 690.51,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "campagne ou pas du tout la campagne le",
        "start": 691.74,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "clivage qu'est ce que c'est le clivage",
        "start": 694.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est qu'on assume ses diff\u00e9rences qu'on",
        "start": 696.649,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "assume ses oppositions qu'on va au coeur",
        "start": 699.29,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "des sujets la d\u00e9mocratie qu'est ce que",
        "start": 702.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est ce n'est pas l'unanimit\u00e9 la",
        "start": 705.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie la d\u00e9mocratie c'est",
        "start": 706.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'accorder sur ces diff\u00e9rents sur ces",
        "start": 708.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "oppositions sur ces conflits oui alors",
        "start": 710.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "oui je ne ferai pas dans le faux",
        "start": 713.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "semblant je ne vais pas faire semblant",
        "start": 714.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de rassembler avec des gens avec",
        "start": 716.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lesquels je ne suis pas d'accord \u00e7a oui",
        "start": 718.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'assume mes diff\u00e9rences j'assume les",
        "start": 719.99,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "conflits j'assume les probl\u00e8mes",
        "start": 722.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "valeureux france votre france au premier",
        "start": 723.589,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jour de votre \u00e9lection \u00e7a va \u00eatre une",
        "start": 725.93,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "france divis\u00e9e o\u00f9 les gens vont se",
        "start": 727.339,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "d\u00e9tester mais o\u00f9 \u00e7a va \u00eatre mais la",
        "start": 728.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "guerre c'est match aller avait parl\u00e9 un",
        "start": 730.85,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "mhr les uns d'abord au lendemain des",
        "start": 732.68,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e9lections toutes les france sont divis\u00e9s",
        "start": 736.339,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "excusez moi il n'y a jamais un pr\u00e9sident",
        "start": 738.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui est \u00e9lu avec 100 % des votants mais",
        "start": 740.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il ya une forme d'\u00e9tat de gr\u00e2ce et on se",
        "start": 742.58,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "rassemble et on lui donne une d\u00e9fense",
        "start": 744.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "j'aurai une autre comment \u00e7a va mais",
        "start": 745.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "j'aurai l'\u00e9tat de gr\u00e2ce on donnera une",
        "start": 746.69,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "chance alors il ya la violence yala",
        "start": 747.92,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "venus comme tous il ya la violente",
        "start": 749.959,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "secousse mitterrand \u00e9tait ha\u00efe et les",
        "start": 751.339,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "installe ann\u00e9es mitterrand \u00e9tait hays",
        "start": 753.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous m'entendez haye les ris\u00e9es mots il",
        "start": 754.399,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ya aussi la violence physique des choses",
        "start": 757.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui se passent qui se sont pass\u00e9s dans",
        "start": 759.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vos meetings \u00e0 villepinte des militants",
        "start": 761.18,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "associatifs qui avaient d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 763.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "manifester dans votre meeting mais aussi",
        "start": 765.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des journalistes",
        "start": 767.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce climat de violence physique de",
        "start": 768.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "bagarre \u00e7a augure mal aussi d'une",
        "start": 770.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "campagne peu apais\u00e9 qui est peut \u00eatre",
        "start": 772.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "violente sur les tr\u00e9teaux sur n\u00e9s sur",
        "start": 774.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'a7 mais qui devrait normalement",
        "start": 777.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "respecter un minimum je peux vous poser",
        "start": 778.43,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "une question oui si imaginer imaginez",
        "start": 781.07,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "les supporters de paris saint-germain",
        "start": 785.029,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qui se retrouvent au stade v\u00e9lodrome \u00e0",
        "start": 786.709,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "marseille hop au milieu et qui insulte",
        "start": 788.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe de marseille ils seraient re\u00e7us",
        "start": 791.18,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "comment",
        "start": 793.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 sont venus expr\u00e8s vous",
        "start": 794.89,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "m'entendez expr\u00e8s pour provoquer c'est",
        "start": 798.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une strat\u00e9gie de l'ago \u00e7a arrive aux",
        "start": 801.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs un exe moore arrive \u00e7a arrive",
        "start": 803.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en on s'attache \u00e0 dakar mais non \u00e7a ne",
        "start": 804.68,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9g\u00e9n\u00e8re",
        "start": 807.26,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "armin pas le visage en sang sont bien",
        "start": 809.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9s quand on veut l'essuyer elle",
        "start": 812.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dit non j'ai encore une t\u00e9l\u00e9 donc vous",
        "start": 813.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voyez \u00e7a \u00e7a elle vous laisse augurer de",
        "start": 815.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la manipulation je finis moi mes",
        "start": 818.15,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "supporters ne vont pas perturber les",
        "start": 821.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "meetings de monsieur m\u00e9lenchon avec des",
        "start": 823.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "id\u00e9es des t-shirts en disant non \u00e0",
        "start": 825.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'islam au gauchisme non on ne fait pas",
        "start": 827.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a chez moi excusez moi on est correct",
        "start": 829.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour respecte la d\u00e9mocratie ces gens l\u00e0",
        "start": 832.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sont des provocateurs ils font expr\u00e8s",
        "start": 833.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour pouvoir dire ensuite vous a bola l\u00e0",
        "start": 835.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comme ils sont mes exams aurait donc",
        "start": 837.38,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous appelez vos militants au calme ou",
        "start": 838.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas mais mes militants sont tr\u00e8s calmes",
        "start": 840.02,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous vous demandez \u00e0 chacun de choisir",
        "start": 841.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sa voie qui sont r\u00e9clam\u00e9s mais je suis",
        "start": 842.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 les gens des solistes racines",
        "start": 846.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'avait pas \u00eatre l\u00e0 voil\u00e0 donc c'est",
        "start": 847.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chacun sait chez soi absolue les",
        "start": 849.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "supporters de chali\u00e8re deux dans chaque",
        "start": 851.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "camp mais absolument chacun ses choix et",
        "start": 852.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alexandre on se parle alors est bien l\u00e0",
        "start": 854.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et on se parle on d\u00e9bat j'accepte tous",
        "start": 856.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les d\u00e9bats si on a un qui accepte tous",
        "start": 858.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les d\u00e9bats et qui ne se cache pas c'est",
        "start": 861.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moi moi j'accepte tous les d\u00e9bats je",
        "start": 863.0,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "discute avec n'importe qui monsieur sopo",
        "start": 864.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "patron de sos racisme peut venir",
        "start": 867.28,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avec moi au lieu de se cacher",
        "start": 869.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re des provocateurs alors restons",
        "start": 871.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 villepinte mais au premier rang cette",
        "start": 873.23,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fois ci avec qui allez vous gouvernez",
        "start": 874.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eric zemmour parce que on a vu vos",
        "start": 876.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "soutiens vos premiers aliments dimanche",
        "start": 878.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jacqueline moreau avec ce gilet jaune",
        "start": 880.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "christine boutin jean-fr\u00e9d\u00e9ric poisson",
        "start": 882.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas leur faire injure lanc\u00e9",
        "start": 885.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "jerry laurence trochut \u00e7a n'est pas",
        "start": 886.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire injure \u00e0 ces personnalit\u00e9s que ce",
        "start": 888.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ne sont pas ce qu'on appelle des grosses",
        "start": 890.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pointures des gros calibres une campagne",
        "start": 891.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est une dynamique de rassemblement",
        "start": 894.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais aussi de ralliement o\u00f9 sont les",
        "start": 897.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ralliements mais on a parl\u00e9 de deux",
        "start": 899.12,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "millions de villiers ils sont pas venus",
        "start": 901.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais vous inqui\u00e9tez pas ils viendront",
        "start": 903.94,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "mais vous pourriez me dire que ce sont",
        "start": 906.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des retrait\u00e9s de la politique et qu'elle",
        "start": 908.12,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "viendrait par messi si bien s\u00fbr que si",
        "start": 911.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais ils viendront vous inqui\u00e9tez pas",
        "start": 914.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ils viendront \u00e0 vous d\u00e9marquer ce que je",
        "start": 915.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "veux vous dire c'est que la",
        "start": 917.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ce n'est pas une \u00e9lection",
        "start": 919.61,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comme une autre ce ne sont pas les jets",
        "start": 922.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives en allemagne y'a pas des",
        "start": 924.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "coalitions on va pas faire des accords",
        "start": 926.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de partie",
        "start": 928.64,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a",
        "start": 929.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voulu ainsi c'est un la rencontre d'un",
        "start": 931.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "homme et d'un peuple exactement c'est",
        "start": 933.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection monarchique donc on est",
        "start": 935.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais apr\u00e8s faut gouverner qui va des",
        "start": 937.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vernes attendait c'est moi finir donc",
        "start": 939.41,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "une fois qu'il est vous savez quand on",
        "start": 942.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est au second tour les gens auront \u00e0",
        "start": 944.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "choisir je serai au second tour face \u00e0",
        "start": 946.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "emmanuel macron les gens diront est-ce",
        "start": 948.17,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "que je suis avec emmanuel macron",
        "start": 950.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'imagine que val\u00e9rie p\u00e9cresse ira avec",
        "start": 951.7,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et qu'eric ciotti ira",
        "start": 954.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avec moi voyez c'est simple et l\u00e0 on",
        "start": 956.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aura \u00e0 choisir et vous l'a dit il l'a",
        "start": 958.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dit publiquement est ce que laurent",
        "start": 960.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "wauquiez ira avec emmanuel macron o\u00f9",
        "start": 962.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "viendra avec non qu'est-ce qui vous a",
        "start": 965.06,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dit laurent wauquiez je ne sais pas il",
        "start": 966.32,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "n'a pas d\u00fb publiquement moi je pense si",
        "start": 967.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas au second tour ecz\u00e9ma",
        "start": 968.87,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ces jolies celui-ci ya cent jours trois",
        "start": 970.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ans par exemple macron fait cr\u00e8s",
        "start": 971.96,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "nouveaut\u00e9 qui",
        "start": 973.46,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "je verrai je serai au second tour est",
        "start": 976.12,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "une question qu'on vous a pas pos\u00e9 vous",
        "start": 978.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avez vot\u00e9 qui au deuxi\u00e8me tour en 2017",
        "start": 980.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le pen o\u00f9 le vote est secret voulait pas",
        "start": 982.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire vous n'\u00eates pas des g\u00e9n\u00e9ralisations",
        "start": 984.92,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "oui je sais que \u00e7a peut \u00eatre utilis\u00e9 que",
        "start": 986.27,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre exploit\u00e9 que \u00e7a peut \u00eatre",
        "start": 989.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "manipul\u00e9 je vous ai dit je ne suis plus",
        "start": 991.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le m\u00eame parce que les gens ne me vois",
        "start": 993.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus de la m\u00eame fa\u00e7on j'ai une",
        "start": 996.47,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 par rapport \u00e0 ces gens",
        "start": 997.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qui savaient une r\u00e9alit\u00e9 avons nous",
        "start": 998.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avons nous avons cr\u00e9\u00e9 un parti il ya",
        "start": 1000.28,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "quelques jours",
        "start": 1001.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate vous savez combien de",
        "start": 1003.06,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "militants d\u00e9j\u00e0 tu\u00e9 40 milles vous avez",
        "start": 1005.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de vous t\u00e2tez d\u00e9j\u00e0 dire i \u00e7a va tr\u00e8s",
        "start": 1007.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite il y aura des il y aura des",
        "start": 1009.67,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "candidats reconqu\u00eate aux l\u00e9gislatives",
        "start": 1011.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur les circonscriptions via un suc eric",
        "start": 1012.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "zemmour vous n'\u00e9pargnez pas je vous",
        "start": 1015.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parlais de val\u00e9rie p\u00e9cresse ne",
        "start": 1017.68,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pargnait pas non plus val\u00e9rie",
        "start": 1018.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse joue cite encore la candidate",
        "start": 1019.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "choisie par les militants et l'air une",
        "start": 1021.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "technocrate soumise au politiquement",
        "start": 1023.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "correct qui est lou\u00e9 le jouet de ses",
        "start": 1025.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "communicants et surtout vous dit elle",
        "start": 1026.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est mont\u00e9e parce qu'elle \u00e9tait une femme",
        "start": 1029.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "elle a eu une carri\u00e8re de ministre parce",
        "start": 1031.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'elle \u00e9tait une femme \u00e7a veut dire",
        "start": 1033.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a que ciel j'avais l\u00e0 \u00e9tait une",
        "start": 1034.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "femme barre donc si elle n'avait pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1036.43,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "une femme elle n'aurait pas eu elle",
        "start": 1037.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'aurait pas alors qu'elle doit assurer",
        "start": 1039.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que sa carri\u00e8re \u00e0 son sexe et pas ses",
        "start": 1041.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences en vous l'avez dit",
        "start": 1043.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "exactement comme \u00e7a c'est un h\u00f4tel",
        "start": 1044.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "respectant non ch\u00e9reau telle qu'elle",
        "start": 1046.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s'est pas laiss\u00e9e news c'est ruth",
        "start": 1047.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "elkrief c'est ya 15 ans c'\u00e9tait jeu",
        "start": 1049.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait s\u00fbr et je \u00e9couter \u00e7a devait \u00eatre",
        "start": 1051.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans une autre discussion encore une",
        "start": 1054.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fois vous allez pas commencer \u00e0 me",
        "start": 1055.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "prendre une phrase alors extirp\u00e9 du",
        "start": 1057.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "contexte et \u00e0 me la faire comment\u00e9 je le",
        "start": 1059.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous avez dit non je n'ai pas dit \u00e7a",
        "start": 1061.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "maintenant je vais parler de val\u00e9rie",
        "start": 1063.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse je me moque compl\u00e8tement",
        "start": 1064.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'elle soit une femme ou un homme c'est",
        "start": 1066.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas mon sujet mon probl\u00e8me est autre mon",
        "start": 1068.47,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1071.08,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "est une chiraquienne et que je connais",
        "start": 1073.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 c'est je remets ma casquette de",
        "start": 1075.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "journaliste a beaucoup \u00e9tudi\u00e9 utile de",
        "start": 1077.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "temps en temps \u00e0 bas c'est utile parce",
        "start": 1079.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que j'ai travaill\u00e9 dessus je suivais le",
        "start": 1080.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rpr j'ai beaucoup suivi jacques chirac",
        "start": 1082.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9crit des livres sur le rpr et sacs",
        "start": 1084.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chirac vous avez arr\u00eat\u00e9 dimanche dernier",
        "start": 1087.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 villepinte \u00e0 l'alg\u00e9rie alors je",
        "start": 1088.79,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "maintiens",
        "start": 1090.47,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "si vous voulez qu est-ce que qu'est ce",
        "start": 1091.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que le syst\u00e8me chiraquien c'est tr\u00e8s",
        "start": 1092.93,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "simple il faut bien comprendre que les",
        "start": 1094.58,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs comprennent le syst\u00e8me",
        "start": 1096.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chiraquien sait que les places sont",
        "start": 1097.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "toujours pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 aux id\u00e9es et que les",
        "start": 1100.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "id\u00e9es sont son accessoire savait jacques",
        "start": 1102.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "chirac disait pendant la campagne de 95",
        "start": 1104.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses amis je vais vous \u00e9tonner par ma",
        "start": 1107.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogie jacques chirac disait fracture",
        "start": 1109.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sociale fracture sociale et trois mois",
        "start": 1112.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plus tard il disait je suis j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 1114.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "surpris par l'ampleur des d\u00e9ficits",
        "start": 1116.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "envoyez oublier la facture sociale je",
        "start": 1118.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "continue jacques chirac disait les",
        "start": 1120.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "promesses n'engagent que ceux qui les",
        "start": 1121.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes val\u00e9rie p\u00e9cresse est de cette",
        "start": 1123.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "trempe l\u00e0 n'est pas je vais lire et",
        "start": 1125.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'express val\u00e9rie p\u00e9cresse ne tiendras",
        "start": 1127.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je prends le pari aucune de ses",
        "start": 1129.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "promesses alors elle parle comme moi",
        "start": 1131.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que vous d\u00e9bat celle \u00e0 laquelle je",
        "start": 1133.19,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "serais ravi",
        "start": 1135.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'imagine qu'elle aussi celle des mots",
        "start": 1136.3,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "s'il est \u00e0 vous parle aussi de val\u00e9rie",
        "start": 1138.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et de ce que vous avez pu dire",
        "start": 1140.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de son jeu son parcours si vous l'avez",
        "start": 1141.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e2ch\u00e9 non c'\u00e9tait dans tout le monde",
        "start": 1144.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "semble orale sous la parit\u00e9 eric zemmour",
        "start": 1145.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout le monde te regarde juste moi une",
        "start": 1147.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "question sur la parit\u00e9 sur les femmes",
        "start": 1148.97,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "nous avons fait un sondage",
        "start": 1150.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ipsos sopra steria r\u00e9alis\u00e9 pour cette",
        "start": 1153.07,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "\u00e9mission autour de votre personnalit\u00e9 et",
        "start": 1155.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous allez le voir un des premiers",
        "start": 1157.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "traits de caract\u00e8re qui appara\u00eet c'est",
        "start": 1159.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates misogyne vous \u00eates jug\u00e9",
        "start": 1161.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "misogyne per\u00e7ue par les fran\u00e7ais comme",
        "start": 1164.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sexistes vis-\u00e0-vis des femmes \u00e0 60%",
        "start": 1166.19,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un peu plus chez les chez les",
        "start": 1168.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "femmes qu'est ce que \u00e7a vous inspire \u00e7a",
        "start": 1171.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous inqui\u00e8te cette perception",
        "start": 1173.39,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a me d\u00e9sole parce que c'est faux",
        "start": 1176.27,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "je comprends la m\u00e9canique de propagande",
        "start": 1178.9,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "qui s'est mise en place c'est un sondage",
        "start": 1182.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "one on ne prennent pas leurs sondages",
        "start": 1184.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la perception est quand m\u00eame bien s\u00fbr",
        "start": 1186.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "press\u00e9 mais c'est le reflet des ann\u00e9es",
        "start": 1187.55,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 1190.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9cris je travaille depuis vingt",
        "start": 1191.62,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "ans donc il ya chez j'ai dit des choses",
        "start": 1194.24,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9crit des choses et puis il y \u00e0 ce",
        "start": 1196.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'on utilise contre moi mais c'est le",
        "start": 1198.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "jeu je ne vous dis je m'en plains pas je",
        "start": 1200.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne me fixe team ispa c'est les avait",
        "start": 1203.12,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "\u00e9crites mais oui bien s\u00fbr bien vous",
        "start": 1204.95,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "phrase de nulle part vous le savez tr\u00e8s",
        "start": 1206.58,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "bien on les avait besoin d'eux avait",
        "start": 1208.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi ce que j'ai \u00e9crit les gens",
        "start": 1209.519,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "peuvent lire il faut lire toujours dans",
        "start": 1211.14,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "le contexte vous savez tr\u00e8s bien un",
        "start": 1212.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "livre \u00e7a ce clip enti\u00e8rement on prend",
        "start": 1214.169,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pas trois phrases comme \u00e7a bon mais je",
        "start": 1215.73,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "continue mais je pense moi je pense moi",
        "start": 1217.98,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je fais le pari de l'intelligence",
        "start": 1221.309,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'intelligence des femmes c'est \u00e0 dire",
        "start": 1222.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'elles vont comprendre que tout cela",
        "start": 1225.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'est que caricature moi je c'est lent",
        "start": 1226.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s simple vous savez je les",
        "start": 1228.36,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "raconte et \u00e0 villepinte pour la premi\u00e8re",
        "start": 1230.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fois moi j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 par des femmes",
        "start": 1231.779,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e par ma m\u00e8re \u00e9videmment",
        "start": 1233.49,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "mais aussi par ses soeurs par mes grands",
        "start": 1235.08,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "m\u00e8res etc ce sont ces femmes l\u00e0 qu'ils",
        "start": 1236.909,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "m'ont donn\u00e9 le caract\u00e8re que j'ai et qui",
        "start": 1240.179,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "m'ont impos\u00e9 ses exigences des ford ce",
        "start": 1242.25,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "patriotisme et c'est ce que je veux dire",
        "start": 1245.25,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "je suis persuad\u00e9 que les femmes vont",
        "start": 1247.47,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "comprendre que aujourd'hui la",
        "start": 1249.539,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en 2021 et en 2022 ce qui",
        "start": 1251.669,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "menace les femmes ce n'est pas nos",
        "start": 1255.029,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "discussions sur le patriarcat au xviie",
        "start": 1257.159,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle guerre massif et menace les",
        "start": 1260.309,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "femmes c'est dans les quartiers en",
        "start": 1261.899,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "particulier mais aussi \u00e0 paris une",
        "start": 1264.179,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "immigration d\u00e9brid\u00e9e qui est violente et",
        "start": 1265.889,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui n'est absolument pas puni on va",
        "start": 1268.71,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "prendre les femmes ne peuvent pas",
        "start": 1270.299,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "prendre le rer elles ont peur r\u00e9gler les",
        "start": 1271.559,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "femmes mam ne peuvent pas dans certains",
        "start": 1273.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quartiers se mettre en jupe et m\u00eame \u00e0",
        "start": 1275.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "paris l\u00e0 je peux vous dire que je suis",
        "start": 1277.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le meilleur d\u00e9fenseur des femmes vous en",
        "start": 1279.96,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "parler alors que les f\u00e9ministes pendant",
        "start": 1281.94,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "ce temps l\u00e0 vous parle d'\u00e9criture",
        "start": 1283.559,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "inclusive en tout cas pour les autres et",
        "start": 1284.669,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "au go\u00fbt du jour cet appel car ya",
        "start": 1286.23,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement des m\u00e9canismes qui d'efforts",
        "start": 1287.399,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "doosan on a abus\u00e9 mois dans les",
        "start": 1289.019,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "banlieues excusez moi je me souviens",
        "start": 1291.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mois g\u00e9n\u00e9ralement il ya eu non envoy\u00e9",
        "start": 1293.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral d'hsbc \u00e0 gen\u00e8ve \u00e0 ne pas excuser",
        "start": 1295.44,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "moi quand je me souviens que quand on a",
        "start": 1296.7,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "dit par exemple la porte de la chapelle",
        "start": 1300.059,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "qu'il y avait des probl\u00e8mes parce que",
        "start": 1301.58,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ne pouvait pas marcher parce que",
        "start": 1303.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les migrants les agressait il y \u00e0 une",
        "start": 1305.159,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe au c\u00e9l\u00e8bre qui a dit il faut",
        "start": 1307.35,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "\u00e9largir les trottoirs c'est pas moi qui",
        "start": 1308.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le dit mais vous en parlerai je fais",
        "start": 1310.139,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme vous en parlerez attendant je vous",
        "start": 1311.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "promets de vous en parler les gens le",
        "start": 1314.519,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "dans le sud et l'est mais je vous",
        "start": 1315.57,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds vous verrez vous auront",
        "start": 1316.649,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "m'interroger sur l'\u00e9poque louis non je",
        "start": 1317.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous vous montre que la misogynie est en",
        "start": 1319.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout cas le trek qui est \u00e9crasant dans",
        "start": 1322.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le dos de perspectives d'affaires est",
        "start": 1324.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu autre chose vous inqui\u00e9tez",
        "start": 1325.86,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "quasiment six fran\u00e7ais sur dix et x\u00e9non",
        "start": 1327.69,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "veut vraiment changer les choses 48%",
        "start": 1331.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "disent oui et courage aux 45 % disent",
        "start": 1333.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "oui al'\u00e9toffe d'un pr\u00e9sident alors \u00e7a",
        "start": 1336.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vraiment pas boucl\u00e9 il ya du boulot sur",
        "start": 1338.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "21 sur serre normalement ce que vous",
        "start": 1340.17,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "n'avez pas l'\u00e9tape dans les casernes",
        "start": 1341.97,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait normal",
        "start": 1342.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je n'ai pas de carri\u00e8re politique je",
        "start": 1344.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'ai pas jamais gouverner je n'ai jamais",
        "start": 1346.5,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 ministre je n'ai jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 1348.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de r\u00e9gion de d\u00e9partement je ne",
        "start": 1350.72,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "suis pas un politicien donc c'est normal",
        "start": 1353.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais s'interrogent et se",
        "start": 1355.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "disent est ce qu'il al'\u00e9toffe moi je",
        "start": 1358.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vais leur r\u00e9pondre qu'est ce qu'un",
        "start": 1359.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qu'est-ce qu'a voir les toffes",
        "start": 1361.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est ce que c'est \u00eatre un gestionnaire",
        "start": 1363.66,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "comme madame p\u00e9cresse ou comme la",
        "start": 1366.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plupart des hommes politiques",
        "start": 1369.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui ce que sont devenus ces",
        "start": 1370.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "hommes politiques aujourd'hui ce sont",
        "start": 1372.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des gestionnaires savez mitterrand",
        "start": 1373.71,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "disait apr\u00e8s moi il n'y aura plus de",
        "start": 1375.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "grand pr\u00e9sident ils avaient raison que",
        "start": 1376.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des comptables exactement et des",
        "start": 1378.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "communicants une convention attendait et",
        "start": 1380.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident qu'est ce que c'est c'est",
        "start": 1382.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "celui qui donne une ligne claire qui ne",
        "start": 1384.39,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "prend pas un nombre innombrable",
        "start": 1387.27,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cision et qui simplement v\u00e9rifie",
        "start": 1389.57,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "que les d\u00e9cisions qui sont prises par",
        "start": 1393.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'autres donc l'intendance bras quand",
        "start": 1395.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est non c'est pas l'intendance suivra",
        "start": 1397.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est que simplement le pr\u00e9sident",
        "start": 1399.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mandela il n'est pas premier ministre il",
        "start": 1400.89,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 pour donner une ligne claire et",
        "start": 1402.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier que les d\u00e9cisions sont prises",
        "start": 1404.45,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "en conformit\u00e9 avec cette ligue question",
        "start": 1406.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "simple r\u00e9ponse simple eric zemmour",
        "start": 1408.27,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "convient de parrainage avez-vous",
        "start": 1409.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "recueillis \u00e0 l'instant aujourd'hui je",
        "start": 1411.21,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dirais dans les 300 vous avez peur de",
        "start": 1414.3,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pas les avoir oui",
        "start": 1416.7,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "passons \u00e0 la bayorre pel\u00e9 je fais",
        "start": 1418.34,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "vraiment l\u00e0 si vous permettez en finir",
        "start": 1421.41,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "second vous allez on vous laisse vous",
        "start": 1422.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'avez d\u00e9j\u00e0 et c'est pas lui face \u00e0 la",
        "start": 1424.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "recrudescence de l'\u00e9pid\u00e9mie de kobe des",
        "start": 1426.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de la cinqui\u00e8me vague je vous avoue que",
        "start": 1428.52,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "j'ai du mal \u00e0 comprendre votre position",
        "start": 1429.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pour ou contre le pas",
        "start": 1431.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "salutaire je pense qu'il est devenu",
        "start": 1433.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "inutile vous \u00e9tiez que vous \u00e9tiez contre",
        "start": 1435.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc jamais \u00e9t\u00e9 uniquement ni pour on",
        "start": 1438.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m'a reproch\u00e9 les 2 es ce que vous avez",
        "start": 1440.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un peu flou mais m\u00eame s'ils",
        "start": 1442.8,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9ellement fait en m\u00eame temps et",
        "start": 1444.03,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "save our souls pas non \u00e7a me pesait ne",
        "start": 1445.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "veux pas mais vous savez vous avez du",
        "start": 1446.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 dire les choses sur le reste et",
        "start": 1448.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "militaires pas du tout moi je ne suis",
        "start": 1450.36,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "pas un m\u00e9decin d'accord je ne suis pas",
        "start": 1452.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un scientifique donc je n'ai pas vous",
        "start": 1454.139,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "savez quand j'ai des id\u00e9es tranch\u00e9es",
        "start": 1456.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est que j'ai beaucoup travaill\u00e9 avant",
        "start": 1458.129,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "c'est que j'ai beaucoup lu c'est que",
        "start": 1459.48,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup observ\u00e9 ces j'ai beaucoup",
        "start": 1460.95,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "analyse certes mais le projet n'est pas",
        "start": 1462.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "politique ce n'est pas un instrument",
        "start": 1463.669,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical oui mais justement j'ai compris",
        "start": 1465.24,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "qu'en fait \u00e7a ne servira \u00e7a ne servait \u00e0",
        "start": 1467.759,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 partir du moment o\u00f9 louis \u00e0 paris",
        "start": 1469.409,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00e9couter mois pour une raison \u00e7a",
        "start": 1471.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quand j'ai compris mais j'ai mille temps",
        "start": 1473.539,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "je vous l'accord\u00e9 volontiers mais encore",
        "start": 1475.74,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "une fois ce n'est pas ma partie donc",
        "start": 1477.12,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "j'apprends au fur et \u00e0 mesure quand j'ai",
        "start": 1479.039,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "compris que le vaccin n'emp\u00eachait pas la",
        "start": 1480.749,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "transmission et la contagion et qu' il",
        "start": 1483.269,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eacherait en v\u00e9rit\u00e9 que les cas",
        "start": 1486.119,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "graves et doit y est entr\u00e9e et ben oui",
        "start": 1488.129,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "c'est ce que je dis mais il n'emp\u00eache",
        "start": 1490.35,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pas la contagion n'est d'accord donc \u00e0",
        "start": 1492.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "partir de ce moment l\u00e0 et peut \u00eatre avec",
        "start": 1494.279,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui est vaccin\u00e9e ou qui n'est",
        "start": 1496.32,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "pas vaccin\u00e9 \u00e7a change rien on peut",
        "start": 1497.58,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "l'attraper quand m\u00eame donc le pass\u00e9 un",
        "start": 1498.869,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "week end \u00e7a pour \u00eatre clair vous appeler",
        "start": 1500.399,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "ce soir les gens \u00e0 aller se faire",
        "start": 1501.72,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "vacciner devant cette cinqui\u00e8me vague",
        "start": 1502.649,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "qui explose t je n'ai pas appel\u00e9 les",
        "start": 1504.539,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gens vous \u00eates un dirigeant politique",
        "start": 1507.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "oui mais je ne suis pas le gouvernement",
        "start": 1509.309,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "je ne suis pas le pr\u00e9sident vous avez",
        "start": 1510.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous savez car non non mais l\u00e0 notamment",
        "start": 1512.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans les temps que nous les jeunes c'est",
        "start": 1513.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de r\u00e9habiliter que vous avez du monde",
        "start": 1516.09,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re vous avez des gens derri\u00e8re moi",
        "start": 1517.23,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "j'ai du monde derri\u00e8re moi et qui vous",
        "start": 1518.999,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "oui oui mais moi je n'ai pas si vous",
        "start": 1521.009,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voulez ce n'est pas \u00e0 moi de faire ce",
        "start": 1523.679,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "genre d'appel je dis simplement que il",
        "start": 1525.779,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater d'\u00eatre si vous voulez",
        "start": 1528.119,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "obsessionnel avec le coni je pense que",
        "start": 1531.029,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me n'est pas le coc vide le",
        "start": 1533.73,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et non le probl\u00e8me n'est pas le",
        "start": 1535.44,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "coc vite on a le gouvernement a g\u00e9r\u00e9",
        "start": 1537.809,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "depuis deux ans par la peur et c'est \u00e7a",
        "start": 1539.909,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui est scandaleux il \u00e0 infantiliser les",
        "start": 1542.009,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gens et il fait par la peur je soup\u00e7onne",
        "start": 1543.629,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "emmanuel macron aujourd'hui d'utiliser",
        "start": 1545.369,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "cela pour parler de votre jardin il ya",
        "start": 1547.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cinq millions de morts dans le monde",
        "start": 1548.94,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "dont 21 sur 6,7 milliards 21 mille morts",
        "start": 1550.59,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "sur 500 milliards d'habitants chaussures",
        "start": 1554.009,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et bien \u00e0 part le ca par la grippe",
        "start": 1556.919,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "espagnole jamais une \u00e9pid\u00e9mie a eu dans",
        "start": 1558.869,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'histoire \u00e0 wil a provoqu\u00e9 autant de",
        "start": 1560.759,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mal or vous savez cher monsieur que",
        "start": 1562.32,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie de peste entre au 14e si\u00e8cle",
        "start": 1563.429,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "a tu\u00e9 la moiti\u00e9 de la population",
        "start": 1566.159,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne alors arr\u00eatez est ce que vous",
        "start": 1567.929,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "savez quoi donc je comprends pas en",
        "start": 1570.6,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "faire tout un pr\u00e9nom mais pardon je vous",
        "start": 1571.74,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00eates en train de minimiser le coville je",
        "start": 1573.029,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "suis fran\u00e7ais qui avait explos\u00e9 les",
        "start": 1574.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux qui a jou\u00e9 l'hymne des dd me",
        "start": 1576.84,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "sentais jda certains pas certains pas le",
        "start": 1578.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "2 millions mort certains disent que les",
        "start": 1581.009,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "5 millions de l'om est sont compl\u00e8tement",
        "start": 1582.24,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "minor\u00e9 qui a peut-\u00eatre des dizaines de",
        "start": 1583.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "millions de morts poser la bonne",
        "start": 1585.929,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "question qui a fait exploser l'h\u00f4pital",
        "start": 1587.49,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "on va y venir avec le temps \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 1590.279,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "avant d'\u00eatre vous dites que vous",
        "start": 1592.679,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "incarnez le courage avec zemmour mais je",
        "start": 1594.99,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "note que vous n'avez pas les gens \u00e0",
        "start": 1596.37,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "aller se faire vacciner",
        "start": 1597.6,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "je me demande si est-ce que vous est ce",
        "start": 1598.97,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "que vous allez \u00eatre est ce que vous avez",
        "start": 1601.289,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pas peur d'eux est ce que vous avez peur",
        "start": 1603.149,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de faire fuir \u00e9ventuellement les anti",
        "start": 1604.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vaccin qui pourrait voter pour vous en",
        "start": 1606.179,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "disant parti il faut et je ne suis pas",
        "start": 1607.83,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "dans la tactique vont me demander des",
        "start": 1610.23,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "choses qui ne rel\u00e8vent pas de ma",
        "start": 1611.759,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence donc je vous r\u00e9ponds je n'ai",
        "start": 1612.69,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pas le faire excusez moi \u00e9videmment",
        "start": 1614.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'il faut que les gens \u00e2g\u00e9s se fassent",
        "start": 1616.139,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vacciner en revanche en revanche se",
        "start": 1618.99,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "tient vous dis pas ce que je vais m\u00eame",
        "start": 1621.419,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 une question que vous ne",
        "start": 1622.679,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "posez pas je suis hostile \u00e0 la",
        "start": 1623.519,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vaccination des enfants",
        "start": 1625.71,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "je trouve que l\u00e0 il y a quelque chose",
        "start": 1627.419,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9passe l'entendement les enfants",
        "start": 1629.039,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00eatre vaccin\u00e9s on n'a pas",
        "start": 1631.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "obliger les parents \u00e0 vacciner",
        "start": 1632.73,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "lorsqu'elle \u00e0 l'h\u00f4pital vous vouliez",
        "start": 1634.44,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "parler d'h\u00f4pital on va en parler dans",
        "start": 1635.789,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "quelques secondes maintenant c'est une",
        "start": 1637.019,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "des grandes pr\u00e9occupations pour des",
        "start": 1639.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "milliers de fran\u00e7ais surtout en temps",
        "start": 1640.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'\u00e9pid\u00e9mie prendre tout simplement un",
        "start": 1642.72,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "rendez vous chez le m\u00e9decin les d\u00e9serts",
        "start": 1644.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaux c'est un sujet capital de cette",
        "start": 1646.649,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle francis",
        "start": 1648.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "letellier est all\u00e9 \u00e0 parthenay dans les",
        "start": 1649.95,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "deux s\u00e8vres \u00e0 la rencontre de ces",
        "start": 1651.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui cherche d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment un",
        "start": 1653.039,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin un dentiste un p\u00e9diatre",
        "start": 1655.32,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "reportage",
        "start": 1657.659,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "allez on y va c'est l'heure d'aller chez",
        "start": 1660.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ca oui chez le dentiste",
        "start": 1662.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bon vous avez r\u00e9ussi \u00e0 trouver un",
        "start": 1664.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "rendez-vous facilement oui parce que \u00e7a",
        "start": 1665.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fait quelques ann\u00e9es qu'on a le m\u00eame",
        "start": 1667.4,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l'orthodontiste par contre l\u00e0 c'est",
        "start": 1669.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 on \u00e9tait depuis deux ans sur",
        "start": 1671.059,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "liste d'attent\u00e9 et j'ai fini par trouver",
        "start": 1673.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui nous prend mais c'est \u00e0",
        "start": 1675.289,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "1h10 et le premier rendez vous va \u00eatre",
        "start": 1677.48,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "en mai 2001 de ses seins mais pour le",
        "start": 1680.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste c'est plus facile",
        "start": 1683.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "non c'est pas plus simple parthenay",
        "start": 1684.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est une ville \u00e0 peu pr\u00e8s de 10000",
        "start": 1687.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "habitants j'ai la chance d'\u00eatre natif",
        "start": 1688.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'un petit village \u00e0 une vingtaine de",
        "start": 1689.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres et ils m'ont repris donc ce",
        "start": 1692.36,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates originaire de la commune",
        "start": 1694.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais sans \u00e7a ils m'ont avou\u00e9",
        "start": 1696.049,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui ils ne prennent plus",
        "start": 1698.179,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "aucun client ont bient\u00f4t leurs deux",
        "start": 1699.679,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "rendez-vous vous et la route choisie",
        "start": 1701.24,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "mortimer si beaucoup",
        "start": 1702.32,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 24 ans que je suis install\u00e9 moi",
        "start": 1705.58,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "c'est un bardeau et aujourd'hui ce sont",
        "start": 1707.87,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "les transports m\u00e9dicaux qui font votre",
        "start": 1709.789,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "business vrai que c'est \u00e0 peu pr\u00e8s 70 75",
        "start": 1711.649,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "% de mon chiffre d'affaires aujourd'hui",
        "start": 1714.529,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "nous les les taxis ruraux on est quasi",
        "start": 1715.64,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 d'emmener les gens avec des",
        "start": 1718.94,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pathologies importantes sur des grands",
        "start": 1720.62,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "centres hors du d\u00e9partement donc ben a",
        "start": 1722.419,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un co\u00fbt pour la collectivit\u00e9 parce que",
        "start": 1725.059,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme c'est des pathologies les",
        "start": 1727.279,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "transports sont pris en charge par la",
        "start": 1729.169,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 1730.669,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a demande une sacr\u00e9e organisation",
        "start": 1737.049,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "pour vous d'aller chez le kin\u00e9 en",
        "start": 1738.74,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'occurrence oui effectivement il faut",
        "start": 1740.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que le kin\u00e9 me planifie un mois deux",
        "start": 1742.159,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "rendez-vous de fa\u00e7on \u00e0 ce que moi je",
        "start": 1744.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "puisse m'organiser avec tous mes autres",
        "start": 1746.33,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "soins et que je puisse appeler le taxi",
        "start": 1747.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour que lui puisse organiser aussi on",
        "start": 1749.809,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralise cet abri suivre et un peu",
        "start": 1751.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus de 40 km on vous planifiez tout le",
        "start": 1753.169,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "monde oui sur un mois g\u00e9n\u00e9ralement",
        "start": 1755.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1758.83,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s vous qu'est ce qu'il faudrait",
        "start": 1760.4,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "faire pour qu'ils aient plus de m\u00e9decins",
        "start": 1762.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la campagne si demain un m\u00e9decin vient",
        "start": 1763.59,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "s'installer il vient avec sa famille si",
        "start": 1765.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la fibre il a tout pour travailler il",
        "start": 1767.429,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "est en connexion ainsi leur connexion",
        "start": 1769.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec les chu de la r\u00e9gion il peut",
        "start": 1771.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "facilement \u00e9changer avec d'autres",
        "start": 1773.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins c'est pas demain qu'il faut le",
        "start": 1774.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faire c'est maintenant on est plus",
        "start": 1776.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "soign\u00e9e \u00e0 la campagne comme on peut",
        "start": 1777.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre en ville leur \u00e0 des drames c'est",
        "start": 1779.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9vident bras des gens qui pourront plus",
        "start": 1780.75,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00eatre soign\u00e9es demain",
        "start": 1782.28,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "docteur bonjour c'est quoi tout \u00e7a c'est",
        "start": 1786.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tout vocation du jour non c'est une",
        "start": 1788.97,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "petite partie des courriers de ce matin",
        "start": 1790.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que \u00e7a n'arr\u00eate pas quoi \u00e7a",
        "start": 1791.93,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eate pas je pense que sur le cabinet",
        "start": 1794.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on a \u00e0 peu pr\u00e8s une quarantaine de",
        "start": 1795.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nouveaux patients par semaine suite \u00e0",
        "start": 1797.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des d\u00e9parts en retraite r\u00e9cents moi j'ai",
        "start": 1799.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fait le choix avec un certain nombre",
        "start": 1801.06,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'autres m\u00e9decins de ne pas laisser",
        "start": 1802.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "patience sans m\u00e9decin donc les",
        "start": 1803.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences sont directes des d\u00e9lais",
        "start": 1805.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'attentes \u00e9taient d'une semaine ya",
        "start": 1807.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "encore quelques mois ils sont 2 minimum",
        "start": 1808.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quatre semaines d'attentes on aimerait",
        "start": 1811.92,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "avoir plus de temps avec nos passions",
        "start": 1813.39,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 on est vraiment dans l'urgence",
        "start": 1814.62,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donc ici nous sommes devant les urgences",
        "start": 1817.43,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "de parthenay le service a ferm\u00e9 pour",
        "start": 1819.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "devenir un centre de soins non",
        "start": 1822.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "programm\u00e9s qui \u00e9tait moins grosses",
        "start": 1823.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "urgences mais qui nous rendait vraiment",
        "start": 1825.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vraiment service mais qui ne veut plus",
        "start": 1826.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "non plus qui n'existe plus depuis le",
        "start": 1828.42,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la crise sanitaire et l'id\u00e9e",
        "start": 1830.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'obliger les jeunes m\u00e9decins \u00e0",
        "start": 1833.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'installer dans tel ou tel endroit o\u00f9",
        "start": 1835.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il ya des il ya pass\u00e9 deux m\u00e9decins qui",
        "start": 1837.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9taient radicalement contre je trouvais",
        "start": 1839.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que la libert\u00e9 d'installation \u00e9tait",
        "start": 1841.86,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "importante je commence \u00e0 avoir des",
        "start": 1843.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "doutes puisque on voit bien que dans nos",
        "start": 1844.56,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions les m\u00e9decins viennent pas",
        "start": 1846.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s'installer des aides de l'\u00e9tat pour les",
        "start": 1847.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes on pourra leur dire oui mais par",
        "start": 1849.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contre une obligation derri\u00e8re des trois",
        "start": 1850.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ans dans une ville o\u00f9 cinq ans ou deux",
        "start": 1853.32,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "ans je sais pas",
        "start": 1855.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "francis matthey l'iman soir en soir d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1857.84,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en question \u00e0 poser \u00e0 eric",
        "start": 1860.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "zemmour allez-y pour soi avec zemmour la",
        "start": 1862.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "france les fran\u00e7ais que je suis all\u00e9",
        "start": 1865.14,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "voir parthenay l\u00e0 c'est l'exemple m\u00eame",
        "start": 1866.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de d\u00e9sert m\u00e9dical dix mille habitants",
        "start": 1867.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "huit m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes seulement et",
        "start": 1869.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dimanche vous avez parl\u00e9 habile potes de",
        "start": 1870.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette france priv\u00e9e de m\u00e9decins c'est",
        "start": 1873.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 qu'on voit",
        "start": 1874.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faut-il on l'a entendu dans la bouche de",
        "start": 1876.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la mutuelle g\u00e9n\u00e9rale isla obliger les",
        "start": 1877.77,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins \u00e0 aller s'installer dans les",
        "start": 1880.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "endroits o\u00f9 il n'y en a pas assez c'est",
        "start": 1883.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "une vraie question jeu \u00e7a fait trois",
        "start": 1884.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mois en fait que je sillonne la france",
        "start": 1887.79,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "et donc je",
        "start": 1889.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "discute beaucoup avec les gens qui",
        "start": 1890.57,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "viennent me voir etc et parlera de 2,2",
        "start": 1892.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce que j'en ai d\u00e9duit pour justement",
        "start": 1895.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle justement",
        "start": 1896.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut obliger les m\u00e9decins \u00e0",
        "start": 1898.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s'installer l\u00e0 o\u00f9 ne va pas je pense que",
        "start": 1899.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le premier probl\u00e8me pourquoi on manque",
        "start": 1901.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de m\u00e9decins c'est parce qu'\u00e9videmment on",
        "start": 1903.36,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "a",
        "start": 1905.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fait un numerus clausus beaucoup trop",
        "start": 1906.17,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "\u00e9troit beaucoup trop serr\u00e9 et qu'on a",
        "start": 1908.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mal calcul\u00e9 en v\u00e9rit\u00e9 c'est un",
        "start": 1910.68,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "raisonnement de technocrates habituel",
        "start": 1911.97,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire",
        "start": 1913.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il faut pas trop de m\u00e9decins parce que",
        "start": 1915.059,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait trop d'actes et la s\u00e9cu bas ont",
        "start": 1916.83,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "support\u00e9 il va falloir attendre quinze",
        "start": 1918.509,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "ans pour \u00f4ter alors c'est exactement ce",
        "start": 1920.039,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que j'allais vous dire sauf que vous",
        "start": 1921.69,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "n'en d\u00e9pend du panneau mais vous avez",
        "start": 1922.919,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "raison un paul singer c'est un vrai",
        "start": 1923.94,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "sujet je pense que il faut d'abord",
        "start": 1925.499,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler la question d'urgence je propose",
        "start": 1927.649,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "deux choses si vous me permettez jours",
        "start": 1930.269,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "et ce que j'attends la premi\u00e8re c'est",
        "start": 1931.62,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat embauche en urgence mille",
        "start": 1934.11,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins et les envois comme salari\u00e9",
        "start": 1937.44,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "dans les d\u00e9serts m\u00e9dicaux j'ai vu que la",
        "start": 1940.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sa\u00f4ne et loire avait fait \u00e7a le",
        "start": 1943.799,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement de sa\u00f4ne et loire est et \u00e7a",
        "start": 1944.789,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ils ont embauch\u00e9 70 m\u00e9decins et \u00e7a a",
        "start": 1946.61,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9 je vous dis \u00e7a",
        "start": 1949.44,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "c'est une mesure d'urgence la deuxi\u00e8me",
        "start": 1951.119,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mesure que je propose c'est que vous",
        "start": 1953.279,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "savez avant les m\u00e9decins \u00e9taient avait",
        "start": 1956.369,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "des obligations de garde",
        "start": 1958.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et c'est peut-\u00eatre comme les pharmacies",
        "start": 1960.529,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "m\u00eame comme les v\u00e9t\u00e9rinaires",
        "start": 1962.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cette suppression cette mesure a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1965.009,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9e en 2003 par jacques chirac on",
        "start": 1966.6,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "y revient",
        "start": 1969.389,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "je propose de la r\u00e9tablir",
        "start": 1970.94,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "voyez c'est clair c'est net alors il ya",
        "start": 1973.7,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "un autre sujet c'est les h\u00f4pitaux de",
        "start": 1976.11,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 qui ont ferm\u00e9 vous savez les",
        "start": 1977.279,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "petits h\u00f4pitaux absolument les services",
        "start": 1978.6,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d'urgence locaux aussi est ce que vous",
        "start": 1980.249,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous dites si je suis \u00e9lu je les rouvre",
        "start": 1982.019,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tous non je peux pas dire comme \u00e7a je",
        "start": 1983.879,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "les ouvre tous pourquoi non non vous",
        "start": 1986.249,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vous jour du ch\u00f4mage moins comme \u00e7a en",
        "start": 1988.59,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "revanche nomm\u00e9 le fond de la sph\u00e8re",
        "start": 1990.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est c'est que on a",
        "start": 1992.249,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "technocrates is et la gestion de la",
        "start": 1994.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine avec en particulier la cr\u00e9ation",
        "start": 1996.36,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des ars depuis le plan jupp\u00e9 en 81 coups",
        "start": 1998.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de supprimer les agences r\u00e9gionales de",
        "start": 2001.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 exactement je passe \u00e0 la question",
        "start": 2002.84,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "je vous poserai jeu sublime les ars et",
        "start": 2004.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je redonne le pouvoir aux m\u00e9decins de",
        "start": 2006.919,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital et au pr\u00e9fet attribution des",
        "start": 2008.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lots et ou alors est-ce qu'il faut jouer",
        "start": 2010.789,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rires des h\u00f4pitaux est ce que dans votre",
        "start": 2012.2,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "programme il y a un plan de r\u00e9ouverture",
        "start": 2013.759,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de petits h\u00f4pitaux il n'y a pas un plan",
        "start": 2015.529,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "de r\u00e9ouverture des petits h\u00f4pitaux mais",
        "start": 2017.149,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "il ya effectivement un plan",
        "start": 2018.74,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d'investissement pour le syst\u00e8me",
        "start": 2019.929,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "hospitalier mais si vous voulez je",
        "start": 2022.159,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "voudrais qu'on explique bien on a trop",
        "start": 2024.019,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mis\u00e9 sur l'h\u00f4pital c'\u00e9tait une",
        "start": 2027.139,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "discussion de tout \u00e0 l'heure c'est ce",
        "start": 2028.639,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "qu'a \u00e9t\u00e9 ce que je voulais dire le",
        "start": 2029.96,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me du coc vide c'est pour \u00e7a que",
        "start": 2031.34,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "je me suis permis de vous reprendre ce",
        "start": 2033.019,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "n'est pas la gravit\u00e9 du coc vide c'est",
        "start": 2034.549,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "que l'h\u00f4pital est d\u00e9bord\u00e9 d\u00e8s qu'il ya",
        "start": 2038.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quelque chose d'extraordinaire je",
        "start": 2041.059,
        "duration": 2.011
    },
    {
        "text": "voulais vous dire ce que je veux qu'on a",
        "start": 2042.2,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9duit excessivement les les",
        "start": 2043.07,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s hospitali\u00e8res pour des raisons",
        "start": 2046.24,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires",
        "start": 2047.98,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "je vais vous dire autre chose que m'ont",
        "start": 2048.94,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "dit les fran\u00e7ais l\u00e0 dans la r\u00e9gion de",
        "start": 2050.109,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parthenay mais \u00e7a je pourrais \u00e9t\u00e9 aussi",
        "start": 2052.389,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigner de mon exp\u00e9rience c'est que",
        "start": 2054.399,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans certains endroits o\u00f9 il n'y a pas",
        "start": 2056.23,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de m\u00e9decin heureusement distille qui a",
        "start": 2057.909,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "des m\u00e9decins roumains qui sont arriv\u00e9s",
        "start": 2060.429,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "heureusement qu'il ya les m\u00e9decins",
        "start": 2062.07,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "alg\u00e9riens tunisiens marocains qui sont",
        "start": 2063.73,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "venues \u00e0 l'h\u00f4pital est ce que dans votre",
        "start": 2065.349,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "france ces m\u00e9decins ont leur place face",
        "start": 2067.839,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "il ya quatre \u00e0 cinq mille jassem m\u00e9decin",
        "start": 2069.52,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "% permet \u00e0",
        "start": 2071.83,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "laon la place moi vous savez d'or de jan",
        "start": 2074.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 2077.379,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2078.03,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "solutionner un probl\u00e8me important",
        "start": 2079.889,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "puisqu'il manquait de m\u00e9decins vous avez",
        "start": 2082.03,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison heureusement qu'ils",
        "start": 2083.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9taient l\u00e0 mais je pense qu'on n'aurait",
        "start": 2084.639,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "pas d\u00fb en avoir besoin moi avant de",
        "start": 2087.7,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "foncer \u00e0 moins avant de penser aux",
        "start": 2089.98,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins roumains et alg\u00e9riens je pense",
        "start": 2091.899,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aux jeunes \u00e9tudiants fran\u00e7ais qui n'ont",
        "start": 2094.839,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "pas pu devenir m\u00e9decin pour un demi",
        "start": 2097.149,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "point un quart de point et \u00e0 une r\u00eaverie",
        "start": 2098.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "navigation il ya une r\u00e9forme et souhait\u00e9",
        "start": 2100.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 zurmat train d'\u00eatre \u00e9lu et prenne",
        "start": 2102.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "savez combien il en savait combien il ya",
        "start": 2104.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "eu d'\u00e9tudiants suppl\u00e9mentaires en 2e",
        "start": 2106.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e sous le quinquennat macron dans",
        "start": 2108.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les 1800 et ben c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal je",
        "start": 2110.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pense qu'il faudrait doubler parce que",
        "start": 2112.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'oubliez pas que tous les gens qui sont",
        "start": 2114.31,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "n\u00e9s apr\u00e8s guerre vont partir l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 2116.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e0 la retraite les a\u00een\u00e9s non",
        "start": 2118.839,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "au x\u00e9non je vous r\u00e9ponds oui qu'ils",
        "start": 2120.28,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "aient beaucoup plus d'heures et mes deux",
        "start": 2121.599,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "fr\u00e8res humains ou sceller une ixi\u00e8me",
        "start": 2122.619,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "harvey avec sa roue avant droit de",
        "start": 2124.78,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "rester en france mais je tiens \u00e0 dire",
        "start": 2126.04,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame et deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement",
        "start": 2127.03,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "si vous voulez la perversit\u00e9 de la",
        "start": 2129.24,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "gestion bureaucratique",
        "start": 2132.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est que on pourquoi pourquoi on r\u00e9duit",
        "start": 2134.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le nombre de num\u00e9ros se poser c'est",
        "start": 2136.57,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pourquoi on prend les rumeurs d'accord",
        "start": 2137.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais est-ce qu'ils ont droit de rester",
        "start": 2140.589,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en france mais attendez on va ou non et",
        "start": 2141.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "non \u00e0 la question globalement d'un mais",
        "start": 2144.339,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est simple les on va r\u00e9gler la",
        "start": 2145.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "question globalement les \u00e9trangers en",
        "start": 2147.099,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "situation r\u00e9guli\u00e8re qui travaillent ont",
        "start": 2149.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait le droit de rester en france",
        "start": 2152.619,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "c'est tous alors tous puissent les",
        "start": 2154.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "choses qui sont si \u00e7a ils sont en",
        "start": 2156.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "situation r\u00e9guli\u00e8re \u00e0 tous les huit",
        "start": 2158.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "oscars des m\u00e9m\u00e9s qui vous donne du fric",
        "start": 2160.42,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "alors je situe je sais on continuera",
        "start": 2163.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sous votre pr\u00e9sidence \u00e0 avoir besoin de",
        "start": 2165.609,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins \u00e9trangers jeu moi en tout cas",
        "start": 2167.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je ferai tout pour qu'on en ait de moins",
        "start": 2169.359,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "en moins besoin alors il vous pla\u00eet",
        "start": 2171.49,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pardonnez moi je vais vous donner la",
        "start": 2172.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parole dur mais je vais juste vous citer",
        "start": 2173.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quelqu'un parce que j'ai quelqu'un de",
        "start": 2175.63,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "vous je crois vous et bien en tout cas",
        "start": 2177.58,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "vous avez creed et des jolies lignes sur",
        "start": 2179.279,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "lui qui est pas franchement le",
        "start": 2180.93,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant de la bien pensants ce que",
        "start": 2182.009,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9noncez en permanence eric zemmour",
        "start": 2184.019,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est le professeur raoul tu voil\u00e0 ce",
        "start": 2185.519,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "qu'il a dit \u00e0 quelques ann\u00e9es la science",
        "start": 2187.079,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise fonctionne gr\u00e2ce aux immigr\u00e9s",
        "start": 2188.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ne vous faites pas d'illusions les",
        "start": 2190.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "meilleurs \u00e9l\u00e8ves chez moi ceux qui",
        "start": 2192.63,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "travaillent le dimanche ce sont les",
        "start": 2193.92,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s ce sont les noirs et les arabes",
        "start": 2195.15,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "je souhaite passer quoi je souris parce",
        "start": 2196.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que vous avez raison j'aime bien le",
        "start": 2198.539,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "professeur out la m\u00e9moire qui dit je",
        "start": 2200.13,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vais vous dire non non non mais les",
        "start": 2202.23,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "meilleurs \u00e9l\u00e8ves ce sont les images vous",
        "start": 2203.519,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "savez moi je ne te contrairement \u00e0 mes",
        "start": 2205.019,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "adversaires je ne d\u00e9teste pas les gens",
        "start": 2207.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas d'accord avec moi et",
        "start": 2210.299,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "pourquoi je souriais parce que j'ai eu",
        "start": 2212.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cette discussion en public lors d'un",
        "start": 2214.74,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat \u00e0 marseille avec le professeur",
        "start": 2217.2,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "raout et on c'\u00e9tait sacr\u00e9ment \u00e9triper et",
        "start": 2219.809,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on en rit aujourd'hui ces pays les",
        "start": 2222.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins les meilleurs \u00e9l\u00e8ves ou mais",
        "start": 2224.369,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas m\u00e9decin lui vous dire",
        "start": 2226.89,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "merde \u00e0 la s\u00e9rie mais les immigr\u00e9s jeune",
        "start": 2227.94,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "il a le droit de le dire et moi je ne",
        "start": 2229.259,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord avec lui je pense que",
        "start": 2230.64,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "nous avons un gros probl\u00e8me",
        "start": 2232.019,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "effectivement nous avons emp\u00each\u00e9",
        "start": 2234.23,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "beaucoup de petits fran\u00e7ais et je de",
        "start": 2236.579,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "devenir m\u00e9decin pour aller chercher des",
        "start": 2238.41,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qui ne sont pas forc\u00e9ment",
        "start": 2240.539,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "meilleurs qu'eux et je vais vous poser",
        "start": 2241.529,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "une derni\u00e8re question beaucoup de",
        "start": 2243.119,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "communes pour faire venir des m\u00e9decins",
        "start": 2244.319,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sont oblig\u00e9s de financer des maisons de",
        "start": 2245.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 o\u00f9 il y a des m\u00e9decins qui doivent",
        "start": 2247.289,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "venir des infirmiers et des infirmi\u00e8res",
        "start": 2249.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "des sp\u00e9cialistes de cacher ses ans",
        "start": 2250.319,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "parfois elles restent vides ces maisons",
        "start": 2251.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de sant\u00e9 ce qui veut dire que ce sont",
        "start": 2253.44,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais contribuables qui paient",
        "start": 2254.7,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "leur m\u00e9decine est ce que c'est vraiment",
        "start": 2256.23,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "la bonne m\u00e9thode",
        "start": 2259.619,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je vous ai dit il ya un probl\u00e8me on a",
        "start": 2261.17,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "excessivement compter sur l'h\u00f4pital on a",
        "start": 2264.089,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "trop centralis\u00e9 sur l'h\u00f4pital ni sur les",
        "start": 2266.64,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "combats on a m\u00e9pris\u00e9 les cliniques",
        "start": 2269.579,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es on a m\u00e9pris\u00e9 les m\u00e9decins",
        "start": 2271.019,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux on a d\u00e9daign\u00e9 ce syst\u00e8me de",
        "start": 2272.97,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "garde dont je vous parlais qui pourrait",
        "start": 2275.88,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "beaucoup all\u00e9g\u00e9 le syst\u00e8me d'urgence les",
        "start": 2277.109,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "urgences qui sont surcharg\u00e9s mais les",
        "start": 2281.46,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "maisons de sant\u00e9 pay\u00e9 par les communes",
        "start": 2282.869,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous para\u00eet \u00eatre un bon 6 ou les",
        "start": 2284.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moyens je vais vous dire dans le dans le",
        "start": 2285.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "gonflement sont aigris dribbles dans",
        "start": 2287.67,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "l'ue au change mais jean luc primaube",
        "start": 2288.72,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "j'ai compris mais vous savez on est dans",
        "start": 2289.769,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'urgence apr\u00e8s il faudra r\u00e9guler tout",
        "start": 2291.269,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cela est effectivement il faut investir",
        "start": 2294.089,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "dans l'h\u00f4pital jeudi quand m\u00eame que",
        "start": 2296.069,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "depuis vingt ans on a sous investis dans",
        "start": 2297.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital c'est le probl\u00e8me de fond que",
        "start": 2300.839,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "qu'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette \u00e9pid\u00e9mie croit au vide",
        "start": 2303.18,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "je crois qu'on l'a bien",
        "start": 2304.68,
        "duration": 2.569
    },
    {
        "text": "les satellites pour ce reportage",
        "start": 2307.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "appartenait les questions toujours aussi",
        "start": 2309.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise de francis merci dans quelques",
        "start": 2311.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "secondes dans quelques minutes pour \u00eatre",
        "start": 2313.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise bruno le maire va venir sur ce",
        "start": 2315.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plateau vous l'affrontez le face \u00e0 face",
        "start": 2317.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est le moment attendu du d\u00e9bat mais",
        "start": 2319.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelques mode internationale aujourd'hui",
        "start": 2321.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "puisque hasard des calendriers emmanuel",
        "start": 2322.95,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "macron a",
        "start": 2326.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de tenir une conf\u00e9rence de presse",
        "start": 2327.29,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "pour donner ses objectifs puisque la",
        "start": 2329.91,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "france prend la pr\u00e9sidence de l'union",
        "start": 2331.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e0 partir du 1er janvier on va",
        "start": 2332.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'\u00e9couter le pr\u00e9sident \u00e0 un public le",
        "start": 2335.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "premier axe de cette pr\u00e9sidence c'est",
        "start": 2337.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cette europe plus souveraine nous devons",
        "start": 2340.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "absolument retrouver une europe qui",
        "start": 2342.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sache prot\u00e9ger ses fronti\u00e8res et",
        "start": 2345.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "retrouve sur la question migratoire une",
        "start": 2346.95,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "organisation politique qui nous met en",
        "start": 2349.47,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "situation de d\u00e9fendre ses valeurs",
        "start": 2352.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "emmanuel macron estime que dans un monde",
        "start": 2353.99,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "d'hier dangereux dans un monde de",
        "start": 2355.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rapport de force aucun pays europ\u00e9en",
        "start": 2357.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "seul ne peut prendre en main son destin",
        "start": 2359.79,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qu'on a besoin d'une europe forte d'une",
        "start": 2362.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 d'une europe souveraine qui",
        "start": 2365.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent ses fronti\u00e8res mais qui a",
        "start": 2367.14,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aussi une politique commerciale",
        "start": 2368.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne un grand plan",
        "start": 2369.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'investissements europ\u00e9ens une d\u00e9fense",
        "start": 2371.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qu'est ce que vous lui",
        "start": 2373.26,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez je lui r\u00e9ponds",
        "start": 2375.06,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "qu'il est un id\u00e9ologue chim\u00e9rique",
        "start": 2377.45,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "vous savez je vous ai dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2380.3,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "que l'on ne pouvait jamais rien savoir",
        "start": 2382.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de ce qu'ils pensaient puisqu'il disait",
        "start": 2383.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tout et son contraire sur l'europe il ya",
        "start": 2385.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une seule mais laissez moi finir il ya",
        "start": 2387.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "une seule exception la fameuse exception",
        "start": 2389.76,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "qui confirme la r\u00e8gle c'est l'europe",
        "start": 2392.7,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "il est un id\u00e9ologue chim\u00e9rique un",
        "start": 2395.21,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9raliste europ\u00e9en",
        "start": 2398.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui veut noyer la nation fran\u00e7aise dans",
        "start": 2400.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'europe quand il parle d' absolument",
        "start": 2403.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas ce qu'il a dit mais mais je sais",
        "start": 2404.97,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "absolument pas ce qu'il a dit mais c'est",
        "start": 2406.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "exactement ce qu'il pense selon moi vous",
        "start": 2407.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "permettez vous me posez une question",
        "start": 2409.32,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "absolument mais on attend des preuves de",
        "start": 2410.37,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce que vous dit la\u00efc mais des preuves",
        "start": 2411.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s simple il parle d'abord de",
        "start": 2413.4,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne",
        "start": 2414.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il ne peut pas y avoir de souverainet\u00e9",
        "start": 2416.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne s'il y a une souverainet\u00e9",
        "start": 2418.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise il faut choisir soit mais",
        "start": 2419.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parce que la souverainet\u00e9 ma ch\u00e8re c'est",
        "start": 2422.13,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "la capacit\u00e9",
        "start": 2424.53,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "d'avoir la comp\u00e9tence de sa comp\u00e9tence",
        "start": 2427.4,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "disent les juristes",
        "start": 2429.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en fait vous savez ce que c'est la",
        "start": 2431.73,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 selon bodin s'est donn\u00e9e la",
        "start": 2432.99,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "loi et pouvoir la supprimer la brise et",
        "start": 2435.869,
        "duration": 7.651
    },
    {
        "text": "qui donne la loi aujourd'hui est ce que",
        "start": 2440.03,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "c'est le parlement fran\u00e7ais est-ce que",
        "start": 2443.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est bruxelles qui brille c'est le juge",
        "start": 2445.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "william moore l\u00e9a salam\u00e9 non mais je",
        "start": 2448.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 exprimer oui et donc quoi on",
        "start": 2450.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sort de l'europe parce que s'il n'y a",
        "start": 2452.55,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'une seule souverainet\u00e9 la trouve",
        "start": 2454.2,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "international gmbh est la cons\u00e9quence",
        "start": 2455.16,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "est qu'il faut sortir de l'europe",
        "start": 2456.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "attendait pas du tout pas du tout le",
        "start": 2457.65,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle \u00e9tait dans l'europe il",
        "start": 2461.1,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas pour une souverainet\u00e9",
        "start": 2463.89,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 2465.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc vous voyez d\u00e9j\u00e0 que votre choix est",
        "start": 2466.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un faux choix donc l'europe au d\u00e9part",
        "start": 2468.54,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e \u00e0 part par jean",
        "start": 2471.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monnet pour faire les \u00e9tats unis",
        "start": 2473.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'europe au d\u00e9part c'est un accord de",
        "start": 2475.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nation mais \u00e7a reste \u00e7a n'en fait",
        "start": 2477.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "toujours sc\u00e8ne reste de moins en moins",
        "start": 2479.91,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cela parce que justement une grande",
        "start": 2481.41,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "partie des autres gens comme monsieur",
        "start": 2482.76,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "macron les d\u00e9cisions sont prises \u00e0",
        "start": 2483.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bruxelles on \u00e0 l'unanimit\u00e9 ou avec des",
        "start": 2485.369,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9s qualifi\u00e9es d gouvernement",
        "start": 2487.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "elles sont foulera d\u00e9pend non non mon",
        "start": 2488.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cher si si non non non non non c'est pas",
        "start": 2490.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vrai il ya beaucoup de sujets non",
        "start": 2493.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "excusez moi excusez moi il ya beaucoup",
        "start": 2494.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de sujets par exemple",
        "start": 2496.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l\u00e9a salam\u00e9 parler de la politique",
        "start": 2499.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "commerciale excusez moi la politique",
        "start": 2500.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "commerciale n'est pas prise \u00e0",
        "start": 2502.8,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 des gouvernements elle est",
        "start": 2503.82,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "prise par la commission de bruxelles",
        "start": 2505.59,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "tout seul parce qu'elle a la comp\u00e9tence",
        "start": 2506.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la commission absolue mais vous avez",
        "start": 2508.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tort elle a aussi a man loves raymond",
        "start": 2509.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tient la bande \u00e0 tch\u00f4 n\u00e9gocier jeu est",
        "start": 2511.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n\u00e9goci\u00e9 mais on n\u00e9gocie mal n\u00e9goci\u00e9 et",
        "start": 2513.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les politiques non non pas du tout il",
        "start": 2515.55,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "ratifie apr\u00e8s comme un parlement en",
        "start": 2517.65,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "faisait mouche chez murray j'ai pas fini",
        "start": 2519.119,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "temps l\u00e0 les questions touchant s'amuser",
        "start": 2520.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mois l\u00e0 c'est important on va en parler",
        "start": 2521.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans le jeu la commission de bruxelles",
        "start": 2523.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avec l'aide de gouvernements comme",
        "start": 2526.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "monsieur macron qui est je le r\u00e9p\u00e8te un",
        "start": 2528.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9raliste chim\u00e9rique qui parle de",
        "start": 2530.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne et qui est pr\u00eat",
        "start": 2532.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 sacrifier les int\u00e9r\u00eats de la france au",
        "start": 2533.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nom de son ide parler de souverainet\u00e9",
        "start": 2536.43,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "par dont vous parlez de souverainet\u00e9 des",
        "start": 2537.9,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "nations de souverainet\u00e9 nationale",
        "start": 2539.609,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la russie de vladimir",
        "start": 2540.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "poutine occupent une partie du",
        "start": 2542.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "territoire ukrainien et menace d'une",
        "start": 2543.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "invasion militaire est ce que vous dites",
        "start": 2546.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comme emmanuel macron que la france doit",
        "start": 2548.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre l'int\u00e9grit\u00e9 territoriale de",
        "start": 2549.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'ukraine eric-emmanuel m\u00e2con va faire",
        "start": 2552.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la guerre \u00e0 la russie pour d\u00e9fendre lui",
        "start": 2554.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que vous dites je voudrais bien voir sur",
        "start": 2556.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'ukraine non mais vous savez c'est",
        "start": 2557.7,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "stupide r\u00e9union des mus\u00e9es - r\u00e9pondez",
        "start": 2560.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moi est-ce qu'il faut d\u00e9fendre la",
        "start": 2562.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 de l'ukraine",
        "start": 2563.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "toute nation a le droit \u00e0 sa",
        "start": 2564.99,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 m\u00eame la france",
        "start": 2566.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je vous dirai \u00e7a d'abord \u00e0 emmanuel",
        "start": 2568.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "macron ce qu'il a oubli\u00e9",
        "start": 2571.05,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement sur l'ukraine",
        "start": 2572.51,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me de l'ukraine n'est pas si",
        "start": 2575.18,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "vous voulez que la russie menace d'une",
        "start": 2579.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "invasion je n'y crois pas la russie n'a",
        "start": 2580.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ao\u00fbt et une dizaine de milliers de",
        "start": 2582.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnes qui de soldats russes qui sont",
        "start": 2584.34,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "post\u00e9s \u00e0 l'aust\u00e8re la russie je vous",
        "start": 2586.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donne le prend le pas je prends le pari",
        "start": 2589.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'envahira pas l'ukraine qu'est ce qui",
        "start": 2590.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 il faut remettre dans le",
        "start": 2592.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "contexte occupe d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9gion lorraine",
        "start": 2593.67,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "l'ukraine l'ukraine d'abord appartenu \u00e0",
        "start": 2595.71,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la russie depuis mille ans vous le savez",
        "start": 2599.369,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien le le personnel est le berceau",
        "start": 2601.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de la rue si jamais nous mais c'est",
        "start": 2604.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un \u00e9tat mais si vous ne",
        "start": 2606.09,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "concevez vous ne le regardais pas un peu",
        "start": 2607.08,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "la perspective historique comprend rien",
        "start": 2608.82,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les caisses qui s'est pass\u00e9 en 1989 le",
        "start": 2611.36,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "mur de berlin est tomb\u00e9 l'urss s'est",
        "start": 2614.43,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9croul\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque gorbatchev le premier",
        "start": 2616.98,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire de l'union sovi\u00e9tique avait",
        "start": 2619.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "obtenu 10 l'am\u00e9ricain bush la promesse",
        "start": 2621.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que jamais les troupes de l'otan ne",
        "start": 2624.3,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "viendrait \u00e0 la fronti\u00e8re de russie",
        "start": 2626.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "excusez moi c'est exactement ce qui se",
        "start": 2629.0,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "passe les am\u00e9ricains n'ont pas respect\u00e9",
        "start": 2631.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "leur parole ils ont ils ont alors mis",
        "start": 2632.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les pays de l'est dans l'otan et",
        "start": 2635.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "maintenant il s'avance vers la fronti\u00e8re",
        "start": 2636.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "russe il il faut que les ukrainiens se",
        "start": 2638.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "souviennent qu'ils ont comme voisin la",
        "start": 2641.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "russie est que et que excusez moi je",
        "start": 2643.47,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "finis savez on a toujours l'histoire et",
        "start": 2646.02,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la politique de sa g\u00e9ographie donc la",
        "start": 2649.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographie de l'ukraine c'est d'\u00eatre \u00e0",
        "start": 2651.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la russie et il est absolument",
        "start": 2653.25,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "inadmissible que l'otan",
        "start": 2654.99,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "int\u00e8gre l'ukraine donc c'est pour cela",
        "start": 2658.73,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "que vladimir poutine fait ce genre est",
        "start": 2661.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "g\u00eanante en vain des valences de vladimir",
        "start": 2663.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "poutine derni\u00e8re question avant de vous",
        "start": 2666.18,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "faire rencontrer bruno le maire peau",
        "start": 2667.59,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "pour le d\u00e9bat on change de r\u00e9gion je",
        "start": 2669.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous en fait vous avez toujours une",
        "start": 2670.859,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "position tr\u00e8s claire concernant les",
        "start": 2671.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "monarchies du golfe notamment l'arabie",
        "start": 2673.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "saoudite pour laquelle dans votre autre",
        "start": 2675.27,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vie de pol\u00e9miste j'ai jamais \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 2677.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miste est un \u00e9crivain et un",
        "start": 2680.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "journaliste \u00e9crivain journaliste et le",
        "start": 2681.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "p\u00f4le est rest\u00e9e l\u00e0 p\u00e9joratif c'est mes",
        "start": 2683.55,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "adversaires qui m'appelle falling le",
        "start": 2684.84,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime saoudien vous avez parfois",
        "start": 2686.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9e de dh qui a r\u00e9ussi jeudi donc",
        "start": 2687.45,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cette photo du pr\u00e9sident macron qui",
        "start": 2690.72,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "serre la main du prince h\u00e9ritier",
        "start": 2692.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mohammed bin salman",
        "start": 2694.109,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une tourn\u00e9e dans le golfe elle",
        "start": 2695.85,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "vous inspire quoi",
        "start": 2697.98,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a prouve que emmanuel macron de temps",
        "start": 2700.52,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "en temps n'oublie pas qu'il est le",
        "start": 2703.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise moi",
        "start": 2705.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous savez je ne juge pas les r\u00e9gimes",
        "start": 2707.25,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "moi je suis un adepte de la realpolitik",
        "start": 2710.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc les r\u00e9gimes les gens font ce qu'ils",
        "start": 2712.46,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "veulent chez eux et la france doit avoir",
        "start": 2715.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des relations avec tout le monde et en",
        "start": 2717.03,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "particulier avec les pays du golfe donc",
        "start": 2718.95,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "il n'y a aucune raison de ne pas visiter",
        "start": 2722.13,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 2724.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "leroy notre alli\u00e9 l'arabie saoudite",
        "start": 2726.47,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est d'abord l'alli\u00e9e des \u00e9tats unis",
        "start": 2729.8,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "je dirais que c'est notre client compte",
        "start": 2732.68,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "il ne m'a fallu 80 rafale voil\u00e0 16",
        "start": 2736.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "milliards aux \u00e9mirats en aux \u00e9mirats",
        "start": 2738.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "j'allais dire pas l'arabie saoudite \u00e7a",
        "start": 2740.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "participe de la r\u00e9industrialisation de",
        "start": 2742.05,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la france mettrait par terre vous avez",
        "start": 2743.7,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison et c'est pour \u00e7a",
        "start": 2745.02,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'il vous dit bravo men emmanuel macron",
        "start": 2746.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "le coeur je dis bravo \u00e0 dassault",
        "start": 2747.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pardonnez moi je dis bravo autres",
        "start": 2749.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "employeurs non jeu elles sont non c'est",
        "start": 2750.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas mon employeur etc sans que je dis",
        "start": 2752.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bravo excusez moi ah bravo aux",
        "start": 2753.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs de fran\u00e7ais je dis bravo \u00e0",
        "start": 2755.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "lacanau logique fran\u00e7aise je ne dis pas",
        "start": 2758.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bravo \u00e0 m\u00e2con de questions rapides pour",
        "start": 2759.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "terminer je vis excusez moi puisque je",
        "start": 2761.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vais faire le le lien avec la discussion",
        "start": 2764.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sur l'europe je dis bravo \u00e0 la france la",
        "start": 2766.74,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "france qui banc qui exportent c'est pas",
        "start": 2770.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un accord europ\u00e9en",
        "start": 2772.95,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "c'est pas la commission de bruxelles qui",
        "start": 2774.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "a qui a permis \u00e0 dassault de grandir",
        "start": 2775.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais d'associer on le regarde la d\u00e9fense",
        "start": 2778.11,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "passe non non non on va lui permet en",
        "start": 2779.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "principe tous vos favoris non non vous",
        "start": 2780.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous trompiez les coop\u00e9rants n'existe",
        "start": 2782.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas il ya deux il y \u00e0 des colorants sur",
        "start": 2784.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les droits n'existent pas parce que pour",
        "start": 2786.39,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les allemands l'europe de la d\u00e9fense \u00e7a",
        "start": 2787.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "s'appelle l'otan examine encore plus",
        "start": 2789.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vendre et \u00e7a c'est tr\u00e8s important on",
        "start": 2791.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "entendu emmanuel macron justement",
        "start": 2793.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puisque oblige d'assaut \u00e0 vous oblige je",
        "start": 2794.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dis bien oblige dans l'industrie je",
        "start": 2797.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "connaissais mieux vous obligera si si je",
        "start": 2798.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous assure oblige d'assaut \u00e0 s'accorder",
        "start": 2801.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "avec les allemands alors que ils n'ont",
        "start": 2803.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas du tout envie et qu'il serait",
        "start": 2806.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "beaucoup plus habile m de le faire lors",
        "start": 2807.87,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mo quand vous seul ce sont aussi",
        "start": 2809.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des syst\u00e8mes de surveillance dont le la",
        "start": 2810.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "demande et de la d\u00e9fense profitera",
        "start": 2812.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "monsieur l'europe de la d\u00e9fense n'existe",
        "start": 2813.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas verte une chim\u00e8re une d\u00e9fense",
        "start": 2816.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nationale est d'abord nationales et je",
        "start": 2818.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9p\u00e8te pour les allemands et pour",
        "start": 2821.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les ongles et moi l'europe de la d\u00e9fense",
        "start": 2823.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle l'otan et \u00e7a s'appelle le",
        "start": 2824.43,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parapente",
        "start": 2826.11,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "bruno le maire est impatient de discuter",
        "start": 2827.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avec vous et je confront\u00e9s et notamment",
        "start": 2828.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sur ces questions europ\u00e9ennes qu'il",
        "start": 2831.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "conna\u00eet bien deux questions rapides pour",
        "start": 2832.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "finir r\u00e9ponse vraiment courte l\u00e0 les",
        "start": 2834.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis et le royaume uni vont",
        "start": 2836.67,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "boycotter diplopie diplomatiquement les",
        "start": 2837.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jo de p\u00e9kin dans deux mois pour",
        "start": 2839.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "protester contre les violations des",
        "start": 2841.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "droits de l'homme en chine et notamment",
        "start": 2842.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur les ouigours ni jazz ni boris",
        "start": 2844.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "johnson n'iront sur place la france",
        "start": 2846.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "doit-elle boycotter diplomatiquement cgo",
        "start": 2847.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "wind ou non et les veinards unis veulent",
        "start": 2849.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous embarquer dans une guerre au nom de",
        "start": 2852.84,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense des d\u00e9mocraties",
        "start": 2855.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est un lyc\u00e9e l'habitude ils ont",
        "start": 2856.46,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "l'habitude que comme \u00e7a il ne faut pas",
        "start": 2858.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tomber dans ce panneau l'a donc",
        "start": 2860.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "j'imagine que sur l'\u00e9v\u00e9nement sportif",
        "start": 2862.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "suivant coupe du monde au qatar vous",
        "start": 2863.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident vous ne recommanderais pas la",
        "start": 2866.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration je ne commente jamais le",
        "start": 2867.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "boycott pour des voix l\u00e0 pour des",
        "start": 2869.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "raisons simples et non on devrait",
        "start": 2871.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'interroger au tour s interroger sur",
        "start": 2873.33,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les conditions de travail des esclaves",
        "start": 2875.22,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "venus du monde entier pour pr\u00e9parer",
        "start": 2878.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette coupe du monde mais \u00e7a c'est plus",
        "start": 2881.67,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mon boulot c'est le boulot des journ\u00e9es",
        "start": 2883.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il est 22h vous \u00eates en direct sur",
        "start": 2884.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "france 2 \u00e9lise et 2022 premi\u00e8re grande",
        "start": 2886.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9mission politique d'eric zemmour et",
        "start": 2889.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est le moment tr\u00e8s attendu du grand",
        "start": 2890.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "face \u00e0 face eric zemmour vous allez",
        "start": 2892.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre avec l'un des ministres les",
        "start": 2894.09,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "plus importants du gouvernement d'",
        "start": 2895.23,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et de jean castex le",
        "start": 2896.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ministre des finances de l'\u00e9conomie et",
        "start": 2897.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de la relance on accueille tout de suite",
        "start": 2899.4,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "bruno le maire",
        "start": 2901.17,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2902.32,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "bonsoir bruno le maire fran\u00e7ois renault",
        "start": 2904.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "alors on va poser deux gros sujets sur",
        "start": 2907.119,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "la table pour ce d\u00e9bat dans quelques",
        "start": 2909.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "minutes vous parlerai ensemble de ce que",
        "start": 2911.569,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vous eric zemmour vous appelez le grand",
        "start": 2913.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "remplacement et vous nous direz bruno le",
        "start": 2915.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "maire si vous pensez comme eric zemmour",
        "start": 2917.66,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "qu'il ya une menace de civilisations sur",
        "start": 2919.099,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la france mais d'abord on va parler de",
        "start": 2921.319,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "ce que vous appelez vous eric zemmour le",
        "start": 2923.299,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9clin de la france par rapport \u00e0",
        "start": 2925.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ses principaux grands d\u00e9classement comme",
        "start": 2927.71,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "vous grand d\u00e9clar\u00e9 m vous avez vous",
        "start": 2929.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "abord\u00e9 les deux dents dans un r\u00e9cent",
        "start": 2930.799,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "discours trois chiffres avant de vous",
        "start": 2932.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "trois graphiques avant de vous donner la",
        "start": 2934.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parole bruno le maire pour qu'on",
        "start": 2936.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comprenne bien de quoi on parle de 7",
        "start": 2937.52,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ce qu'elle d\u00e9cline ou pas",
        "start": 2939.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'abord le taux de croissance du pipe",
        "start": 2941.299,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sur le quinquennat d'emmanuel macron",
        "start": 2944.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vous le voyez il est pass\u00e9 de 2,2 \u00e0 6.7",
        "start": 2946.579,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sachant que c'est une ann\u00e9e de",
        "start": 2949.49,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "rattrapage puisqu'on \u00e9tait en grosse",
        "start": 2950.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9cession apr\u00e8s de -2 8% l'ann\u00e9e",
        "start": 2952.309,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "prochaine l ann\u00e9e derni\u00e8re prades vont \u00e0",
        "start": 2954.559,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "cause du kovy 2\u00e8me graphique le ch\u00f4mage",
        "start": 2956.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "est bien le ch\u00f4mage a baiss\u00e9 sous le",
        "start": 2958.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quinquennat d'emmanuel macron il l'a",
        "start": 2961.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pris \u00e0 9 6% le taux de ch\u00f4mage il est",
        "start": 2962.93,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 8,1 pour cent et enfin sur",
        "start": 2965.9,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la richesse le pib par habitant on a",
        "start": 2969.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de vous montrer sur 20 ans l",
        "start": 2971.78,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "\u00e9volution du pipe par habitant de la",
        "start": 2974.21,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "france et de ses deux principaux alli\u00e9s",
        "start": 2977.299,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e0 savoir l'allemagne et les \u00e9tats unis",
        "start": 2979.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "donc le pibe augmente l\u00e9g\u00e8rement il",
        "start": 2981.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "augmente mais on est quand m\u00eame bien",
        "start": 2984.29,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "plus faible vous ne le maire que",
        "start": 2985.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'allemagne et les \u00e9tats unis \u00e0 vous la",
        "start": 2987.109,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "parole",
        "start": 2988.73,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "je crois que ce que ces chiffres",
        "start": 2989.349,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "montrent notamment le premier graphique",
        "start": 2991.18,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "des bombes au soir iris\u00e9 c'est qu'il n'y",
        "start": 2993.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "a pas de grands d\u00e9classement de la",
        "start": 2996.319,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "france il ya des difficult\u00e9s des",
        "start": 2997.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je les nie pas il ya encore",
        "start": 2999.65,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "neuf millions de personnes en situation",
        "start": 3001.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de pauvret\u00e9 et beaucoup de fran\u00e7aises et",
        "start": 3003.309,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais qui sont inquiets pour leurs",
        "start": 3005.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fins de mois qui ont du mal \u00e0 payer leur",
        "start": 3007.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "transport qui se demandent ce que leurs",
        "start": 3009.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "enfants vont trouver un travail et ma",
        "start": 3010.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "conviction profonde c'est que nous",
        "start": 3013.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sommes en train de retrouver le niveau",
        "start": 3015.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de croissance le niveau d'emploi le",
        "start": 3016.9,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "niveau de r\u00e9industrialisation que nous",
        "start": 3020.53,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "avons pendant les trente glorieuses nous",
        "start": 3022.99,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "sommes en train de sortir d'un",
        "start": 3025.9,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "demi-si\u00e8cle de d\u00e9sindustrialisation",
        "start": 3026.859,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "de ch\u00f4mage de masse et de d\u00e9tournement",
        "start": 3029.01,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "des investissements \u00e9trangers qui allait",
        "start": 3033.309,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "se mettre partout sauf en france les",
        "start": 3034.69,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats sont tr\u00e8s clairs",
        "start": 3036.64,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "une d\u00e9croissance les meilleurs de la",
        "start": 3038.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "zone euro un taux d'emploi je pense que",
        "start": 3040.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est une des meilleures nouvelles pour",
        "start": 3042.3,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui est le plus \u00e9lev\u00e9",
        "start": 3043.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "depuis un demi si\u00e8cle ce qui veut dire",
        "start": 3045.3,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que des gens qui n'auraient pas eu",
        "start": 3046.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de venir sur le march\u00e9 du travail",
        "start": 3048.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des jeunes qui d\u00e9sesp\u00e9raient de trouver",
        "start": 3050.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un emploi des personnes de plus de 50",
        "start": 3052.26,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "ans qui \u00e9tait en grande difficult\u00e9",
        "start": 3053.82,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "reviennent sur le march\u00e9 du travail huit",
        "start": 3056.03,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "cent cinquante mille entreprises qui ont",
        "start": 3059.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es cette ann\u00e9e en 2021 eric",
        "start": 3060.63,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "zemmour deux fois plus d'entreprises",
        "start": 3063.03,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "industrielles ouverte peu ferm\u00e9 \u00e7a",
        "start": 3065.609,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas arriv\u00e9 depuis 20 ans donc je",
        "start": 3068.609,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pense qu'on aurait tous ressentir une",
        "start": 3070.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 pour les fran\u00e7ais une fiert\u00e9 ce",
        "start": 3072.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais ont r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9aliser",
        "start": 3074.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les entrepreneurs les salari\u00e9s les",
        "start": 3076.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ouvriers et qu'on puisse leur dire et d",
        "start": 3078.54,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "entra\u00eener oui nous avons la possibilit\u00e9",
        "start": 3080.67,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de renouer avec une prosp\u00e9rit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 3083.27,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "nous sommes dans la bonne direction on",
        "start": 3086.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "va continuer \u00e0 se retrousser les manches",
        "start": 3088.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et nous y arriverons ensemble alors eric",
        "start": 3089.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "zemmour \u00eates vous fier vos chiffres sont",
        "start": 3092.43,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait parler je vous remercie pour",
        "start": 3095.25,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "ces trois graphie qu'est ce qu'il montre",
        "start": 3098.07,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "il montre effectivement que apr\u00e8s une",
        "start": 3101.09,
        "duration": 7.269
    },
    {
        "text": "chute \u00e9norme une des plus importantes",
        "start": 3105.42,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des pays europ\u00e9ens on a une croissance",
        "start": 3108.359,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "une des plus importantes des pays",
        "start": 3110.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens mais c'est un rattrapage comme",
        "start": 3112.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'a dit tr\u00e8s justement l\u00e9a salam\u00e9 elle",
        "start": 3114.57,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "montre le taux de ch\u00f4mage tr\u00e8s bien",
        "start": 3117.51,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "et troisi\u00e8mement en religion du pire",
        "start": 3121.43,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "encore plus int\u00e9ressant encore plus",
        "start": 3125.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant parce que l\u00e0 vous commencez",
        "start": 3126.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en 2002 voyez on est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 en",
        "start": 3128.55,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "dessous de l'allemagne mais de tr\u00e8s peu",
        "start": 3131.79,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il faut vous imaginer que en 1980 on",
        "start": 3133.13,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "\u00e9tait au dessus de l'allemagne au dessus",
        "start": 3136.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis donc vous voyez la chute",
        "start": 3139.47,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "est encore plus prononc\u00e9e si vous saviez",
        "start": 3141.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous veillez \u00e0 bruno le maire ce que je",
        "start": 3143.339,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "veux dire \u00e0 bruno le maire sait que",
        "start": 3145.56,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "quand ils se gargarisent de",
        "start": 3147.21,
        "duration": 6.139
    },
    {
        "text": "par exemple la r\u00e9duction du ch\u00f4mage",
        "start": 3150.29,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "tous les pays d'europe ont vu leurs",
        "start": 3153.349,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "best-sellers ch\u00f4mage baisser le grand",
        "start": 3156.06,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat c'est que nous \u00e9tions",
        "start": 3158.76,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "21e ou 22e de tous les pays d'europe en",
        "start": 3161.119,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de ch\u00f4mage et que maintenant",
        "start": 3164.97,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "nous sommes pass\u00e9s \u00e0 23e",
        "start": 3166.02,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tait un \u00e9l\u00e8ve brillant en tant que",
        "start": 3168.23,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "ministre vous \u00eates plut\u00f4t un cancre",
        "start": 3172.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement ce que vous oubliez dans",
        "start": 3174.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les chiffres qu'on ne vous a pas donn\u00e9",
        "start": 3177.53,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est que votre tableau idyllique \u00e0 une",
        "start": 3179.05,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "face noire et je dirais terriblement",
        "start": 3183.41,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "noir c'est-\u00e0-dire",
        "start": 3186.2,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la balance commerciale le d\u00e9ficit de la",
        "start": 3188.14,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "balance commerciale qui est \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 3191.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de 60 milliards par an tous les ans et",
        "start": 3193.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui l\u00e0 va \u00eatre \u00e0 75 milliards et on",
        "start": 3196.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "annonce 100 milliards de d\u00e9ficit",
        "start": 3198.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "monsieur le maire vos services annonce",
        "start": 3200.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "100 milliards de d\u00e9ficit pour 2022",
        "start": 3202.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a fait \u00e7a \u00e7a veut dire",
        "start": 3204.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que la france n'est pas comp\u00e9titive \u00e7a",
        "start": 3206.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "veut dire que la france est en d\u00e9ficit",
        "start": 3209.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "avec tous les grands pays sauf",
        "start": 3210.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'angleterre tous les autres grands pays",
        "start": 3212.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens sont en exc\u00e9dent commercial",
        "start": 3214.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "monsieur le maire bruno le maire et",
        "start": 3215.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour vous enfoncer les",
        "start": 3217.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "portes ouvertes rage enfonce les pentes",
        "start": 3219.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "va pas s'abriter pla\u00eet je donne des",
        "start": 3220.49,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chiffres que vous ne donnez pas et que",
        "start": 3222.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous ne donnez jamais ni ma",
        "start": 3223.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration sur la lune et la parole",
        "start": 3224.99,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas fini a les yeux",
        "start": 3226.43,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "zemmour vous enfoncez des portes zumba",
        "start": 3227.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voix et contrairement \u00e0 vous je ne nie",
        "start": 3229.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les r\u00e9alit\u00e9s dit les v\u00e9rit\u00e9s moi je n'ai",
        "start": 3231.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "jamais eu depuis que depuis une",
        "start": 3232.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "trentaine d'ann\u00e9es la france se soit d",
        "start": 3235.64,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "industrialiser que la france et ce soit",
        "start": 3238.22,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "moins enrichi les tableaux le montrez",
        "start": 3241.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moi je ne nie pas des graves je ne nie",
        "start": 3243.98,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas les statistiques bout le fait si",
        "start": 3245.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "souvent non pas du tout je vois pas",
        "start": 3246.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi cette attaque grasset - angers",
        "start": 3248.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "- la france est moins enrichi que",
        "start": 3250.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'allemagne ou les \u00e9tats unis il ya une",
        "start": 3252.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "raison \u00e0 cela me faisait me l'a",
        "start": 3254.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dit organisation et une seule",
        "start": 3256.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est pas la d\u00e9sindustrialisation",
        "start": 3258.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la vraie raison c'est la d\u00e9valorisation",
        "start": 3259.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "du travail en d\u00e9valorisant le travail en",
        "start": 3261.38,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "faisant croire les vieilles lunes comme",
        "start": 3264.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le partage du travail ou les 35 heures",
        "start": 3266.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en d\u00e9valorisant de travail manuel et en",
        "start": 3268.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9valorisant de travail industriel on",
        "start": 3270.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est arriv\u00e9 \u00e0 ce r\u00e9sultat mais ce que",
        "start": 3273.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous avons r\u00e9ussi \u00e0 faire avec le",
        "start": 3275.0,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique est l\u00e0 on",
        "start": 3276.26,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "cherche pas une bonne \u00e9l\u00e8ve ou \u00eatre",
        "start": 3277.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cancres nous cherchons juste \u00e0 bien",
        "start": 3278.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "servir les fran\u00e7ais nous avons pris les",
        "start": 3281.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions n\u00e9cessaires pour",
        "start": 3283.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser le pays tomber ses",
        "start": 3284.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de production vous proposait",
        "start": 3287.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous m\u00eame de 10 milliards",
        "start": 3288.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'euros nous avons baiss\u00e9 la fiscalit\u00e9",
        "start": 3290.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur les entreprises et sur les m\u00e9nages",
        "start": 3292.7,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aussi pour qu'ils consomment nous sommes",
        "start": 3294.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la majorit\u00e9 qui a le plus baiss\u00e9 les",
        "start": 3295.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts depuis 30 ans nous avons engag\u00e9",
        "start": 3297.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des formations y compris dans des",
        "start": 3300.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "secteurs qui \u00e9taient parfois contre eux",
        "start": 3301.79,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'est comme le nucl\u00e9aire nous avons",
        "start": 3303.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ouvert l'universit\u00e9 des m\u00e9tiers du",
        "start": 3304.22,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire pour qui des chaudronniers",
        "start": 3306.05,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pour qu'il y ait des soudeurs qui",
        "start": 3307.099,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "travaillent dans le nucl\u00e9aire et le",
        "start": 3308.48,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat monsieur zemmour devrait vous",
        "start": 3309.859,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faire plaisir fou qui est pour la",
        "start": 3311.15,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate industrielle plut\u00f4t que de",
        "start": 3313.099,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "nous taper dessus \u00e0 bras raccourcis",
        "start": 3315.109,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "reconnaissez que les fran\u00e7ais ont r\u00e9ussi",
        "start": 3316.45,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e \u00e0 cr\u00e9er plus d'emplois",
        "start": 3319.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "industriels que ce n'avait \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 3321.589,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "depuis 15 ans donc nous sommes dans la",
        "start": 3322.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bonne direction nous sortons",
        "start": 3324.98,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "effectivement je le reconnais bien",
        "start": 3326.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "volontiers de 30 ans de d\u00e9faites",
        "start": 3327.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "industriels ont \u00e9t\u00e9 une faute morale une",
        "start": 3329.54,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "faute \u00e9conomique une faute politique une",
        "start": 3332.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "folle culturel vis-\u00e0-vis de la culture",
        "start": 3335.359,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re exe nous sommes en tout cas",
        "start": 3337.46,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "avant d'en sortir gras vous reconnaissez",
        "start": 3339.109,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "les efforts d\u00e9velopp\u00e9s par un bonnet le",
        "start": 3341.089,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "maire conna\u00eet les changements absolument",
        "start": 3344.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les la valeur travail r\u00e9habiliter je",
        "start": 3346.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "connais les efforts je reconnais les",
        "start": 3347.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "efforts depuis six mois je vais r\u00e9pondre",
        "start": 3349.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je voulais continuer tout \u00e0 l'heure",
        "start": 3351.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que dans le tableau noir il ya un",
        "start": 3353.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "point qu'on ne pr\u00e9sente jamais que je",
        "start": 3355.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suis s\u00fbr vous n'allez pas contester ces",
        "start": 3357.47,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficits de la balance commerciale",
        "start": 3359.51,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "successifs et non j'en ai fait la",
        "start": 3361.24,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 je sais que je ne le",
        "start": 3363.349,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "conteste pas je sais bien j'ai pas dit",
        "start": 3365.839,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "que vous contestez elle a une compte ils",
        "start": 3367.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ont une cons\u00e9quence c'est que notre",
        "start": 3369.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "position ext\u00e9rieure nette vous savez",
        "start": 3371.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ce que c'est mais pour les",
        "start": 3373.43,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs c'est la diff\u00e9rence",
        "start": 3374.96,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "entre les actifs de la france et les",
        "start": 3376.069,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "actifs des autres sur la france est",
        "start": 3378.859,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "n\u00e9gative \u00e0 - 6 195 milliards d'euros",
        "start": 3380.69,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire 30 % du pib et vous savez",
        "start": 3384.47,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien que dans le cadre d'aid\u00e9 et d",
        "start": 3387.98,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "alerte europ\u00e9enne \u00e0 35% du pipe on nous",
        "start": 3391.579,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "met en alerte \u00e0 la commission de",
        "start": 3395.21,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "bruxelles pour vous donner une",
        "start": 3396.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "comparaison et les services de monsieur",
        "start": 3398.089,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le maire l'ont dit les allemands ont",
        "start": 3400.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "peint position ext\u00e9rieure nette de 2000",
        "start": 3403.099,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "77 milliards je parle en positivant",
        "start": 3405.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "brillamment et je parle en euros qu'est",
        "start": 3408.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a signifie \u00e7a signifie que nous",
        "start": 3410.63,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "sommes appauvris monsieur le maire est",
        "start": 3412.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que quand vous parlez de",
        "start": 3414.589,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "r\u00e9industralisation",
        "start": 3415.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pardonnez moi avec nous la baille est",
        "start": 3416.77,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "belle les imp\u00f4ts la baisse d'imp\u00f4ts de",
        "start": 3418.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "production n'\u00e9tait m\u00eame pas dans le",
        "start": 3420.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "programme d' emmanuel macron vous fait",
        "start": 3422.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a depuis un an vous avez red\u00e9couvert",
        "start": 3424.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas vous hein moi je n'ai rien",
        "start": 3426.5,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "contre vous je parle derri\u00e8re vous il ya",
        "start": 3429.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le patron c'est \u00e0 dire emmanuel macron",
        "start": 3431.96,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "qui n'avait m\u00eame pas parl\u00e9 de ses",
        "start": 3433.4,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "humbles de cette baisse d'imp\u00f4ts de",
        "start": 3435.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "production dans son programme il",
        "start": 3436.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvre \u00e0 la fin vous parler du",
        "start": 3438.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire alors l\u00e0 aussi vous me faites",
        "start": 3439.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rire mais je sais tr\u00e8s bien que vous en",
        "start": 3441.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avez souffert personnellement c'est \u00e0",
        "start": 3443.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dire qu'au d\u00e9but du quinquennat sans",
        "start": 3445.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avait personnellement vous avez perdu je",
        "start": 3446.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "souffre en entendant les propos de",
        "start": 3449.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "monsieur si bien normal mais je n'ai pas",
        "start": 3450.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "si c'est bas\u00e9 son jeu du je suis je",
        "start": 3453.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pense que vous allez je vais expliquer",
        "start": 3455.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et expliquer pourquoi il a souffert dans",
        "start": 3458.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sa d\u00e9monstration je vais au bout de",
        "start": 3461.34,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "l'all\u00e9e moi je vais vous dire monsieur",
        "start": 3462.78,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "zemmour je ne souffre jamais quand \u00e7a va",
        "start": 3463.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mieux pour les fran\u00e7ais mais oui mais l\u00e0",
        "start": 3465.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a va plus mal mais non sans merci \u00e7a va",
        "start": 3466.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les foudres du mal je vous assure que \u00e7a",
        "start": 3468.57,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "va la boucherie semant des fran\u00e7ais et",
        "start": 3469.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est applicable monsieur le maire au sein",
        "start": 3471.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "du centre nucl\u00e9aire emploie je les",
        "start": 3474.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "invite monsieur le maire thomas",
        "start": 3475.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voyez-vous magasin but il a plu par les",
        "start": 3477.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "al\u00e9siens pouvez vous vous \u00e9tiez sur le",
        "start": 3479.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire sur le nucl\u00e9aire au d\u00e9but du",
        "start": 3480.93,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mandat d' emmanuel macron on d\u00e9cide un",
        "start": 3483.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "grand plan c'\u00e9tait monsieur hulot qui",
        "start": 3486.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9tait ministre de l'\u00e9cologie et on",
        "start": 3488.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide un grand plan de r\u00e9duction du",
        "start": 3490.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire \u00e0 50% d\u00e9cision grotesque",
        "start": 3492.39,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "prises dans les magouilles politiciennes",
        "start": 3495.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de monsieur hollande madame aubry et des",
        "start": 3497.88,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "verts et monsieur macron ent\u00e9rine tout",
        "start": 3500.7,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "cela et on pr\u00e9voit la fermeture en",
        "start": 3503.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "particulier de fessenheim les deux",
        "start": 3507.0,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs ces dames alors qu'il marchait",
        "start": 3508.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien dans des conditions tr\u00e8s s\u00fbr",
        "start": 3509.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et et pr\u00e9voit la r\u00e9duction la",
        "start": 3511.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "suppression de 12 recteur et quatre ans",
        "start": 3513.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "plus tard monsieur macron et c'est pour",
        "start": 3515.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a que je dis qu'il a souffert parce que",
        "start": 3518.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "monsieur r a perdu tous ses arbitrages",
        "start": 3520.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "face \u00e0 monsieur hulot et l\u00e0 soudain vous",
        "start": 3521.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "devez \u00eatre content il l'est gagnent 4",
        "start": 3524.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "points faisait d\u00e8s aujourd'hui et",
        "start": 3526.98,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui alors il annon\u00e7ait la",
        "start": 3528.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fermeture ni d'o\u00f9 sera lecteurs et qui",
        "start": 3529.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la fermer fessenheim monsieur mac on",
        "start": 3531.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous annonce qu'il va faire douze",
        "start": 3533.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires qui va faire m\u00eame",
        "start": 3535.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des petits les fameux smr monsieur on",
        "start": 3537.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "appela terminologie non monsieur ces",
        "start": 3540.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "grottes owen cela est grotesque les",
        "start": 3542.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "souffrances dont mon fils est n\u00e9 parce",
        "start": 3544.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que il n'ya pas de souffrances du jeune",
        "start": 3545.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le maire le jeune lemaire jeune",
        "start": 3547.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parisienne c'\u00e9tait une allusion et j'ai",
        "start": 3550.2,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "compris le jeune des rep\u00e8res j'ai cess\u00e9",
        "start": 3552.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vers cinq ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 des ann\u00e9es qui",
        "start": 3554.72,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "je crois ont \u00e9t\u00e9 utiles pour les",
        "start": 3557.16,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises de c\u00f4t\u00e9 vos remarques",
        "start": 3558.48,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "politicienne sur les combats d'hollande",
        "start": 3559.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a m'int\u00e9resse absolument \u00e0 bercy",
        "start": 3561.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que m'est arriv\u00e9",
        "start": 3563.4,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "konat\u00e9 je vous ai \u00e9cout\u00e9 une fois encore",
        "start": 3566.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avec beaucoup de patience c'est comme je",
        "start": 3568.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "suis hulot est parti et que je suis",
        "start": 3570.6,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "toujours l\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 c'est que les",
        "start": 3572.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires pour la premi\u00e8re",
        "start": 3576.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fois un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a eu",
        "start": 3577.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le courage de dire qu'il allait en",
        "start": 3579.51,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ouvrir de nouveau sa part du cac depuis",
        "start": 3581.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas arriv\u00e9 depuis trois mandats",
        "start": 3584.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que pour la premi\u00e8re",
        "start": 3586.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fois un pr\u00e9sident la r\u00e9publique a eu le",
        "start": 3588.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "courage de dire qu'on allait investir",
        "start": 3590.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans de nouveaux r\u00e9acteurs des r\u00e9acteurs",
        "start": 3591.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de petite puissance qui vont nous",
        "start": 3592.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "permettre une fois encore d'exporter",
        "start": 3594.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc je l'esp\u00e8re de r\u00e9\u00e9quilibrer notre",
        "start": 3596.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "balance commerciale parce que j'avais",
        "start": 3597.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien l\u00e0 la moiti\u00e9 de notre d\u00e9ficit",
        "start": 3599.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "commercial c'est l'\u00e9nergie b\u00e2tir des",
        "start": 3601.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "centrales nucl\u00e9aires et en m\u00eame temps",
        "start": 3603.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "b\u00e2tir de renouvelables c'est r\u00e9duire",
        "start": 3605.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9ficit commercial et \u00eatre je sais",
        "start": 3607.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous y \u00eates attach\u00e9 plus souverain et",
        "start": 3609.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "plus ind\u00e9pendant nous sommes la premi\u00e8re",
        "start": 3611.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 avoir eu le courage de dire que",
        "start": 3613.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pour faire face aux d\u00e9fis de",
        "start": 3616.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 qui va partout vous en",
        "start": 3618.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aurez dans vos v\u00e9hicules o\u00f9 j'en aurai",
        "start": 3620.1,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dans les avions vous n'aurez dans vos",
        "start": 3621.39,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phones portables absolument partout",
        "start": 3622.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il allait falloir produire beaucoup plus",
        "start": 3624.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 et \u00eatre ind\u00e9pendant nous",
        "start": 3626.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "livrons aussi le combat au niveau",
        "start": 3628.77,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en je le rappelle ce que \u00e7a",
        "start": 3630.09,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse beaucoup de t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 3631.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ils en ont assez de voir qu'ils payent",
        "start": 3632.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le prix de l'ouverture des centrales \u00e0",
        "start": 3634.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "gaz en allemagne alors que nous avons",
        "start": 3636.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 peu cher et d\u00e9carbon\u00e9e je",
        "start": 3638.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "livre cette bataille et je peux vous",
        "start": 3640.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dire que nous la gagnerons monsieur le",
        "start": 3642.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "maire pour l'instant vous avez perdu",
        "start": 3644.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "toutes les batailles excusez moi vous",
        "start": 3646.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avez times mais je vais vous dire plat",
        "start": 3649.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quelle bataille c'est tr\u00e8s simple vous",
        "start": 3651.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avez parl\u00e9 du nucl\u00e9aire et vous avez",
        "start": 3652.62,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de l'europe vous avez tout",
        "start": 3654.18,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant il ya deux catastrophes",
        "start": 3655.08,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'on ne sont venues de l'europe",
        "start": 3656.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement le tarif \u00e0 rennes vous",
        "start": 3657.87,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien ce que c'est avec on",
        "start": 3660.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "oblige mais il est toujours en vigueur",
        "start": 3663.21,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mais oui il est toujours en vigueur mais",
        "start": 3664.86,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "c'est une catastrophe donc vous avez",
        "start": 3666.12,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "organis\u00e9",
        "start": 3666.99,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "plus de tarifs \u00e0 rennes non mais s'il",
        "start": 3669.86,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "vous pla\u00eet \u00e7a monsieur attendez attendez",
        "start": 3672.24,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "la question tr\u00e8s importante de zemmour",
        "start": 3673.23,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "vous ne voulez plus le tarif r\u00e9gul\u00e9",
        "start": 3674.76,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "nous permet \u00e0",
        "start": 3677.33,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "quel tarif r\u00e9gul\u00e9 c'est ce qui nous",
        "start": 3680.18,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "permet d'avoir justement de l'\u00e9crit",
        "start": 3682.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est moins cher pas dit pour un volume",
        "start": 3684.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas 200 m\u00e9gawatts pourrait tout \u00e0 fait",
        "start": 3686.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis 2,42 euros",
        "start": 3688.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "oui le m\u00e9gawatt n'en sache et d'un",
        "start": 3691.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avantages absolument consid\u00e9rables \u00e0",
        "start": 3693.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "monsieur le maire pas car je n'en veux",
        "start": 3695.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas du tout excuser moi le tarif arr\u00eats",
        "start": 3697.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "excusez moi c'est pas exactement cela",
        "start": 3699.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est que eux de nous lancer dans une",
        "start": 3700.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "explication tr\u00e8s complexe et tr\u00e8s simple",
        "start": 3703.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "celle tard et c'est moi pas r\u00e9guler les",
        "start": 3704.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s\u00e9ries mad avoir l'air is it est moins",
        "start": 3707.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "g\u00eanant c'est faux monsieur excusez moi",
        "start": 3708.63,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "le ce tarif \u00e0 rennes oblige oblige edf \u00e0",
        "start": 3710.91,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "vendre une \u00e9lectricit\u00e9 moins ch\u00e8re \u00e0 ses",
        "start": 3716.04,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "concurrents c'est \u00e7a la base des moins",
        "start": 3720.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cher quand les prix sont louis n'ont pas",
        "start": 3722.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "press\u00e9 ce qui emp\u00eache moi c'est se dire",
        "start": 3724.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "menac\u00e9 le consommateur ne croyez que",
        "start": 3726.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous marquiez patiemment l\u00e0 vous \u00eates",
        "start": 3729.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "devenu un pendant la guerre je vous",
        "start": 3730.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "emb\u00eate mais si je comprends vous demande",
        "start": 3732.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tait d\u00e9sireux de passer ce cap \u00e0",
        "start": 3733.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour que les fran\u00e7ais",
        "start": 3736.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "entendent des r\u00f4les \u00e0 un an visant tant",
        "start": 3737.64,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "qu'on ne gouverne pas \u00e9l\u00e9ments sont",
        "start": 3739.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "rares les que vous ayez pas interrompu",
        "start": 3742.16,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "juridique l'honneur donc laissez moi",
        "start": 3744.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parler je finis vous allez voir c'est",
        "start": 3746.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fini c'est sur le tarif est ensuite on",
        "start": 3748.5,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parle de vos propositions et kon\u00e9 assure",
        "start": 3750.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc edf et contre le tarif \u00e0 rennes",
        "start": 3751.56,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "parce que elle oblige edf \u00e0 peu elle",
        "start": 3754.35,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "emp\u00eache d'investir elle emp\u00eache de",
        "start": 3757.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "gagner suffisamment d'argent pour",
        "start": 3759.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "investir pour une concurrence qu'on que",
        "start": 3760.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le commission de bruxelles lui a impos\u00e9",
        "start": 3763.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et que les fran\u00e7ais ont subi deuxi\u00e8me",
        "start": 3764.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec le rock on devrait",
        "start": 3767.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'agents en rajouter un troisi\u00e8me c'est",
        "start": 3768.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le fameux hercules vous connaissez",
        "start": 3770.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ce projet je sais que vous",
        "start": 3772.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous battez contre \u00e7a mais pour",
        "start": 3774.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'instant il est toujours \u00e0 l'oeuvre",
        "start": 3775.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire \u00e0 terme le d\u00e9mant\u00e8lement",
        "start": 3777.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'edf quoi vous lui versez le sait que",
        "start": 3779.85,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "simplement edf soit sur le le le",
        "start": 3782.22,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'injonction de bruxelles parce que",
        "start": 3785.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "monsieur en ferrite monsieur le maire et",
        "start": 3787.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'employ\u00e9 de la commission de bruxelles",
        "start": 3789.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il doit n\u00e9gocier en permanence vous",
        "start": 3791.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "voulez c'est qu'il ne faut pas il ne",
        "start": 3793.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peut pas vraiment cam\u00e9lid\u00e9s mais je vais",
        "start": 3794.73,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "vous voyez la commission",
        "start": 3796.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jeunesse monsieur zemmour s'enfoncer",
        "start": 3798.29,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "trop mais oui bien s\u00fbr je me lance sont",
        "start": 3800.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des gains et selon laquelle ans le seul",
        "start": 3802.74,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "meurtre et la france qui est fran\u00e7ais",
        "start": 3804.18,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 moi faites m'ont compris parce",
        "start": 3805.5,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "que ce sont les fran\u00e7ais qui compte ce",
        "start": 3806.79,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "soir pas vous monsieur zemmour est pas",
        "start": 3807.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "moi ce sont les fran\u00e7ais absolument ils",
        "start": 3809.43,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ont compris qu'avec la reine des vins",
        "start": 3811.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tarifs r\u00e9gul\u00e9s \u00e0 42 ans en m\u00e9gawatts au",
        "start": 3812.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lac de payer c'est la vie trop du gaz",
        "start": 3814.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui monsieur justement m\u00e9chante",
        "start": 3815.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 - m\u00e9gawatts",
        "start": 3817.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le meilleur tri cit\u00e9 justement pourquoi",
        "start": 3819.18,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'employeur est un d\u00e9lit d'initi\u00e9",
        "start": 3821.91,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "laissez moi finir on en avait trait\u00e9 son",
        "start": 3823.589,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nom mais leur nombre \u00e0 ce que laissait",
        "start": 3826.079,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je ne laisserai pas pas sinon je finirai",
        "start": 3828.119,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "mon ennui gen\u00e8se au service nous arr\u00eater",
        "start": 3830.069,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le maire d'eze et je suis au service des",
        "start": 3832.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais oui je ne suis le rideau des",
        "start": 3834.569,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "personnes tout n\u00e9gociations peinent",
        "start": 3836.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "devez vous devez tout n\u00e9gocier avec donc",
        "start": 3839.04,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "s'\u00e9lever vous devez le demander",
        "start": 3840.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'autorisation \u00e0 bruxelles sur la mode",
        "start": 3841.5,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "mais celle ci l'accus\u00e9 oblig\u00e9s de",
        "start": 3844.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocier eric zemmour et moi si vous",
        "start": 3847.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "allez vous allez quitter ce plateau et",
        "start": 3849.3,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous allez regretter de ne pas avoir",
        "start": 3850.77,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de votre proposition qui va de",
        "start": 3852.03,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "propositions phares qu'on a d\u00e9couvert \u00e0",
        "start": 3853.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "villepinte lors de votre lors de votre",
        "start": 3855.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s vous promettez un 13e en passe",
        "start": 3857.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parce qu'on parle aussi de pouvoir",
        "start": 3860.19,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "d'achat",
        "start": 3861.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit le champ pour joly revient tr\u00e8s",
        "start": 3862.46,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "bien tr\u00e8s bien on laisse le nucl\u00e9aire",
        "start": 3864.78,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "mais on va y revenir dans quelques",
        "start": 3866.099,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "instants en dessous forme de quizz mai",
        "start": 3866.849,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais le pouvoir d'achat vous promettez",
        "start": 3868.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un 13e - 13\u00e8me mois pour chaque salari\u00e9",
        "start": 3870.599,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "touchant le smic c'est \u00e0 dire 100 euros",
        "start": 3872.49,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de plus par mois \u00e7a c'est votre grande",
        "start": 3874.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "promesse entre guillemets social c'est",
        "start": 3876.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "une bonne id\u00e9e \u00e7a bruno le maire il",
        "start": 3878.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faudra expliquer comment j'y arrive n'en",
        "start": 3880.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "a fait des cotisations je baisse la csg",
        "start": 3881.91,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "la csg et je b\u00eate la csg pour une partie",
        "start": 3884.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les hi\u00e9rarques pour une partie des",
        "start": 3887.579,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s jusqu'\u00e0 2000 euros le salaire",
        "start": 3889.38,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "m\u00e9dian et jeux en deux mots je la",
        "start": 3891.66,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "finance parce que je supprime les",
        "start": 3894.119,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "allocations sociales non contributives",
        "start": 3897.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donner aux \u00e9trangers combien combien",
        "start": 3899.549,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire \u00e7a fait combien cette",
        "start": 3902.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "suppression d'apr\u00e8s le calcul de mes",
        "start": 3903.569,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes \u00e7a fait 20 milliards ce que nous",
        "start": 3905.25,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "contestons ce que nous mais vous pouvez",
        "start": 3907.41,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "contester toute fa\u00e7on je vais vous dire",
        "start": 3908.609,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "quelque chose table pendant un an men",
        "start": 3910.109,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "extra mais je vais vous dire quelque",
        "start": 3911.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "chose et l\u00e0 je prends \u00e0 t\u00e9moin monsieur",
        "start": 3912.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "le maire je je suis content de l'avoir",
        "start": 3914.91,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "en face parce que peut-\u00eatre qu'il va",
        "start": 3916.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous aider vous avez raison de contester",
        "start": 3917.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tout le monde peut le contester et moi",
        "start": 3919.65,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "je peux contester vos chiffres parce",
        "start": 3921.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'en v\u00e9rit\u00e9 il y \u00e0 une opacit\u00e9 terrible",
        "start": 3922.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des services pas seulement de vos",
        "start": 3924.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "services d'ailleurs je vous l'accord\u00e9",
        "start": 3927.45,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "volontiers des services sociaux de la",
        "start": 3928.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "caf etc qui ne veut pas donner les",
        "start": 3931.109,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "renseignements dont on a besoin pour",
        "start": 3933.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "savoir alors le montant sinon ce que la",
        "start": 3934.68,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction vous allez vous avez d\u00e9j\u00e0 pas",
        "start": 3937.17,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "mais ce que la r\u00e9daction de france 2 dit",
        "start": 3939.059,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vous vous avancez 20 milliards",
        "start": 3941.339,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies la r\u00e9daction de france 2 a",
        "start": 3942.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fait une enqu\u00eate s\u00e9rieuse elle a calcul\u00e9",
        "start": 3944.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sur toutes les aides sociales les aides",
        "start": 3947.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "au logement le rs \u00e7a le minimum",
        "start": 3948.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vieillesse \u00e7a ne vous ferait qu' un peu",
        "start": 3950.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus de six milliards d'\u00e9conomies",
        "start": 3952.5,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "excusez moi se sont servis",
        "start": 3953.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "permettez qu'on d\u00e9batte ensemble mais",
        "start": 3956.96,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "oui vous avez jamais ou avec les",
        "start": 3958.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "journalistes leur 13\u00e8me mois laurent",
        "start": 3961.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "guimier nous l'avons d\u00e9j\u00e0 fait je",
        "start": 3963.839,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "rappelle qu'aujourd'hui est quelqu'un",
        "start": 3966.48,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "qui est pay\u00e9 au niveau du spic touche",
        "start": 3967.65,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "1270 euros nets nous allons financer la",
        "start": 3969.5,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "prime d'activit\u00e9 nous avons d\u00e9fiscaliser",
        "start": 3973.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des heures suppl\u00e9mentaires nous avons",
        "start": 3975.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "baiss\u00e9 massivement l'imp\u00f4t sur le revenu",
        "start": 3977.67,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "nous avons mis en place quelque chose \u00e0",
        "start": 3979.77,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quoi je suis tr\u00e8s attach\u00e9",
        "start": 3981.329,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9ressement la participation deux",
        "start": 3982.29,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "fois plus de salari\u00e9s aujourd'hui qui",
        "start": 3984.45,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficient de l'int\u00e9ressement et de la",
        "start": 3985.619,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "participation",
        "start": 3987.869,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a permet un salari\u00e9 au niveau du",
        "start": 3988.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "smic de toucher aujourd'hui pr\u00e8s de 1500",
        "start": 3990.9,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "euros net par mois donc il a d\u00e9j\u00e0 un 13e",
        "start": 3993.75,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "s'agissant ensuite des cotisations",
        "start": 3997.4,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "patronales nous les avons baiss\u00e9 m\u00eame",
        "start": 3999.329,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "totalement supprim\u00e9s au niveau du smic",
        "start": 4001.579,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l\u00e0 l'objectif est diff\u00e9rent c'est pas un",
        "start": 4002.99,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "objectif de pouvoir d'achat pour les",
        "start": 4004.609,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s c'est un objectif d'emploi est",
        "start": 4006.859,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat de tout cela c'est qu'il y a",
        "start": 4009.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "eu un million d'emplois cr\u00e9\u00e9s dans notre",
        "start": 4011.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pays c'est pas le grand d\u00e9classement de",
        "start": 4014.24,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "seymour c'est le grand redresse on vient",
        "start": 4016.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on en a de l'avenir en 2020 qui cr\u00e9ent",
        "start": 4018.47,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des en wallon c'est une",
        "start": 4020.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "excellente nouvelle ensuite vous",
        "start": 4022.339,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "proposer la baisse de l\u00e2cher le probl\u00e8me",
        "start": 4023.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de votre baisse de la csg monsieur",
        "start": 4026.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "zemmour il ya un probl\u00e8me de financement",
        "start": 4027.65,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "on y viendra mais il ya surtout \u00e9thique",
        "start": 4029.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me sinon s'il ya surtout un",
        "start": 4031.369,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de droit puisque vous savez",
        "start": 4032.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parfaitement que la csg ce n'est pas une",
        "start": 4034.97,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "cotisation c'est un imp\u00f4t et qu'il ya un",
        "start": 4037.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "principe qui est issue la d\u00e9claration",
        "start": 4040.579,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "des droits de l'homme et du citoyen",
        "start": 4042.44,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "c'est que tout le monde doit \u00eatre \u00e9gal",
        "start": 4043.49,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "devant l'imp\u00f4t donc soit vous baissez la",
        "start": 4044.66,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "csg pour tout le monde soit vous ne",
        "start": 4046.849,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "pourrez pas la bc pour une cat\u00e9gorie de",
        "start": 4049.369,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s g\u00e9r\u00e9s d\u00e9vou\u00e9 heurt\u00e9 un probl\u00e8me",
        "start": 4051.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de droit majeur d'abord je n'ignore pas",
        "start": 4053.119,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une d\u00e9cision du conseil",
        "start": 4055.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "constitionnel quand lionel jospin a",
        "start": 4058.31,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "voulu d\u00e9j\u00e0 37 elle s'impose puis elle",
        "start": 4060.26,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "s'impose enfin elle s'impose jusqu'\u00e0",
        "start": 4063.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nouvel an c'est \u00e0 dire c'\u00e9tait le d\u00e9lire",
        "start": 4066.589,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "que moi je ce n'est pas le conseil",
        "start": 4068.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "constitionnel qui dirigera le pays si je",
        "start": 4071.15,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "suis pr\u00e9sident mais \u00e7a veut dire",
        "start": 4073.55,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "il ya des r\u00e8gles de droit mais il ya",
        "start": 4075.73,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "aussi le peuple et donc et le probl\u00e8me",
        "start": 4077.869,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "en juin du droit pour le produit non non",
        "start": 4080.72,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "non le on n'a pas besoin du droit pour",
        "start": 4082.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le peuple apr\u00e8s le droit pour le",
        "start": 4084.019,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger le peuple n'a pas besoin du",
        "start": 4085.16,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "droit pour lui dicter sa politique je",
        "start": 4086.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "veux dire par l\u00e0 l'un on parle cours",
        "start": 4088.849,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "avec notamment avec le rebond s\u00e9quentiel",
        "start": 4090.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de lui \u00e0 toute la nation des droits de",
        "start": 4091.549,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'homme et du citoyen monsieur mais",
        "start": 4093.71,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est un peu \u00e7a montr\u00e9al mais je",
        "start": 4095.089,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'entends inscrirait pr\u00e9sident de la",
        "start": 4096.29,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "ligue ont bless\u00e9 trafic de zemmour et",
        "start": 4097.759,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "basse contre ces changements montrent",
        "start": 4099.529,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "assez",
        "start": 4100.79,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "tra\u00een\u00e9 ligue fran\u00e7ais je me semble qu'on",
        "start": 4103.509,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "respecte l'ordre de droit \u00e0 aucun",
        "start": 4106.339,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me d'\u00e9clairage raide dingue de",
        "start": 4108.38,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "droit je respecte le droit ne",
        "start": 4110.299,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "monte pas sur vos grands chevaux je",
        "start": 4113.529,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "respecte le droit je dis simplement que",
        "start": 4116.569,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le conseil constitutionnel a pris un",
        "start": 4118.489,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pouvoir excessif et qu' il faudra et qu'",
        "start": 4119.869,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "il faudra",
        "start": 4122.719,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "sur certains sujets passer par le",
        "start": 4124.029,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum pour s'imposer \u00e0 lui et pour",
        "start": 4126.77,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir le pouvoir du peuple c'est \u00e7a",
        "start": 4129.049,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "que je voulais dire vous mais pas du",
        "start": 4130.699,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident le conseil constitionnel si",
        "start": 4132.56,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "demain il retoque une de vos lois vous",
        "start": 4134.21,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "faites quoi",
        "start": 4135.949,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "jeune sc\u00e8ne se limiter simplement \u00e0",
        "start": 4137.83,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "conduire mais je m'incline si je n'ai",
        "start": 4141.259,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "rien chang\u00e9 avant mais je pense que sur",
        "start": 4143.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "certains sujets j'en parlerai tout \u00e0",
        "start": 4145.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'heure sur l'immigration on part faudra",
        "start": 4146.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "un r\u00e9f\u00e9rendum parce que toutes les",
        "start": 4148.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mesures que je veux prendre serait dans",
        "start": 4149.48,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "ce cas l\u00e0 retoqu\u00e9s par le conseil si je",
        "start": 4150.98,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "me suis",
        "start": 4152.659,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9 l\u00e0 si je vous ai bien compris",
        "start": 4154.659,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "vous feriez un r\u00e9f\u00e9rendum pour faire",
        "start": 4156.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cette baisse de ses 90 alors que nous",
        "start": 4159.049,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pourrons faire demain par ailleurs me",
        "start": 4160.67,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "semble un marteau pilon \u00e9videmment mais",
        "start": 4162.199,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je n'ai pas dit \u00e7a",
        "start": 4163.819,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "je voulais vous dire que la d\u00e9cision",
        "start": 4165.85,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "prise par le conseil national \u00e9tait au",
        "start": 4168.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "temps de jospin et qu'entre temps et",
        "start": 4169.909,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "contretemps il y a eu le pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0",
        "start": 4172.13,
        "duration": 6.989
    },
    {
        "text": "la source qui permet de canaliser et de",
        "start": 4174.83,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre les revenus de chacun des",
        "start": 4179.119,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "conjoints etc donc je pense que depuis",
        "start": 4181.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source la d\u00e9cision",
        "start": 4185.359,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "du conseil constitutionnel ne sera plus",
        "start": 4187.25,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "la m\u00eame et que donc on pourra faire une",
        "start": 4189.02,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre les gens et r\u00e9duire une",
        "start": 4192.13,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "partie de la csg pour les uns et pour",
        "start": 4195.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les autres je peux r\u00e9pondre moi \u00e7a me",
        "start": 4197.06,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "para\u00eet d'abord un pari tr\u00e8s audacieux",
        "start": 4198.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais les fran\u00e7ais qui ont besoin qu'on",
        "start": 4199.489,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "am\u00e9liore leur pouvoir d'achat bah oui",
        "start": 4203.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'aime pas trop que le pr\u00e9sent la",
        "start": 4205.1,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fassent des paris pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 4206.15,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "avoir des d\u00e9cisions sur la route une",
        "start": 4207.469,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision comme nous l'avons verrait",
        "start": 4209.21,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "comme nous l'avons patronale milanaise",
        "start": 4210.5,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "sur le march\u00e9 national",
        "start": 4213.469,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "canadiens attendent \u00e0 lyonnais interrog\u00e9",
        "start": 4215.29,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "faire d'int\u00e9ressant ce que vous dit",
        "start": 4216.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pardonnez moi une minute c'est tr\u00e8s",
        "start": 4217.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant sur ce qu'est devenue la",
        "start": 4220.03,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "classe politique fran\u00e7aise dont vous",
        "start": 4221.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00eates l'arch\u00e9type en v\u00e9rit\u00e9 vous ne",
        "start": 4222.67,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9cidez plus rien sans vous demander si",
        "start": 4225.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le conseil constitionnel va dire oui ou",
        "start": 4228.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "va dire non moi dans ma conception de la",
        "start": 4230.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est le peuple qui d\u00e9cide et",
        "start": 4232.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "non pas le conseil constitutionnel donc",
        "start": 4234.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je prends des d\u00e9cisions et on verra ce",
        "start": 4236.83,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "que d\u00e9cidera le conseil consid\u00e8re",
        "start": 4238.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "conception et deuxi\u00e8mement dans ma",
        "start": 4240.39,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "conception de la d\u00e9mocratie monsieur",
        "start": 4242.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "zemmour le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 4244.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'a pas tous les pleins pouvoirs il est",
        "start": 4245.86,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "soumis \u00e0 un ordre juridique il \u00e9vite de",
        "start": 4248.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faire n'importe quoi mais je pense que",
        "start": 4250.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t sage mais genre jamais",
        "start": 4252.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "enregistr\u00e9e le g\u00e9n\u00e9ral d'opposition ne",
        "start": 4253.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "baisse jamais le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 4255.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'aurait autoris\u00e9 le conseil",
        "start": 4257.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "constitionnel qu'il \u00e9tende ses pouvoirs",
        "start": 4258.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce point je vous rappelle que le jeu",
        "start": 4261.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de r\u00f4le et lui-m\u00eame dit qu'\u00e0 70 ans il",
        "start": 4262.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'avait pas l'\u00e2ge de glace \u00e9tait par",
        "start": 4264.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ailleurs 4g pour sa chanson trois ans",
        "start": 4266.05,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "vous avez toutes les pr\u00e9dispositions",
        "start": 4267.58,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pour le devenir bah voyons mais",
        "start": 4270.84,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "s'agissant de votre financement vous",
        "start": 4273.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parlez de la csg ou d'audit 15 milliards",
        "start": 4275.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'euros ont tr\u00e8s bien admettons que vous",
        "start": 4277.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le preniez sur les prestations sociales",
        "start": 4279.76,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je veux pas discuter des non",
        "start": 4281.17,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "contributives je vais je vais pas",
        "start": 4282.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "discuter des chiffres parce que ils sont",
        "start": 4283.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "effectivement complexe \u00e0 trouver et que",
        "start": 4285.46,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "moi je sais pas si je suis d'accord avec",
        "start": 4286.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous c'est le principe qui me choque qui",
        "start": 4288.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "consiste dans le fond oppos\u00e9 des",
        "start": 4290.17,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en disant je prends aux",
        "start": 4291.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers pour pouvoir donner au bon",
        "start": 4292.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est \u00e7a que vous nous explique",
        "start": 4294.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc je n'oppose les fran\u00e7ais quand je",
        "start": 4295.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "distingue entre les fran\u00e7ais et les",
        "start": 4298.39,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers c'est int\u00e9ressant comme",
        "start": 4299.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "th\u00e9orie moi je ne fasse pas les fran\u00e7ais",
        "start": 4300.58,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je dis aux fran\u00e7ais je privil\u00e9gie les",
        "start": 4303.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais - d'allocs pour les \u00e9trangers",
        "start": 4305.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus d'argent pour l'aider nous sommes",
        "start": 4307.69,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dans une conception totalement",
        "start": 4309.1,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente je regardais liens et ont des",
        "start": 4310.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "noms et dates moi j'estime qu'un",
        "start": 4311.8,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger qui vient sur le sol fran\u00e7ais",
        "start": 4313.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui travaillent qui apporte son",
        "start": 4314.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "intelligence qui apporte son savoir",
        "start": 4316.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faire et qui au bout de quelques ann\u00e9es",
        "start": 4318.46,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'a pas le droit tout de",
        "start": 4319.84,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "suite le rsa vous n'y avez droit qu'au",
        "start": 4320.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bout de 5 mais il ya des femmes il ya",
        "start": 4322.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une prestation sociale - la location je",
        "start": 4323.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ne chante pas c'est ce qui fait l'unit\u00e9",
        "start": 4326.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9 votre proposition est pr\u00eat",
        "start": 4328.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce qui divise profond\u00e9ment le pass\u00e9",
        "start": 4330.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "justement et je reviens exactement de",
        "start": 4332.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'eau revient doucement mois pour moi",
        "start": 4333.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais ce n'est pas ne pas \u00eatre",
        "start": 4336.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais alors bien s\u00fbr il y avait moi",
        "start": 4338.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "non plus et ben voil\u00e0 bah si derri\u00e8re",
        "start": 4340.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une mention pour vous c'est la m\u00eame",
        "start": 4341.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "chose et la nation ne fonctionne que si",
        "start": 4343.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les hommes et les femmes qui s'y",
        "start": 4345.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "trouvent les le mans sont rassembl\u00e9s et",
        "start": 4346.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "s'imposer les \u00e9changes et les est all\u00e9g\u00e9",
        "start": 4349.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00eame l\u00e9galement ne sont pas dans la",
        "start": 4352.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nation excusez moi monsieur le maire ils",
        "start": 4354.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "construisent maintenant pas du tout ils",
        "start": 4356.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sont \u00e9trangers ils sont ils travaillent",
        "start": 4357.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour la france ils gagnent de l'argent",
        "start": 4359.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et ils ont vocation \u00e0 repartir au",
        "start": 4361.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "travail vous venez de le dire qu'ils",
        "start": 4364.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "travaillent pour la france qui gagne de",
        "start": 4366.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'argent qu'ils cotisent ils ont le",
        "start": 4368.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "droit des prestations sociales vous leur",
        "start": 4369.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "refuge et non pas du tout il est environ",
        "start": 4371.14,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "finances moi mais vous avez dit vous",
        "start": 4373.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00eame le mot je sai dans social qui",
        "start": 4374.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contribuent \u00e0 leur cotisation je viens",
        "start": 4376.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la finan\u00e7a je suis d\u00e9sol\u00e9 \u00e0 les y est je",
        "start": 4378.64,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "viens de mentionner",
        "start": 4381.25,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "monsieur le maire se rompt la solidarit\u00e9",
        "start": 4385.35,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "nationale sur notre constat mondiale",
        "start": 4387.51,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "dont ce n'est pas la meilleure note vous",
        "start": 4389.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "allez d\u00e9penser 15 milliards d'euros",
        "start": 4392.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires pour cette baisse de la",
        "start": 4394.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "csg moi j'estime que l'\u00e9tat d\u00e9j\u00e0 fait",
        "start": 4397.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "beaucoup pour soutenir les salaires",
        "start": 4398.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "baissent de cotiser les chantiers sont",
        "start": 4401.47,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pas d'accord avec vous mais c'est pas le",
        "start": 4403.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "charge oui mais moi je vous donne ma",
        "start": 4404.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "conviction est bien s\u00fbr je pense que",
        "start": 4405.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "maintenant c'est aux entreprises de",
        "start": 4407.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faire l'effort suppl\u00e9mentaire elles le",
        "start": 4409.24,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "font d'ailleurs dans un certain nombre",
        "start": 4411.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de secteurs pour augmenter les salaires",
        "start": 4412.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et rendent certains m\u00e9tiers plus",
        "start": 4414.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "attractif mais j'ai regard\u00e9 la liste de",
        "start": 4415.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vos d\u00e9penses il ya la csg 15 milliards",
        "start": 4417.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il ya le doublement du budget de la",
        "start": 4419.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense 60 milliards j'ai pas dit",
        "start": 4420.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'oublier la baisse un peu la charente",
        "start": 4422.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "on monte \u00e0 60 c pas doublement \u00e7a",
        "start": 4423.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mettons que ce soit que 20 jours en",
        "start": 4425.53,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "retire quarantenaire cette fa\u00e7on",
        "start": 4426.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'addition est suffisamment salle et au",
        "start": 4428.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bout du compte pour qu'on puisse retirer",
        "start": 4429.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "20 milliards vous baisser les",
        "start": 4431.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires de 140",
        "start": 4432.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "milliards d'euros et vous baisser les",
        "start": 4434.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de production de 40 milliards",
        "start": 4435.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous avez l\u00e0 restez branch\u00e9s 400 tamouls",
        "start": 4437.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 25 mai ann\u00e9e rendez vous en avez parl\u00e9",
        "start": 4439.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s douces en bas du 2\u00e9me pas du tout",
        "start": 4442.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "monsieur le maire nous arrivons une",
        "start": 4444.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "addition qui est comprise suivant vos",
        "start": 4445.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "h\u00e9sitations et aux approximations une",
        "start": 4447.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "approximation reparler de \u00e7a entre 150",
        "start": 4449.53,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et 250 milliards doyon ses 300 \u00e0 500",
        "start": 4451.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "francs mais m\u00eame si c'\u00e9tait que m\u00eame si",
        "start": 4455.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait que 60 ou 70 monsieur zemmour",
        "start": 4456.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais vous le conc\u00e8de m\u00eame face \u00e0 des",
        "start": 4458.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "calculs d'apothicaire six ans jusqu'\u00e0",
        "start": 4460.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "question comment financer ou mais entre",
        "start": 4462.73,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "60 100 150 200 m\u00e9tiers leavers heures",
        "start": 4465.67,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ouvr\u00e9es mais je vais comment finances",
        "start": 4468.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sylvain je vais vous au del\u00e0 des",
        "start": 4470.32,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "prestations pour les \u00e9trangers eh bien",
        "start": 4471.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ces d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires et bah je",
        "start": 4473.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vais vous le dire eric zemmour d'abord",
        "start": 4474.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je voudrais dire expliqu\u00e9 je vous",
        "start": 4475.87,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "explique pas et monsieur le maire a",
        "start": 4477.46,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "pertinemment mais la question de",
        "start": 4479.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'addition et 13 mai je vais r\u00e9pond mais",
        "start": 4480.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je voudrais donner une autre mesure si",
        "start": 4482.87,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous me permettez parce que monsieur le",
        "start": 4484.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "maire a lui m\u00eame je vous r\u00e9p\u00e8te de fa\u00e7on",
        "start": 4485.51,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pertinente parler de la participation",
        "start": 4487.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est effectivement lui comme moi nous",
        "start": 4489.13,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "sommes attach\u00e9s \u00e0 cette mesure",
        "start": 4492.35,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "gaullienne on conna\u00eet l'histoire",
        "start": 4493.52,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "1959-60 fait obligatoire pour les",
        "start": 4496.63,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "entreprises de plus de 100 autres",
        "start": 4500.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s en 90 pour les entreprises de",
        "start": 4501.2,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "plus de 50 je propose parce que c'est",
        "start": 4503.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "une musique que vous avez tendu il",
        "start": 4506.87,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache que \u00e7a reste tr\u00e8s r\u00e9duit c'est",
        "start": 4509.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que les salari\u00e9s dans les grandes",
        "start": 4512.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "entreprises le touch \u00e0 75% mais dans les",
        "start": 4514.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "petites entreprises 3000 salari\u00e9s quand",
        "start": 4517.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00eame oui mais pas d'\u00e9glise raconte non",
        "start": 4519.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais ce rien et le doubl\u00e9 en cinq ans",
        "start": 4520.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien aupr\u00e8s des succ\u00e8s mais",
        "start": 4522.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je reconnais le succ\u00e8s voil\u00e0 ici et je",
        "start": 4524.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vais aller plus loin que vous comme \u00e7a",
        "start": 4526.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on va s'entendre je propose deux choses",
        "start": 4527.57,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "je propose un l'abaissement du seuil de",
        "start": 4530.0,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "50 \u00e0 11 salari\u00e9s pour pas revoir la",
        "start": 4533.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "parole la participation est deux je",
        "start": 4536.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "propose aussi parce que vous",
        "start": 4538.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m'accorderez que c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 de",
        "start": 4540.5,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "toucher cette participation moi par",
        "start": 4542.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "exemple j'ai il me reste d'aider des",
        "start": 4545.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "choses de participations dans des",
        "start": 4548.06,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "entreprises quand j'ai travaill\u00e9 \u00e0",
        "start": 4549.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "t-elle t\u00e9l\u00e9vision etc j'ai jamais touch\u00e9",
        "start": 4550.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "un sou parce que c'est tellement",
        "start": 4552.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 que j'ai renonc\u00e9",
        "start": 4553.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donc je propose de simplifier et de",
        "start": 4556.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscaliser c'est \u00e0 dire que les gens",
        "start": 4558.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pourront toucher \u00e7a fait \u00e0 peu pr\u00e8s en",
        "start": 4560.36,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "moyenne mais eric zemmour n'a lui aussi",
        "start": 4562.07,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "jamais je l'avais ronde au financement",
        "start": 4566.71,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne r\u00e9pond absolument sur les fusions",
        "start": 4569.11,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "le chief laissez moi finir pouvez-vous",
        "start": 4571.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les milliards je voulais pardonnez moi",
        "start": 4572.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "monsieur le maire je voulais aussi parl\u00e9",
        "start": 4575.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de cette proposition parce que je",
        "start": 4577.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'avais encore jamais parl\u00e9 donc vous",
        "start": 4578.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "devriez une f\u00e9licit\u00e9 joue on est",
        "start": 4580.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'accord l\u00e0 dessus sur la participation",
        "start": 4582.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donc voyez j'ai trouv\u00e9 un moyen on",
        "start": 4584.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "accentue et la participation \u00e0 bienne le",
        "start": 4586.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "financement finances chien dans le",
        "start": 4587.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "financement je disais donc que mes",
        "start": 4589.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes \u00e9valuent \u00e0 20 milliards la",
        "start": 4591.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mesure que j'ai donn\u00e9e pr\u00e9c\u00e9demment sur",
        "start": 4593.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la contribuable le la suppression de la",
        "start": 4595.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "contribution des contributions pardon",
        "start": 4599.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des allocations sociales non",
        "start": 4601.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "contributives aux \u00e9trangers deuxi\u00e8mement",
        "start": 4602.57,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "je propose l'allongement",
        "start": 4605.03,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "de la dur\u00e9e pour la retraite",
        "start": 4607.69,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "avait jose moore est d'abord et je",
        "start": 4611.79,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "savais comment avant on paye l'addition",
        "start": 4614.949,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "oui je voudrais quand je vais me",
        "start": 4616.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "demandais financement et vont m'arr\u00eater",
        "start": 4619.03,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "quand je commente \u00e0 ce que je voudrais",
        "start": 4620.14,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre le montant de l'addition gr\u00e9",
        "start": 4621.28,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "quand je vais au restaurant que je paye",
        "start": 4622.57,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'addition mais je pr\u00e9f\u00e8re savoir si je",
        "start": 4623.62,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "paye l'entr\u00e9e",
        "start": 4625.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "calcul uniquement l'entr\u00e9e un calcul fou",
        "start": 4626.94,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "mais faites pour votre calcul le fait",
        "start": 4629.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous mettre 110 ans mais alors c'est",
        "start": 4630.699,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple je vous ai dit la csg 20",
        "start": 4632.05,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "milliards 15 milliards allou\u00e9s par 20",
        "start": 4635.59,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "milliards donc ses finances et c-zero",
        "start": 4637.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 m\u00eame j'en ai en plus admettons mais",
        "start": 4639.429,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "gonfl\u00e9 les chiffres mais admettons non",
        "start": 4641.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais je sais que vous comptez 7 chiffres",
        "start": 4644.77,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "mais je vous ai \u00e9vit\u00e9 terme \u00e0 la",
        "start": 4645.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "question et j'ai vite quel est le",
        "start": 4648.429,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "montant total des d\u00e9penses publiques je",
        "start": 4649.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les mentionnaient que vous pla\u00eet d\u00e9faire",
        "start": 4652.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en 2022 jeter du sel dans la jeu \u00e9coutez",
        "start": 4653.29,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "monsieur le maire soyez gentil je suis",
        "start": 4655.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s jeune en soit gentil prenant mes",
        "start": 4658.239,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "yeux c'est un gar\u00e7on tr\u00e8s jour ne",
        "start": 4659.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prendrez vous prenez moi ne prenez pas",
        "start": 4660.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des grands airs quand vous parlez de",
        "start": 4662.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "financement du budget je ne commen\u00e7ons",
        "start": 4664.87,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas vous avez vous avez je pense le",
        "start": 4667.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit \u00e0 des as des as des as des as",
        "start": 4669.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des mesures et \u00e0 des niveaux jamais vu",
        "start": 4671.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans l'histoire de france oui monsieur",
        "start": 4674.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il avait arros\u00e9 la france et avait pass\u00e9",
        "start": 4675.37,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "le saint p\u00e8re no\u00ebl avait monsieur",
        "start": 4677.71,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "zemmour en fait vous",
        "start": 4678.969,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ne prenez pas de grands airs quand vous",
        "start": 4681.42,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "parlez moore si le sujet est bien je",
        "start": 4683.739,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vous en bleu est on est on est \u00e0 9% jeu",
        "start": 4685.09,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et men\u00e9s \u00e0 1100 milliards de d\u00e9licieuses",
        "start": 4687.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et nous le maire vous soyez un peu plus",
        "start": 4690.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "humble monsieur 1100 milliards de dettes",
        "start": 4692.02,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 120% du pib 1 les allemands sont",
        "start": 4694.42,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 la moiti\u00e9 un peu d'humilit\u00e9 monsieur",
        "start": 4697.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le maire je vous en prie ne prenez pas",
        "start": 4700.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vos grands airs quand vous parlez de",
        "start": 4701.77,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit budg\u00e9taire passe et passe \u00e0",
        "start": 4703.15,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "bruno le maire ne vous emportez pas",
        "start": 4705.449,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s bien non vous ne l'\u00eates pas",
        "start": 4709.32,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "je suis vous ne vous ne l'\u00eates pas",
        "start": 4711.73,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour parce que vous savez",
        "start": 4713.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que ce que vous venez de dire est tr\u00e8s",
        "start": 4714.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "juste choc tous les fran\u00e7ais a dit ou",
        "start": 4715.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 prot\u00e9g\u00e9s par l'\u00e9tat mais",
        "start": 4717.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "choc tous les salari\u00e9s qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9",
        "start": 4719.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de l'activit\u00e9 partielle choc tous les",
        "start": 4721.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par notre",
        "start": 4722.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politique choc toutes les entreprises",
        "start": 4724.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9vit\u00e9 malouines gr\u00e2ce \u00e0 notre le",
        "start": 4726.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "p\u00e8re no\u00ebl \u00e9tait un choc dans le fond",
        "start": 4728.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais qui ont parfaitement",
        "start": 4730.27,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "compris que d'autres politiques de",
        "start": 4731.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "protection avec elle elle m'a kron a",
        "start": 4733.719,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "sauv\u00e9 la france d'un d\u00e9sastre \u00e9conomique",
        "start": 4735.55,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "social et politique le maire vous avez",
        "start": 4738.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sauv\u00e9",
        "start": 4740.679,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "am\u00e9lie avoir mis me faisais olympic",
        "start": 4742.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "paris je pose mon raisonnement excessive",
        "start": 4743.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moore donc vous avez la force de",
        "start": 4746.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'argent quand une d\u00e9tente si la somme",
        "start": 4748.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de ce que voulait d\u00e9penser en temps",
        "start": 4750.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ordinaire est \u00e0 peu pr\u00e8s l'\u00e9quivalent de",
        "start": 4752.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce que nous avons d\u00e9pens\u00e9 entend pas du",
        "start": 4755.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "texte et non monsieur le maire mais",
        "start": 4756.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est un faux message vous savez quand",
        "start": 4758.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on ach\u00e8te une maison et qu'on fait un",
        "start": 4760.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "investissement pour se prot\u00e9ger ce qu'on",
        "start": 4761.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "a fait pendant la crise on a prot\u00e9g\u00e9 les",
        "start": 4763.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais avez-vous et j'en suis fier je",
        "start": 4765.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "suis fier du quoi qu'il en co\u00fbte vous",
        "start": 4767.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous racheter une maison chaque ann\u00e9e \u00e0",
        "start": 4769.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tant d atteindre le m\u00eame montant lev\u00e9",
        "start": 4771.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est maintenant nous devons \u00eatre engag\u00e9e",
        "start": 4772.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans le remboursement de cette maison",
        "start": 4774.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait rire toi etc ces murs \u00e0 prot\u00e9ger",
        "start": 4776.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avait millions de fran\u00e7ais vous avez",
        "start": 4779.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous avez aggraver la dette beaucoup",
        "start": 4781.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus que les autres pays europ\u00e9ens",
        "start": 4783.7,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "excusez-moi",
        "start": 4785.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "publique une r\u00e9forme de l'\u00e9tat avait",
        "start": 4787.77,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "voulu la r\u00eaverie roellinger public",
        "start": 4790.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "excusez moi monsieur le maire vous",
        "start": 4792.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "n'avez aucune r\u00e9forme de l'\u00e9tat vous",
        "start": 4793.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'avez absolument pas r\u00e9duit les",
        "start": 4795.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses publiques au contraire vous les",
        "start": 4797.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "abats grad\u00e9 vous n'avez absolument pas",
        "start": 4798.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait de r\u00e9pandre de la rue des retraites",
        "start": 4800.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous \u00eates le seul gouvernement nous",
        "start": 4801.94,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "depuis grandi \u00e0",
        "start": 4804.07,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "gen\u00e8ve et moi j'en fais avignon moi j'en",
        "start": 4806.01,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "ferai une chute dans les landes est \u00e0 64",
        "start": 4809.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "puis je vous pose avec rafa milliards",
        "start": 4811.63,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu elle est le seul gouvernement",
        "start": 4813.28,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui a fait repasser depuis vingt ans la",
        "start": 4815.52,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "france sous les 3% de d\u00e9ficit public",
        "start": 4818.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "seydoux oui japon apr\u00e8s il ya eu une",
        "start": 4821.79,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "crise non donc on a prot\u00e9g\u00e9 les fran\u00e7ais",
        "start": 4824.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et maintenant il va falloir d\u00e9sendetter",
        "start": 4826.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous aviez un train de retard parce que",
        "start": 4829.06,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est pas le moment d\u00e9penser toujours",
        "start": 4830.8,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "plus d'argent public c'est le moment",
        "start": 4831.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'investir 1,3 concours l'industrie et",
        "start": 4833.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour l'innovation et c'est le moment",
        "start": 4836.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aussi de r\u00e9duire nos d\u00e9penses publiques",
        "start": 4837.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et de d\u00e9sendetter le pays vous avez une",
        "start": 4840.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tendre et \u00e0 vous descend que vous nous",
        "start": 4842.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aurez plus \u00e7a et d'ailleurs mais j'aime",
        "start": 4844.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aussi \u00e0 l'honneur tous voir fait l'arr\u00eat",
        "start": 4845.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sur un b20 mais j'ai pas montant de",
        "start": 4847.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'addition et comme si le pardonnez moi",
        "start": 4849.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ici un pass\u00e9 dont vous \u00eates d'accord et",
        "start": 4851.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez d'accord pour d\u00e9battre d'un",
        "start": 4853.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me th\u00e8me \u00e7a fait trente minutes",
        "start": 4855.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sur les propositions \u00e9conomie et nous",
        "start": 4856.78,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "allons on va passer \u00e0 la",
        "start": 4858.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "finition d'une r\u00e9forme des retraites",
        "start": 4860.25,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "herminie simple je porterai l'\u00e2ge de 62",
        "start": 4864.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 64 \u00e0 salir \u00e0 l'\u00e9conomie \u00e0 peu pr\u00e8s de",
        "start": 4866.11,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "21 nous",
        "start": 4868.36,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "avons une identit\u00e9 maintenant il ya une",
        "start": 4869.94,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "expression souvent exe moore que vous",
        "start": 4872.889,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "employez c'est celle de grand",
        "start": 4875.17,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "remplacement vous l'avez citer encore",
        "start": 4876.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans votre discours de villepin dimanche",
        "start": 4877.599,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dernier alors c'est pas vous qui avait",
        "start": 4879.67,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 cette expression c'est un",
        "start": 4881.079,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e9crivain qui s'appelle renaud camus",
        "start": 4882.309,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s'affiche \u00e0 l'\u00e9cran et qui en a parl\u00e9 le",
        "start": 4883.809,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "premier en 2010 je crois c'est l'id\u00e9e",
        "start": 4887.199,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'une substitution de la population",
        "start": 4889.449,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne par une population originaire",
        "start": 4891.159,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "du maghreb et d'afrique subsaharienne",
        "start": 4893.079,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "substitution en tout cas dans l\u00e9 mode",
        "start": 4895.11,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "renaud camus qui seraient encourag\u00e9s par",
        "start": 4897.13,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "le grand patronat et des politiques",
        "start": 4899.38,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "l'\u00e9crasante majorit\u00e9 des d\u00e9mocrates",
        "start": 4901.329,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9fute cette id\u00e9e en france aujourd'hui",
        "start": 4903.48,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "et je rappelle aussi que cette",
        "start": 4906.309,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e du grand remplacement a",
        "start": 4909.03,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9r\u00e9 aussi des actes terroristes",
        "start": 4911.11,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "notamment et celui de christ church",
        "start": 4913.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nouvelle et l\u00e0 je vous reprends sur deux",
        "start": 4914.889,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "points donnez moi un je suis aussi",
        "start": 4917.05,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrate que vous deux est accus\u00e9 de s'",
        "start": 4920.289,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "est vraiment graphie la d\u00e9mographe",
        "start": 4922.869,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les d\u00e9mographes vous savez il ya",
        "start": 4925.05,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "beaucoup de discussions les d\u00e9mographes",
        "start": 4927.489,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "il ya des \u00e9v\u00e9nements par les tristes",
        "start": 4928.719,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "schurch pour christ church si vous y",
        "start": 4930.159,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "allez par la cie un mot et un texte",
        "start": 4932.86,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "inspire un attentat il faut interdire le",
        "start": 4934.719,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "coran parce que il a il a inspir\u00e9 des",
        "start": 4937.719,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "dizaines d'attentats depuis des ann\u00e9es",
        "start": 4940.36,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "tout cas alors soyez card au risque d'en",
        "start": 4941.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bas les amours et bienvenue le maire",
        "start": 4943.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous me direz vous si vous y croyez ou",
        "start": 4945.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas ce grand remplacement dont parle",
        "start": 4947.199,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "eric zemmour \u00e0 chacune de ses prises de",
        "start": 4949.42,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "parole voil\u00e0 ce que vous disiez aussi \u00e0",
        "start": 4951.46,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "la fin de l'\u00e9t\u00e9 le 29 ao\u00fbt dernier lors",
        "start": 4953.289,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "d'un d\u00e9placement dans le vaucluse voil\u00e0",
        "start": 4956.019,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "eric zemmour comment vous voyez la",
        "start": 4957.67,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "france dans 100 ans la france",
        "start": 4959.05,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est en danger de mort c'est",
        "start": 4961.599,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que tout simplement la",
        "start": 4964.179,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie fait l'histoire je pense",
        "start": 4966.34,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "comme les am\u00e9ricains que la d\u00e9mographie",
        "start": 4967.809,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "c'est le destin et aujourd'hui la",
        "start": 4969.579,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie \u00e7a veut dire que quand 2050",
        "start": 4971.65,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "nous serons un pays \u00e0 moiti\u00e9 islamique",
        "start": 4973.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'en 2100 nous serons une",
        "start": 4976.389,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique islamique en 2100 en 2100",
        "start": 4978.4,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "nous serons une r\u00e9publique islamique dit",
        "start": 4981.519,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "eric zemmour naulleau maire vous \u00eates",
        "start": 4983.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'accord avec \u00e7a non je pense qu'en 2100",
        "start": 4985.04,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "nous serons une r\u00e9publique tout court",
        "start": 4987.41,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cas je le souhaite je pense que le grand",
        "start": 4989.29,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement est une peur par une",
        "start": 4992.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 on pas revenir dessus je pense",
        "start": 4994.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que le grand remplacement est un",
        "start": 4997.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fantasme et qu'il n'y aura pas de",
        "start": 4999.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique islamique si nous avons",
        "start": 5001.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la r\u00e9publique la d\u00e9fendre",
        "start": 5002.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "contre l'islam politique vers celui qui",
        "start": 5004.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "veut subvertir des lois de la r\u00e9publique",
        "start": 5007.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour instaurer sa loi \u00e0 la place de la",
        "start": 5008.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique une r\u00e9publique n'a pas \u00eatre",
        "start": 5011.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "catholiques protestantes ou juives la",
        "start": 5012.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e0 \u00eatre la r\u00e9publique la",
        "start": 5015.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est les lois religieuses",
        "start": 5017.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui c\u00e8de devant les lois de la cit\u00e9 la",
        "start": 5019.15,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est l'\u00e9galit\u00e9 des hommes et",
        "start": 5023.02,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "des femmes la r\u00e9publique c'est la",
        "start": 5024.85,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration des affaires de dieu et des",
        "start": 5028.9,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "affaires de c\u00e9sar mais la r\u00e9publique",
        "start": 5032.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ceci celle qui reconna\u00eet la libert\u00e9 de",
        "start": 5034.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "culte la r\u00e9publique c'est celle qui",
        "start": 5036.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet la fois intimes de chacun les",
        "start": 5038.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "convictions de chacun et c'est tout \u00e7a",
        "start": 5040.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "monsieur et mots en f\u00eate vous nier tr\u00e8s",
        "start": 5042.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "souvent l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et",
        "start": 5045.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les hommes \u00e7a semble pas \u00eatre au coeur",
        "start": 5047.29,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "de vos combats politiques moi je pense",
        "start": 5048.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que c'est absolument essentiel quand",
        "start": 5049.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous dites qu'un musulman devra choisir",
        "start": 5051.58,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "entre l'islam et la france vous lui",
        "start": 5053.08,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "refuser la possibilit\u00e9 de pratiquer",
        "start": 5057.45,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "sereinement sa foi tout en participant \u00e0",
        "start": 5061.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique et tout en \u00e9tendant la",
        "start": 5063.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique un citoyen tout \u00e0 fait",
        "start": 5065.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "respectable et estimable et c'est l\u00e0 que",
        "start": 5067.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous divergeons profond\u00e9ment dans le",
        "start": 5070.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fond vous ne croyez pas dans la force la",
        "start": 5071.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et d'ailleurs vous ne privez",
        "start": 5073.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00eame plus dans la force la nation",
        "start": 5074.95,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e9tait dans sa capacit\u00e9 \u00e0",
        "start": 5076.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer \u00e0 assimiler et l'ensemble de",
        "start": 5077.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nos compatriotes examen monsieur le",
        "start": 5079.72,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "maire",
        "start": 5082.63,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vous parlez dehors mais j'aimerais",
        "start": 5084.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "beaucoup",
        "start": 5087.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que vous alliez expliquer cela aux",
        "start": 5089.25,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 5092.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'aimerais beaucoup que vous alliez",
        "start": 5094.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "expliquer cela aux fran\u00e7ais qu'ils ont",
        "start": 5096.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 chass\u00e9s d'innombrables banlieue o\u00f9",
        "start": 5098.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ils vivaient sereinement uniquement",
        "start": 5101.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce qu'il ne voulait pas vivre",
        "start": 5103.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "justement selon les moeurs islamique",
        "start": 5105.25,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "vous savez un homme tous les hommes sont",
        "start": 5108.19,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e9gaux et les femmes et les hommes sont",
        "start": 5112.48,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "\u00e9gaux mais il ne sont pas des personnes",
        "start": 5114.16,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "abstraite il y a",
        "start": 5116.85,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "des des moeurs des passes et des",
        "start": 5119.3,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "histoires on n'est pas compl\u00e8tement d1",
        "start": 5122.94,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9sincarn\u00e9 vous savez et donc quand vous",
        "start": 5126.23,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "dites la force de la r\u00e9publique tout ce",
        "start": 5129.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que vous avez dit au d\u00e9but contrairement",
        "start": 5131.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que vous pr\u00e9tendez je suis tout \u00e0",
        "start": 5132.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait d'accord avec vous seulement ce",
        "start": 5134.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n'est pas comme \u00e7a dans la r\u00e9alit\u00e9 tout",
        "start": 5136.56,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "simplement d'abord parce que l'islam n'a",
        "start": 5138.6,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "jamais connu la s\u00e9paration entre le",
        "start": 5141.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "spirituel et temporel vous savez renan",
        "start": 5143.489,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 disait \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle",
        "start": 5146.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'islam et l'union indiscernable entre",
        "start": 5147.98,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "le spirituel et le temporel c'est le",
        "start": 5150.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e8gne d'un dogme ce sont les plus",
        "start": 5153.45,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "lourdes cha\u00eenes qu'on ait mis au pied de",
        "start": 5155.25,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 d\u00e8s qu'il faut arracher ces",
        "start": 5157.44,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes et pied des musulmans et de la",
        "start": 5159.989,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "france et c'est quand vous dites que je",
        "start": 5163.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dis effectivement aux musulmans ils",
        "start": 5165.81,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "doivent choisir entre l'islam cet islam",
        "start": 5168.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la d\u00e9crit par renan et la france je leur",
        "start": 5170.64,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tends la main justement je leur dis ils",
        "start": 5173.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "doivent ils doivent l'auto de paris",
        "start": 5176.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est moi c'est nous je vous ai pas les",
        "start": 5178.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "hater on vous leur adressez une gifle en",
        "start": 5179.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plat du tout mais on vous disait que",
        "start": 5181.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rien fran\u00e7ais de confession la laisser",
        "start": 5183.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mourir entre l'islam et la france mais",
        "start": 5185.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soyons maintenant du monsieur une gigue",
        "start": 5187.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous pourriez ne pas m\u00e2cher route",
        "start": 5190.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lorsque vous choquer est-ce que lorsque",
        "start": 5191.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous choquer des millions de",
        "start": 5194.07,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "compatriotes je vais vous tous je vais",
        "start": 5194.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je me permets mais humblement non",
        "start": 5196.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sereinement permet d interrompre leurs",
        "start": 5198.36,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "mains tendues est une jeune quand caen",
        "start": 5200.34,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "clermont tonnerre le compte de",
        "start": 5203.78,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "clermont-tonnerre monte \u00e0 la tribune en",
        "start": 5207.18,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "1791 et dit",
        "start": 5209.34,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "rien aux juifs en tant que nation tout",
        "start": 5212.06,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "aux juifs en tant qu'individu est-ce",
        "start": 5215.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'il met une gifle au visage des juifs",
        "start": 5216.84,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "non au contraire choisir contre gc sion",
        "start": 5219.75,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "c'est exactement cela garder mais vous",
        "start": 5223.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ne faites semblant de ne pas comprendre",
        "start": 5225.239,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "il leur dit je sais comment cela il leur",
        "start": 5226.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dit exactement j'ai peur de toi je dis",
        "start": 5229.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose mais je ne pense que des",
        "start": 5231.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l\u00e9sions de personnes qui nous est que",
        "start": 5232.65,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est intol\u00e9rable seulement pas donnez",
        "start": 5233.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moi c'est intol\u00e9rable je suis d\u00e9sol\u00e9 je",
        "start": 5235.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "demande que vous interromps pied",
        "start": 5238.35,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "monsieur le maire m'interrompt tout mais",
        "start": 5239.79,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "aussi l interrompre aim\u00e9",
        "start": 5241.23,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "seul verre pour interrompre son demand\u00e9",
        "start": 5244.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'excus\u00e9s mois respirer l'adversaire je",
        "start": 5245.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous respecte non vous ne respectez pas",
        "start": 5249.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vos m'interrompez je ne laissais pas",
        "start": 5250.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous ne sais pas ce qu'ils demandent",
        "start": 5252.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration allez-y non d\u00e9sir\u00e9es",
        "start": 5254.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "buchta monde je dis bien mais je leur",
        "start": 5256.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dis vrai besoin du soutien des \u00e0 cela",
        "start": 5257.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "mais pour m'interrompt excusez moi c'est",
        "start": 5259.1,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "leur travail",
        "start": 5260.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 les r\u00e9aliser deuxi\u00e8mement je voulais",
        "start": 5262.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dire que",
        "start": 5265.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quand je dis je tends la main aux",
        "start": 5267.01,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "musulmans je dis simplement que il faut",
        "start": 5269.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que les musulmans s'assimile c'est \u00e0",
        "start": 5272.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire qu'il s'approprie l'histoire de",
        "start": 5274.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "france les moeurs fran\u00e7aises et qu'il ne",
        "start": 5276.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re pas que les lois islamiques",
        "start": 5279.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont sup\u00e9rieures aux lois de la",
        "start": 5280.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique or nous avons un grave",
        "start": 5282.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me qui est derri\u00e8re votre beau",
        "start": 5284.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "discours c'est que quand nous regardons",
        "start": 5287.36,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et dans la r\u00e9alit\u00e9 des banlieues et dans",
        "start": 5288.92,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "les sondages on voit que les musulmans",
        "start": 5292.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en particulier les jeunes musulmans",
        "start": 5294.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent j'ai vu encore un dernier",
        "start": 5296.36,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sondage l\u00e0 \u00e0 65% monsieur le maire que",
        "start": 5298.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "les lois islamiques sont sup\u00e9rieures aux",
        "start": 5301.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lois de la r\u00e9publique",
        "start": 5303.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ca c c'est pour \u00e7a que je me retourne",
        "start": 5304.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vers les musulmans parce que moi je leur",
        "start": 5307.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parle d' rue je leur parle vrai et je",
        "start": 5309.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sais qu'ils appr\u00e9cient je le redis je",
        "start": 5312.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "leur dis voil\u00e0 la france c'est une",
        "start": 5314.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "chance l'assimilation \u00e0 fran\u00e7aise c'est",
        "start": 5316.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une chance je sais une libert\u00e9",
        "start": 5319.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "extraordinaire devenir le compatriote de",
        "start": 5320.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teaubriant et de balzac c'est une",
        "start": 5322.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chance inou\u00efe c'est la chance que moi",
        "start": 5324.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monsieur le maire contrairement \u00e0 vous",
        "start": 5326.63,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "moi je n'ai pas v\u00e9cu depuis mille ans en",
        "start": 5328.49,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "france je suis comme eux je viens m\u00eames",
        "start": 5331.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "contr\u00e9es que je sais ce qu'est la",
        "start": 5334.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "simulation je sais c'est l'effort qu'il",
        "start": 5336.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faut faire contrairement \u00e0 vous et donc",
        "start": 5338.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je peux leur parler dru et parler",
        "start": 5339.92,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "cr\u00fbment et je ne me cache pas derri\u00e8re",
        "start": 5342.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des belles paroles qui en fait dissimule",
        "start": 5344.08,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 et vous savez quand je dis",
        "start": 5347.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que en 2100 et que la d\u00e9mographie r\u00e8gne",
        "start": 5350.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous avez vous-m\u00eame par vous m\u00eame votre",
        "start": 5352.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gouvernement le rapport de francs",
        "start": 5355.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie qui est li\u00e9 \u00e0 au premier",
        "start": 5357.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ministre comme vous n'ignorez pas et qu",
        "start": 5359.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est-ce qu il ya quelques mois il a sorti",
        "start": 5361.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des chiffres \u00e9difiants",
        "start": 5363.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous savez dans la banlieue parisienne",
        "start": 5365.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aujourd'hui entre 0 et 18 ans il y \u00e0 80",
        "start": 5366.98,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "90 % d'enfants qui sont d'origine",
        "start": 5370.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "maghr\u00e9bine ou africaine s'est pass\u00e9 \u00e7a",
        "start": 5373.61,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "laurent s'est pas toute la france jules",
        "start": 5375.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'ai connu votre la bande",
        "start": 5378.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "all\u00e9gations merci je vous remercie pour",
        "start": 5380.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une fois",
        "start": 5382.47,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "j'ai comme un doute",
        "start": 5383.69,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "que les citoyens fran\u00e7ais de confession",
        "start": 5385.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "musulmane",
        "start": 5387.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "appr\u00e9ci\u00e9 votre discours est appr\u00e9ci\u00e9",
        "start": 5389.15,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "qu'on leur demande de choisir entre",
        "start": 5392.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'islam et la r\u00e9publique et l'argent",
        "start": 5394.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s'il est \u00e0 la r\u00e9publique je consid\u00e8re",
        "start": 5397.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que les deux sont compatibles en",
        "start": 5399.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me lieu je voudrais montrer \u00e0 quel",
        "start": 5402.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "point je suis lucide et nous sommes",
        "start": 5403.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lucides et tous pr\u00e9sents la r\u00e9publique",
        "start": 5406.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avec le gouvernement avec d'autres",
        "start": 5408.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gouvernements sur la mont\u00e9e de l'islam",
        "start": 5409.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "politique et sur la n\u00e9cessit\u00e9 de lutter",
        "start": 5412.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "contre avec la plus extr\u00eame fermet\u00e9 nous",
        "start": 5414.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fermons des mosqu\u00e9es salafistes nous",
        "start": 5416.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "expulsions des imams \u00e0 vous rouvrez le",
        "start": 5418.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voyant tass nous avons mis en gr\u00e8ve six",
        "start": 5420.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mois un contr\u00f4le d\u00e8s le premier euro de",
        "start": 5422.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'ensemble des financements \u00e9trangers",
        "start": 5425.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour des associations cultuelles qui",
        "start": 5426.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "trop souvent cash effectivement un islam",
        "start": 5428.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "politique qui la gangr\u00e8ne de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 5430.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et croyez moi vous l'avez",
        "start": 5432.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "reprocher tout \u00e0 l'heure oui c'est vrai",
        "start": 5433.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu trois fois que du coup",
        "start": 5435.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "j'ai circul\u00e9 en france que je connais",
        "start": 5437.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des quartiers qui sont difficiles o\u00f9",
        "start": 5439.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'islam r\u00e8gne en ma\u00eetre alors qu'il ne",
        "start": 5442.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "devrait pas clair si je laisse le maire",
        "start": 5444.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a n'est pas tout la france",
        "start": 5446.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que j'ai dit que si j'\u00e9tais que",
        "start": 5447.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a t la suivante la au loyer addiction",
        "start": 5449.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gaillard n'y avait pas que je vois dans",
        "start": 5451.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "votre discours une double contradictions",
        "start": 5453.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous ne pouvez pas demander un citoyen",
        "start": 5454.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de confession musulmane de",
        "start": 5457.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9grer de s'assimiler la nation",
        "start": 5459.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais si vous lui intimer de faire un",
        "start": 5460.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "choix entre sa foi est la nation la",
        "start": 5462.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me contradiction que je vois thiel",
        "start": 5465.36,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pour le coup m'a profond\u00e9ment touch\u00e9",
        "start": 5467.67,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "c'est quand je vous ai vu \u00e0 la sortie du",
        "start": 5471.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bataclan faire l'\u00e9loge des terroristes",
        "start": 5473.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "islamistes en disant que eux avaient le",
        "start": 5476.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "courage que nous n'avions plus comment",
        "start": 5478.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pouvez-vous \u00e0 la fois pour damner",
        "start": 5481.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'islam politique qui effectivement est",
        "start": 5483.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "une gangr\u00e8ne de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 5484.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 comme je le refuse que la loi de",
        "start": 5486.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'islam l'emportent sur la loi de la",
        "start": 5489.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et en m\u00eame temps mettre sur",
        "start": 5491.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le m\u00eame pied d'\u00e9galit\u00e9 les bourreaux et",
        "start": 5493.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les victimes d'hier que les assassins du",
        "start": 5495.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "bataclan aux \u00eeles courage que des",
        "start": 5497.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soldats fran\u00e7ais qui meurt pour notre",
        "start": 5500.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 n'aurait plus au mali ou",
        "start": 5502.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ailleurs est ce que vous vous rendez",
        "start": 5505.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "compte \u00e0 quel point ce jour l\u00e0 je suis",
        "start": 5506.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l\u00e0 remo vous avez vu c'est la nation",
        "start": 5508.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "france l\u00e0 vous voyez je me suis retenue",
        "start": 5511.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour ne pas vous interrompre parce que",
        "start": 5513.3,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "vous avez dit n'importe quoi",
        "start": 5515.34,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re la premi\u00e8re partie sur la",
        "start": 5517.489,
        "duration": 7.031
    },
    {
        "text": "foi et c'est l\u00e0 que vous \u00eates ou",
        "start": 5520.98,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ignorants ou sp\u00e9ciaux c'est \u00e0 dire que",
        "start": 5524.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je n'ai jamais pr\u00e9tendu que les",
        "start": 5527.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "musulmans devaient choisir entre leur",
        "start": 5529.56,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "foi comme vous dites et vous avez l\u00e0",
        "start": 5531.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "richomme laissez moi soyez gentil \u00e7a",
        "start": 5533.969,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "demande un peu de raisonnement donc",
        "start": 5536.37,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "laissez moi tenez je vous ai trois",
        "start": 5538.17,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "interviews pour jeux comprennent",
        "start": 5539.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "absolument donc l'islam n'est pas qu'une",
        "start": 5540.239,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "fois",
        "start": 5543.39,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pardonnez moi c'est aussi un code c'est",
        "start": 5545.51,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "aussi des lois islamiques je n'ai jamais",
        "start": 5549.69,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendu",
        "start": 5552.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 aux musulmans de choisir entre",
        "start": 5553.79,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "leur foi comme vous dites et la france",
        "start": 5556.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame la r\u00e9publique je dis simplement",
        "start": 5558.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'ils doivent choisir entre les lois",
        "start": 5560.07,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "islamiques le code la charia",
        "start": 5562.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 je crois que c'est 2 c'est pas la",
        "start": 5564.83,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "m\u00eame c'est pas trop beau et bien s\u00fbr",
        "start": 5567.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fait peut-\u00eatre fait l'\u00e2ne pour avoir du",
        "start": 5569.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "son comme disait mon p\u00e8re et \u00e7a vous va",
        "start": 5570.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien deuxi\u00e8mement sur le bataclown",
        "start": 5572.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "savez monsieur je n'ai jamais dit",
        "start": 5575.31,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "pardonnez mon asso lumi\u00e8re est mon vote",
        "start": 5577.08,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 5578.489,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "on respecte les hommes et des femmes qui",
        "start": 5580.46,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "vous parle mais moi je vous respecte je",
        "start": 5583.86,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "ne vous interromps pas c'est vous qui",
        "start": 5586.11,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "nous respecte et on vous ment une",
        "start": 5587.489,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "maternit\u00e9 nous avons dit je suis pas un",
        "start": 5588.48,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "\u00e2ne ou insulter mais si vous avez",
        "start": 5590.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'habitude vous faites des doigts",
        "start": 5593.219,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d'honneur aux gens monsieur le maire",
        "start": 5593.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne vous d\u00e9range \u00e7a c'est un conseil",
        "start": 5596.179,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "de votre communicant mais \u00e7a passe pas",
        "start": 5598.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "non \u00e7a me vient du fond du coeur bien",
        "start": 5599.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s\u00fbr non non \u00e7a ne vous vient pas du fond",
        "start": 5601.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a me vient de faire tout ce que je vous",
        "start": 5603.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dit et \u00e7a sent le coup de com \u00e7a me",
        "start": 5605.1,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vient des parts de march\u00e9 et moore comme",
        "start": 5607.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce que je vous ai dit j'ai pr\u00e9sentement",
        "start": 5609.449,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "sur le banc comment je vais r\u00e9agir la",
        "start": 5611.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re \u00e9tait de rester pour un cr\u00e9dit",
        "start": 5612.81,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "global et vous me permettez de r\u00e9pondre",
        "start": 5614.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9viter ce que vous me permettez d'un",
        "start": 5616.469,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pont \u00e0 lesse je n'ai jamais que vous",
        "start": 5617.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9vitez de m'insulter au passage le jeu",
        "start": 5619.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous insulte plaisir les irriguent le",
        "start": 5620.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "moral m\u00eame pas semblant d'\u00eatre inscrits",
        "start": 5622.5,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "et salesi",
        "start": 5623.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le bataclan je n'ai jamais dit",
        "start": 5625.07,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que je mettais un signe",
        "start": 5627.36,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 entre les terroristes",
        "start": 5630.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les djihadistes moi je les appelle les",
        "start": 5633.239,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "djihadistes car ils appliquent le jihad",
        "start": 5634.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et les victimes mais pr\u00e8s de saluer leur",
        "start": 5636.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "courage donc pas du tout mais pas du",
        "start": 5639.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout fonder tous vous m\u00e9langez tout mais",
        "start": 5640.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "non je n'ai jamais eu mais pas je n'ai",
        "start": 5642.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jamais os\u00e9 moore et \u00e7a que je reste mais",
        "start": 5644.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "attendez et vous n'assumez pas vous",
        "start": 5646.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "promets je n'assume pas du tout je n'ai",
        "start": 5647.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas de dialogue possible et pas 10",
        "start": 5649.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ressortez mois la phrase vous avez",
        "start": 5650.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "insult\u00e9 moi vous \u00e9viter qu'il faudrait",
        "start": 5652.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avoir du respect pour le courant et vous",
        "start": 5654.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9langez il \u00e9tait capable de vous mais",
        "start": 5656.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il en tire pour une voyez jeu que nous",
        "start": 5657.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ne serions plus cassant le nez vous me",
        "start": 5659.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9cevez vous avez mal lu la fiche qu'on",
        "start": 5661.26,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "vous a pr\u00e9par\u00e9",
        "start": 5663.48,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "alors que vous voulez des noms",
        "start": 5666.8,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "maintenant parce que je lis le voil\u00e0",
        "start": 5669.27,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "votre",
        "start": 5670.89,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "assassin ou innocent boues rouges aux",
        "start": 5673.37,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "victimes ennemies ou amies je voulais",
        "start": 5675.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bien vivre en france mais pour ce qui",
        "start": 5677.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est de laisser leur zoo et ne",
        "start": 5678.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "choisissait surtout d'un fouet m\u00e9langer",
        "start": 5680.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout m'est \u00e9tranger avant vous avez mal",
        "start": 5682.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et voulant le rester par de la terre",
        "start": 5685.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "monsieur les le mot c'est dans le",
        "start": 5686.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "silence alors j'esp\u00e8re que non non non",
        "start": 5688.83,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "non non on appr\u00e9cie",
        "start": 5691.29,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "le m\u00e9lange",
        "start": 5694.34,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "en num\u00e9raire et des victimes de mohamed",
        "start": 5696.02,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "maire eric eric zemmour juste je pr\u00e9cise",
        "start": 5700.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "au t\u00e9l\u00e9spectateur mais pour ceux qui ne",
        "start": 5702.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont pas la page de ce qu'il a lu ses se",
        "start": 5704.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "trouve dans ce ma\u00eetres darryl dernier",
        "start": 5705.96,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "livre la france n'a pas dit son dernier",
        "start": 5707.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mot c'est un moment o\u00f9 effectivement",
        "start": 5708.18,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 5710.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "reprochez \u00e0 la news and all is \u00e0 la",
        "start": 5712.16,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "famille chandler notamment d'avoir",
        "start": 5715.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enterr\u00e9 \u00e0 ses enfants tu\u00e9s par mohamed",
        "start": 5716.88,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "merah en isra\u00ebl leur reprochant leur",
        "start": 5719.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monde appartenance \u00e0 ce moment je ne",
        "start": 5721.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "reproche rien c'est exactement ce que",
        "start": 5723.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous aimez vous dire pourquoi vous avez",
        "start": 5725.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tous confondus vous avez une fiche mais",
        "start": 5726.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9t\u00e9 ou mal fait vous avez d\u00fb trop ce",
        "start": 5729.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jeu l\u00e0 il leur est fait sur l'int\u00e9grale",
        "start": 5730.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "monde non non non je vous assure le",
        "start": 5733.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rester attentif \u00e9coutez moi monsieur bah",
        "start": 5734.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi bien j'ai parl\u00e9 du respect",
        "start": 5736.71,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00fb aux combattants djihadistes dans une",
        "start": 5739.56,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "vieille interview donn\u00e9e \u00e0 causeur et",
        "start": 5742.68,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "que je disais il faut les respecter pour",
        "start": 5745.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mieux les combattre car ils donnent leur",
        "start": 5748.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vie premi\u00e8re \u00e9tape voyez je ne respecte",
        "start": 5750.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas moi je respecte toujours mes",
        "start": 5752.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "adversaires et jeu pour mieux les",
        "start": 5754.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "combats je ne respecte ni les assassins",
        "start": 5755.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "du meurtrier mais bien s\u00fbr et bien s\u00fbr",
        "start": 5757.44,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "seulement vous les combattez pas",
        "start": 5759.54,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et nous allons la respecter",
        "start": 5760.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "les combattre deuxi\u00e8mement dans le livre",
        "start": 5762.24,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je parle effectivement de la famille",
        "start": 5765.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sengler j'ai vu le grand p\u00e8re de ses",
        "start": 5767.25,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "enfants j'ai discut\u00e9 longuement avec lui",
        "start": 5771.03,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "vous a \u00e9crit une lettre il a dit qu'il",
        "start": 5773.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tr\u00e8s choqu\u00e9 mais depuis je les ai",
        "start": 5774.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vus donc vous ne savez pas ce qui s'est",
        "start": 5776.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 et que ces dix ann\u00e9es je ne vous",
        "start": 5778.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "regarde pas et justement qu'avocat il",
        "start": 5781.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m'a dit une chose il m'a dit une chose",
        "start": 5783.05,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est que lui et moi nous ne parlions",
        "start": 5784.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plus de cette affaire il me demandait de",
        "start": 5788.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ne plus en parler",
        "start": 5790.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me \u00e9tape donc je n'en parlerai",
        "start": 5791.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas je respecte la parole de cet homme",
        "start": 5793.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "digne et admirable troisi\u00e8me chose comme",
        "start": 5796.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure vous ne vouliez pas nous",
        "start": 5799.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "expliquer pour qu'ils aient vot\u00e9 en 2017",
        "start": 5800.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous avancez toujours masqu\u00e9 mon \u00e9pouse",
        "start": 5802.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et moi mais si cette clause et moi mais",
        "start": 5803.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je n'assumais pas mais j'assume mes",
        "start": 5805.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "profs vous qu'on croit d'ailleurs",
        "start": 5807.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'assume j'ai mes propres ou amel rock",
        "start": 5808.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "blues et monsieur le maire moi je ne",
        "start": 5810.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "passe pas excusez moi moi je ne passe",
        "start": 5812.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas d'un candidat \u00e0 l'autre moi je ne",
        "start": 5814.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soutiens pas fillon pour l'abandonner",
        "start": 5816.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour tout \u00e7a pour finir chez emmanuel",
        "start": 5818.57,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "macron apr\u00e8s avoir dit des malwares",
        "start": 5821.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "11h10 d'emmanuel m\u00e2con qu'il \u00e9tait un",
        "start": 5824.47,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "homme sans conviction sans projet parce",
        "start": 5826.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait un homme sans conviction est",
        "start": 5828.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'il s'adaptait \u00e0 tous les dix \u00e0 tous",
        "start": 5829.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les atouts les publications diffus\u00e9es",
        "start": 5832.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moins six mois si j'osais vous n\u00e9 six",
        "start": 5833.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mois ou d\u00e8s que surgit moore alors oui",
        "start": 5835.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est moi me donnait pas de mourir ici",
        "start": 5837.83,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et je suis excus\u00e9 comme exemple de",
        "start": 5839.69,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "politiciens y'a pas mieux mais oui mais",
        "start": 5843.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence entre vous et moi mais",
        "start": 5845.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est bourr\u00e9 c'est comme en politique et",
        "start": 5846.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "moins jeunes mais non c'est de la vraie",
        "start": 5848.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence qui fait vous serez jamais",
        "start": 5849.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident la r\u00e9publique c'est que vous",
        "start": 5851.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous n'assumez pas vos propos je ne sais",
        "start": 5853.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9pond vous n'assumez pas vos",
        "start": 5855.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations mais \u00e7a remonte \u00e0 dix ans",
        "start": 5856.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il ya quinze ans j'ai accessible moi je",
        "start": 5858.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sais je vais faire maintenant je sais et",
        "start": 5860.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ont gard\u00e9 un champion d'un c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ois",
        "start": 5862.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de witt en affirmant aux salines audi",
        "start": 5864.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 la cause avait raison d'assumer",
        "start": 5865.91,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans la vie nos errances ma vie",
        "start": 5867.26,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "politique elle est rest\u00e9e moi finir elle",
        "start": 5868.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est de toujours la chine a dit paul elle",
        "start": 5870.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est de toujours lutter contre l'extr\u00eame",
        "start": 5871.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "droite et effectivement quand il ya eu",
        "start": 5873.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le choix entre marine le pen et miel",
        "start": 5875.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "macron j'ai choisi belle macro et",
        "start": 5877.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ensuite je suis all\u00e9 demander \u00e0 mes",
        "start": 5878.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de ma circonscription de",
        "start": 5880.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'eure c'est approuv\u00e9 ce choix ils m'ont",
        "start": 5882.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9lu \u00e0 voyons vous n'\u00eates pas encore ben",
        "start": 5883.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voyons alain sionneau mais un dernier",
        "start": 5885.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mot non derni\u00e8re chose mais peut-\u00eatre ce",
        "start": 5887.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ghana je n'ai jamais dit devant le",
        "start": 5889.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bataclan que justement je respectais ses",
        "start": 5890.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "combattants jamais c'est une outrance",
        "start": 5893.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pakistanais tout m\u00e9lange bruno le maire",
        "start": 5894.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez une derni\u00e8re chose \u00e0 la",
        "start": 5896.06,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "demande est l\u00e0 qu est la coh\u00e9rence de",
        "start": 5897.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mon engagement politique au service des",
        "start": 5900.739,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est qu'effectivement c'est de",
        "start": 5902.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "toujours refus\u00e9 l'extr\u00eame droite et le",
        "start": 5903.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat que nous voulons voir mes propos",
        "start": 5906.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous venez d'avoir notamment sur les",
        "start": 5908.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "terroristes sur les \u00e0 \u00e7a je n'ai pas eu",
        "start": 5909.86,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "me confiant",
        "start": 5911.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de lutter contre",
        "start": 5913.33,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "vous et contre la mont\u00e9e des extr\u00eames",
        "start": 5915.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans notre pays mais c'est vraiment une",
        "start": 5918.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 j'ai le temps de parler de",
        "start": 5919.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre vous avez le temps de r\u00e9pondre",
        "start": 5921.02,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "parce qu en 10 secondes \u00e0 andy seconde",
        "start": 5923.3,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "ou encore beaucoup de caves et",
        "start": 5925.54,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "il n'ya pas d'extr\u00eame droite ici il y a",
        "start": 5927.94,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "simplement les gens qui veulent qu'ils",
        "start": 5931.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ne veulent pas voir la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 5934.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique et politique et l'avenir",
        "start": 5935.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de la france et il ya des gens comme moi",
        "start": 5938.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui veulent que la france reste la",
        "start": 5941.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "france avec vous et avec cinq ans des",
        "start": 5942.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "manuels m\u00e2con et de bruno le maire la",
        "start": 5945.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france sera de moins en moins la france",
        "start": 5947.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "car il y aura des millions deux millions",
        "start": 5949.82,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9s en plus qui viendront au bout",
        "start": 5952.64,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des cinq ans suivant et \u00e7a sera \u00e7a",
        "start": 5955.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "deviendra de plus en plus intol\u00e9rable et",
        "start": 5958.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que je veux emp\u00eacher et c'est",
        "start": 5960.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je veux \u00eatre pr\u00e9sident de la",
        "start": 5962.03,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique ce n'est pas pour faire",
        "start": 5963.68,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re comme vous mais il ya des gens",
        "start": 5964.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui sont habit\u00e9s par des francas et",
        "start": 5966.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'autres qui poursuivent la v\u00e9rit\u00e9 c'est",
        "start": 5968.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9bat de ce soir absolument mais",
        "start": 5970.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il avait raison merci bruno le maire",
        "start": 5971.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "merci d'avoir accept\u00e9 notre invitation \u00e0",
        "start": 5973.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre ce soir \u00e0 face \u00e0 eric zemmour",
        "start": 5975.14,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait vivant \u00e0 cenon en tout cas je",
        "start": 5977.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser une chose avoue meriam n'ont",
        "start": 5980.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas eu le temps je leur grille de france",
        "start": 5982.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "2 va nous accorder quand m\u00eame quelques",
        "start": 5984.71,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "instants de place alors l\u00e0 vous me",
        "start": 5986.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "demandez durable c'est pas parce que",
        "start": 5987.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous ne m'emp\u00eacherez pas de dire ce que",
        "start": 5989.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e0 dire sur la r\u00e9habilitation de",
        "start": 5990.86,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime de l'ex monsieur zemmour parce",
        "start": 5993.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que de tout ce qui m'a le plus choqu\u00e9",
        "start": 5996.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans vos propos qui ont divis\u00e9 les",
        "start": 5997.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui ont emp\u00each\u00e9 un citoyens",
        "start": 6000.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "musulmans de pratiquer sa foi qu'ils ne",
        "start": 6002.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "reconnaissaient l'\u00e9galit\u00e9 entre les",
        "start": 6005.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes et une certaine",
        "start": 6007.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on mais prise sans cesse les femmes",
        "start": 6008.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais oui ce climat se tend \u00e0 laisser",
        "start": 6010.72,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "tomber dans la caricature",
        "start": 6012.1,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "oui c'est vos d\u00e9clarations a d\u00fb tout se",
        "start": 6016.23,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "vaut \u00e9crire c'est vos livres c'est ce",
        "start": 6019.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que vous dites \u00e0 longueur de journ\u00e9e et",
        "start": 6021.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 longueur d'\u00e9mission depuis des ann\u00e9es",
        "start": 6023.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dit allez-y son pr\u00e9sident le plus choqu\u00e9",
        "start": 6025.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de tout cela c'est quand vous avez fait",
        "start": 6027.88,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "du r\u00e9gime de p\u00e9tain le d\u00e9fenseur des",
        "start": 6030.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "juifs fran\u00e7ais et moi je n'ai qu'une",
        "start": 6033.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "saucisse est pr\u00e9cis\u00e9ment bien s\u00fbr des",
        "start": 6035.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "juifs fran\u00e7ois l'a pr\u00e9cis\u00e9 ignorez",
        "start": 6038.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour ne serait ce qu'un seul",
        "start": 6040.54,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "juifs",
        "start": 6043.27,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers ou fran\u00e7ais",
        "start": 6044.1,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9port\u00e9s par la police fran\u00e7aise et par",
        "start": 6046.38,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat fran\u00e7ais vous devriez pleurer",
        "start": 6048.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avec lui plut\u00f4t que de d\u00e9fendre le",
        "start": 6050.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime de vichy moi la seule question",
        "start": 6052.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que j'ai \u00e0 vous poser c'est que dans",
        "start": 6054.31,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "quelques mois le 16 juillet 2022 nous",
        "start": 6056.11,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "f\u00eaterons le 80e anniversaire",
        "start": 6060.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous c\u00e9l\u00e9brerons antho de la d\u00e9portation",
        "start": 6062.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "du vel d'hiv la question est tr\u00e8s simple",
        "start": 6065.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "jacques chirac a reconnu les crimes de",
        "start": 6067.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat fran\u00e7ais sur les citoyens",
        "start": 6069.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ou \u00e9trangers juifs reviendrait",
        "start": 6071.98,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 6074.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "soit d\u00e9clarations du pr\u00e9sident jacques",
        "start": 6075.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chirac",
        "start": 6077.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quand jacques chirac d'abord je voudrais",
        "start": 6079.41,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "dire que je n'aurais habite absolument",
        "start": 6082.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas le r\u00e9gime du mar\u00e9chal p\u00e9tain je ne",
        "start": 6084.16,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "suis pas p\u00e9tainiste moi vous savez je",
        "start": 6085.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous disais que nous avons pas eu la",
        "start": 6087.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame histoire moi contrairement \u00e0 vous",
        "start": 6088.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "quand il y a eu le r\u00e9gime de vichy mes",
        "start": 6091.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parents et mes grands parents ont perdu",
        "start": 6093.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la citoyennet\u00e9 fran\u00e7aise quand j'\u00e9tais",
        "start": 6095.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "enfant ma grand m\u00e8re m'a montr\u00e9 une",
        "start": 6097.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "carte d'identit\u00e9 avec marc est juif",
        "start": 6099.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "indig\u00e8nes \u00e7a fait une petite diff\u00e9rence",
        "start": 6101.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "entre vous voyez mon cher monsieur le",
        "start": 6103.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "maire met donc neuf ne me fait pas le",
        "start": 6105.13,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseur du r\u00e9gime de vichy qui moi m'a",
        "start": 6107.65,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "m'a meurtrie sur la reconnaissance par",
        "start": 6110.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "jacques chirac de la responsable est en",
        "start": 6113.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "france je suis relev\u00e9 mais si le",
        "start": 6115.03,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "discours",
        "start": 6116.38,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "philippe s\u00e9guin",
        "start": 6117.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pierre messmer",
        "start": 6119.67,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "premier ministre georges pompidou",
        "start": 6121.44,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "ministre de la d\u00e9fense du g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 6123.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gaulle et d'autre marie france garaud",
        "start": 6124.84,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "charles pasqua ont fortement critiqu\u00e9 ce",
        "start": 6126.82,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "discours pourquoi parce que il tuer ils",
        "start": 6130.87,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisaient la doxa gaulliste pour le",
        "start": 6134.32,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle la france n'\u00e9tait pas",
        "start": 6138.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 vichy mettez \u00e0 londres donc la france",
        "start": 6140.47,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "n'a aucune responsabilit\u00e9 dans la rafle",
        "start": 6143.05,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "du vel d'hiv ce sont les allemands qui",
        "start": 6147.55,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'ont impos\u00e9 et en disant cela jacques",
        "start": 6149.59,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "chirac a d\u00e9truit toute la doxa gaulliste",
        "start": 6153.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et la l\u00e9gitimit\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 6156.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "donc si vous d\u00e9fendez ce discours",
        "start": 6158.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "monsieur le maire ne venait pas ensuite",
        "start": 6160.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous parer des plumes du paon gaullistes",
        "start": 6163.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme vous faites r\u00e9guli\u00e8re je suis aux",
        "start": 6165.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "riches parce que chev\u00e8nement horrifi\u00e9",
        "start": 6167.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce que c'est la v\u00e9rit\u00e9 excusez moi",
        "start": 6168.79,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "non ce n'est pas bonne elle est pay\u00e9e de",
        "start": 6170.11,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque messi c'est \u00e0 dire donner",
        "start": 6171.52,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "rigueur et folie paris comment pierre",
        "start": 6174.019,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "laval est alors ont tous particip\u00e9",
        "start": 6176.78,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "william ans mais oui et j'ai",
        "start": 6179.089,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "volontairement et non pas comme vous",
        "start": 6180.589,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "venez de dire mais sur les ordres du",
        "start": 6182.3,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime 0 sort du r\u00e9gime \u00e0 l'arr\u00eat la",
        "start": 6184.339,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d\u00e9portation monsieur lemay enfants juifs",
        "start": 6186.139,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9p\u00e8te on r\u00e9p\u00e8te et les pour le",
        "start": 6188.57,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral rondot ne pouvait pas l'avenir",
        "start": 6191.719,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en jeu c'\u00e9tait \u00e0 londres donc en faisant",
        "start": 6193.249,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ce discours il sape la l\u00e9gitimit\u00e9 du",
        "start": 6195.949,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle comprenez cela donc",
        "start": 6199.129,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous verrez si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident",
        "start": 6201.229,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "eric zemmour je ne referai pas ce",
        "start": 6202.879,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "discours vous drogba revient de",
        "start": 6204.26,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration moi j'avais des questions",
        "start": 6206.269,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pr\u00e9cises qu'elle veut pas r\u00e9pondu",
        "start": 6207.979,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sur le financement et sur celle ci",
        "start": 6209.329,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "reviendrez vous avez le choix",
        "start": 6210.769,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations de jacques chirac je n'ai",
        "start": 6211.879,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 revenir je ne veux me la jeune la",
        "start": 6213.589,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "renouvelle rep ah oui donc dieu soit",
        "start": 6215.689,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lou\u00e9 elle continuera \u00e0 faire force au",
        "start": 6217.489,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "del\u00e0 comme le jeune arnaud volerait pas",
        "start": 6219.769,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comme l'avait fait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 6221.539,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 fran\u00e7ois mitterrand personne n'a",
        "start": 6223.099,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "manqu\u00e9 leur d\u00e9part de discours et",
        "start": 6225.109,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand a refus\u00e9 \u00e0 c'est",
        "start": 6226.219,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vraiment la fin nous sommes si le",
        "start": 6227.659,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral a refus\u00e9 de venir selon lui dans",
        "start": 6229.129,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 40 monsieur zemmour arr\u00eater",
        "start": 6231.139,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de regarder la france comme si nous",
        "start": 6233.03,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "\u00e9tions au 20e ou lady grey l'\u00e9chec nous",
        "start": 6234.769,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sommes en 2027 argue une nation ont",
        "start": 6237.199,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "\u00e9volu\u00e9 de vous et l'histoire l'histoire",
        "start": 6239.269,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "le regard",
        "start": 6241.82,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "qu'on porte sur l'histoire et ses",
        "start": 6243.999,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "arguments et charline de votre ann\u00e9e les",
        "start": 6246.109,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "volumes mais \u00e7a ne m'\u00e9tonnerai",
        "start": 6247.879,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "semblerait qu'un qu'un gaulliste de",
        "start": 6249.199,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pacotille allez c'est fini m\u00eame le",
        "start": 6251.329,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "gaulliste qu'est ce que c'est non je",
        "start": 6252.739,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 dire non non parce que l\u00e0 \u00e7a va",
        "start": 6253.909,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00e7a me donnait dans l'insult\u00e9 c'est",
        "start": 6255.769,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas bien des deux c\u00f4t\u00e9s \u00e0 son annulation",
        "start": 6257.239,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ind\u00e9pendance nationale et le respect",
        "start": 6258.829,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "du pouvoir du peuple or merci quand",
        "start": 6261.709,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "kankan le gouvernement en 2007 s'est",
        "start": 6263.889,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "assise sur le r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 qui",
        "start": 6267.739,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avaient vot\u00e9 les fran\u00e7ais avaient vot\u00e9",
        "start": 6270.199,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "contre la constitution europ\u00e9enne vous",
        "start": 6272.389,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "avez vot\u00e9 pour le trait\u00e9 de lisbonne qui",
        "start": 6274.699,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "est termin\u00e9e la remont\u00e9e mon exact du",
        "start": 6277.609,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum vous vous \u00eates assis sur le",
        "start": 6279.739,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum et sur la volont\u00e9 c'\u00e9tait",
        "start": 6282.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mignon que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle lui est",
        "start": 6283.879,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parti merci merci merci \u00e0 suivre dans la",
        "start": 6285.8,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "mesure o\u00f9 c'est vraiment termin\u00e9 la pop",
        "start": 6288.829,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "lexie et pose de dos d\u00e9bordements riche",
        "start": 6291.139,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "en apoplexie iphone le gaullisme et le",
        "start": 6294.019,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "refus de tous les extr\u00eames et 6 pas du",
        "start": 6296.929,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "tout et si le gaullisme et le refus de",
        "start": 6299.269,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la soumission maintenant c'est fini",
        "start": 6301.55,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "vraiment",
        "start": 6302.749,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "l'\u00e9go\u00efsme de la soumission ya une",
        "start": 6303.82,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "personne \u00e0 laquelle on ne souhaite pas",
        "start": 6307.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00eatre soumises \u00e0 partir d'avril 2002",
        "start": 6308.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour c'est bien mais c'\u00e9tait",
        "start": 6310.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le moyen de se d\u00e9verser en mer s'y prend",
        "start": 6312.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de l'air on va accueillir dans un",
        "start": 6314.36,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "instant l'invit\u00e9 myst\u00e8re",
        "start": 6316.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce n'est pas termin\u00e9 les confrontations",
        "start": 6317.86,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "mais d'abord quelques question que vous",
        "start": 6320.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pose ce qu'on appelle les primo votants",
        "start": 6322.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce qu'ils vont voter pour la premi\u00e8re",
        "start": 6324.5,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous rajoute de l'eau dans un son bien \u00e0",
        "start": 6325.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "lui voil\u00e0 un peu de carburant il",
        "start": 6327.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'appelle green dijan cl\u00e9ment et",
        "start": 6328.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "shahinez ils ont chacun une question \u00e0",
        "start": 6331.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous poser et puis vous derri\u00e8re eric",
        "start": 6332.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "zemmour vous aurez une minute pour leur",
        "start": 6334.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre directement parce qu'ils ont",
        "start": 6336.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des questions tr\u00e8s concr\u00e8tes \u00e0 vous",
        "start": 6337.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "poser c'est d'abord en dit qu'il ya 20",
        "start": 6339.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ans qui vous pose une question",
        "start": 6341.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bonsoir j'appelle en dix et vingt ans",
        "start": 6344.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de nombreux jeunes ont du",
        "start": 6345.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 boucler les fins de mois de",
        "start": 6347.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nombreux jeunes ont du mal \u00e0 se loger de",
        "start": 6348.83,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nombreux jeunes finissent aide",
        "start": 6350.57,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "alimentaire si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident",
        "start": 6351.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique que comptez vous faire",
        "start": 6353.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement \u00e9conomiquement afin d'aider",
        "start": 6354.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les jeunes et les plus pr\u00e9caires \u00e0 une",
        "start": 6356.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "minute pr\u00e8s une minute dix minutes je",
        "start": 6358.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "prendrai le logement je propose deux",
        "start": 6360.38,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "choses la premi\u00e8re c'est de",
        "start": 6363.17,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "d'exon\u00e9rer savez de ce qu'on appelle les",
        "start": 6366.97,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "frais de notaire qui en v\u00e9rit\u00e9 ne sont",
        "start": 6369.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas rel\u00e2ch\u00e9s voil\u00e0 ne sont pas touch\u00e9s",
        "start": 6371.3,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "par les notaires mais pas ce sont des",
        "start": 6372.8,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts",
        "start": 6374.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour les jeunes qui ach\u00e8tent un",
        "start": 6375.22,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "appartement jusqu'\u00e0 250 mille euros je",
        "start": 6378.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "couds propose d'exon\u00e9rer les frais de",
        "start": 6380.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "notaire york \u00e0 quel \u00e2ge les jeunes c'est",
        "start": 6383.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quoi un jeune 25 ans mais en tout cas en",
        "start": 6384.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tout cas un primo-acc\u00e9dant allez soyez",
        "start": 6387.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "saints un plan g\u00e9n\u00e9ral ce sont des jeux",
        "start": 6389.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un primo acc\u00e9dants qui ach\u00e8tent un",
        "start": 6391.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "logement de 250000 euros jusqu'\u00e0 207",
        "start": 6393.47,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "millions cl\u00e9ment 18 ans",
        "start": 6395.33,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle cl\u00e9ment j'ai 18 ans",
        "start": 6397.9,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "je trouve que les politiques ne se",
        "start": 6400.61,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupent pas assez des menaces",
        "start": 6401.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "climatiques vous dites qu'il ne faut",
        "start": 6403.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "absolument pas r\u00e9duire la part du",
        "start": 6404.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire en france et que les \u00e9oliennes",
        "start": 6406.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sont une catastrophe monsieur zemmour si",
        "start": 6408.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 6411.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comptez vous abandonnez les \u00e9nergies",
        "start": 6413.36,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "renouvelables eric zemmour alors et on y",
        "start": 6415.07,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "voit une contradiction dans la sim",
        "start": 6418.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "permettait dans la phrase de ce jeune",
        "start": 6420.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "homme sait que il dit il faut lutter",
        "start": 6422.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contre le r\u00e9chauffement climatique et",
        "start": 6425.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ils parlent des \u00e9oliennes or les",
        "start": 6426.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes sont une catastrophe pour le",
        "start": 6428.3,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique tout simplement",
        "start": 6429.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parce que c'est une \u00e9coute et une",
        "start": 6430.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie intermittente et donc qu'il n'ya",
        "start": 6432.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas de vent eh bien on va chercher ou le",
        "start": 6435.23,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "charbon ou le gaz c'est exactement ce",
        "start": 6436.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui a ruin\u00e9 la transition \u00e9cologique",
        "start": 6439.219,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "allemande et il faisait mois ne fait pas",
        "start": 6441.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement il ya 12e et lens il ya",
        "start": 6442.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire et des le nucl\u00e9aire il est",
        "start": 6445.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bon c'est une \u00e9nergie d'avenir",
        "start": 6446.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "poursuivent et les renouvelables ou non",
        "start": 6448.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les renouvelables ce n'est pas seulement",
        "start": 6450.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien et l'hydraulique jeu",
        "start": 6452.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'hydraulique le g\u00e9othermique l'aja",
        "start": 6454.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 cela mais en revanche oui",
        "start": 6456.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'arr\u00eate les \u00e9oliennes qui en plus sont",
        "start": 6458.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'aide des nature les paysages moi je",
        "start": 6460.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "crois \u00e0 une \u00e9cologie enracin\u00e9 \u00e0 une",
        "start": 6463.07,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie du local avec des circuits",
        "start": 6465.59,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "courts geler la beaut\u00e9 des paysages",
        "start": 6467.96,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "m'importe \u00e9norm\u00e9ment jeanne jeune 21 ans",
        "start": 6469.42,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "bonjour je m'appelle j'ai mang\u00e9 21 non",
        "start": 6473.59,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "vous \u00eates contre la parit\u00e9 vous dit que",
        "start": 6476.239,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est une insulte pour les femmes mais",
        "start": 6478.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je suis pas du tout d'accord je pense",
        "start": 6480.199,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "que les lois de parit\u00e9 ont permis de",
        "start": 6481.64,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vraiment faire bouger les choses ont",
        "start": 6483.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "permis aux femmes d'acc\u00e9der \u00e0 certains",
        "start": 6485.239,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "postes en politique ou dans les",
        "start": 6486.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "entreprises donc ma question est simple",
        "start": 6488.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 6490.34,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "est-ce que vous reviendrez sur ces lois",
        "start": 6492.44,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "de parit\u00e9 en les abrogeant",
        "start": 6493.969,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je pense en effet cette demoiselle a",
        "start": 6495.82,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien compris je suis contre la",
        "start": 6497.989,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parit\u00e9 parce que je pense que c'est une",
        "start": 6500.449,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "insulte pour les femmes moi je pense que",
        "start": 6501.949,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "les femmes doivent \u00eatre nomm\u00e9s pour leur",
        "start": 6504.679,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite pour leur comp\u00e9tence et que et",
        "start": 6506.33,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "qu'elle y arriveront tr\u00e8s bien et qu'il",
        "start": 6509.33,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "n'y a aucune raison elles sont",
        "start": 6511.159,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "aujourd'hui plus nombreuses que les",
        "start": 6512.179,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "gar\u00e7ons dans les universit\u00e9s dans les",
        "start": 6513.65,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes sup\u00e9rieures donc moi je crois en",
        "start": 6516.38,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "la sabreuse",
        "start": 6518.239,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "jeu en tout cas je refuse par exemple on",
        "start": 6519.46,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "m'a interrog\u00e9 sur le gouvernement il n'y",
        "start": 6523.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aura pas de parit\u00e9 obligatoire s'il doit",
        "start": 6525.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "y avoir plus de femmes nora la minus le",
        "start": 6527.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fad \u00e9videmment des ministres ce cas nous",
        "start": 6529.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aviez dit pars donc vous r\u00e9citez \u00e7a vous",
        "start": 6530.78,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "avez dit que le pouvoir s'\u00e9vapore quand",
        "start": 6532.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il nomm\u00e9 par une fois dans une fois je",
        "start": 6534.199,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "ne commente pas mais prend la audiard",
        "start": 6536.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dit non non pardon c'\u00e9tait pas \u00e9vident",
        "start": 6538.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et puis par ailleurs jauge jeux couverte",
        "start": 6541.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en haut mais j attends non je voudrais",
        "start": 6543.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "juste sais pas et je vous demande juste",
        "start": 6545.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de m'expliquer vous je vous entends dire",
        "start": 6546.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates candidat d'une certaine",
        "start": 6549.98,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re arr\u00eater de me parler de ce que",
        "start": 6551.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9crit avant go\u00fbt de ce que j'ai dit",
        "start": 6553.159,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "avant mais le mouv \u00e0 savoir ce que le",
        "start": 6554.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et ses",
        "start": 6556.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "convictions profondes le candidat ne",
        "start": 6557.87,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "peut pas effacer mais l'\u00e9ditorialiste ne",
        "start": 6559.64,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pouvait pas faire ardoise magique le",
        "start": 6562.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "levant dit qu'elle ne fasse pas mais en",
        "start": 6564.17,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "revanche le candidat pr\u00e9sente un projet",
        "start": 6565.73,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "deux sens pour son \u00e9lection et dans mon",
        "start": 6568.54,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "projet pour mon \u00e9lection il n'y aura",
        "start": 6572.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "rien vous m'entendez rien contre les",
        "start": 6573.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "femmes rien contre les droits des femmes",
        "start": 6576.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "absolument rien ai je donc et donc c'est",
        "start": 6578.06,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je me permets de refuser de",
        "start": 6581.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette question l\u00e0 alors",
        "start": 6583.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quelques questions rapides lors d'un",
        "start": 6584.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quiz avec des questions oui non ou nous",
        "start": 6586.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait et puis \u00e7a va nous permettre",
        "start": 6589.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'avoir des pr\u00e9cisions sur quelques",
        "start": 6591.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "points de votre de votre programme ou de",
        "start": 6592.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce que vous allez d\u00e9fendre si vous \u00eates",
        "start": 6594.92,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9lu pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 6596.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'avortement il ya une proposition de",
        "start": 6597.59,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "loi actuellement qui passe l'avortement",
        "start": 6600.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de douze \u00e0 quatorze semaines il y est",
        "start": 6602.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous favorable non mais comme le",
        "start": 6604.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident l'a public si j'ai bien",
        "start": 6606.41,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "compris",
        "start": 6607.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "on n'a rien mais vous ne toucherez pas \u00e0",
        "start": 6608.32,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "la loi veil vous ne toucherait pas la",
        "start": 6610.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "loi sur l'avortement mais pendant les",
        "start": 6611.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "femmes \u00e0 la loi sur l'avortement je ne",
        "start": 6613.58,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "touche pas \u00e0 la loi sur la vente au",
        "start": 6615.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mariage pour tous oui non on la broche",
        "start": 6616.81,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "on le conserve vous savez j'ai combattu",
        "start": 6619.79,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le mariage pour tous mais aujourd'hui et",
        "start": 6622.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un combat juste selon moi en",
        "start": 6625.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "particulier parce que il a permis le",
        "start": 6627.26,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de la pma samper pour",
        "start": 6630.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "laquelle je \u00e0 laquelle je suis oppos\u00e9 il",
        "start": 6632.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "permettra un jour la gpa foule abroger",
        "start": 6634.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ou pas donc mais j'allais dire mais j'ai",
        "start": 6637.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00each\u00e9 une priorit\u00e9 j'esp\u00e8re qu'on va",
        "start": 6639.92,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "finir par en parler ma priorit\u00e9 c'est la",
        "start": 6641.84,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "lutte pour sauver la france du grand",
        "start": 6645.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "remplacement pour que la france reste la",
        "start": 6647.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "france et donc je ne veux pas vous venez",
        "start": 6649.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'en parler moi m\u00eame parl\u00e9 avec bruno le",
        "start": 6650.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "maire tr\u00e8s peu vous n'avez pas parler de",
        "start": 6653.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'islam d\u00e9licieusement bien s\u00fbr \u00e0 redon",
        "start": 6655.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parce que maija pression mais sur",
        "start": 6657.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9servation mais je veux dire que vous",
        "start": 6659.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "voyez donc donc c'est un combat",
        "start": 6660.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "important mais je ne je ce ne sera pas",
        "start": 6662.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans mon programme donc vous n'abordez",
        "start": 6664.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas le mal tout si j'ai bien compris en",
        "start": 6666.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "revanche la pma pour toutes si j'ai bien",
        "start": 6668.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "compris \u00e9galement \u00e7a vous avez d\u00e9j\u00e0",
        "start": 6670.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu avec vous l'abroger absolue",
        "start": 6671.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "concernant la fin de vie est ce que vous",
        "start": 6673.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "allez plus loin que la loi leonetti je",
        "start": 6675.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous avoue que c'est difficile de",
        "start": 6677.57,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre par oui ou par non je vous",
        "start": 6679.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avoue honn\u00eatement j'ai eu ce cas l\u00e0 avec",
        "start": 6680.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais avec ma m\u00e8re j'ai eu c'est ses",
        "start": 6682.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "traits c'est un cas tr\u00e8s difficile mais",
        "start": 6685.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut il faut vraiment",
        "start": 6686.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "toucher \u00e0 la loi leonetti avec des mains",
        "start": 6688.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tremblantes je vous savez c'est toujours",
        "start": 6690.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "entre pas d'acharnement th\u00e9rapeutique je",
        "start": 6692.75,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "suis \u00e9videmment contre l'acharnement tic",
        "start": 6695.0,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps il faut \u00e9viter les",
        "start": 6696.63,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "d\u00e9rives l'euthanasie et c'est donc voyez",
        "start": 6699.599,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je je reconnais que il faut y aller",
        "start": 6701.309,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vraiment avec des mecs on met quoi on",
        "start": 6703.289,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "mais je ne vais pas plus",
        "start": 6706.019,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 6707.84,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "et puis la derni\u00e8re question vous avez",
        "start": 6709.46,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "dit il ya quelques semaines que vous",
        "start": 6711.599,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "\u00eates et philosophiquement pour la peine",
        "start": 6714.09,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "de mort si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident est",
        "start": 6715.65,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ce que quand il abrogeait l'interdiction",
        "start": 6717.659,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la suppression d'halloween de moi c'est",
        "start": 6719.429,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la m\u00eame r\u00e9ponse que maje pour tous j'ai",
        "start": 6721.199,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "une priorit\u00e9 j'ai une ligne j'ai un",
        "start": 6724.409,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "programme on peut pas tout faire dans un",
        "start": 6726.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mandat de cinq ans donc je ne je",
        "start": 6728.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'approche pas l'abrogation de la peine",
        "start": 6731.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de mort sur toutes ces questions de",
        "start": 6733.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 vous avez aussi parl\u00e9 beaucoup",
        "start": 6735.36,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "de ce que l'on appelait le mouvement mis",
        "start": 6737.07,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "tout mouvement de lib\u00e9ration de la",
        "start": 6739.139,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parole des femmes que vous avez parfois",
        "start": 6741.179,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9nigrer parfois saluer lorsqu'il",
        "start": 6743.039,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "s'agissait de lever la le silence qui a",
        "start": 6745.32,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pes\u00e9 sur sur des sur des affaires la",
        "start": 6749.07,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "question si vous en ont jamais vous",
        "start": 6751.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'avait critiqu\u00e9 will have emma-calv\u00e9",
        "start": 6753.659,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous avez dit parfois critiqu\u00e9e parfois",
        "start": 6755.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sal\u00e9e jamais je n'avais jamais salu\u00e9 le",
        "start": 6756.659,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lancement mi tout et pourtant on l'a vu",
        "start": 6758.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe de compl\u00e9ment d'enqu\u00eat\u00e9 a",
        "start": 6760.619,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 sur vous que des femmes vous",
        "start": 6762.03,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "avez accus\u00e9 de harc\u00e8lement et parfois",
        "start": 6764.519,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "m\u00eame d'agression sexuelle mediapart a",
        "start": 6768.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fait aussi des enqu\u00eates cette femme",
        "start": 6770.67,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "avait parl\u00e9 quelle r\u00e9ponse vous avez \u00e0",
        "start": 6773.73,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "ces accusations qui ont \u00e9t\u00e9 formul\u00e9es je",
        "start": 6777.119,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "n'ai pas \u00e0 r\u00e9pondre pourquoi parce que",
        "start": 6780.269,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est la vie priv\u00e9e je ne parle pas de",
        "start": 6782.789,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ma vie priv\u00e9e ces femmes-l\u00e0 m'accuse",
        "start": 6784.409,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sans aucune preuve comme \u00e7a c'est parole",
        "start": 6786.239,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "contre parole c'est repris par des",
        "start": 6788.099,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "journalistes militants de m\u00e9diatique de",
        "start": 6789.9,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "contagion d'encadrement dans la qu\u00eate",
        "start": 6792.239,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "aussi si je les connais je les ai subi",
        "start": 6793.349,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "pendant des mois",
        "start": 6795.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc \u00e9vident \u00e7a vous pla\u00eet pas ils sont",
        "start": 6796.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "militants non \u00e7a ne me pla\u00eet pas ils",
        "start": 6798.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont militants ils r\u00e9pondent en fait",
        "start": 6800.61,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00eatre moi jamais je n'ai pas \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 6802.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ces femmes vous savez le mouvement mis",
        "start": 6804.929,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tout ce n'est pas un mouvement de",
        "start": 6806.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration de la parole comme vous dites",
        "start": 6807.989,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "c'est un mouvement d'\u00e9radication de de",
        "start": 6809.58,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "l'homme je suis d\u00e9sol\u00e9 un mouvement vers",
        "start": 6813.15,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "a indiqu\u00e9 oui absolument",
        "start": 6815.429,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "que \u00e7a am\u00e8nera les cl\u00e9s \u00e0 des centaines",
        "start": 6817.04,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "de femmes de dire qu'elle avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 6820.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "agress\u00e9e sexuellement mais moi",
        "start": 6822.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien en quoi \u00e7a fait tr\u00e8s",
        "start": 6824.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bien \u00e9radique les aimerait bien qu'on",
        "start": 6825.54,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9tablisse toutes les affaires c\u00e9l\u00e8bres",
        "start": 6827.52,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "il y a eu patrick poivre d'arvor il ya",
        "start": 6830.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "eu des acteurs il y a eu et chanteur",
        "start": 6833.55,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "patrick bruel et c'est tout ont fini par",
        "start": 6836.01,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "des relaxes et des non lieux et pendant",
        "start": 6839.969,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ce temps l\u00e0 des hommes ont \u00e9t\u00e9 salis des",
        "start": 6842.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "hommes ont \u00e9t\u00e9 insult\u00e9s et par des",
        "start": 6844.56,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "femmes qui toutes ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 6847.14,
        "duration": 8.329
    },
    {
        "text": "finalement d\u00e9mentie par la justin rewind",
        "start": 6849.98,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "100% de relaxe dans cette affaire parce",
        "start": 6855.469,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "que moi je veux bien vous verrez cuse",
        "start": 6858.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais il faut aussi \u00eatre responsables",
        "start": 6860.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "elle est la derni\u00e8re question c'est chez",
        "start": 6861.84,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "in\u00e8s qui vous la pose \u00e0 la 21 ans",
        "start": 6863.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "bonsoir je m'appelle chahinez j'ai 21",
        "start": 6865.909,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "ans quand j'allume la t\u00e9l\u00e9 et que",
        "start": 6868.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'entends vos discours affirm\u00e9 que",
        "start": 6870.54,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'islam et la france ne sont pas",
        "start": 6871.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "compatibles moi qui suis fran\u00e7aise et",
        "start": 6873.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "musulmane je me sent attaqu\u00e9e est pas",
        "start": 6875.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9s vous pr\u00e9senter \u00e0 la",
        "start": 6877.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle comment vous pouvez",
        "start": 6879.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "exclure toute une partie de la",
        "start": 6881.01,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "population fran\u00e7aise",
        "start": 6882.09,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "je crois que j'ai d\u00e9j\u00e0 en partie r\u00e9pondu",
        "start": 6885.05,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat avec bruno le maire mais",
        "start": 6888.12,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "je voudrais dire \u00e0 cette jeune fille",
        "start": 6890.67,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "qu'elle s'appelle chahinez elle a un",
        "start": 6891.92,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom iranien si je si je comprends",
        "start": 6894.449,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "bien et elle a le m\u00eame pr\u00e9nom qu'une",
        "start": 6897.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "jeune femme qui a \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9e vive par",
        "start": 6900.39,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "son mari parce que je cite elle voulait",
        "start": 6902.46,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vivre \u00e0 la fran\u00e7aise mon combat c'est",
        "start": 6905.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "simple vous assez permettre c'est",
        "start": 6908.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "permettre ces permettent \u00e0 toutes les",
        "start": 6909.9,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "femmes d'o\u00f9 qu'elles viennent de vivre \u00e0",
        "start": 6912.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la fran\u00e7aise et non pas d'\u00eatre enferm\u00e9",
        "start": 6914.159,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "par leurs maris voir br\u00fbler parce",
        "start": 6916.53,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qu'elles veulent mettre une minijupe ou",
        "start": 6918.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'elles veulent vivre ni pr\u00e9nom",
        "start": 6920.489,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident",
        "start": 6922.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "un couple fran\u00e7ais pourra-t-il appeler",
        "start": 6923.67,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "\u00e7a face \u00e0 fish eye inez ces termes",
        "start": 6925.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'abord je ne d baptiserait pas cette",
        "start": 6927.89,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "demoiselle qui b\u00e9nissent si j'ose dire",
        "start": 6930.21,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "comment et en revanche effectivement je",
        "start": 6932.46,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablirai la loi qui a r\u00e9gn\u00e9 en france",
        "start": 6936.84,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "depuis 1803 et qui exigeait des parents",
        "start": 6940.71,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qu'ils donnent des pr\u00e9noms fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 6944.489,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "leurs enfants quitte \u00e0 donner en",
        "start": 6946.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me pr\u00e9nom - troisi\u00e8me pr\u00e9nom le",
        "start": 6948.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "patron le pr\u00e9nom de leur choix mais",
        "start": 6950.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ath\u00e8nes un visage de grands rempla\u00e7ante",
        "start": 6952.56,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "chahinez vous savez",
        "start": 6954.0,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "il ya une grande phrase de benjamin",
        "start": 6958.04,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "constant qui dit tout est libre dans les",
        "start": 6960.449,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "individus et tout et morale dans les",
        "start": 6962.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "individus tout et physiques dans les",
        "start": 6965.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "masses c'est \u00e0 dire que cette jeune",
        "start": 6966.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "femme est charmante mais s'il y a des",
        "start": 6968.64,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "millions de chahinez qui vivent selon",
        "start": 6971.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les lois islamiques nous ne sommes plus",
        "start": 6975.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en france toutes leurs diff\u00e9rences ne",
        "start": 6977.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vit pas sur la liste mais qu'est ce que",
        "start": 6979.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous en savez c'est ce qu'elle nous a",
        "start": 6980.76,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "dit lors qu'est ce que vous en savez",
        "start": 6982.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "eric zemmour elle et on en vient \u00e0",
        "start": 6984.469,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "l'invit\u00e9 myst\u00e8re \u00e7a y est vous allez",
        "start": 6987.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pouvoir savoir qui est elle elle est",
        "start": 6989.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "connue pour son franc parler elle a",
        "start": 6991.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "grandi dans le quartier populaire de",
        "start": 6993.06,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "bassens \u00e0 marseille elle s'est engag\u00e9e",
        "start": 6994.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "en politique \u00e0 l'\u00e2ge de 16 ans elle est",
        "start": 6997.469,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "adjoint au maire de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne",
        "start": 7000.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est une m\u00e8re de quatre enfants on",
        "start": 7002.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "appelle aussi parfois la marianne des",
        "start": 7004.67,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "quartiers nord et on accueille tout une",
        "start": 7006.59,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "synagogue",
        "start": 7008.929,
        "duration": 2.511
    },
    {
        "text": "bonsoir samia ghali bonsoir bonsoir mr",
        "start": 7011.74,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "zemmour d'avoir accept\u00e9 notre invitation",
        "start": 7015.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce soir merci de m'avoir invit\u00e9 un",
        "start": 7016.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plaisir vous avez la parole a \u00e9t\u00e9",
        "start": 7019.67,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour bonsoir je ne sais pas",
        "start": 7022.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois que vous et moi nous",
        "start": 7024.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9battons on est patron c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 7026.33,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "crois\u00e9 sur un terrain c'est d\u00e9j\u00e0 crois\u00e9",
        "start": 7028.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plusieurs fois sur des plateaux t\u00e9l\u00e9 et",
        "start": 7029.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on a eu pas mal des changes mais pas ce",
        "start": 7031.58,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "soir je vous ai port\u00e9 des tableaux",
        "start": 7032.99,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "je vais vous demander de me dire tout",
        "start": 7036.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "simplement ce qui vous inspire",
        "start": 7039.35,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "dit tout ce que c'est samia ghali non je",
        "start": 7045.31,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "vais d'abord qui me disent ce que \u00e7a",
        "start": 7048.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "inspire d'abord pr\u00e8s je expliquerait",
        "start": 7050.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pourquoi eric zemmour \u00e0 ce sont des",
        "start": 7051.77,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "dessins d'enfants j'imagine oui",
        "start": 7053.63,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "et sans les enfants \u00e0 la gloire de la",
        "start": 7057.07,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique de la tol\u00e9rance",
        "start": 7060.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait \u00e0 la mode aujourd'hui",
        "start": 7062.53,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9coles annonc\u00e9e de leur",
        "start": 7065.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "apprendre c'est d\u00e9j\u00e0 pas d'enjeu leur",
        "start": 7067.13,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "apprend au long de leur apprendre \u00e0",
        "start": 7068.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9crire et \u00e0 lire on leur apprend la",
        "start": 7069.77,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "propagande alors mais c'est tellement tu",
        "start": 7072.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9alises monsieur zemmour d'abord \u00e7a",
        "start": 7075.8,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "c'est pas pass\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 7077.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donc payer des fois des choses \u00e0 des",
        "start": 7079.18,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "choses qui ne sont pas vraiment pos\u00e9 la",
        "start": 7082.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "question je voudrais la beauce que \u00e7a",
        "start": 7083.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais je vous dis vos employ\u00e9s vous",
        "start": 7084.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pouvez c'est une chose des faits pas",
        "start": 7086.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans son album en france aussi les pas",
        "start": 7087.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans une \u00e9cole c'est dans une salle dans",
        "start": 7090.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une cit\u00e9 monsieur zemmour dans de fines",
        "start": 7092.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 des environs ou dans une cit\u00e9",
        "start": 7093.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "comment ou non dans une cit\u00e9 de",
        "start": 7095.75,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "marseille oui voil\u00e0 \u00e0 bassens dans une",
        "start": 7098.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9cole d'une cit\u00e9 demain non non pas du",
        "start": 7101.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout dans cette association association",
        "start": 7102.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ses d\u00e9saccords avec connaissez le",
        "start": 7104.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dessin\u00e9 par ce qu'ils ont v\u00e9cu des",
        "start": 7107.57,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "choses est que il avait envie d'exprimer",
        "start": 7109.1,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "il y en avait plein d'entrain de tableau",
        "start": 7112.27,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "leur fa\u00e7on \u00e0 eux de comment ils",
        "start": 7114.73,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "ressentent et la r\u00e9publique au moment o\u00f9",
        "start": 7117.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "justement on leur disait des choses mais",
        "start": 7118.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je trouve que savait la parole des",
        "start": 7121.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "enfants moi j'y crois parce que je suis",
        "start": 7122.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une maman de quatre enfants et je sais",
        "start": 7124.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que les enfants disent les choses aussi",
        "start": 7126.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "naturellement que ce qu'ils ressentent",
        "start": 7128.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les sens justement pr\u00e9jug\u00e9s sans calcul",
        "start": 7130.55,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sans rien du tout et quand ils ont fait",
        "start": 7133.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ces dessins ils ont fait avec le coeur",
        "start": 7134.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et moi je trouve que c'est ces dessins",
        "start": 7136.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il raconte ce qu'est la france et ses",
        "start": 7138.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "enfants qui ont dessin\u00e9 la ses enfants",
        "start": 7140.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui auront 80 ans",
        "start": 7142.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "en 2100 et c'est orange qui auront des",
        "start": 7144.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "enfants eux m\u00eames qui auront 50 ans en",
        "start": 7147.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "2100 la fameuse date monsieur zemmour",
        "start": 7150.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dont vous nous parlez vous nous",
        "start": 7153.2,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9disait on serait planus de la",
        "start": 7154.97,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "politique donc mais mais moi je vous dis",
        "start": 7159.68,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "une chose \u00e7a me rassure parce que euh",
        "start": 7162.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qu'ils veulent c'est l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 7165.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est la libert\u00e9 de conscience monsieur",
        "start": 7167.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "zemmour c'est la r\u00e9publique c'est ce",
        "start": 7169.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'on leur a appris contrairement \u00e0 ce",
        "start": 7170.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que vous pouvez imaginer et qu'on",
        "start": 7172.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "n'apprend pas \u00e7a seulement \u00e0 l'\u00e9cole on",
        "start": 7173.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'apprend par ses parents par ses",
        "start": 7175.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "grands-parents mots je les a pris par",
        "start": 7176.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mes grands parents qui disait pas un mot",
        "start": 7178.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais par ma grand m\u00e8re qui disait",
        "start": 7179.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "kim kin\u00e9 qui est arriv\u00e9e en france elle",
        "start": 7181.07,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "faisait pas un mot de fran\u00e7ais elle est",
        "start": 7182.84,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "morte \u00e0 disait pas un mot de fran\u00e7ais",
        "start": 7183.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dont vous voyez et pour autant elle a",
        "start": 7184.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fabriqu\u00e9 une samia ghali qui est face \u00e0",
        "start": 7186.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous et que vous contredis alors que",
        "start": 7188.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous \u00eates candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 7190.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique est ce que je peux vous dire",
        "start": 7192.23,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est que quand vous tenez des propos",
        "start": 7193.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "explique est \u00e0 l'heure vous avez dit",
        "start": 7194.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "deux choses s'arrangent quand vous avez",
        "start": 7196.97,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "parl\u00e9",
        "start": 7199.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des de l'association demi tout en disant",
        "start": 7200.53,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "ces femmes qui accusent sans finalement",
        "start": 7204.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sans preuve o\u00f9 il n'y a pas ces preuves",
        "start": 7206.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bons et de l'autre c\u00f4t\u00e9 vous \u00e0",
        "start": 7208.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'expliquer c'est \u00e0 dire que par contre",
        "start": 7211.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ceux qui peuvent \u00e9ventuellement viol\u00e9es",
        "start": 7213.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ou agress\u00e9es sexuellement ou verbalement",
        "start": 7214.79,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "parce que bon vous savez que vous avez",
        "start": 7217.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aussi participer \u00e0 ce genre de choses me",
        "start": 7220.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "concernant mais on y reviendra comme \u00e7a",
        "start": 7222.05,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi sert bien on avait",
        "start": 7223.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 sa deuxi\u00e8me il est \u00e9crit dans mon",
        "start": 7225.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jeu mais je vais vous dire quand vous",
        "start": 7227.93,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez au parc chanot avec monsieur",
        "start": 7229.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ravier tient d'un \u00e9lu de demain cette",
        "start": 7230.92,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e l'une marseille du salon d'ann\u00e9e",
        "start": 7233.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aux propos qu'il a tenus lors de votre",
        "start": 7235.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que vous l'avez pas fait je ne dis pas",
        "start": 7237.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que c'est vous mais vous avez \u00e9t\u00e9 l\u00e0",
        "start": 7239.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous avez particip\u00e9 vous avez ri avec",
        "start": 7241.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lui de ces propos tr\u00e8s sexiste sur",
        "start": 7243.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lequel il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 je vais parler",
        "start": 7245.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des classiques parce que c'\u00e9tait une",
        "start": 7247.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s mauvaise blague sexiste et seymour",
        "start": 7249.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous savez pas ce que vous cherchez pas",
        "start": 7251.69,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "de quoi vous parlez bon bah \u00e9coutez on",
        "start": 7253.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "regarde renseignez-vous passe comme vous",
        "start": 7254.24,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00eates le lien marseille faire la visite",
        "start": 7255.86,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avec lui je pense que franchement vous",
        "start": 7256.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "devriez r\u00e9fl\u00e9chir at t avait \u00e0 l'\u00e9glise",
        "start": 7258.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais vous voyez je trouve tr\u00e8s",
        "start": 7260.45,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sympathique moi non mais oui tr\u00e8s",
        "start": 7261.83,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "sympathique mais pas moi en tout cas",
        "start": 7262.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour je voudrais juge et",
        "start": 7265.42,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "ensuite quand la jeune fille chahinez",
        "start": 7267.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parle vous avez dit hein mais les",
        "start": 7269.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "islamistes emp\u00eache les jeunes filles de",
        "start": 7271.34,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "porter des minijupes les analystes",
        "start": 7273.11,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "marilena islamistes qui la boude et il",
        "start": 7275.809,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "est capable en fait dans la m\u00eame phrase",
        "start": 7278.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de finalement trouver des circonstances",
        "start": 7280.469,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "att\u00e9nuantes \u00e0 des",
        "start": 7283.23,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s et de l'autre c\u00f4t\u00e9 a",
        "start": 7285.5,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 ces violences je consid\u00e8re",
        "start": 7287.969,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'un homme qui soit de confession",
        "start": 7289.559,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "musulmane ou pas donc ils agr\u00e8gent c'est",
        "start": 7291.539,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "une femme cette femme c'est r\u00e9sident",
        "start": 7294.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mois donc si je comprends bien ce que",
        "start": 7295.38,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "vous dites un homme qui est accus\u00e9",
        "start": 7297.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "injustement puisque la justice le relax",
        "start": 7299.429,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "ensuite c'est la m\u00eame chose que un homme",
        "start": 7301.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui br\u00fble sa femme n'en vous avec elle",
        "start": 7304.8,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "de vivre \u00e0 la fran\u00e7aise vous \u00eates",
        "start": 7306.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant maintenant vous savez",
        "start": 7307.559,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour pas moi parce que je",
        "start": 7309.09,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "vous explique non mais l\u00e0 c'est tr\u00e8s \u00e0",
        "start": 7310.619,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "dire en termes de libert\u00e9 de ces",
        "start": 7312.769,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "exactement c'est moi je dis \u00e0 moi vous",
        "start": 7315.15,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "me faites peur",
        "start": 7316.86,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "vous me faites peur monsieur zemmour",
        "start": 7317.909,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dans les propos que vous tenez pourquoi",
        "start": 7318.96,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "il ne fait pas ce que pour voir dans les",
        "start": 7320.579,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "propos qu'il tient il mais finalement",
        "start": 7322.019,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tout le monde tous les musulmans au m\u00eame",
        "start": 7323.909,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "niveau tous les musulmans vous les",
        "start": 7326.909,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "musulmans sont tous des gens qui",
        "start": 7328.5,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "emp\u00eachent leurs femmes de vivre sont",
        "start": 7331.8,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "ceux qui en paie qui oblige leurs femmes",
        "start": 7333.539,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 porter des foulards ou de je ne sais",
        "start": 7335.039,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "quoi pour vous vous avez une excusez moi",
        "start": 7337.409,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "mais vous avez une obsession se sait pas",
        "start": 7340.559,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 dans votre enfance",
        "start": 7342.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mais vous avez une obsession de ses",
        "start": 7342.929,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9bats de psychanalyse \u00e0 deux balles",
        "start": 7344.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment chez moi je n'essaierai m\u00eame",
        "start": 7346.139,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pas mal c'est tr\u00e8s bien mais je n'ai",
        "start": 7348.84,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "serena",
        "start": 7350.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quelle \u00e9valuation a examin\u00e9 une question",
        "start": 7352.61,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "est ce que comme encore quel est le jeu",
        "start": 7355.38,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "ce n'est pas",
        "start": 7356.519,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "moi ce que je veux vous dire c'est que",
        "start": 7357.889,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "si demain vous \u00eates pr\u00e9sident de la",
        "start": 7359.82,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique comment vous imaginez",
        "start": 7361.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier ce que vous avez insult\u00e9s et",
        "start": 7363.05,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ceux qui aujourd'hui ont eu eux se",
        "start": 7365.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sentent elle vous l'a dit cette jeune",
        "start": 7367.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fils elle se sent agress\u00e9 par vos propos",
        "start": 7369.21,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour agress\u00e9 tout le monde",
        "start": 7372.09,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "se sent agress\u00e9 qu'on soit d'ailleurs de",
        "start": 7374.159,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "confession musulmane ou pas parce que ne",
        "start": 7376.469,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "croyez pas quand on est quand on peut",
        "start": 7378.389,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "s'appeler patrick on peut s'appuyer",
        "start": 7380.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fatima mois m on se sent agress\u00e9 de la",
        "start": 7381.9,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "m\u00eame mani\u00e8re parce qu'on ne supporte pas",
        "start": 7383.76,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "ces mots l\u00e0 et que la france c'est",
        "start": 7385.349,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "justement alors 21 ans comment vous",
        "start": 7387.059,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "r\u00e9concilier moi je vais vous dire",
        "start": 7389.13,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 7390.51,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "je n'insulte personne on m'insulte",
        "start": 7392.809,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "beaucoup moins je n'insulte personne je",
        "start": 7395.969,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "dis les choses savez quand il y avait le",
        "start": 7398.01,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "cr\u00e2ne parti communiste puissant dans les",
        "start": 7402.239,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 50 60 70",
        "start": 7404.61,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "il y avait un combat politique contre le",
        "start": 7407.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "communisme et on critiquait le commises",
        "start": 7409.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les communistes ne se sentait pas",
        "start": 7412.74,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "insulter c'\u00e9tait le combat politique on",
        "start": 7415.15,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend des la libert\u00e9 une certaine id\u00e9e",
        "start": 7418.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de la france de la r\u00e9publique m\u00eame",
        "start": 7420.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "contre le communisme c'est exactement la",
        "start": 7422.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose aujourd'hui elle sauf que",
        "start": 7425.59,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "vous \u00eates choses et \u00e0 la pr\u00e9sidence de",
        "start": 7426.76,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique tant que je d\u00e9fends jeu et",
        "start": 7427.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "alors on y avait des candidats \u00e0 la",
        "start": 7429.58,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence et moi il y avait des",
        "start": 7431.05,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 la presse dans le public qui",
        "start": 7432.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "se combattaient le commises aujourd'hui",
        "start": 7433.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que l'islam est un",
        "start": 7435.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "communisme avec dieu donc je le combat",
        "start": 7437.92,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "politiquement on a le droit de critiquer",
        "start": 7441.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "une religion madame midi en france on a",
        "start": 7443.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le droit on a le droit donc c'est tout",
        "start": 7445.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce que je fais je n'insulte personne non",
        "start": 7447.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais si maintenant je continue quand",
        "start": 7449.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous dites vous commencez avec vos",
        "start": 7451.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "petits dessins charmant d'enfants",
        "start": 7452.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "respecter respecter co\u00fbte et moi qu'est",
        "start": 7455.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce que vous en pensez l'orang\u00e9 dit",
        "start": 7457.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "charmant oui non et \u00e0 del potro a non",
        "start": 7459.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais attendez j'ai pas non ronnie",
        "start": 7460.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi je veux bien mais je vais",
        "start": 7462.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quitter ces enfants l\u00e0 et je relis son",
        "start": 7464.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous respectez les v\u00f4tres alors",
        "start": 7465.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "respecter cette zone on a aussi parce",
        "start": 7467.23,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "que moi alors je ne sais pas je n'ai",
        "start": 7469.42,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cynisme \u00e0 dang alisha ironique je veux",
        "start": 7472.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas tant parce que votre num\u00e9ro",
        "start": 7475.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'introduction et au ridicule et je vais",
        "start": 7476.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous \u00eates le bourgeois gentilhomme",
        "start": 7479.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moderne monsieur zemmour et oui voil\u00e0",
        "start": 7480.78,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "moi notre bourgeois gentilhomme c'est",
        "start": 7483.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mon seul sur le fond des quartiers",
        "start": 7485.86,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "jusqu'au mans super m alors moi ce qui",
        "start": 7488.08,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "m'inqui\u00e8te ce ne sont pas mes propos ce",
        "start": 7491.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui m'inqui\u00e8te c'est que on fait des",
        "start": 7493.96,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9toiles de david et des croix et des",
        "start": 7496.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "croissants seulement dans les quartiers",
        "start": 7499.06,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y as qui sont islamis\u00e9s il n'y a",
        "start": 7500.98,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "plus un juif ya plus il ya plus un juif",
        "start": 7504.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9coles publiques les chr\u00e9tiens",
        "start": 7507.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aussi ont fui ou doivent se soumettre",
        "start": 7508.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui m'inqui\u00e8te beaucoup plus",
        "start": 7510.82,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "vous avez de mal \u00e0",
        "start": 7512.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "combler ces manques et 12e sur cinq dans",
        "start": 7514.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les quartiers dans les quartiers",
        "start": 7517.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "islamis\u00e9s de marseille alors donnez moi",
        "start": 7519.39,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "un e un quartier s'amuser de marseille",
        "start": 7522.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bonnet lemoine maintenant vous \u00eates",
        "start": 7524.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'aveyron r\u00e9sidant dans les",
        "start": 7525.82,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quartiers nos quartiers nord c'est pas",
        "start": 7527.68,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "une cartier bresson",
        "start": 7528.85,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "escusez moi zemmour la giulia soyons",
        "start": 7530.489,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux la pr\u00e9sidence de la ligue 2",
        "start": 7533.579,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "est en train de fabriquer des parties de",
        "start": 7539.96,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "la ville sont islamis\u00e9s mais oui mais",
        "start": 7542.789,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "oui j'ai envie de me battre avec les",
        "start": 7544.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "usagers \u00e0 ses devants en catimini vous",
        "start": 7547.11,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00eates",
        "start": 7549.329,
        "duration": 2.091
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'h\u00f4tel cinq \u00e9toiles du code",
        "start": 7551.659,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "intercontinental entre la major et le",
        "start": 7554.039,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "sont pas du tout",
        "start": 7556.019,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "juste non madame galy je suis all\u00e9 dans",
        "start": 7557.42,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "les quartiers non non l\u00e9tale mais sinon",
        "start": 7559.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "non seulement il ya un financement mais",
        "start": 7561.329,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "je sais que vous n'\u00eates pas devant je",
        "start": 7563.67,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "suis non je suis pass\u00e9 en voiture \u00e0 la",
        "start": 7565.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e0 notre dame de la garde non",
        "start": 7567.449,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "non je vous parle de \u00e7a je vais pas",
        "start": 7569.88,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "m'arr\u00eater est ce que vous \u00eates descendu",
        "start": 7571.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de voiture je ne suis pas descendu de",
        "start": 7572.429,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voiture parce que policier les policiers",
        "start": 7573.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m'ont dit que c'\u00e9tait dangereux mais",
        "start": 7575.999,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui devrait vous inqui\u00e9tez",
        "start": 7577.71,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "magique et dans une voiture de viriat",
        "start": 7578.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des lieux en france o\u00f9 je ne peux pas",
        "start": 7580.05,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 pied parce que c'est dangereux",
        "start": 7581.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez vous voir de nombreuses",
        "start": 7583.889,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "personnes qui ne peuvent pas aller \u00e0",
        "start": 7585.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pied et o\u00f9 il y \u00e0 de nombreuses",
        "start": 7587.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "personnes qui ont fui ces quartiers l\u00e0",
        "start": 7588.78,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "c'est grave moi ce qui m'inqui\u00e8te madame",
        "start": 7590.61,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "galli c'est que on coupe la t\u00eate de",
        "start": 7593.219,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "samuel p\u00e2ti en criant allah akbar \u00e7a \u00e7a",
        "start": 7596.099,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m'inqui\u00e8te pas la plus nouvelle mais",
        "start": 7598.92,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "c'est r\u00e9pondait mais moi je voulais me",
        "start": 7600.179,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fait vraiment preuve est le seul \u00e0 \u00eatre",
        "start": 7602.059,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "inquiet tr\u00e8s inquiet de st mais dans les",
        "start": 7604.199,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "cas de besoin deborah jeu mes propos",
        "start": 7606.269,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "monsieur les messieurs c'est vrai \u00e0",
        "start": 7608.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sugg\u00e9rer c'est tout le sujet la laissez",
        "start": 7610.289,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pas parler oui vous assure aller \u00e0 la",
        "start": 7612.9,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parler pendant cinq minutes j'ai pas",
        "start": 7614.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dire allez-y c'est trac\u00e9 d'ante et une",
        "start": 7615.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "heure et vous parlez donc laisser la",
        "start": 7617.61,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "place aux",
        "start": 7619.17,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9es et non j'\u00e9tais invit\u00e9 monsieur",
        "start": 7621.05,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "zemmour de l'\u00e9mission",
        "start": 7623.039,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'abord une chose je vous permet pas de",
        "start": 7625.639,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 marseille parce que c'est pas",
        "start": 7628.559,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vrai quand on veut \u00eatre pr\u00e9sident de la",
        "start": 7629.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique on parle pas d'un d'une ville",
        "start": 7631.139,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "de 860 milles habitants comme vous en",
        "start": 7633.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parler parce qu'\u00e0 marseille monsieur",
        "start": 7634.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "zemmour savez ce que c'est c'est soprano",
        "start": 7636.57,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "qui s'appelle saiss et jule qui",
        "start": 7639.48,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "s'appelle julien et qui remplissent le",
        "start": 7641.909,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "stade v\u00e9lodrome avec tous les",
        "start": 7643.469,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "marseillais qui viennent de partout de",
        "start": 7644.969,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "tous que ce soit m\u00eame tous les fran\u00e7ais",
        "start": 7646.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "par des chanteurs et parada t\u00e9l\u00e9com tout",
        "start": 7648.21,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "mais c'est mais c'est tr\u00e8s important",
        "start": 7651.42,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e7a le marseille c'est \u00e7a",
        "start": 7652.679,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "notre marseille et \u00e0 marseille monsieur",
        "start": 7655.079,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "zemmour ne vous en d\u00e9plaise les gens ils",
        "start": 7656.699,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ont l'habitude de vivre ensemble c'est",
        "start": 7658.769,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "une ville cosmopolite oui c'est notre",
        "start": 7660.269,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "histoire si ce qu on s est le massage \u00e0",
        "start": 7661.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "caunes m voil\u00e0 peut-\u00eatre ce n'est pas le",
        "start": 7663.78,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "v\u00f4tre mais c'est notre france \u00e0 l'onu",
        "start": 7665.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est notre france \u00e0 nous avec notre",
        "start": 7667.199,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "accent marseillais nous vous en d\u00e9plaise",
        "start": 7668.88,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "mais moi la diff\u00e9rence avec vous",
        "start": 7670.77,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour c'est que vous savez ce",
        "start": 7672.599,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "que vous avez votre probl\u00e8me c'est que",
        "start": 7674.309,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "vous vous rognez vous dites maintenant \u00e0",
        "start": 7675.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je suis berb\u00e8re que moi aussi je suis",
        "start": 7677.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "berb\u00e8re monsieur zemmour moi aussi je",
        "start": 7678.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suis berb\u00e8re et alors et puis savait",
        "start": 7680.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'il ay la reine des berb\u00e8res oui c'est",
        "start": 7682.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la kahina la taille la chasse peut pas",
        "start": 7685.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dire oui il avait battu qui est qu'elle",
        "start": 7687.84,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "a combattu qui elle a combattu les",
        "start": 7690.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "colonisateurs musulmans oui mais la",
        "start": 7692.369,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "guerre y en a mais oui mais moi je suis",
        "start": 7694.17,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fier de ce que je suis mais c'est tr\u00e8s",
        "start": 7695.639,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "bien monsieur",
        "start": 7696.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'assume mon histoire parce que mon",
        "start": 7697.82,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "histoire elle m'a grandi mon histoire",
        "start": 7699.78,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "elle m'a construite pour \u00eatre une vraie",
        "start": 7701.429,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine pour \u00eatre une vraie",
        "start": 7703.199,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise comme n'est pas mes grands",
        "start": 7704.849,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parents comme mes parents mollon qu'est",
        "start": 7706.559,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ce que vous reprochez \u00e0 eric zemmour sur",
        "start": 7708.449,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "son nid sur son histoire et ses deux",
        "start": 7709.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ces d'attach\u00e9 pendant des ann\u00e9es",
        "start": 7711.329,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 maintenant parce",
        "start": 7712.77,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que vous comprenez pour montrer pour",
        "start": 7714.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faire peut finalement passe partout donc",
        "start": 7715.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ma taille nous explique toute son",
        "start": 7718.26,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "histoire qu'il \u00e9tait berb\u00e8re mais je",
        "start": 7719.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "suis de sade est superbe et re\u00e7ut france",
        "start": 7721.199,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "et madame non",
        "start": 7722.67,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "moi mes anc\u00eatres sont berb\u00e8res pour",
        "start": 7726.409,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "autant je garde aussi mes origines",
        "start": 7728.429,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "berb\u00e8res parce que c'est ce qui fait ma",
        "start": 7730.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "force eric mas une juste r\u00e9action de",
        "start": 7731.579,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "dior savez le terme les zemmour zemmouri",
        "start": 7733.32,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "avec bien s\u00fbr c'est olivier r\u00e9alise que",
        "start": 7735.92,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "\u00e7a repr\u00e9sente nous l'id\u00e9e repr\u00e9sente la",
        "start": 7739.829,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "paix \u00e7a repr\u00e9sente la piste d'un pare",
        "start": 7741.449,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "feu \u00e7a veut dire quelque chose qui doit",
        "start": 7743.099,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "justement arr\u00eat\u00e9 tout \u00e7a et \u00e7a commence",
        "start": 7744.75,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "officiellement parce que vous demande",
        "start": 7747.719,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "rien aux autres a chang\u00e9 de pr\u00e9nom mais",
        "start": 7749.369,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "vous vous devriez changer de nom parce",
        "start": 7751.38,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "qu'ils nous vous va eric zemmour",
        "start": 7752.55,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re madame galli moi je n'ai jamais",
        "start": 7753.929,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "cach\u00e9 mes origines contrairement \u00e0 ce",
        "start": 7756.809,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que vous pr\u00e9tendez simplement j'ai une",
        "start": 7759.0,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "6\u00e8me avec la fois que j'entends parler",
        "start": 7760.349,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "de ces vignerons saison gilbert fait une",
        "start": 7761.4,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence a r\u00e9cemment b\u00eate ces campus",
        "start": 7763.44,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "on a les m\u00eames j'ai une diff\u00e9rence avec",
        "start": 7764.849,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vous madame galli c'est que moi je n'en",
        "start": 7766.349,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "fais pas commerce je ne ne sert pas de",
        "start": 7769.02,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mes origines pour avoir une carri\u00e8re moi",
        "start": 7771.9,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "vous voyez j'ai justement une conception",
        "start": 7774.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de l'assimilation \u00e0 la fran\u00e7aise qui",
        "start": 7776.699,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "laisse dans le priv\u00e9 mes origines ma",
        "start": 7779.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "religion c'est la vraie conception de",
        "start": 7782.639,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'assimilation \u00e0 la fran\u00e7aise que vous",
        "start": 7784.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avez manifestement oubli\u00e9 donc moi",
        "start": 7786.329,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "effectivement oui \u00e0 marseille j'ai dans",
        "start": 7788.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'innombrables quartiers l'impression de",
        "start": 7791.07,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "ne plus \u00eatre comme je voulais marquer",
        "start": 7792.96,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mais je connais tu je connais marseille",
        "start": 7795.16,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "quand il y a des dizaines et des",
        "start": 7799.35,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "dizaines de meurtres par an \u00e0 marseille",
        "start": 7801.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est le produit c'est le produit de",
        "start": 7803.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'immigration quand il vient vous",
        "start": 7806.59,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "raconter que c'est zemmour c'est l'oubli",
        "start": 7808.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "4e 5e de quoi on parle en fait monsieur",
        "start": 7809.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "zemmour mais on a des bons amis mais en",
        "start": 7811.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fait mais monsieur zemmour c'est des",
        "start": 7814.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gens qui sont n\u00e9s en france oui dix ans",
        "start": 7815.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ils viennent d'o\u00f9 leurs parents viennent",
        "start": 7817.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 ah mais leurs grands-parents",
        "start": 7819.19,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "peut-on",
        "start": 7820.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "refuser moi c'est alors samuel pardon",
        "start": 7821.67,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "embrayage mais \u00e0 la bougie \u00e7a continue \u00e0",
        "start": 7825.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00e2cher mourra pardon pardon samia ghali",
        "start": 7827.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il reste une minute est-ce que vous avez",
        "start": 7829.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un mot un dernier mot \u00e0 dire \u00e0 eric",
        "start": 7832.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "zemmour avant oui oui moi je sais que je",
        "start": 7833.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voudrais dire \u00e0 monsieur zemmour c'est",
        "start": 7835.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que savez monsieur zemmour vous aviez",
        "start": 7837.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 vous \u00e9tiez o\u00f9 je n'ai plus honte de",
        "start": 7840.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dire vous \u00eates vous \u00e9tiez o\u00f9 vous saurez",
        "start": 7841.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "parce que peut-\u00eatre aurons viendrait \u00e0",
        "start": 7844.03,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "\u00eatre journaliste chroniqueur",
        "start": 7845.32,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e0 ce moment l\u00e0 comme \u00e7a et",
        "start": 7849.69,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "quand on voyait \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 dans des",
        "start": 7852.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9missions dans des d\u00e9bats \u00e7a nous",
        "start": 7854.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plaisait pas on change de cha\u00eene alors",
        "start": 7856.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on passe \u00e0 autre chose ou on est \u00e0 la",
        "start": 7857.83,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9 et on va faire autre chose",
        "start": 7859.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous l'\u00eates pr\u00e9sident de la",
        "start": 7861.3,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique le probl\u00e8me c'est qu'on",
        "start": 7863.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pourra plus changer de cha\u00eene et par",
        "start": 7864.94,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "contre on va faire une chose c'est qu'on",
        "start": 7867.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aura une guerre civile parce que ce que",
        "start": 7868.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en train de faire l\u00e0 \u00e7a ne",
        "start": 7870.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous sert pas \u00e7a ne vous sert pas \u00e7a",
        "start": 7872.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sert pas la france vous dites que vous",
        "start": 7874.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aimez la france mais quand on aime la",
        "start": 7875.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "france on la met pas en danger ne",
        "start": 7877.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faisait m\u00eame pas le risque monsieur",
        "start": 7878.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "zemmour on ne prend pas le risque bien",
        "start": 7880.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je vous le dis on ne prend pas le risque",
        "start": 7882.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de mettre en danger la france",
        "start": 7884.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui par vaux pour monsieur et",
        "start": 7885.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous vous mettez en danger la france et",
        "start": 7887.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui me qui m'attriste le plus",
        "start": 7890.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parce que moi aussi j'aime la france",
        "start": 7892.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'amour de la france elle ne vous",
        "start": 7893.86,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "appartient pas monsieur zemmour elles",
        "start": 7895.6,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "appartiennent d'abord \u00e0 tous les",
        "start": 7897.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais merci merci je l'aimerais galy",
        "start": 7898.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous pouvez r\u00e9pondre d'un d\u00e9lit moi ce",
        "start": 7900.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui m'inqui\u00e8te je vous le r\u00e9p\u00e8te c'est",
        "start": 7902.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9gorge et qu'on d\u00e9capite les rues",
        "start": 7904.06,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et moi aussi tu un pr\u00eatre en criant",
        "start": 7907.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "allah akbar je suis d'accord aussi bon",
        "start": 7909.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et donc c'est que en plus la face",
        "start": 7911.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'innombrables quartiers \u00e9changer et qu'",
        "start": 7913.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on n'est plus en france dans",
        "start": 7916.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'innombrables quartiers donc",
        "start": 7917.98,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "effectivement moi c'est \u00e7a qui",
        "start": 7919.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m'inqui\u00e8te ce ne sont pas mes propos et",
        "start": 7920.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que quand vous dites je j'avance vers je",
        "start": 7922.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vais provoquer la guerre civile non",
        "start": 7925.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "celle inverse la guerre civile elle a",
        "start": 7926.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 elle a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 avec",
        "start": 7928.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tous ces morts qui sont tu\u00e9es au nom",
        "start": 7930.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'al akhbar c'est pas au nom de eric",
        "start": 7932.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "zemmour on ne tue pas en criant vive",
        "start": 7933.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "eric zemmour merci tu en criant \u00e0 la",
        "start": 7935.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "merci d'un tsunami",
        "start": 7937.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "merci d'avoir accept\u00e9 d'\u00eatre l'invit\u00e9",
        "start": 7939.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "myst\u00e8re ce soir face \u00e0 eric zemmour",
        "start": 7941.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "merci bien eric zemmour on arrive \u00e0 la",
        "start": 7944.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fin pr\u00eat ce qui presse \u00e0 la fin des",
        "start": 7946.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "missions avant le sondage de brice",
        "start": 7948.76,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "teinturier pour savoir si les fran\u00e7ais",
        "start": 7950.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous ont eux trouv\u00e9 convaincant ce soir",
        "start": 7951.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "eric zemmour le droit de suite",
        "start": 7953.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "maintenant avec deux de nos",
        "start": 7955.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialistes les plus chevronn\u00e9s ils",
        "start": 7957.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ont des pr\u00e9cisions \u00e0 vous poser sur ce",
        "start": 7959.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que vous avez dit ce soir on accueille",
        "start": 7961.81,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "tout de suite nathalie saint cricq",
        "start": 7963.28,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialiste politique \u00e0 france",
        "start": 7964.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9visions et dominique seux directeur",
        "start": 7965.65,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la r\u00e9daction des \u00e9chos",
        "start": 7967.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialiste \u00e0 france \u00e0 nathalie la",
        "start": 7968.94,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "parole quand on sort \u00e0 tous les soirs",
        "start": 7971.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous avez la parole nathalie soir\u00e9e",
        "start": 7972.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "zemmour alors je voulais vous dire que",
        "start": 7974.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je vous avais trouv\u00e9 moins anxiog\u00e8ne que",
        "start": 7975.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'habitude plut\u00f4t plus rond plus t\u00f4t",
        "start": 7977.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "plus souriant moins habit\u00e9es moins",
        "start": 7979.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sombrement miss yannick que parfois de",
        "start": 7980.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vos meetings comme si on avait",
        "start": 7982.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'impression que vous corrigiez un petit",
        "start": 7984.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peu votre image est ce que vous avez eu",
        "start": 7986.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "conscience \u00e0 un moment donn\u00e9 de pouvoir",
        "start": 7988.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faire peur un certain nombre de",
        "start": 7989.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnes sont renvoy\u00e9es notamment dans",
        "start": 7991.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "certains sondages mais vous savez je",
        "start": 7993.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n'ai pas de souci d'image je ne suis pas",
        "start": 7995.32,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "dans la communication simplement je n'ai",
        "start": 7997.36,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pas eu le m\u00eame r\u00f4le je j'ai dit au d\u00e9but",
        "start": 8001.56,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "que j'avais pens\u00e9 avoir un r\u00f4le de",
        "start": 8003.66,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "lanceur d'alert\u00e9 comme on dit de fa\u00e7on",
        "start": 8008.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ridicule un journal notre campagne a",
        "start": 8010.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 le pique ma campagne a commenc\u00e9",
        "start": 8012.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je n'\u00e9tais pas candidat donc je voulais",
        "start": 8013.56,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "simplement j'avais un objectif nathalie",
        "start": 8017.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "saint-cricq poser la question de la",
        "start": 8019.5,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "france de sa survie au milieu de la",
        "start": 8022.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "campagne parce que je savais vu les",
        "start": 8024.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "exp\u00e9riences que j'avais eue auparavant",
        "start": 8027.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que cette question serait occult\u00e9e je",
        "start": 8028.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vous donc j'ai parl\u00e9 fort j'ai parl\u00e9 du",
        "start": 8031.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "religieux et accord\u00e9 - nathalie saint",
        "start": 8033.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cricq genoux les candidats m'ont suivi",
        "start": 8035.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a vaut lire sur la plaque nord",
        "start": 8037.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "alors je voulais des salons allemands on",
        "start": 8039.09,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "voit rien vous osez la th\u00e9matique a",
        "start": 8040.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'impression que c'est l'apocalypse mais",
        "start": 8041.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais c'est alors qu'elle se soit raymond",
        "start": 8043.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "saint gillois il ya une esp\u00e8ce dans la",
        "start": 8045.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "deux choses diff\u00e9rentes non attendez les",
        "start": 8047.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "deux choisi quand c'est si on ne fait",
        "start": 8050.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rien si on r\u00e9 et lit tranquillement",
        "start": 8052.05,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est l'apocalypse oui",
        "start": 8054.12,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "parce qu'on va avoir des millions",
        "start": 8057.159,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9s en plus ce n'est que la",
        "start": 8059.019,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "situation va encore s'aggraver donc je",
        "start": 8060.61,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re et c'est pour \u00e7a que je me",
        "start": 8062.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente pas pour autre chose moi je",
        "start": 8064.119,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'ai pas de carri\u00e8re je ne suis pas un",
        "start": 8066.07,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "professionnel de la politique et encore",
        "start": 8067.179,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moins professionnel de la candidature",
        "start": 8069.039,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vient donc si je me pr\u00e9sente c'est pour",
        "start": 8070.329,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "justement arr\u00eat\u00e9 l'apocalypse et cessna",
        "start": 8072.309,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "les gens m'ont dit vous savez ce que les",
        "start": 8074.949,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gens m'ont dit pendant les trois mois",
        "start": 8076.78,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "dans lesquelles j'ai travers\u00e9 la france",
        "start": 8077.829,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ils m'ont dit il ya deux choses le grand",
        "start": 8079.389,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "remplacement legrand d\u00e9classement et il",
        "start": 8081.249,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "m'a ajout\u00e9 sauvez nous ne nous",
        "start": 8082.84,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "abandonnez pas je les lisais et mourinho",
        "start": 8084.94,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "fait peur alors je voulais juste revenir",
        "start": 8087.249,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sur sa vie mais pas vraiment d\u00fb \u00e0 leur",
        "start": 8088.599,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "rang gimme \u00e0 aller \u00e0 tout \u00e0 l'heure vous",
        "start": 8090.309,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "avez dit j'assume la duret\u00e9 notamment",
        "start": 8091.84,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "quand vous en \u00eates pris au chef de",
        "start": 8093.67,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat dans macron ce type g\u00e9rald bord\u00e9",
        "start": 8094.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous ai dit quatre fois ce type on se",
        "start": 8097.179,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "demande si finalement \u00e7a fait pas partie",
        "start": 8099.28,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ce vocabulaire d\u00eener ces sports par les",
        "start": 8100.719,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "racailles qui est exactement le c\u00f4t\u00e9",
        "start": 8103.329,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9liquescence que vous critiquez dans la",
        "start": 8105.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 excusez-moi rogers vous avez",
        "start": 8107.679,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cit\u00e9 benjamin constant vous lisez",
        "start": 8109.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "saint-simon ce type ce type mais ce type",
        "start": 8111.159,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pas fini \u00e7a fait un peu la mort il ya",
        "start": 8114.34,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents c\u00e9pages \u00e9carter un choix ou",
        "start": 8116.199,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9rapage de parler comme si moi",
        "start": 8117.969,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "je ne vous savez je ne d\u00e9rape pas jamais",
        "start": 8120.01,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "d'abord jamais vous savez le mot de",
        "start": 8122.92,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "philippe muray en parlant des bien",
        "start": 8125.019,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pensants il ne d\u00e9rape jamais car ils",
        "start": 8126.699,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "sont la glace et vous ne vous excusez",
        "start": 8128.38,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "jamais non jamais non plus donc celle",
        "start": 8130.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quand vous blesser des gens mais elle",
        "start": 8132.639,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "croyait des violences mais quand est ce",
        "start": 8134.05,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "que est ce que nathalie saint cricq on",
        "start": 8135.579,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "s'excuse quand on blesse non est ce que",
        "start": 8137.229,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n on nous demande et parler de ma",
        "start": 8139.96,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "plaisait mais j'estime moi je n'ai pas \u00e0",
        "start": 8141.579,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "m'excuser et en plus je suis dans un",
        "start": 8143.769,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "combat politique et je suis dans un",
        "start": 8145.69,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "combat politique pour la survie de la",
        "start": 8147.249,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france donc si vous voulez tout le reste",
        "start": 8148.749,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "est assez accessoire c'est si vous",
        "start": 8151.599,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "voulez c'est un combat existentiel",
        "start": 8154.21,
        "duration": 5.179
    },
    {
        "text": "natalino n'est que notre sykes \u00e7a exige",
        "start": 8156.389,
        "duration": 5.411
    },
    {
        "text": "certaines choses donc jamais nathalie",
        "start": 8159.389,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "vous allez me dire que je sors un livre",
        "start": 8161.8,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "10 \u00e0 15 ans je sors pas de 10 \u00e0 15 ans",
        "start": 8162.849,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "vous avez une image de misogyne on l'a",
        "start": 8164.469,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "vu tout \u00e0 l'heure",
        "start": 8165.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quand vous voyez val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 8167.07,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "finalement qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 sa place et",
        "start": 8169.09,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "il ya bien s\u00fbr par un parti de droite et",
        "start": 8171.429,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "que vous voyez un sondage qui donne 80 %",
        "start": 8174.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des hommes et des femmes aujourd'hui qui",
        "start": 8176.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sont favorables \u00e0 une femme \u00e0 l'elys\u00e9e",
        "start": 8178.63,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vous vous dites c'est formidable il y en",
        "start": 8180.55,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "a trois candidats un minimum anne",
        "start": 8182.559,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "hidalgo val\u00e9rie p\u00e9cresse et marine le",
        "start": 8184.269,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "pen o\u00f9 vous dites finalement je n'avais",
        "start": 8186.159,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "pas eu le pif quand j'ai \u00e9crit mon livre",
        "start": 8187.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais pas dans le sens de l'histoire",
        "start": 8189.33,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous vous dites que la profession est",
        "start": 8190.8,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9valoris\u00e9 puisque et autant de femmes",
        "start": 8192.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui sont candidates c'est une discussion",
        "start": 8193.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "encore une fois je n'ai plus ces",
        "start": 8195.27,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "discussions je suis candidat \u00e0 la",
        "start": 8196.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique c'est une",
        "start": 8198.719,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "question qu'on pourra avoir en dehors \u00e7a",
        "start": 8199.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse beaucoup moins vous savez",
        "start": 8201.929,
        "duration": 2.011
    },
    {
        "text": "j'aime les discussions historiques",
        "start": 8203.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'aime les disques mais vous savez cette",
        "start": 8203.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "chose mais je ne sais pas combien lundi",
        "start": 8206.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que vous pouvez mais non je ne salue",
        "start": 8208.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rien je prends acte",
        "start": 8209.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse est une adversaire pour",
        "start": 8211.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi elle va trahir ses \u00e9lecteurs que ce",
        "start": 8213.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soit un homme une femme je m'en moque",
        "start": 8215.52,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dakar bas c'est tr\u00e8s bien c'est",
        "start": 8217.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dominique cela oui eric zemmour on a",
        "start": 8218.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup parl\u00e9 vous avez beaucoup parl\u00e9",
        "start": 8220.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aussi d'\u00e9conomique et sociale en a entre",
        "start": 8222.15,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "surtout entendu des chiffres seulement",
        "start": 8224.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais des batailles de chiffres \u00e0 peu",
        "start": 8225.929,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "dans tous les sens j'aimerais comprendre",
        "start": 8227.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un peu des personnes il y \u00e0 une mesure",
        "start": 8228.45,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que vous avez \u00e9voqu\u00e9es \u00e0 villepinte qui",
        "start": 8230.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'a pas fait \u00e9norm\u00e9ment de bruit jusqu'\u00e0",
        "start": 8233.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "maintenant je trouve qui est tr\u00e8s forte",
        "start": 8234.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "puisque l'id\u00e9e c'est non seulement de",
        "start": 8237.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "suspendre les prestations sociales on en",
        "start": 8239.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "a beaucoup parl\u00e9 ce soir pour les",
        "start": 8241.56,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers mais aussi",
        "start": 8243.03,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d'expulser les \u00e9trangers en situation",
        "start": 8244.94,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8re quand ils sont au ch\u00f4mage",
        "start": 8248.79,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 six mois apr\u00e8s six mois c'est",
        "start": 8251.66,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "une mesure tr\u00e8s forte \u00e7a peut conserver",
        "start": 8255.03,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les centaines de milliers voire des",
        "start": 8256.5,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "millions de personnes j'aimerais que",
        "start": 8257.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous nous disiez si vous la confirmer ou",
        "start": 8258.84,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "l'infirmer",
        "start": 8261.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on imagine que ce sont des personnes qui",
        "start": 8261.719,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "sont donc r\u00e9guliers qui payent des",
        "start": 8265.23,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts des cotisations sociales est ce",
        "start": 8266.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que vous allez expulser un un cadre",
        "start": 8268.349,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain un ouvrier anglais un ouvrier",
        "start": 8271.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "marocaine chercheuse s\u00e9n\u00e9galaise est ce",
        "start": 8273.179,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "que cette mesure vous l'assumez je",
        "start": 8276.03,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "l'assum\u00e9 et je l'expliquais",
        "start": 8278.13,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "j'estime que les immigr\u00e9s ne doivent pas",
        "start": 8281.21,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "\u00eatre en france s'ils ne sont pas utiles",
        "start": 8284.16,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "\u00e0 la france la france doit cesser d'\u00eatre",
        "start": 8286.38,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reuse et de donner des aides",
        "start": 8289.889,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "sociales \u00e0 des gens qui ne travaillent \u00e0",
        "start": 8292.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e par isna je finis je finis aux",
        "start": 8293.91,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "etats unis ils sont pas expuls\u00e9s au bout",
        "start": 8297.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de six mois ils sont expuls\u00e9s au bout de",
        "start": 8300.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deux mois non c'est pas en suisse si",
        "start": 8301.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est vrai pas vrai en suisse ils sont",
        "start": 8303.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9s au bout de six mois j'ai gu\u00e9ri",
        "start": 8305.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il est n\u00e9 aux \u00e9tats unis la green card",
        "start": 8307.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 des t\u00e2tonnements il va vous avez",
        "start": 8309.09,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vous chez la majorit\u00e9 des accueils",
        "start": 8311.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "maintenant c'est moi la majorit\u00e9 par les",
        "start": 8312.929,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "deux mois contre sam hamad s'est pas la",
        "start": 8314.82,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "meilleure mi h",
        "start": 8316.349,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "bg tr\u00e8s jolie en tout cas et",
        "start": 8317.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement attendez attendez",
        "start": 8320.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement il faut que vous sachiez",
        "start": 8322.49,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame que le taux d'emploi des",
        "start": 8324.35,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers extra-europ\u00e9ens est de 45%",
        "start": 8328.21,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il y \u00e0 55% de gens qui",
        "start": 8332.3,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "nous travailler \u00e0 des mouvements",
        "start": 8335.75,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers vous nous sommes l\u00e0 n'ont rien",
        "start": 8336.889,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "\u00e0 perdre et de chiffres jovial et il lui",
        "start": 8338.389,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 des g\u00e9ants comme jos\u00e9 je parle",
        "start": 8340.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "beaucoup de sh\u00e9rif sujet - la fin de",
        "start": 8343.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'es6 et moi des personnes un \u00e9tranger",
        "start": 8344.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ne doit pas quitter \u00e0 la france si il a",
        "start": 8347.09,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "besoin de 2 2 qu'ils vivent par \u00eatre",
        "start": 8350.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "social o\u00f9 il doit rentrer chez lui si au",
        "start": 8352.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bout de six mois il a su zhi oui mais",
        "start": 8355.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aussi moi il n'a pas de travail il doit",
        "start": 8357.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rentrer chez vous parlez donc des",
        "start": 8359.48,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "personnes qui peuvent \u00eatre l\u00e0 depuis des",
        "start": 8361.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dizaines d'ann\u00e9es en tout cas des ann\u00e9es",
        "start": 8362.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voire des dizaines d'ann\u00e9es qui veut",
        "start": 8364.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "voir un accident professionnel \u00e7a arrive",
        "start": 8366.17,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout mais y compris mais arrive",
        "start": 8367.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pendant deux jours le monde c'est pour",
        "start": 8370.219,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "\u00e7a que je leur donne six mois pour",
        "start": 8371.81,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "trouver un travail deuxi\u00e8me pi\u00e8ce",
        "start": 8372.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonce une deuxi\u00e8me question je reviens",
        "start": 8375.139,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on veut pas revenir sur le cadrage",
        "start": 8377.24,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "financier",
        "start": 8379.219,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "quoique j'ai quand m\u00eame une",
        "start": 8380.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "interrogation vous voulez financer une",
        "start": 8381.67,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "partie de vos mesures notamment la",
        "start": 8384.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "baisse des cotisations vous avez \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 8386.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la hausse de l'\u00e2ge de la retraite ce",
        "start": 8388.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "serait la premi\u00e8re fois dans l'histoire",
        "start": 8391.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que une hausse de l'\u00e2ge de la retraite",
        "start": 8392.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "finances compl\u00e8tement autre chose et",
        "start": 8394.67,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "cela n'a strictement rien \u00e0 voir mais \u00e7a",
        "start": 8396.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'a rien \u00e0 voir mais c'est vous savez",
        "start": 8398.601,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "bien que j'imagine global pardon",
        "start": 8399.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement rabat et augmente l'\u00e2ge de",
        "start": 8401.44,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "la retraite depuis des ann\u00e9es c'est",
        "start": 8403.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t parce qu'il ya un probl\u00e8me de",
        "start": 8406.37,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "financement marc fait \u00e9videmment soyez",
        "start": 8407.57,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me de finance videmment mais je",
        "start": 8409.101,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "fais un financement global c'est normal",
        "start": 8410.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que \u00e7a excusez-moi la protection sociale",
        "start": 8412.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re non c'est pas une premi\u00e8re du",
        "start": 8414.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tout la protection sociale c'est global",
        "start": 8416.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on a des d\u00e9penses sociales de plus de",
        "start": 8418.04,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "800 milliards donc j'essaye de r\u00e9duire",
        "start": 8419.84,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "au maximum sans toucher le la protection",
        "start": 8422.811,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "sociale des fran\u00e7ais donc je m'en branle",
        "start": 8427.28,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e7a nous aide sociale des",
        "start": 8429.17,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers et jeudi comme nous avons un",
        "start": 8431.601,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de travail collectif dire que",
        "start": 8434.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous travaillons collectivement moins",
        "start": 8436.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que les autres pays europ\u00e9ens je propose",
        "start": 8438.65,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le rallongement de l'\u00e2ge jusqu'\u00e0 la",
        "start": 8440.96,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "retraite la dur\u00e9e de ce que j'ai dit",
        "start": 8443.78,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "c'est que g\u00e9n\u00e9ralement les rel\u00e8vement de",
        "start": 8445.851,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "l'\u00e2ge de la retraite pour financer et le",
        "start": 8448.101,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "dernier point peut-\u00eatre dernier point la",
        "start": 8450.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re johnny points 4",
        "start": 8453.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 la mesure qui concerne",
        "start": 8454.8,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "notamment les smicards 100 euros par",
        "start": 8457.45,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mois 1200 par an et par ailleurs vous",
        "start": 8459.851,
        "duration": 6.259
    },
    {
        "text": "proposer de mesures pour all\u00e9ger l'isf",
        "start": 8463.09,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "entre les deux",
        "start": 8466.11,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "zones et r\u00e9nales \u00e0 la raison secondaire",
        "start": 8468.63,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la r\u00e9sidence principale elle est",
        "start": 8471.55,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "donc entre les moins ais\u00e9s les plus",
        "start": 8475.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ais\u00e9s qu'est ce qui concerne l'ensemble",
        "start": 8477.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais mais il ya d'autres choses",
        "start": 8479.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais on n'a pas pu parler de tout on n'a",
        "start": 8481.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "par exemple jamais vous avez nouvelles",
        "start": 8483.88,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "mesures \u00e0 nous \u00e0 l'\u00e9lection pour la",
        "start": 8485.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "classe moyenne pour les pour les",
        "start": 8487.601,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "entreprises je parlais des entreprises",
        "start": 8489.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "oui mais je vous parle des m\u00e9nages le",
        "start": 8490.811,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des m\u00e9nages de la classe",
        "start": 8492.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moyenne il est tr\u00e8s profonde et tr\u00e8s",
        "start": 8494.021,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pauvre est bien s\u00fbr la politique",
        "start": 8496.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "familiale je r\u00e9tablis l'universalit\u00e9 de",
        "start": 8497.74,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la politique familiale et je double le",
        "start": 8500.98,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "plafond du quotient familial",
        "start": 8503.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tous les deux \u00e0 l'essai le point",
        "start": 8505.141,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "d'orgue de l'\u00e9mission vous connaissez le",
        "start": 8507.82,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "principe vous la regardez l'\u00e9mission",
        "start": 8509.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "eric zemmour vous nous l'avez divorce",
        "start": 8510.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est une des \u00e9missions que vous regardez",
        "start": 8512.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le plus brice teinturier qu'on accueille",
        "start": 8513.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc brice qui va nous r\u00e9v\u00e9ler ce soir",
        "start": 8515.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "leur et les r\u00e9sultats du sondage r\u00e9alis\u00e9",
        "start": 8517.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en direct donc par ipsos au master",
        "start": 8520.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bonsoir brice vous allez nous dire si",
        "start": 8522.19,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "les t\u00e9l\u00e9spectateurs vont envahir x et",
        "start": 8524.41,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "bourg convaincants ou pas convaincant",
        "start": 8527.021,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "oui gros enjeu pour vous monsieur",
        "start": 8528.851,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "zemmour on l'a vu au cours de l'\u00e9mission",
        "start": 8530.74,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "en termes de cr\u00e9dibilit\u00e9 et d'image les",
        "start": 8532.84,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne sont pas tendres avec vous",
        "start": 8535.181,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "gros enjeu \u00e9galement puisque en termes",
        "start": 8536.91,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "de dynamique \u00e9lectorale vous avez fait",
        "start": 8539.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une forte progression et vous \u00eates pass\u00e9",
        "start": 8541.811,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ensuite \u00e0 14% alors est ce que les",
        "start": 8543.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vous en trouvez ce soir",
        "start": 8545.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "convaincant 41% nous disent qu'ils ont",
        "start": 8547.63,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 convaincant de commentaire c'est",
        "start": 8550.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "un score plut\u00f4t faible par rapport aux",
        "start": 8554.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "autres personnalit\u00e9s mais c'est un score",
        "start": 8556.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'il faut appr\u00e9cier aussi non pas",
        "start": 8558.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "uniquement \u00e0 propos de la moyenne mais",
        "start": 8560.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en regardant par sensibilit\u00e9s politiques",
        "start": 8562.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et ceux 41% il se d\u00e9compose de la",
        "start": 8564.25,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re suivante",
        "start": 8567.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "62% des sympathisants et l'air vous ont",
        "start": 8568.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 convaincant",
        "start": 8570.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "84% des sympathisants du rassemblement",
        "start": 8571.98,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "national et \u00e0 linverse 19 ou 20 %",
        "start": 8574.72,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "seulement des sympathisants de gauche",
        "start": 8578.32,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "donc la performance globale",
        "start": 8580.3,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "elle est m\u00e9diocre eu \u00e9gard \u00e0 ce convoi",
        "start": 8583.029,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour d'autres personnalit\u00e9s mais par",
        "start": 8585.069,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rapport aux cat\u00e9gories dont je suppose",
        "start": 8587.919,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que son ce sont celles que vous cibler",
        "start": 8589.779,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en priorit\u00e9 vous avez \u00e9t\u00e9 convaincant",
        "start": 8592.659,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notamment chez ses sympathisants de",
        "start": 8595.089,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "droite et l'extreme net et de votre",
        "start": 8596.859,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "commentaire sont les donn\u00e9es merci brice",
        "start": 8598.299,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "teinturier merci d'avoir r\u00e9alis\u00e9 cette",
        "start": 8600.85,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate et merci \u00e0 vous eric zemmour",
        "start": 8602.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'avant-garde crise ip \u00e0 elys\u00e9e et 2022",
        "start": 8604.149,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "je le disais c'\u00e9tait pour \u00eatre premi\u00e8re",
        "start": 8606.43,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "grande \u00e9mission politique maintenant que",
        "start": 8607.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous \u00eates candidat merci beaucoup eric",
        "start": 8609.249,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "zemmour c'est la m\u00e8re de cette \u00e9mission",
        "start": 8611.02,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "mais la politique continue en direct sur",
        "start": 8612.789,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france 2 avec eux le grand d\u00e9brief de",
        "start": 8614.859,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e 2022 un dernier mot 10 secondes",
        "start": 8616.479,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "non je vous r\u00e9p\u00e8te je suis candidat \u00e0 la",
        "start": 8618.909,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique pour que la",
        "start": 8622.899,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "france reste la france c'est vraiment",
        "start": 8624.22,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "vraiment le mot le plus important de ce",
        "start": 8625.779,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "soir ils sont d\u00e9j\u00e0 si on va les",
        "start": 8628.209,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "rejoindre ils vont d\u00e9briefer votre",
        "start": 8629.379,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "prestation merci \u00e0 vous merci la",
        "start": 8630.609,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "politique continue grande soir\u00e9e",
        "start": 8632.409,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "politique ce soir \u00e0 quatre mois de la",
        "start": 8633.609,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on y va",
        "start": 8635.35,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8637.37,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "excellent",
        "start": 8642.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "au revoir",
        "start": 8644.479,
        "duration": 4.202
    },
    {
        "text": "et on s'assoit on salue on est en direct",
        "start": 8645.86,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "studio \u00e0 faire vous \u00eates en direct amis",
        "start": 8648.681,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs et on va vous pr\u00e9senter",
        "start": 8651.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tout de suite nos invit\u00e9s qui nous ont",
        "start": 8653.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rejoints rapha\u00ebl enthoven bonsoir vous",
        "start": 8655.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00eates philosophe \u00e9crivain \u00e9ditorialiste",
        "start": 8657.17,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "affronte tireur le nouvel hebdomadaire",
        "start": 8658.82,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "d'opinion d\u00e9tiennent gernelle bonsoir",
        "start": 8661.36,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "vous \u00eates directeur du magazine le point",
        "start": 8663.471,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialiste \u00e9videmment chevronn\u00e9s",
        "start": 8665.63,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "geoffrey lejeune bonsoir vous \u00eates le",
        "start": 8667.851,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "premier \u00e0 avoir pr\u00e9dit qu' eric zemmour",
        "start": 8670.341,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "serait candidat c'\u00e9tait \u00e0 5 ans vous \u00e0",
        "start": 8672.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tous ri au nez moi surtout moi compris",
        "start": 8673.94,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "et bien vous aviez raison m\u00eame lit vous",
        "start": 8676.13,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "a ri au nez quand vous en avez parl\u00e9 \u00e0 5",
        "start": 8679.551,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ans vous alliez crise et moure pr\u00e9sident",
        "start": 8681.62,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque vous avez vous la verrez",
        "start": 8683.061,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9crit et renforcer zemmour pr\u00e9sident de",
        "start": 8685.341,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "la fiction \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 vous \u00eates",
        "start": 8687.471,
        "duration": 2.009
    },
    {
        "text": "directeur de la r\u00e9daction de valeurs",
        "start": 8688.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "actuelles aur\u00e9lie trouv\u00e9 bonsoir vous",
        "start": 8689.48,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00eates pr\u00e9sident du parlement de campagne",
        "start": 8691.82,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "de l'union populaire au sein de la",
        "start": 8693.591,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "france a soumis ce qui soutient la",
        "start": 8695.511,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "candidature de jean luc m\u00e9lenchon vous",
        "start": 8696.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00eates enseignante chercheuse et ancien",
        "start": 8698.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "porte parole d'attac c\u00e9l\u00e8bre mouvement",
        "start": 8700.07,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "altermondialiste et vous \u00eates auteur du",
        "start": 8702.29,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "livre le bloc arc en ciel je crois aux",
        "start": 8704.841,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e9ditions la d\u00e9couverte stanislas rigaud",
        "start": 8706.851,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bonsoir soit vous \u00eates pr\u00e9sident de la",
        "start": 8708.38,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration z le mouvement des jeunes qui",
        "start": 8710.391,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "s'engagent pour la candidature d'eric",
        "start": 8712.431,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "zemmour et puis \u00e9videmment nathalie",
        "start": 8713.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "saint cricq est l\u00e0 avec nous pour",
        "start": 8715.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 d\u00e9crypter cette passionnante",
        "start": 8717.38,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "\u00e9missions alors alors alors alors tour",
        "start": 8719.33,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de table rapide comment vous l'avez",
        "start": 8723.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 les uns les autres rapha\u00ebl",
        "start": 8724.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "enthoven eh oui si vous commencez",
        "start": 8726.95,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "puisque nathalie saint cricq elle",
        "start": 8728.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "viendra bien nathalie vous le donne la",
        "start": 8729.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parole mais en dernier venait de parler",
        "start": 8731.42,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "je suis peut-\u00eatre cela c'est table je",
        "start": 8732.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les ai pas trouv\u00e9s tr\u00e8s bon moi je les",
        "start": 8735.141,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "ai pas trouv\u00e9s tr\u00e8s bons je les ai pas",
        "start": 8736.61,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9s tr\u00e8s \u00e9loquent je les trouvais",
        "start": 8737.69,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "mauvais face \u00e0 lemaire insultant",
        "start": 8739.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s de la commission de bruxelles",
        "start": 8740.721,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "etc j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait vraiment",
        "start": 8742.28,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "inopportun je les trouvais j'ai trouv\u00e9",
        "start": 8744.49,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "des grands moments de langue de bois le",
        "start": 8747.591,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moment sur le pass sanitaire le moment",
        "start": 8749.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur l'ukraine c'\u00e9tait extraordinaire",
        "start": 8751.311,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "toute nation et souveraine num\u00e9ro un de",
        "start": 8753.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la russie n'en verra pas l'ukraine 3",
        "start": 8755.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'ukraine est le berceau de la russie",
        "start": 8757.4,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "c'est extraordinaire comme raisonnement",
        "start": 8758.57,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "comme argument du chaudron la fa\u00e7on dont",
        "start": 8760.341,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il avait bott\u00e9 en touche sur le sur le",
        "start": 8762.351,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisme cette fa\u00e7on surtout je trouve",
        "start": 8764.601,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est int\u00e9ressant en terme de",
        "start": 8766.761,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats parce que c'est quelqu'un qui",
        "start": 8768.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aime le d\u00e9bat et c'est quelqu'un qui le",
        "start": 8769.311,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "compromet en m\u00eame temps quand il s'y",
        "start": 8770.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "trouve parce que eric zemmour ne cesse",
        "start": 8772.341,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de c\u00e9l\u00e9brer le d\u00e9bat est pourtant quand",
        "start": 8774.53,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous lui opposer des chiffres ou quand",
        "start": 8775.851,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "on lui fait des objections il r\u00e9pond",
        "start": 8777.2,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "c'est faux oui dieu o\u00f9 il r\u00e9pond ben",
        "start": 8778.58,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "voyons o\u00f9 il r\u00e9pond on verra o\u00f9 il",
        "start": 8780.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond je maintiens et 7 700 cette",
        "start": 8782.2,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode l\u00e0 cette m\u00e9thode l\u00e0 kipa eric",
        "start": 8784.3,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "zemmour est un enfant de la soci\u00e9t\u00e9 du",
        "start": 8787.99,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "spectacle",
        "start": 8789.279,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il sait aussi que c'est celle une v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 8789.91,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'on ass\u00e8ne devient une v\u00e9rit\u00e9 un",
        "start": 8793.479,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "propos qu'on ass\u00e8ne devient une v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 8795.1,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "on se soucie peu d'arguments bref je les",
        "start": 8796.51,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "trouvais d'une certaine mani\u00e8re fid\u00e8le \u00e0",
        "start": 8798.819,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame c'est-\u00e0-dire pas tr\u00e8s bon alors",
        "start": 8800.109,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je crois le jeune comment vous l'avez",
        "start": 8801.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 comme je pense exactement",
        "start": 8804.069,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'invers\u00e9 de la tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 non ils sont",
        "start": 8805.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pleins arriv\u00e9 de tomber d'accord mais je",
        "start": 8808.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vais \u00eatre beaucoup mon nom que vous mais",
        "start": 8809.8,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "en fait je voulais vous avez trouv\u00e9 eric",
        "start": 8811.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "zemmour catastrophique pendant des",
        "start": 8813.189,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es parce qu'il disait n'importe quoi",
        "start": 8814.21,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "et maintenant qu'il a chang\u00e9 et qu'il",
        "start": 8815.41,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "est dans un autre registre vous le",
        "start": 8816.79,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "trouvez catastrophique parce qu'il n'est",
        "start": 8817.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas bon c'est pas un bouc moi je voyais",
        "start": 8819.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "du tout il n est pas tr\u00e8s bon j'ai dit \u00e0",
        "start": 8820.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mes bons noms mais d'accord mais c'est",
        "start": 8822.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est qu'une liste \u00e7a ne va jamais",
        "start": 8824.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moi j'ai eu un tr\u00e8s bon je faisais des",
        "start": 8825.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "battues deux fois avec lui c'est que je",
        "start": 8827.71,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ne trouve pas catastrophique c'est",
        "start": 8828.91,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "cl\u00e9ment jeu contraire je le trouvais",
        "start": 8829.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "digne d'une vraie comment vous savez moi",
        "start": 8831.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je trouve que l'enjeu pour lui en fait",
        "start": 8834.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission elle sert \u00e0 \u00e7a dans le",
        "start": 8835.99,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat public c'est \u00e0 dire de de voir ce",
        "start": 8837.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que vaut quelqu'un quand il est sur le",
        "start": 8839.109,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "grill et quand il parle de politique",
        "start": 8840.49,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "donc eric zemmour s'\u00e9tait pas son cas",
        "start": 8842.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent c'est de voir si si en",
        "start": 8843.939,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "gros villepinte c'\u00e9tait un effet",
        "start": 8846.04,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "d'optique il est capable de faire un",
        "start": 8847.21,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "discours comme tous les candidats crac",
        "start": 8848.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avant lui fillon sarkozy etc ou est ce",
        "start": 8850.149,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait c'\u00e9tait un moment comme \u00e7a",
        "start": 8852.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pique \u00e7a allait redevenir le le",
        "start": 8854.979,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miste qu'on connaissait moi je suis",
        "start": 8856.6,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 j'ai vu et vous avez eu la",
        "start": 8857.649,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "gentillesse de rappeler que c'est vrai",
        "start": 8859.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que j'avais \u00e9crit un livre suivant j'ai",
        "start": 8860.26,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vu quelqu'un qui est devenu un vrai",
        "start": 8862.24,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'on vivait avec son potentiel et pour",
        "start": 8863.74,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vraiment avouera fenton c'est pour \u00e7a",
        "start": 8865.12,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "que je me suis permis de vous vous",
        "start": 8866.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "accrochez au d\u00e9but justement il n'y a",
        "start": 8867.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas de langue de bois justement il ya un",
        "start": 8869.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "programme gacaca coh\u00e9rence du d\u00e9but \u00e0 la",
        "start": 8871.6,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "fin tous les \u00e9l\u00e9ments que vous avez",
        "start": 8873.52,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "cit\u00e9s en moi j'veux pas son porte-parole",
        "start": 8875.859,
        "duration": 1.951
    },
    {
        "text": "mais je pourrais vous expliquer ce que",
        "start": 8876.819,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "moi j'ai compris dans ce qu'il a dit et",
        "start": 8877.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement vous faites un effort vous",
        "start": 8879.279,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "allez voir que c'est pas si compliqu\u00e9",
        "start": 8880.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que \u00e7a bref venez de terminer sa phrase",
        "start": 8881.89,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "juste ma phrase juste pour dire qu'en",
        "start": 8884.62,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fait c'est quelqu'un qui a fait sa mue",
        "start": 8886.149,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "et honn\u00eatement \u00e7a s'est fait en une",
        "start": 8887.979,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "semaine entre le meeting est aujourd'hui",
        "start": 8889.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et moi c'est \u00e7a qui m'a impressionn\u00e9 un",
        "start": 8890.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exemple rapha\u00ebl enthoven un exemple et",
        "start": 8892.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "demi il est incapable est incapable de",
        "start": 8894.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parler de la loi l\u00e9onetti et et",
        "start": 8896.8,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est \u00e9tonnant l'expression",
        "start": 8898.75,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "est revenu \u00e0 ce moment l\u00e0 c'est en m\u00eame",
        "start": 8899.979,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "temps j'ai tendance \u00e0 me chevais c'\u00e9tait",
        "start": 8901.479,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "extraordinaire excuses ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 8903.55,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "incapables apr\u00e8s vous allez pas",
        "start": 8904.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "reprocher \u00e0 quelqu'un de dire sur moi",
        "start": 8906.1,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "qui concerne la fin de vie qu'il faut la",
        "start": 8907.63,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "touche et mains tremblantes",
        "start": 8908.859,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 des classes politiques dit",
        "start": 8909.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose l\u00e0 juste jeudi qu'il \u00e9tait",
        "start": 8911.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait incapable d'en parler c'est \u00e0",
        "start": 8913.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dire qu'il reste sur une vie dijon",
        "start": 8914.71,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ind\u00e9cise il reste sur une position",
        "start": 8916.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ind\u00e9cise et vous plomber le dit oui mais",
        "start": 8917.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "non on aurait dit du fran\u00e7ois hollande",
        "start": 8919.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ma part je me suis jamais plaint tout de",
        "start": 8920.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame sur la loi leonetti s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0",
        "start": 8922.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce fonds est il termin\u00e9 par en m\u00eame",
        "start": 8924.19,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "temps et dernier point \u00e7a ne sommes pas",
        "start": 8925.33,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "si tu es venu rien pour les 1/2 de 2000",
        "start": 8927.13,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "points rien pour l\u00e9 feu il y dit rien",
        "start": 8929.351,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "contre les femmes tout en affirmant",
        "start": 8931.811,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qu'il abroge la pma pour tout ce qui me",
        "start": 8933.46,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "para\u00eet ouvertement spectaculairement",
        "start": 8935.71,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "c\u00e9r\u00e9monie dans la mesure o\u00f9 c'est une",
        "start": 8937.271,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "affaire de droit \u00e0 l'enfant mais",
        "start": 8940.061,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 de la femme devant la cour il",
        "start": 8941.021,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "trouvait \u00e7a",
        "start": 8943.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un adjectif je dirais qu'il est",
        "start": 8945.03,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "dangereux surtout dangereux et fid\u00e8le \u00e0",
        "start": 8947.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame dangereux parce que fid\u00e8le \u00e0",
        "start": 8948.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame c'est pour moi un candidat de",
        "start": 8950.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la haine d'abord qui est un candidat",
        "start": 8952.0,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'abord cas \u00e9tait raciste avec des id\u00e9es",
        "start": 8953.74,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "homophobe des id\u00e9es sexistes qui la",
        "start": 8956.351,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "mettrait le branchement et qu'il",
        "start": 8959.561,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "apportait tr\u00e8s franchement pendant",
        "start": 8961.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pendant l'ensemble des d\u00e9bats qui ont eu",
        "start": 8962.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "lieu et puis je dirais c'est aussi un",
        "start": 8964.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "candidat qui refl\u00e8te ce qui pompe et de",
        "start": 8966.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pierres dans la politique aujourd'hui",
        "start": 8969.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce que derri\u00e8re eric zemmour s'est",
        "start": 8970.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas qu'eric zemmour c'est une pouss\u00e9e",
        "start": 8972.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale des id\u00e9es d'extr\u00eame droite dans",
        "start": 8973.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la classe politique c'est marine le pen",
        "start": 8976.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui est un niveau tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 c'est",
        "start": 8977.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "souvenons nous aussi le d\u00e9bat qui a eu",
        "start": 8979.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "entre marine le pen et g\u00e9rald darmanin",
        "start": 8980.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on f\u00e9vrier dernier g\u00e9rald darmanin qui",
        "start": 8983.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "accuse marine le pen de mollesse ans sur",
        "start": 8984.91,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ce plateau voil\u00e0 donc pour moi c'est pas",
        "start": 8987.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que eric zemmour c'est derri\u00e8re",
        "start": 8989.561,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "dangereux c'est le mot que vous retenez",
        "start": 8990.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous mais pas tr\u00e8s bon vous dangereux",
        "start": 8992.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous tr\u00e8s bon et vous vous int\u00e9ressez",
        "start": 8993.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rigaud g\u00e9n\u00e9ration z vous dire j'ai",
        "start": 8995.68,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 tr\u00e8s bon m\u00eame temps est-ce que je",
        "start": 8997.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "suis le mieux placer sa voix soit mais",
        "start": 8998.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je voudrais r\u00e9pondre \u00e0 madame mais en",
        "start": 9000.66,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "fait il ya pas eu un seul exemple dans",
        "start": 9001.86,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ce trou venez de dire par un seul",
        "start": 9003.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'anjou en fait fond sur la seule chose",
        "start": 9004.38,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui est dangereuse et c'est le r\u00e9el en",
        "start": 9006.0,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 si marine le pen et steeve",
        "start": 9007.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse objets se droitise",
        "start": 9008.25,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 mayumba khroubis droite et s'y",
        "start": 9010.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tient quand m\u00eame dans ce pays mais voil\u00e0",
        "start": 9012.061,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "france a soumis vous n'auriez pas les",
        "start": 9013.44,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "voir que c'est pour \u00e7a d'ailleurs pour",
        "start": 9014.311,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "cent etienne ban excusez moi si tu peux",
        "start": 9015.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre quand m\u00eame il dit sur ce",
        "start": 9017.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "plateau ici il ya aussi tout ce qu'il a",
        "start": 9019.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e9crit deux mais j'attends des d\u00e9buts",
        "start": 9021.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 bah c'est quelqu'un qui cl\u00f4ture du",
        "start": 9022.71,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "viol dans ces danses et cris qui dit que",
        "start": 9025.68,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "les femmes vous l'avait annonc\u00e9",
        "start": 9027.87,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "programme s'\u00e9vapore d\u00e8s lors le pouvoir",
        "start": 9029.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pouvoir voil\u00e0 c c'est typiquement des",
        "start": 9034.439,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses et un de ses points faibles",
        "start": 9037.039,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que il est candidat",
        "start": 9039.149,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais il a \u00e9crit il a \u00e9crit",
        "start": 9040.619,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses il a dit beaucoup de",
        "start": 9043.02,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "choses et aujourd'hui il essaye de dire",
        "start": 9044.249,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "je veux de moyennement assume et on va",
        "start": 9046.439,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dire peut-\u00eatre jeu rebondit enfin m\u00eame",
        "start": 9048.72,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "si vous avez la chance vous de d\u00e9battre",
        "start": 9050.279,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment avec lui moi j'ai des boubous",
        "start": 9051.42,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "actuelle et croyez que personne qui veut",
        "start": 9052.649,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "se faire un avis sur ce qu'a \u00e9crit ces",
        "start": 9054.239,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "mots il va sur youtube il va dire ses",
        "start": 9055.289,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "livres il peut se faire un avis l\u00e0",
        "start": 9056.609,
        "duration": 1.741
    },
    {
        "text": "dessus et l'erythr\u00e9e moment il doit",
        "start": 9057.39,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "composer de choses dans ses livres vous",
        "start": 9058.35,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "allez voir on en fait il vous a propos\u00e9",
        "start": 9059.699,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "un programme il va causer tout au long",
        "start": 9060.959,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "des quatre mois \u00e0 venir \u00e0 programme vous",
        "start": 9062.43,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "faire un avis sur le sa vision de la",
        "start": 9063.84,
        "duration": 1.739
    },
    {
        "text": "france et de ce qu'il va proposer",
        "start": 9064.949,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement gernelle c'est un bon",
        "start": 9065.579,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9batteur zemmour habituellement c'est",
        "start": 9068.789,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "son m\u00e9tier qui fait \u00e7a tr\u00e8s bien il est",
        "start": 9070.619,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s\u00fbr entra\u00een\u00e9 comme un sportif de haut",
        "start": 9072.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "niveau il avait je pense plut\u00f4t bien",
        "start": 9074.579,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 avec un peu d'humidit\u00e9 j'ai",
        "start": 9076.35,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pris des notes 1 c j'ai encore des",
        "start": 9078.569,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s \u00e0 faire",
        "start": 9080.699,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est normal quand on lui parle de son",
        "start": 9082.079,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "image de pr\u00e9sident l apal \u00e9toffe encore",
        "start": 9083.609,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "c'est normal ja pro furent m j'aurais pu",
        "start": 9085.529,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "y ait eu un une trag\u00e9die patatras quand",
        "start": 9088.14,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "c'est les vaccins et c'est terrible \u00e0",
        "start": 9091.02,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dire vous l\u00e0 il a \u00e9galement ne veut pas",
        "start": 9094.499,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "dire faire vacciner vous eelv appelle",
        "start": 9096.51,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "alors de deux choses rentrent au beer \u00e0",
        "start": 9098.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de eric martin soit c'est un grand",
        "start": 9100.619,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "renoncement \u00e0 la raison \u00e7a c'est la",
        "start": 9103.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re hypoth\u00e8se c'est \u00e0 dire qu'il",
        "start": 9106.409,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "n'y crois pas soit il n'y croit \u00e0",
        "start": 9107.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'efficacit\u00e9 des vaccins c'est \u00e0 dire \u00e0",
        "start": 9109.77,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "la parole scientifique c'est ce que les",
        "start": 9110.85,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "scientifiques et dans ce cas certains",
        "start": 9112.319,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes et lorsqu'il ya un probl\u00e8me",
        "start": 9113.64,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 et les vaccins sont utiles",
        "start": 9115.289,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "non \u00e7a \u00e7a pardon c'est pour vous c'est",
        "start": 9118.229,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la faiblesse de sa prestation ce soir",
        "start": 9119.699,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr je trouve cette a3 sur bruno",
        "start": 9122.249,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le maire elle le d\u00e9bat alors \u00e0 mal et le",
        "start": 9124.47,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "sujet \u00e9conomique il ya des trous comment",
        "start": 9126.329,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "dire il ya des trous dans le programme",
        "start": 9128.939,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "d'un point de vue \u00e9conomique \u00e7a c'est",
        "start": 9131.22,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "autre chose dans mon avis le probl\u00e8me de",
        "start": 9132.93,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "fond principal de zemmour c'est l'europe",
        "start": 9134.369,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "c'est inqui\u00e9tant permira responsables",
        "start": 9135.899,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "locaux",
        "start": 9139.1,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "excusez non je pense que pour r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 9141.239,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "la mue qui serait faite op\u00e9rer en une",
        "start": 9142.859,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "semaine moi j'y crois pas une seconde",
        "start": 9144.93,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "on a vu quelqu'un qui contrairement \u00e0 ce",
        "start": 9149.6,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "qu'ils racontent en disant que c'est",
        "start": 9151.77,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bruno le maire qui est des formules de",
        "start": 9153.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "communicants et contrairement \u00e0 ce qu'il",
        "start": 9154.56,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "raconte en disant qu lui fait pas de",
        "start": 9155.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "communes et de communication qui est",
        "start": 9157.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "totalement spontan\u00e9e il a profit\u00e9",
        "start": 9158.85,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "probablement mais comment aurait",
        "start": 9160.92,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre tous fait vu qu'il \u00e9tait",
        "start": 9162.569,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "effectivement effrayant pour une bonne",
        "start": 9164.249,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "part de l\u00e0",
        "start": 9165.659,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "la france que les femmes refus\u00e9 \u00e0 deux",
        "start": 9167.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tiers de voter pour lui dont la",
        "start": 9169.989,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 des dossiers cette image l\u00e0 il",
        "start": 9171.58,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "a ses lunettes qui sont apaisantes il a",
        "start": 9173.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "une t\u00eate d'intellectuels un peu calme et",
        "start": 9175.81,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "donc deux une certaine image qui pouvait",
        "start": 9178.27,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00eatre effrayante pour les gens ils",
        "start": 9180.399,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "essaient de la polir ils essaient de la",
        "start": 9181.989,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "largeur sur bruno le maire le duel avec",
        "start": 9184.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bruno le maire il \u00e9tait vous la m\u00e9m\u00e9 les",
        "start": 9186.279,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "arr\u00eats sans nom je n'ai pas trop",
        "start": 9187.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant mais je les trouve j'ai",
        "start": 9189.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 par par rapport \u00e0 un certain",
        "start": 9190.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nombre de d\u00e9bats qu'on a de bon ton",
        "start": 9192.43,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "n'est pas sp\u00e9cial ni sp\u00e9cialement",
        "start": 9195.46,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "aimable mais pas injurieux et pas",
        "start": 9196.869,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "- comment dire de droite extr\u00eame parce",
        "start": 9200.01,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "qu'on peut entendre de temps en temps",
        "start": 9202.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais jamais \u00e0 ce que vous pensez \u00e0 les",
        "start": 9203.56,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "trouver il assume l\u00e0 quand m\u00eame son",
        "start": 9205.72,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "profil de candidat des riches 1 alors",
        "start": 9208.569,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'il r\u00e9it\u00e8re pas savez du",
        "start": 9211.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout un jeu pareil plein de touvois la",
        "start": 9212.949,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "relation le fond sur le fond d'abord je",
        "start": 9214.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dirais que c'est un candidat de",
        "start": 9216.67,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "l'amateurisme et du manceau il a quand",
        "start": 9217.6,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "m\u00eame r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son histoire des 20",
        "start": 9218.979,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "milliards d'euros qui seraient gagn\u00e9s en",
        "start": 9220.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sucrant les aides aux \u00e9trangers on sait",
        "start": 9222.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que ce calcul est faux je dire il le",
        "start": 9224.02,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "sait lui m\u00eame mais c'est pas grave on",
        "start": 9225.31,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "avait l'instant dix de plus",
        "start": 9226.989,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "d'additionner des chiffres mais bon",
        "start": 9229.979,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "marine locale mesure mettant ses",
        "start": 9231.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9mices de que non parce que c'est flou",
        "start": 9234.729,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est comme dogme ni de conneries sur le",
        "start": 9236.35,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "plateau si oui les chiffres sont floues",
        "start": 9237.909,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "il est mise de l'\u00e9conomie et c\u00e9cile de",
        "start": 9239.199,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "rattraper tout le monde je vous invite \u00e0",
        "start": 9240.699,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "aller voir l'excellent vient d'achever",
        "start": 9241.899,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "le bon et je vous invite",
        "start": 9244.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je les regardais avec l'attention parce",
        "start": 9246.33,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "je refuse on parla de l'usb est retard\u00e9",
        "start": 9248.47,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "le d\u00e9p\u00f4t des listes o\u00f9 les \u00e9tudes d'eric",
        "start": 9250.09,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "zemmour ont fait sur twitter aujourd'hui",
        "start": 9251.439,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "qui sera bien plus efficace que moi et",
        "start": 9252.399,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il d\u00e9monte aussi pas mal sur cette chose",
        "start": 9254.05,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l\u00e0 en reconnaissant pas mal de bons",
        "start": 9255.369,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "points sur le pass\u00e9 ni terre et apr\u00e8s je",
        "start": 9256.51,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "me tais pour l'\u00e9ternit\u00e9",
        "start": 9259.119,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "c'est pas qui sait pas c'est que \u00e0 titre",
        "start": 9260.97,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "personnel et intellectuel suis",
        "start": 9263.83,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "absolument persuad\u00e9 qu'ils pensent que",
        "start": 9265.09,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien mais que comme il a dans",
        "start": 9266.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la population qui est susceptible de le",
        "start": 9267.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "suivre un certain nombre de gens mais il",
        "start": 9269.29,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "est gel\u00e9 d'autorit\u00e9 la maternelle je dis",
        "start": 9271.21,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "pas je pense que il ya ni oui ni",
        "start": 9273.279,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "m\u00e9tamorphose ne sais pas quoi il ya un",
        "start": 9276.149,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "ajustement la marketing assez malin par",
        "start": 9278.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rapport c'est int\u00e9ressant ce moment l\u00e0",
        "start": 9281.739,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je ne dis pas que c'est bien juste moi",
        "start": 9283.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait devant critique jo\u00ebl macron",
        "start": 9284.319,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "ces derniers mois ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 9286.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le meilleur acte d'autorit\u00e9 qu'il ait",
        "start": 9288.06,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "eue c'\u00e9tait le pass sanitaires ce qui",
        "start": 9291.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est une mani\u00e8re de rendre le vaccin",
        "start": 9294.1,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "quasiment obligatoire c'est le moment",
        "start": 9295.09,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aux probl\u00e8mes ans il a \u00e9t\u00e9 le meilleur",
        "start": 9296.409,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es et ce qui est",
        "start": 9297.46,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant c'est que pour qui a pris",
        "start": 9299.949,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "macro comme adversaire scola sur ce plan",
        "start": 9301.5,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "l\u00e0 n'arrivent pas \u00e0 faire d'autorit\u00e9",
        "start": 9304.229,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "le vaccin peur aux gens pour que des",
        "start": 9307.13,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "gens comme christiane taubira teddy",
        "start": 9310.319,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "riner m\u00eame o\u00f9 qu'eric zemmour certes",
        "start": 9312.119,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "courageux sur plein d'autres sujets",
        "start": 9314.43,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "soient incapables de prendre une",
        "start": 9315.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "position claire et nen\u00ea ne prennent pas",
        "start": 9317.939,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le risque mais mais un film qui consiste",
        "start": 9320.88,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire aux gens vaccinez vous c'est donc",
        "start": 9323.159,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "et on va tenter en particulier quand on",
        "start": 9324.689,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le pense on va c'est \u00e7a qui est fou",
        "start": 9326.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est au del\u00e0 de haute c'est une",
        "start": 9327.689,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "question de responsabilit\u00e9 et devant les",
        "start": 9329.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "gens \u00e0 qui on \u00e7a va un petit peu avanc\u00e9",
        "start": 9330.899,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "je fais appel aux",
        "start": 9332.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "druides il ya celui qui a pr\u00e9dit il ya",
        "start": 9333.859,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es",
        "start": 9336.81,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "eric zemmour donc qu'est ce qui va se",
        "start": 9337.88,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "passer maintenant pour zemmour je ferai",
        "start": 9340.109,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "le r\u00e9cit se passe comme dans mon livre",
        "start": 9341.88,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "lui a gagn\u00e9 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 9343.02,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "normalement comme sur un tapis de roses",
        "start": 9343.68,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "parle pas de \u00e7a arrive pas on encha\u00eene",
        "start": 9345.659,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "le m\u00eame il lui reste du chemin \u00e0 ma m\u00e8re",
        "start": 9347.369,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "moi j'ai dit en cr\u00e9dibilit\u00e9 on l'a vu 1",
        "start": 9349.5,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "40% sur l'ensemble de la population il",
        "start": 9351.06,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "n'est pas encore pr\u00e9sidentiable en tout",
        "start": 9354.149,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cas dans la mais je facilement m\u00eame si",
        "start": 9356.069,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "mon d'accord avec vous en faites d\u00e9j\u00e0",
        "start": 9357.869,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup tout \u00e0 l'heure russe",
        "start": 9359.13,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "seinturier a d\u00e9crit le le mois de",
        "start": 9360.989,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "septembre octobre o\u00f9 il avait d\u00e9coll\u00e9 de",
        "start": 9363.899,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "fed est pass\u00e9 de 5 \u00e0 18% dans certains",
        "start": 9365.279,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "sondages gros scores kelleher et en plus",
        "start": 9367.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en prenant des deux c\u00f4t\u00e9s c'\u00e9tait \u00e7a qui",
        "start": 9369.96,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "est int\u00e9ressant dans cette candidature",
        "start": 9371.1,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "en fait c'est qu'ils r\u00e9ussissent \u00e0",
        "start": 9371.909,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "additionner de deux courts deux cours",
        "start": 9373.35,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'eau pour faire une rivi\u00e8re qui \u00e9tait",
        "start": 9375.869,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait un peu grosse apr\u00e8s il ya eu",
        "start": 9377.189,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le mois de novembre qui est un mois",
        "start": 9379.229,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "horribles pour lui dire qu'il a",
        "start": 9380.399,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "quasiment rat\u00e9 tout ce qu'il a fait je",
        "start": 9381.39,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "pense que ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 ce moment",
        "start": 9382.739,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est que l'opinion l'a regard\u00e9",
        "start": 9383.819,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "diff\u00e9remment elle a arr\u00eat\u00e9 de voir le",
        "start": 9385.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "trublion qui \u00e9taient l\u00e0 pour perturber",
        "start": 9387.329,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et nous sortir",
        "start": 9388.56,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "du match qui est un peu d\u00e9primant pour",
        "start": 9390.569,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "70% des fran\u00e7ais en tout cas matheron le",
        "start": 9391.949,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "pen avait pens\u00e9 \u00e0 le regarder comme",
        "start": 9394.05,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "potentiellement un pr\u00e9sident et tout \u00e0",
        "start": 9395.34,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "coup le doigt d'honneur le fusil avec",
        "start": 9397.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les journalistes le bataclan etc c'est",
        "start": 9399.359,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "interpr\u00e9t\u00e9 diff\u00e9remment donc je pense",
        "start": 9401.04,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "que \u00e7a qui peut remonter l\u00e0 parce qu'il",
        "start": 9402.479,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est quand m\u00eame dans une grange est",
        "start": 9404.159,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "soulign\u00e9e pour moi moi c'est tr\u00e8s",
        "start": 9405.899,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "important de la s\u00e9quence villepinte et",
        "start": 9407.279,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est que je les je pense",
        "start": 9408.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'il l'a compris d\u00e9j\u00e0 pour commencer je",
        "start": 9410.25,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "vois qu'il a chang\u00e9 beaucoup c'est qu'on",
        "start": 9412.26,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "voit bien il s'est nourri des critiques",
        "start": 9413.609,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e0 son sujet",
        "start": 9415.079,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "aujourd'hui par exemple c'est tr\u00e8s",
        "start": 9416.46,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant il r\u00e9pond de mani\u00e8re \u00e0",
        "start": 9417.72,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "toutes les attaques qui peuvent \u00eatre",
        "start": 9420.449,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "faites contre lui de mani\u00e8re assez",
        "start": 9421.859,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rassurante il rationnellement en fait il",
        "start": 9423.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vient il a expliqu\u00e9 qu reste si vous le",
        "start": 9425.369,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "voulez bien et on pour faire circuler la",
        "start": 9427.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parole reste qu'il ya une nouvelle donne",
        "start": 9429.72,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "dans cette affaire",
        "start": 9431.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cette semaine elle s'appelle val\u00e9rie",
        "start": 9433.94,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse alors est-ce que \u00e7a peut",
        "start": 9435.87,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "changer la donne pour zemmour aussi",
        "start": 9437.341,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a peut le coup\u00e9 dans sa",
        "start": 9438.811,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "dynamique val\u00e9rie p\u00e9cresse ne tiennent",
        "start": 9439.83,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "jamais dire que la droite \u00e9tait divis\u00e9e",
        "start": 9441.24,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "absente avec des candidats qui pour",
        "start": 9443.011,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "certains manquaient notori\u00e9t\u00e9 compris",
        "start": 9444.811,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse oui c'est nouveau de",
        "start": 9446.101,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "toute \u00e9vidence c'est nouveau alors il ya",
        "start": 9448.2,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "un terrain commun sur la droite de l air",
        "start": 9449.761,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avec zemmour il ya un terrain commun qui",
        "start": 9451.801,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon avis tr\u00e8s tout \u00e0 fait consid\u00e9rable",
        "start": 9453.811,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "avec macron donc elle est prise \u00e0 la",
        "start": 9456.54,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "fois prise entre deux feux ce n'est pas",
        "start": 9459.841,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "une situation confortable mais c'est la",
        "start": 9461.101,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "nouveaut\u00e9 c'est la nouveaut\u00e9 il ya",
        "start": 9462.9,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'autres urgences une dynamique et c'est",
        "start": 9464.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "emb\u00eatant d'ailleurs on voit bien que les",
        "start": 9465.42,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "partisans de macron y compris bruno le",
        "start": 9467.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "maire ont beaucoup taper sur p\u00e9cresse",
        "start": 9469.561,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ces derniers jours et zemmour si les",
        "start": 9470.58,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "templiers soir il a beaucoup tap\u00e9 sur",
        "start": 9473.101,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'a10 on ne tiendra pas ses promesses",
        "start": 9474.771,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "qu'elle fait peur je me trouvais mais",
        "start": 9476.67,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "elle dit val\u00e9rie p\u00e9cresse dit qu'elle",
        "start": 9479.521,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "serait un tiers angela merkel et deux",
        "start": 9481.261,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "tiers",
        "start": 9484.381,
        "duration": 2.149
    },
    {
        "text": "et moi je pense que c'est un tiers et",
        "start": 9486.98,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "moore et deux tiers macron effectivement",
        "start": 9489.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un tiers et moore on le voit et que sa",
        "start": 9491.521,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "proposition qui est quand m\u00eame je veux",
        "start": 9493.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dire tr\u00e8s grave quand elle explique",
        "start": 9495.21,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait diff\u00e9rencier les peines",
        "start": 9496.44,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "en fonction du quartier o\u00f9 on habite ce",
        "start": 9498.091,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "qui est une v\u00e9ritable remise en cause de",
        "start": 9499.681,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat droit faut bien trouver comme un",
        "start": 9501.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de droit on diff\u00e9rencie la peine on",
        "start": 9503.431,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rencie les r\u00e8gles et les lois de la",
        "start": 9505.74,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ccl la remise en cause fondamentale des",
        "start": 9508.2,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "valeurs r\u00e9publicaines donc l\u00e0 pour moi",
        "start": 9510.511,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "elle est clairement du c\u00f4t\u00e9 des moore et",
        "start": 9512.131,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "puis je dirais deux tiers macumba parce",
        "start": 9513.931,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que les deux proposent un programme de",
        "start": 9516.061,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "droite tr\u00e8s lib\u00e9rale par exemple si",
        "start": 9520.051,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est que ce soit macron p\u00e9cresse qu'on",
        "start": 9522.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aura c'est \u00e0 un report de l'\u00e2ge l\u00e9gal de",
        "start": 9524.131,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "d\u00e9part \u00e0 la retraite ce qui est pour moi",
        "start": 9526.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une v\u00e9ritable r\u00e9gression sociale et je",
        "start": 9528.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pense qu'au contraire il faudrait",
        "start": 9530.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avancer il faudrait partir \u00e0 60 ans \u00e0 la",
        "start": 9531.36,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "retraite plut\u00f4t que 62 ans qui permet",
        "start": 9533.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'abord de laisser la place aux jeunes",
        "start": 9536.311,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pour travailler et puis ce qui permet",
        "start": 9537.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "surtout de partir en bonne sant\u00e9 en",
        "start": 9539.61,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "retraite quand on sait que l'esp\u00e9rance",
        "start": 9541.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de vie en bonne sant\u00e9 c'est 63 ou 64 ans",
        "start": 9542.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "thalie et l\u00e0 on pose on parle vraiment",
        "start": 9544.86,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "aux besoins des fran\u00e7ais aux besoins",
        "start": 9547.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sociaux et aux besoins \u00e9cologiques cette",
        "start": 9548.881,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e c'est un frigo dit nous",
        "start": 9550.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement au coeur de la campagne",
        "start": 9551.07,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "zemmour on s'attendait pas \u00e0 ce que",
        "start": 9553.41,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse d\u00e9boule comme \u00e7a dans les",
        "start": 9555.061,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sondages juste apr\u00e8s son investiture il",
        "start": 9558.36,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "ya trois semaines un mois non c'est vrai",
        "start": 9559.801,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "je retombe pareil et d'ailleurs tout le",
        "start": 9561.631,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "monde aurait d\u00fb journal parier sur",
        "start": 9562.95,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "bertrand \u00e0 renier bon finalement je",
        "start": 9563.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pense qu'apr\u00e8s un ou deux d\u00e9bats on a",
        "start": 9565.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "compris tr\u00e8s rapidement jimbaran entre",
        "start": 9566.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas parti la question c'\u00e9tait de savoir",
        "start": 9568.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui serait de ciotti s'est vite",
        "start": 9569.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9marqu\u00e9e de tous les autres par",
        "start": 9573.06,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "justement parce qu'il avait une ligne",
        "start": 9574.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s et moyennes \u00e0 mon humble avis mais",
        "start": 9575.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je pense que beaucoup de gens aient",
        "start": 9577.98,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "l'air l'on consid\u00e8re et c'est pour \u00e7a",
        "start": 9578.73,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que tf1 d'aussi beau score et apr\u00e8s la",
        "start": 9580.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "question serait ce p\u00e9cresse ou bertrand",
        "start": 9581.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "face \u00e0 ce tour l'instant personne qui",
        "start": 9583.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous rejoins un pardon de la deuxi\u00e8me 6",
        "start": 9585.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il ya eu tant chez les poissons",
        "start": 9587.46,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "christine boutin vous l'avez madame",
        "start": 9588.54,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "menu que c'\u00e9tait tr\u00e8s faible et il a",
        "start": 9591.021,
        "duration": 7.029
    },
    {
        "text": "pris le pen si philippe de villiers",
        "start": 9594.8,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 l\u00e0 dimanche au premier rang",
        "start": 9598.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moi j'aurais \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s content mais",
        "start": 9599.7,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle des",
        "start": 9601.2,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vid\u00e9os comme h\u00e9ros du martigues en",
        "start": 9602.46,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "revanche ne me fais pas trop de doutes",
        "start": 9603.69,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "sur le fait qu'un jour ou l'autre",
        "start": 9605.07,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "philippe de villiers pourrait nous",
        "start": 9605.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "rejoindre et en plus de \u00e7a peut-\u00eatre",
        "start": 9607.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'on n'a pas eue philippe de villiers \u00e0",
        "start": 9608.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "notre \u00e0 notre meeting en revanche on a",
        "start": 9610.38,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "eu vingt mille personnes et surtout on a",
        "start": 9611.94,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "dix \u00e0 quarante mille adh\u00e9rents en",
        "start": 9612.9,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'espace de quelques jours dont l'un",
        "start": 9613.95,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "fait ils devraient \u00eatre rejoints par les",
        "start": 9615.15,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est quelque chose de tr\u00e8s",
        "start": 9616.35,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "beau et je pense d'ailleurs que dans les",
        "start": 9617.521,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "semaines et les mois \u00e0 venir le temps",
        "start": 9618.66,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "des ralliements reviendra et notamment",
        "start": 9619.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parce que madame p\u00e9cresse 20 les",
        "start": 9621.271,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d\u00e9serteurs et l'air rapides en tenant",
        "start": 9623.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "compte de ce qu'elle est r\u00e9ellement et",
        "start": 9625.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on a eu encore un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 9626.61,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "avec des jeunes \u00e9l\u00e8ves hier soir et",
        "start": 9627.93,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "serra qui viennent de toutes les",
        "start": 9629.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "formations politiques de chez eux ouais",
        "start": 9631.021,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "enfin l\u00e0 elle a juste pris 12 points",
        "start": 9632.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans les sondages et sa fille ont aussi",
        "start": 9634.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "beno\u00eet hamon aussi mais entendons-nous",
        "start": 9635.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est ce que je vais aller la remettra \u00e0",
        "start": 9637.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la c'est l'effet primaire certainement",
        "start": 9638.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "beno\u00eet hamon elle avait bondi aussi \u00e0",
        "start": 9641.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "20% apr\u00e8s sa premi\u00e8re garde une petite",
        "start": 9642.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "remarque 15000 personnes \u00e7a ne prouve",
        "start": 9645.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rien on peut toujours bien s\u00fbr mais on",
        "start": 9646.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peut toujours r\u00e9unir 15000 personnes",
        "start": 9649.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quelque part sur le fond quoi d'\u00e9tat",
        "start": 9650.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "grand vide \u00e0 qui on fait les campagnes",
        "start": 9652.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9solante avec des scores d\u00e9sastreux qui",
        "start": 9653.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9uni quinze mille personnes \u00e0",
        "start": 9656.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vivre dans les rallyes mon nom mais bien",
        "start": 9657.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "s\u00fbr vous avez commenc\u00e9 par dire on a",
        "start": 9659.64,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "quinze mille personnes avec nous c'est",
        "start": 9660.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas si mal et en revanche non je suis",
        "start": 9662.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "assez d'accord avec vous je crois que la",
        "start": 9664.35,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "victoire de val\u00e9rie p\u00e9cresse est une",
        "start": 9665.58,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "bonne nouvelle pour eric zemmour d'une",
        "start": 9667.17,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "certaine mani\u00e8re ce qu'elle contribue \u00e0",
        "start": 9668.43,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "clarifier le paysage ou en tout cas bien",
        "start": 9669.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "scind\u00e9 l\u00e0 pour le coup de droite et avec",
        "start": 9671.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une droite qui sera v\u00e9ritablement assis",
        "start": 9673.41,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "entre deux chaises c'est celle d'eric",
        "start": 9675.06,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ciotti c'est int\u00e9ressant de savoir",
        "start": 9676.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nathalie saint cricq fait l'amour non",
        "start": 9677.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais je ne suis pas enti\u00e8rement je ne",
        "start": 9679.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "partage pas enti\u00e8rement au diagnostic",
        "start": 9681.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais pas du tout je pense que j'\u00e9tais",
        "start": 9682.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas du tout nous allons d\u00e9battre et je",
        "start": 9684.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pense que val\u00e9rie p\u00e9cresse en tenant un",
        "start": 9686.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "discours de droite un peu dur comme vous",
        "start": 9687.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le disiez tout \u00e0 l'heure m\u00eame si vous",
        "start": 9689.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'accus\u00e9 d'\u00eatre une chiraquienne comme",
        "start": 9691.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "eric zemmour c'est \u00e0 dire de dire des",
        "start": 9692.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "choses en attendant pour l'instant elle",
        "start": 9694.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tient dix ce qui \u00e9conomiquement tient la",
        "start": 9696.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "route m\u00eame si on peut le trouver honteux",
        "start": 9698.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "scandaleux je ne me m\u00eale pas la",
        "start": 9699.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 cette surface ici justement",
        "start": 9701.61,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00e7a tient la route sur l'immigration a",
        "start": 9703.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 un discours qui est relativement dur",
        "start": 9705.391,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "donc tous il y avait une petite zone",
        "start": 9706.74,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "d'inqui\u00e9tude chez les gens de droite",
        "start": 9708.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "extr\u00eame en se disant marine le pen je ne",
        "start": 9709.771,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "sais pas eric zemmour je ne sais pas on",
        "start": 9712.41,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "pourrait tr\u00e8s bien consid\u00e9r\u00e9 val\u00e9rie",
        "start": 9713.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse finalement c'est une droite un",
        "start": 9715.681,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "peu dur \u00e0 visage humain donc je trouve",
        "start": 9717.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ces ann\u00e9es les \u00e9maux et inhumain non",
        "start": 9719.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous comprenez ce que je veux dire le",
        "start": 9721.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "prendre un visage qui n'inqui\u00e8te pas par",
        "start": 9722.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rapport aux choses qui peut y avoir dans",
        "start": 9724.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'avenir donc je te consid\u00e8re que 1 \u00e7a",
        "start": 9726.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'est pas une bonne nouvelle pour vous",
        "start": 9728.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00eame si vous le consid\u00e9rez vous parce",
        "start": 9729.96,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "que il parle on a quand m\u00eame un",
        "start": 9731.88,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne ph\u00e9nom\u00e8ne d'une droite qui",
        "start": 9733.561,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rena\u00eet qu'irait existe et qu'il n'est",
        "start": 9735.271,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pas dans une esp\u00e8ce de soupe centriste",
        "start": 9737.431,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "alors qu'hirvonen mais qui a encore",
        "start": 9738.84,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "quelques grands silences suivent dans",
        "start": 9740.61,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 au deuxi\u00e8me vingt heures est qui",
        "start": 9741.931,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "et qui a ticket d'entr\u00e9e au deuxi\u00e8me",
        "start": 9743.431,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "round qui bat mais gr\u00e2ce \u00e0 quelques",
        "start": 9745.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "grands noms aujourd'hui c'est lui le",
        "start": 9748.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "verdier c'est d'edouard philippe nicolas",
        "start": 9750.54,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "sarkozy etienne gernelle il faudra",
        "start": 9752.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "attendre un petit peu probablement fa\u00e7on",
        "start": 9754.771,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "\u00e7a prend du temps une campagne c'est",
        "start": 9756.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a 121 journ\u00e9e ce que vous",
        "start": 9757.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "souvenez quand fran\u00e7ois bayrou a apport\u00e9",
        "start": 9760.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "son soutien \u00e0 maquereau je me sens que",
        "start": 9762.21,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "ces 2 f\u00e9vrier \u00e0 briller au mois de",
        "start": 9764.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "f\u00e9vrier premi\u00e8re semaine de f\u00e9vrier on",
        "start": 9766.681,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "la campagne vient de commencer l\u00e0 je",
        "start": 9769.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pense avec les avec la victoire de",
        "start": 9771.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse chez des r\u00e9publicains",
        "start": 9772.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et \u00e7a commencera effectivement je suis",
        "start": 9775.26,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "d'accord en fait le r\u00e9gime aura rendu un",
        "start": 9776.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "immense service \u00e0 la droite val\u00e9rie",
        "start": 9779.521,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse dans la mesure o\u00f9 il a fait",
        "start": 9781.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "baisser en prenant des voix \u00e0 marine le",
        "start": 9783.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pen le seuil d'accession au deuxi\u00e8me",
        "start": 9784.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tour en succ\u00e8s on a touch\u00e9 lundi d'aquin",
        "start": 9786.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup plus ouvert apr\u00e8s",
        "start": 9789.63,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "regardez le moi ce que je trouve",
        "start": 9791.37,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "tragique en revanche c'est regarder la",
        "start": 9792.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre l'\u00e9lection le paysage",
        "start": 9794.01,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "allemand le paysage fran\u00e7ais",
        "start": 9797.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "regardez la diff\u00e9rence de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des",
        "start": 9799.38,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats",
        "start": 9801.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "regardez les quatre premiers \u00e0",
        "start": 9802.4,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection allemande que ce le fdd donc",
        "start": 9804.9,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c\u00e9der ou enfin par la spdc des ou fdb",
        "start": 9808.17,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire les lib\u00e9raux et les verts",
        "start": 9810.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'y a pas d' apocalypse et personne ne",
        "start": 9811.94,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "veut sortir de l'euro et aucun programme",
        "start": 9814.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ne m\u00e8ne \u00e0 la sortie de trois",
        "start": 9815.46,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "institutions ne l'est pas vraiment",
        "start": 9817.08,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "comparer apr\u00e8s les r\u00e8gnes et d'angela",
        "start": 9818.431,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "merkel non mais plut\u00f4t stable elle part",
        "start": 9820.561,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "au monde il ya exactement dans la",
        "start": 9823.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "version facile",
        "start": 9826.26,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "une configuration mais comme un niveau",
        "start": 9827.46,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "de maturit\u00e9 politique n'y a pas",
        "start": 9828.81,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au suffrage",
        "start": 9829.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "universel direct mais \u00e7a chouette c'est",
        "start": 9831.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vrai sur histoire est point\u00e9 \u00e0 autre",
        "start": 9832.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chose aurait point\u00e9 le fait par exemple",
        "start": 9834.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on propose le cette coalition propose",
        "start": 9835.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s forte hausse du smic cette",
        "start": 9839.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "coalition propose une sortie progressive",
        "start": 9841.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "du nucl\u00e9aire et \u00e0 tout un plan pour en",
        "start": 9843.57,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "sortir en europe f\u00e9d\u00e9rale sylvain 30 ans",
        "start": 9845.97,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et enfin pardon mais le spd en",
        "start": 9848.15,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "allemagne si vous regardez attentivement",
        "start": 9852.3,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "son programme ils sont beaucoup plus",
        "start": 9853.56,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux que ne l'\u00e9tait fran\u00e7ois fillon",
        "start": 9854.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est beaucoup plus non mais la lave en",
        "start": 9856.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tout cas ce que ce que ce que je faisais",
        "start": 9859.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moi leur d\u00e9fense que je compare avec le",
        "start": 9860.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gouvernement canadien du groupe public",
        "start": 9862.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que je combats ce fils et que en espagne",
        "start": 9864.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comme en allemagne on augmente tr\u00e8s",
        "start": 9866.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nettement le smic et qu'aujourd'hui on a",
        "start": 9868.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "un gouvernement qui par exemple il ya",
        "start": 9869.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quelques mois a refus\u00e9 tr\u00e8s nettement",
        "start": 9871.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'augmenter le smic si ce n'est pour",
        "start": 9872.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "suivre l'inflation alors m\u00eame que les",
        "start": 9874.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "taux de marge des entreprises sont au",
        "start": 9876.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plus haut et c'est \u00e7a la diff\u00e9rence est",
        "start": 9877.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que nation \u00e0 un gouvernement je pense",
        "start": 9879.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que moi quand je vous regarde",
        "start": 9881.55,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'allemagne ou l'espagne ce que je vois",
        "start": 9882.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est que on a quand m\u00eame un progr\u00e8s",
        "start": 9884.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "social peut-\u00eatre pas suffisant mais",
        "start": 9886.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un progr\u00e8s social et que l\u00e0",
        "start": 9888.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on a une droite tr\u00e8s clair tr\u00e8s dur sous",
        "start": 9890.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et \u00e7a je crois qu'il",
        "start": 9892.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faut vraiment dire qu'on a un",
        "start": 9894.3,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gouvernement de droite alors ensuite on",
        "start": 9895.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "a plus ou moins de droite contre val\u00e9rie",
        "start": 9897.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cresse ou ou emmanuel macron mais je",
        "start": 9899.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "crois qu'il faut remettre les choses \u00e0",
        "start": 9902.1,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "leur place et voir qui se passent pas la",
        "start": 9903.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose dans d'autres pays voil\u00e0 et",
        "start": 9904.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que la hausse net du smic et marie",
        "start": 9906.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "france est quelque chose de tout \u00e0 fait",
        "start": 9909.15,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible aur\u00e9lie trouv\u00e9 vous nous faites",
        "start": 9910.44,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "la transition sur le troisi\u00e8me nous a",
        "start": 9911.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 d' eric zemmour on a parl\u00e9 val\u00e9rie",
        "start": 9913.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse emmanuel macron non on l'a",
        "start": 9914.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "entendu aujourd'hui faire sa conf\u00e9rence",
        "start": 9916.92,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "de presse sur l'europe voil\u00e0 de prendre",
        "start": 9917.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 9919.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "emmanuel macron quelle est sa grande",
        "start": 9921.27,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "faiblesse \u00e0 quatre mois de l'\u00e9lection",
        "start": 9922.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "geoffrey lejeune honn\u00eatement c'est c'est",
        "start": 9924.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le changement de paradigme \u00e0 mon avis du",
        "start": 9926.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat public c'est \u00e0 dire que en gros il",
        "start": 9928.29,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "a pass\u00e9 cinq ans \u00e0 gouverner sans",
        "start": 9930.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aborder les th\u00e8mes disons r\u00e9galien",
        "start": 9932.729,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "identitaire et c'est sur lesquels en",
        "start": 9934.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 les pannes doctrine extr\u00eamement",
        "start": 9936.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "clair en tout cas s'\u00e9tait peu exprim\u00e9 \u00e0",
        "start": 9937.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce sujet l\u00e0 et on l'avait bien dit",
        "start": 9939.63,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier par tous sur les questions",
        "start": 9941.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques il a gouvern\u00e9 en h\u00e9sitant",
        "start": 9942.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donnant quelques coups \u00e0 droite \u00e0 gauche",
        "start": 9945.12,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pendant ce rendez pas compte vraiment de",
        "start": 9946.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 sa politique est aujourd'hui ces",
        "start": 9947.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sujets reviennent d'un d\u00e9bat public tr\u00e8s",
        "start": 9949.2,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fort a lanc\u00e9 moore a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e7a mais",
        "start": 9950.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas que \u00e7a et c'est le real aussi qui",
        "start": 9951.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sait rien invit\u00e9 un peu apr\u00e8s deux ans",
        "start": 9953.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de l\u00e9thargie li\u00e9s aux covin notamment",
        "start": 9955.56,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce qu'on parlait plus que de \u00e7a et je",
        "start": 9956.91,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "pense que six ces sujets-l\u00e0 occupe le",
        "start": 9958.5,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "devant de la sc\u00e8ne m\u00e9diatique pendant l\u00e0",
        "start": 9961.359,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pendant les six ans il va \u00eatre oblig\u00e9 de",
        "start": 9962.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00eatre extr\u00eamement clair et il a commenc\u00e9",
        "start": 9964.87,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00eatre en r\u00e9alit\u00e9 entre il a commenc\u00e9",
        "start": 9966.88,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "\u00e0 s'en emparer pour la premi\u00e8re fois par",
        "start": 9968.229,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "exemple aujourd'hui dans leur art mais",
        "start": 9969.819,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 sur l'europe quand il parle de la",
        "start": 9971.17,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence fran\u00e7aise de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 9972.279,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "il parle des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures des",
        "start": 9973.989,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res int\u00e9rieures il ce qu'il",
        "start": 9976.06,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "n'avait jamais fait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent il",
        "start": 9977.109,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9tait m\u00eame heure plus t\u00f4t on anti",
        "start": 9978.939,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res dans son discours donc je",
        "start": 9980.229,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pense que c'est sa faiblesse et il va",
        "start": 9982.84,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "falloir qu'il soit clair sur des sujets",
        "start": 9983.95,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "sur lesquels n'avaient jamais vraiment",
        "start": 9984.88,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi rapha\u00ebl enthoven je ne vois",
        "start": 9986.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aucune novation dans le discours",
        "start": 9988.239,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel sur l'europe en v\u00e9rit\u00e9 je",
        "start": 9990.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peux \u00eatre avez vous entendu des choses",
        "start": 9992.08,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "vous n'avez vous pas entendu des jeunes",
        "start": 9994.0,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de l'anc avait entendu le fait que de",
        "start": 9995.439,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "maccarone se met \u00e0 parler de fronti\u00e8res",
        "start": 9996.64,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "il ya deux ans et le virus n'a pas de",
        "start": 9997.779,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "passeport les fronti\u00e8res \u00e7a sert \u00e0 rien",
        "start": 9999.489,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est schengen il faut que",
        "start": 10000.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tu as il faut combien la wii que",
        "start": 10002.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "j'allais vous dire schengen vous avez",
        "start": 10003.96,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "dit l'invers\u00e9",
        "start": 10005.22,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "ce que j'allais vous dire c'est que",
        "start": 10006.17,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait c'est une question qui est qui",
        "start": 10008.189,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et qui est enfin le discours europ\u00e9en d'",
        "start": 10009.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "emmanuel macron en l'occurrence n'a pas",
        "start": 10011.819,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement je sais que le",
        "start": 10013.02,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "maquereau on parle ou pas d'immigration",
        "start": 10014.58,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "dans ces deux donn\u00e9es celles ci j'\u00e9tais",
        "start": 10015.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "un sujet que c'est un sujet qu'il aborde",
        "start": 10017.819,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce serait assez ais\u00e9 de d\u00e9montrer que",
        "start": 10019.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est pas grand chose quand il est \u00e0",
        "start": 10020.729,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "rivaliser s'\u00e9tait pas vraiment chaud il",
        "start": 10022.8,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "sait pas qu'il en pensait pas grand",
        "start": 10025.35,
        "duration": 1.799
    },
    {
        "text": "chose c'\u00e9tait pas son sujet de",
        "start": 10026.189,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dilection",
        "start": 10027.149,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "maintenant ce qui est int\u00e9ressant son",
        "start": 10027.859,
        "duration": 2.591
    },
    {
        "text": "discours sur l'europe c'est tr\u00e8s",
        "start": 10029.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant lui il redit ce qu'il a dit",
        "start": 10030.45,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "elle est due \u00e0 la sorbonne il ya cinq",
        "start": 10033.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ans qu'il a dit at elle m\u00eame auparavant",
        "start": 10035.489,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "ce qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant c'est ce que",
        "start": 10037.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dit edf seul ce qui correspond \u00e0 peu",
        "start": 10038.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s \u00e0 ce que disait macro et ya cinq",
        "start": 10040.92,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ans et donc il ya un moment pour",
        "start": 10042.3,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'europe qui est tr\u00e8s important et c'est",
        "start": 10043.71,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "dommage d'ailleurs on en parle assez peu",
        "start": 10045.0,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9bat fran\u00e7ais je trouve \u00e7a",
        "start": 10046.14,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "tragique du sujet europ\u00e9en mais l'enjeu",
        "start": 10047.7,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "il est absolument l\u00e0 et si on regardait",
        "start": 10050.189,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "la faiblesse des manuels maquereau au",
        "start": 10052.529,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "dessus de ceux de ce point de vue l\u00e0",
        "start": 10053.79,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "c'est des finances publiques de la",
        "start": 10055.14,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "france parce qu'\u00e9videmment le christian",
        "start": 10056.069,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "lindner quel nouveau ministre des",
        "start": 10058.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "finances allemand c'est un lib\u00e9ral qui",
        "start": 10060.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t orthodoxe de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 les",
        "start": 10062.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "allemands ne paieront pas il le vrai",
        "start": 10064.59,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sujet de l'engagement europ\u00e9en de",
        "start": 10066.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'allemagne c'est leur confiance dans la",
        "start": 10068.489,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "rigueur des fran\u00e7ais tout cela c'est la",
        "start": 10071.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faiblesse de macron aujourd'hui je",
        "start": 10073.68,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pensais qu'il fallait cela pour mani\u00e8re",
        "start": 10074.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale la limite d'ailleurs d\u00fb de la",
        "start": 10076.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nouvelle coalition allemande c'est \u00e7a",
        "start": 10078.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est linder et le risque d'avoir un",
        "start": 10079.77,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ministre des finances ultralib\u00e9rale moi",
        "start": 10082.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je voudrais juste se reprendre sur",
        "start": 10085.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'europe parce que il a effectivement",
        "start": 10086.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9vi\u00e9 je suis d'accord avec rafales",
        "start": 10088.38,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "en jeune il n'a pas d\u00e9vi\u00e9 de de ce qu'il",
        "start": 10090.06,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "dit et le probl\u00e8me aujourd'hui c'est",
        "start": 10092.32,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "qu'ils ne r\u00e9pondent pas \u00e0 la premi\u00e8re",
        "start": 10093.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais vis-\u00e0-vis de",
        "start": 10095.471,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "l'europe c'est que l'europe aujourd'hui",
        "start": 10097.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est un espace de libre \u00e9change qui",
        "start": 10098.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "instaure le dumping social et",
        "start": 10100.0,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "environnemental et comment on fait face",
        "start": 10101.32,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e7a comment on fait par exemple si on",
        "start": 10103.091,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "veut une agriculture qui maintiennent",
        "start": 10104.771,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "davantage emploi qui soit transition",
        "start": 10106.36,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique o\u00f9 on puisse relocaliser",
        "start": 10108.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comment on fait pour relocaliser dans",
        "start": 10110.261,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "l'europe actuelle c'est \u00e7a la vraie",
        "start": 10111.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "question des fran\u00e7ais de souche de",
        "start": 10112.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "zemmour j'allais vous dire vous \u00eates",
        "start": 10115.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s proche de z\u00e9ro mais non c'est mon",
        "start": 10117.94,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 sony pourrait faire progresser j'ai",
        "start": 10120.49,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "tendu ma jeune amant de pape mais mes",
        "start": 10123.761,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jeux moi je pense qu'il faut d\u00e9sob\u00e9ir",
        "start": 10126.04,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "aux r\u00e8gles europ\u00e9ennes quand c'est",
        "start": 10127.601,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire mais c'est bien aux affaires",
        "start": 10129.011,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'un mot et comment je g\u00e8re \u00e7a n'a rien",
        "start": 10130.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'un d\u00e9bat c'est un bond de la temis est",
        "start": 10132.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement nathalie saint cricq un mot",
        "start": 10135.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour terminer non pour parler de la",
        "start": 10137.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gauche puisque on \u00e0 paris des manuels",
        "start": 10139.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "macron de val\u00e9rie p\u00e9cresse de la droite",
        "start": 10141.49,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "et d'eric zemmour qu'est ce qui se passe",
        "start": 10142.99,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "\u00e0 gauche se passe rien parce qu il se",
        "start": 10144.521,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "passe des choses at elle une emprise qui",
        "start": 10146.351,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "se pass\u00e9 24 heures avec anne hidalgo en",
        "start": 10147.971,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "amour a tr\u00e8s bien compris puisqu'elle a",
        "start": 10150.101,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dit le matin en cas de v\u00e9rit\u00e9 quelque",
        "start": 10151.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chose qu'on ne faisait pas une primaire",
        "start": 10153.761,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ce n'\u00e9tait pas d'accord avec un",
        "start": 10155.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "programme factice et vous du moins qui",
        "start": 10156.971,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "n'avait pas \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9e le soir elle",
        "start": 10159.19,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "a appel\u00e9 elle a tendu la main et elle",
        "start": 10160.45,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "accepte une primaire alors qu'on sait",
        "start": 10162.04,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but que jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 10164.051,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rerait passer sous un train plut\u00f4t",
        "start": 10165.15,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "que d'accepter ce genre de choses que",
        "start": 10167.801,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "yannick jadot ne tient absolument pas",
        "start": 10169.21,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "non plus et que m\u00eame fabien roussel ne",
        "start": 10170.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "veut pas ce qu'est un autre bless\u00e9 dans",
        "start": 10172.511,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cette histoire et elle essaye de sortir",
        "start": 10174.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de cette histoire elle essaie d'en",
        "start": 10176.351,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sortir elles vendent leurs tirs par le",
        "start": 10178.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "haut et on lui refuse ce moyen de",
        "start": 10179.561,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "paiement etc il ya quelque chose de nez",
        "start": 10181.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de deux poign\u00e9es en la viande onatra",
        "start": 10183.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lo\u00efc d\u00e9c\u00e8s d'un soldat blanc et en plus",
        "start": 10185.17,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quand je rajoute \u00e0 \u00e7a la perspective de",
        "start": 10187.57,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "christiane taubira qui vient cette",
        "start": 10190.66,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "perspective",
        "start": 10193.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ditorialistes jeu dans un peu plus",
        "start": 10194.82,
        "duration": 2.951
    },
    {
        "text": "que de la rumeur des \u00e9ditorialistes",
        "start": 10196.78,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on qu'on veut si on vous demande des",
        "start": 10197.771,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "choses pareilles vous ne voulez pas",
        "start": 10199.181,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "totalement toujours ferm\u00e9 les portes",
        "start": 10200.021,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00eatre un rendu 2d mais maroc pour",
        "start": 10201.82,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9rer c'est toujours plaisant enfin",
        "start": 10203.261,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "gilles ajam taubira ou eric zemmour sur",
        "start": 10205.091,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "la question vaccinale",
        "start": 10206.591,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 gauche non la gauche",
        "start": 10209.37,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "moi ce que j'entends ce que j'entends",
        "start": 10213.271,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "est ce qu'il faut entendre c'est",
        "start": 10215.591,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'aspiration au rassemblement c'est vrai",
        "start": 10216.491,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais il aurait fallu proche des gens oui",
        "start": 10218.261,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les gens riches il aurait fallu pr\u00e9par\u00e9e",
        "start": 10220.511,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de longue date mais je veux dire \u00e7a l\u00e0",
        "start": 10223.121,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "quatre mois des pr\u00e9sidentielles mais",
        "start": 10225.281,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon nivi\u00e8re mois des",
        "start": 10226.591,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents sur la pr\u00e9vention ne veut pas",
        "start": 10230.021,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en entendre parler je fais partie de",
        "start": 10231.701,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ceux qui ont longtemps pens\u00e9 qu'il",
        "start": 10233.291,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fallait une candidature de rassemblement",
        "start": 10234.761,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sur un programme de rupture et il ya",
        "start": 10235.991,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "deux semaines j'ai fait le choix pour ma",
        "start": 10238.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "part alors que j'\u00e9tais toujours \u00e7a la",
        "start": 10240.251,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "convergence dans les mouvements sociaux",
        "start": 10242.11,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "monsieur \u00e0 gauche sur une rupture je",
        "start": 10243.271,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que la quatre mois de la",
        "start": 10245.831,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on est dans une situation",
        "start": 10247.031,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d'urgence l'extr\u00eame droite est un niveau",
        "start": 10248.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s zelda on fait croire la droite",
        "start": 10250.9,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "aussi moi je me refuse \u00e0 50 plus de",
        "start": 10252.19,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite et de droite dure donc",
        "start": 10253.961,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "moi je vais vers le programme qui me",
        "start": 10255.701,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "para\u00eet le plus r\u00e9pondre aux enjeux",
        "start": 10258.311,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "sociaux \u00e9cologiques et d\u00e9mocratiques de",
        "start": 10260.951,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la p\u00e9riode donc oui j'ai d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 10263.11,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "m'engager dans le soutien aux programmes",
        "start": 10264.851,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de l'avenir en quoi pour ce que pour le",
        "start": 10266.681,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "client programme rafale est solide un",
        "start": 10267.971,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "dernier mot jeu",
        "start": 10270.581,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon se serait jamais retir\u00e9 c'est",
        "start": 10272.041,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "pas parce qu'on s'est pris il ya quatre",
        "start": 10274.061,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "mois ya cinq ans il avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 10274.931,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais bon c'est une autre histoire je",
        "start": 10276.341,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "trouve qu'il ya une contradiction dans",
        "start": 10277.811,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "ce que vous dites mais on n'a pas le",
        "start": 10278.86,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "temps d'en parler maintenant c'est",
        "start": 10279.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "comment voulez-vous rassembl\u00e9s sur un",
        "start": 10281.23,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "programme de rupture comment le",
        "start": 10283.15,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "rassemblement est il possible \u00e0 partir",
        "start": 10284.801,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de la rupture \u00e7a c'est une \u00e9quation en",
        "start": 10286.451,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "gohelle avait trois heures",
        "start": 10288.851,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'a cr\u00e9\u00e9 la gauche pour moi c'est",
        "start": 10291.001,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "justement d'avoir 50 sous le quinquennat",
        "start": 10293.081,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "hollande qui a galvaud\u00e9 l'id\u00e9e de gauche",
        "start": 10294.911,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et les gens n'ont plus de rep\u00e8res ce",
        "start": 10297.4,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "qu'ils savent plus quel \u00e0 gauche donc il",
        "start": 10298.931,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "faut justement une vraie gauche qui",
        "start": 10300.311,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "propose une bifurcation \u00e9cologique et",
        "start": 10301.811,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sociale c'est comme \u00e7a pour moi mon avis",
        "start": 10303.311,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "qu'on r\u00e9soudra le probl\u00e8me merci \u00e0 vous",
        "start": 10304.781,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "merci d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce petit",
        "start": 10307.501,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "d\u00e9brief il a \u00e9t\u00e9 plus court parce",
        "start": 10310.391,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'\u00e9videmment l'\u00e9mission d'eric zemmour",
        "start": 10311.65,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 plus longue que pr\u00e9vu merci \u00e0 tous",
        "start": 10312.881,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ceux qui nous ont aid\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9parer",
        "start": 10315.671,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'abord muriel pl\u00e9met amar super merci",
        "start": 10317.501,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "particulier \u00e0 edvige audibert julien",
        "start": 10319.751,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "navarro charlotte le lou anne douville",
        "start": 10321.551,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "et c\u00e9dric s\u00e9n\u00e9chal merci \u00e0 notre",
        "start": 10323.261,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisateur courant un sun merci \u00e0",
        "start": 10325.9,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "delphine monino pour l'\u00e9dition \u00e0 patrick",
        "start": 10328.391,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pons pour la production et \u00e0 l'ensemble",
        "start": 10330.221,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "des \u00e9quipes techniques de france",
        "start": 10332.081,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9visions on se retrouve maintenant au",
        "start": 10333.131,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "mois de janvier 2022 pour une nouvelle",
        "start": 10334.991,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9mission tout de suite c'est nous les",
        "start": 10337.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens avec el\u00e9onore gay merci",
        "start": 10339.101,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "infiniment de nous avoir suivis tr\u00e8s",
        "start": 10342.07,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "bonne fin de soir\u00e9e sur france 2",
        "start": 10344.19,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10350.78,
        "duration": 8.119
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10361.32,
        "duration": 13.009
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 10377.75,
        "duration": 9.41
    }
]