[
    {
        "text": "sud radio bercoff dans tous ses \u00e9tats",
        "start": 0.079,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "le face \u00e0 face faut-il avoir peur des",
        "start": 3.799,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "rixes et on avait dit qu'on ne",
        "start": 7.109,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "prononcerait pas le mot de g\u00e9nocide",
        "start": 9.48,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "le virus progresse il a remplac\u00e9 toutes",
        "start": 11.75,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "les autres maladies on ne parle plus que",
        "start": 15.089,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "de \u00e7a mais comme \u00e9ligibles des millions",
        "start": 16.89,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "et des millions de profils qui connu",
        "start": 18.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans mon laboratoire pendant presque",
        "start": 20.789,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "cinq ans et moins c'est l'impression que",
        "start": 22.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "je laisse \u00e9chapper un petit le m\u00eame ce",
        "start": 24.18,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "que c'est qu'un micro j'en doute fort",
        "start": 25.56,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "t\u00eate vous pourrez ne plus en parler \u00e7a",
        "start": 27.359,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est une solution si vous avez peur",
        "start": 29.609,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez moi cette question est ce que",
        "start": 30.869,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "j'ai une t\u00eate \u00e0 avoir peur de quoi ce",
        "start": 32.16,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "soir",
        "start": 34.32,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 34.74,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et oui nous recevons en ce moment m\u00eame",
        "start": 36.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "eric zemmour auteur de la france n'a pas",
        "start": 38.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dit son dernier mot aux \u00e9ditions",
        "start": 40.04,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "rubempr\u00e9 bonjour eric zemmour",
        "start": 41.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors eric zemmour on va commencer quand",
        "start": 43.39,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "m\u00eame parce que \u00e0 regarder toutes les",
        "start": 46.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "beaut\u00e9s qui se dissout c'est vraiment",
        "start": 48.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant depuis quelques mois que",
        "start": 50.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous \u00eates effectivement en lice je",
        "start": 52.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rappelle que vous avez \u00e9crit et j'ai pas",
        "start": 54.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "besoin de le recommander les solitaires",
        "start": 56.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "du sud les locaux laissent la france n'a",
        "start": 58.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas dit son dernier mot votre plus",
        "start": 59.96,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9cent livre qui n'est pas un programme",
        "start": 62.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui est effectivement le r\u00e9cit de toutes",
        "start": 64.339,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vos rencontres mais auparavant je",
        "start": 66.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voudrais parler de ce qui se passe avec",
        "start": 68.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant regardez par",
        "start": 70.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "exemple un humoriste opacit\u00e9 1 il veut",
        "start": 72.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il a il avait envie de perdre par de le",
        "start": 75.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lui est carr\u00e9ment on voit le degr\u00e9",
        "start": 77.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'amour que suscite ris\u00e9e moore dans une",
        "start": 78.77,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "certaine partie de la population",
        "start": 80.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'il dit si j'avais une",
        "start": 82.369,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "machine \u00e0 voyager dans le temps je",
        "start": 84.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bouqueret le bataclan pour la soir\u00e9e du",
        "start": 86.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "13 novembre 2015 afin d'y organiser une",
        "start": 88.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e rencontre entre eric zemmour et",
        "start": 90.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "son public l\u00e0 c'est pas ta ta ta ta ta c",
        "start": 92.21,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "on y va aller massacre \u00e0 la tron\u00e7onneuse",
        "start": 95.15,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "et \u00e7a s'appelle un humoriste et puis il",
        "start": 97.75,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "ya autre chose et je vous ai fait r\u00e9agir",
        "start": 101.869,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "surtout \u00e7a quand m\u00eame francis khalifa le",
        "start": 103.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de crif le conseil des",
        "start": 105.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "insurg\u00e9s de france il dit carr\u00e9ment dans",
        "start": 107.75,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "le grand journal de steam nadjar sur",
        "start": 110.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "radio j pas une voix juive ne doit aller",
        "start": 112.429,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "aux candidats potentiels eric zemmour",
        "start": 115.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "imaginez quand m\u00eame quel que soit ce",
        "start": 117.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on a envie de penser d'eric zemmour",
        "start": 120.17,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "imaginez il d\u00e9j\u00e0 que je ne sais pas moi",
        "start": 121.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'archev\u00eaque de paris dix pas une voix",
        "start": 123.979,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "catholiques ne devrait aller c'est quand",
        "start": 126.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00eame c'est int\u00e9ressant quoi je veux dire",
        "start": 128.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand on arrive \u00e0 ce stade il ya quand",
        "start": 130.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00eame des probl\u00e8mes assez sp\u00e9ciaux alors",
        "start": 132.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je vais pas attendre et c'est pas fini",
        "start": 135.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est pas fini l\u00e0 on va en prendre un",
        "start": 137.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "petit sonore \u00e7a se passe \u00e0 france info",
        "start": 139.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ian bross\u00e2t l'adjoint de hidalgo \u00e0 la",
        "start": 141.68,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "mienne paris des pieux communiste parle",
        "start": 145.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 gilles bornstein journaliste \u00e0 sud",
        "start": 148.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "radio et voici ce qu'il dit il ya une",
        "start": 150.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 des m\u00e9dias qui depuis des",
        "start": 153.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es ont promu eric zemmour a",
        "start": 155.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment sur votre cha\u00eene mais ne l'a",
        "start": 157.13,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "jamais il",
        "start": 159.29,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "je ferai \u00e9videmment je suis une radio",
        "start": 161.08,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "voyez vous voyez les lapsus grave",
        "start": 163.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment france info 2 tv etc audigier",
        "start": 165.78,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "dance and mais jamais on le recevra",
        "start": 169.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "reese est mort il n'est pas question et",
        "start": 170.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup aim\u00e9 d'ailleurs laurent",
        "start": 172.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "guimier le patron de la reine le service",
        "start": 174.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "public a dit non non non non mais non on",
        "start": 176.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "recevra eric zemmour quand il sera",
        "start": 178.09,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "candidat avant qu'il soit candidat des",
        "start": 180.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rapprochements pour qu'on le re\u00e7oit le",
        "start": 183.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ballon en \u00e9tant l'ill\u00e9galit\u00e9 la plus",
        "start": 185.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "totale et puis et puis fabien roussel",
        "start": 187.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors fabien roussel veut rendre le jeu",
        "start": 189.16,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "parle le baby dans le candidat pcf parti",
        "start": 192.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "commencent \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fabien",
        "start": 195.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "roussel il veut rendre in\u00e9ligibles les",
        "start": 197.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "personnes condamn\u00e9es pour racisme ou",
        "start": 199.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "incitation \u00e0 la haine raciale quels que",
        "start": 201.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soient les motifs quelles que soient les",
        "start": 203.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "choses voil\u00e0 il n'est pas question dit",
        "start": 205.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fabien roussel on doit avoir les m\u00eames",
        "start": 207.76,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sanctions pour incitation \u00e0 la haine",
        "start": 209.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "raciale pour racisme pur antis\u00e9mitisme",
        "start": 210.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et c'est donc effectivement ils sont en",
        "start": 212.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "train de tailler des costumes pour",
        "start": 215.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'hiver mais je voudrais avoir d\u00e9j\u00e0",
        "start": 217.72,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9action eric zemmour \u00e7a serait",
        "start": 218.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "long",
        "start": 221.64,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "il faudrait prendre chacun son tour tous",
        "start": 223.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ces gens qui sont diff\u00e9rents et en m\u00eame",
        "start": 226.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "temps qu'ils incarnent la m\u00eame chose",
        "start": 227.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire une petite minorit\u00e9 de gens",
        "start": 229.63,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qui fait la loi depuis des d\u00e9cennies sur",
        "start": 232.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le dos du peuple fran\u00e7ais et qui est",
        "start": 235.69,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "furieux qui est furieux parce que il",
        "start": 237.79,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "conte elle que cette petite partie",
        "start": 241.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cette petite cette infime minorit\u00e9 de",
        "start": 244.45,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "gens constate qu' il y \u00e0 une partie",
        "start": 246.64,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "croissante de du peuple fran\u00e7ais qui",
        "start": 249.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "entend ce que je dis et qui me suis",
        "start": 252.7,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment \u00e7a \u00e7a leur provoque une",
        "start": 254.8,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "\u00e9ruption de boutons on pourrait les",
        "start": 258.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prendre les uns apr\u00e8s les autres vous",
        "start": 261.459,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "avez cit\u00e9 fabien roussel qu'est-ce que",
        "start": 263.17,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "fabien roussel c'est le secr\u00e9taire",
        "start": 265.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral du parti communiste fran\u00e7ais qui",
        "start": 267.24,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s qui tourne autour de 1 2%",
        "start": 270.85,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dans les sondages et qui se permet de",
        "start": 273.1,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dire qui doit \u00eatre candidat et qui doit",
        "start": 276.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "elle ne ne doit pas l'\u00eatre c'est la",
        "start": 278.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vieille technique des communistes c'est",
        "start": 280.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire on invente des d\u00e9lits d'opinion",
        "start": 282.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s eh ben on fait condamner",
        "start": 284.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour ces d\u00e9lits d'opinion qu'on a",
        "start": 287.38,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 ce que vous avez \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "start": 288.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 une fois parce que je",
        "start": 290.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'ai pas voulu faire appel parce que",
        "start": 292.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j'estimais que la justice la vie rien \u00e0",
        "start": 293.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voir dans une querelle politique et",
        "start": 295.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique malmont pr\u00e8s puisque",
        "start": 296.98,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "maintenant on me leur sang r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 298.96,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "sur 12 \u00e0 faire quand m\u00eame",
        "start": 300.99,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "gouges \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 bon bref mais euh je",
        "start": 303.74,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "disais donc le le parti communiste",
        "start": 307.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est en invente des",
        "start": 310.069,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "d\u00e9lits ont l'effet qu'ont fait condamner",
        "start": 311.21,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "pour ces d\u00e9lits parce que ce n'est pas",
        "start": 313.22,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "un d\u00e9lit c'est un d\u00e9lit d'opinion je le",
        "start": 314.419,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te c'est simplement que j'ai dit des",
        "start": 316.849,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "choses qui d\u00e9plaisent \u00e0 la doxa",
        "start": 319.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dominante j'ai pas vol\u00e9 j'ai pas arrach\u00e9",
        "start": 320.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le sac d'une vieille dame oui il ya des",
        "start": 323.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences mais \u00e7a fait rien on m\u00e9lange",
        "start": 325.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tout c'est la m\u00e9thode communiste et",
        "start": 327.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ensuite et ensuite on les dit ces gens",
        "start": 329.24,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "l\u00e0 sont des asociaux on les envoie au",
        "start": 332.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mieux en asile psychiatrique",
        "start": 334.849,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "on a connu \u00e7a au temps du connu un camp",
        "start": 336.44,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "de r\u00e9\u00e9ducation camps de r\u00e9\u00e9ducation",
        "start": 338.06,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "c'est exactement \u00e7a je rappellerai",
        "start": 339.169,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "simplement \u00e0 monsieur roussel que sur",
        "start": 341.419,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'immigration je parle exactement au mot",
        "start": 343.94,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s comme son pr\u00e9d\u00e9cesseur lointain",
        "start": 347.599,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "monsieur georges marchais qui en 1981",
        "start": 351.47,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "disait il faut arr\u00eater l'immigration",
        "start": 354.259,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gale est l\u00e9gal je r\u00e9p\u00e8te disait-il",
        "start": 356.479,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "l'immigration ill\u00e9gale est l\u00e9gal je ne",
        "start": 359.36,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "dit pas autre chose 2 qui devrait un peu",
        "start": 362.21,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "voir ses classiques le patron du crif",
        "start": 364.669,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 368.3,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "de sinistre m\u00e9moire ce monsieur",
        "start": 370.12,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "croix et fait croire que il y \u00e0 un vote",
        "start": 374.65,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "juif en fait ce monsieur croix et fait",
        "start": 378.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "croire qu'il peut donner comme \u00e7a des",
        "start": 382.19,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "consignes de vote et qu'il y aurait des",
        "start": 384.02,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "centaines de milliers de jute qui",
        "start": 385.669,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "ob\u00e9irait l\u00e0",
        "start": 386.84,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "la bl\u00e2me \u00e0 la main sur la main sur le",
        "start": 389.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pantalon la main sur la couture du",
        "start": 392.229,
        "duration": 1.791
    },
    {
        "text": "pantalon",
        "start": 393.4,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "malheureusement pour lui ce n'est pas le",
        "start": 394.02,
        "duration": 3.369
    },
    {
        "text": "cas je constate d'ailleurs que monsieur",
        "start": 395.77,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "khalifa",
        "start": 397.389,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "on fait exactement le lit des dvd des",
        "start": 399.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "peluches ou antis\u00e9mites qui sont",
        "start": 403.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9s qu'il ya comme \u00e7a une union de",
        "start": 404.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "tous les juifs qui sont ensemble pour",
        "start": 407.48,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9gner sur la france monsieur khalifa",
        "start": 410.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est l'idiot utile des derniers",
        "start": 412.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "antis\u00e9mite qui s'usent qui ce qui",
        "start": 414.38,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "subsiste en france je vous savez moi je",
        "start": 416.06,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "me moque de l'origine religieuse et de",
        "start": 420.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la confession des gens je suis tr\u00e8s",
        "start": 422.45,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "populaire",
        "start": 425.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand les rats les fois o\u00f9 je vais \u00e0 la",
        "start": 426.73,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "synagogue je suis tr\u00e8s populaire je",
        "start": 429.44,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "deviens jeudi jonathan si je je je",
        "start": 432.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "conseil \u00e0 monsieur khalifa de venir avec",
        "start": 435.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moi et on verra qui sera le plus",
        "start": 436.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "populaire on continue le comics le comic",
        "start": 438.5,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "qui n'est pas un",
        "start": 441.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme tous ces comiques qui en v\u00e9rit\u00e9 ne",
        "start": 443.53,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sont plus comique on a vu un basculement",
        "start": 445.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "depuis 20 ans le sait je suis pas le",
        "start": 448.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "premier \u00e0 le dire ni \u00e0 l'\u00e9crire les",
        "start": 450.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comiques sont devenus les chiens de",
        "start": 452.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "garde du politiquement correct et l\u00e0 en",
        "start": 454.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'occurrence le chien de garde non",
        "start": 456.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "seulement il aboie mais il mort \u00e7a et",
        "start": 458.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "moi quand j'\u00e9tais enfant je r\u00eavais comme",
        "start": 461.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "lui de la machine \u00e0 remonter le temps",
        "start": 463.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mais moi j'avais d'autres r\u00eaves je",
        "start": 466.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00eavais de revenir \u00e0 l'\u00e9poque de napol\u00e9on",
        "start": 468.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je l'avais de revenir \u00e0 l'\u00e9poque de",
        "start": 470.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "louis xiv pour conna\u00eetre moli\u00e8re voyez",
        "start": 472.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "j'avais des r\u00eaves je dirais plus",
        "start": 474.29,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "romantique mais bon derni\u00e8re chose le",
        "start": 476.54,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dernier que vous m'avez 6 tc france info",
        "start": 480.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "alors la france info il ya un sujet qui",
        "start": 482.72,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te d'une qui datent de loin le",
        "start": 485.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "serge guigue ouais voil\u00e0 le service",
        "start": 488.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "public qui ne m'invite plus depuis les",
        "start": 489.92,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 2000 16 \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 par c'est \u00e0",
        "start": 493.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ouled ryah 16,6 en voulait plus invit\u00e9",
        "start": 495.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exactement on va me dire que j'\u00e9tais",
        "start": 498.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9mission la derni\u00e8re \u00e9mission",
        "start": 500.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de laurent ruquier maupin c'\u00e9tait pour",
        "start": 502.19,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "un tabassage en r\u00e8gle",
        "start": 504.56,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "donc voila mais bon c'est pas grave au",
        "start": 507.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moins j'\u00e9tais invit\u00e9 maintenant ce qu'a",
        "start": 509.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dit monsieur bronstein c'est \u00e9videmment",
        "start": 511.56,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le cri du coeur je sais que j'ai des",
        "start": 513.06,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "contacts d'ailleurs avec france inter",
        "start": 516.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui a fait semblant de m'inviter pour",
        "start": 518.31,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "mon livre et qui a pr\u00e9tendu ensuite",
        "start": 520.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cabanon et vous comprenez on peut pas",
        "start": 522.599,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "passer apr\u00e8s rtl",
        "start": 524.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc maintenant l'excus\u00e9 abane on attend",
        "start": 525.62,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "qu'il soit candidat bon vous savez \u00e7a ne",
        "start": 528.6,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "manque pas si on m'invite j'irai parce",
        "start": 531.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'il y \u00e0 des auditeurs mais je voudrais",
        "start": 534.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dire je pense vous savez que il y en a",
        "start": 535.59,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "assez que ces gens l\u00e0 l\u00e0 aussi une",
        "start": 538.26,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "petite minorit\u00e9",
        "start": 541.26,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "m\u00e9prise les gens qui payent pour eux",
        "start": 543.38,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "parce que les gens qui payent pour eux",
        "start": 546.3,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ce sont tous les laissez qu'ils payent",
        "start": 547.83,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la redevance m\u00eame 6 millions de foyers",
        "start": 549.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais paye l\u00e0 oui je crois c'est 169",
        "start": 550.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "euros c'est pas rien moi je serais",
        "start": 552.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "favorable \u00e0 ce qu'on supprime cette",
        "start": 555.24,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "redevance pour que le service public",
        "start": 557.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "soit dans les conditions \u00e9gales avec les",
        "start": 560.58,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "autres et qu'ils cessent de racketter",
        "start": 562.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais puis de leur cracher au",
        "start": 566.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "visage parce qu'il ya des millions de",
        "start": 568.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui pensent comme moi et \u00e0 qui",
        "start": 570.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ces gens-l\u00e0 crache au visage donc moi je",
        "start": 572.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "serais favorable j'ai vu qu'il y avait",
        "start": 575.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un mouvement semblable en angleterre ne",
        "start": 576.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plus payer la redevance beavis je pense",
        "start": 579.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'il faut supprimer la redevance alors",
        "start": 581.73,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "parlons mais temps apr\u00e8s avoir eu les",
        "start": 584.01,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "les politiques \u00e9taient aimables avec les",
        "start": 587.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "actifs de",
        "start": 590.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nos meilleurs justement parlons-en est",
        "start": 592.31,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "pas loin un peu de ce2 de votre d\u00e9but de",
        "start": 595.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "campagne cas mais m\u00eame si vous n'\u00eates",
        "start": 597.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas des carr\u00e9ment phase qui se passe",
        "start": 599.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "depuis deux mois trois mois six mois",
        "start": 601.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00eame et m\u00eame avant des buts surtout le",
        "start": 602.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mois de septembre oui assez sain",
        "start": 605.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vraiment bon alors \u00e9videmment alors vous",
        "start": 607.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "contribuez \u00e0 quoi cette esp\u00e8ce de je",
        "start": 610.05,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dirais de fureur contre ce pel\u00e9 ce",
        "start": 612.84,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "galeux d'o\u00f9 via tout le mal \u00e0 mal que le",
        "start": 615.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ciel un f\u00fchrer et cetera et cetera et",
        "start": 618.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cetera vous fait quel bilan depuis",
        "start": 620.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "septembre et un peu avant c'est \u00e0 dire",
        "start": 623.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que en fait aux vous d\u00e9ranger vous fait",
        "start": 625.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bouger les lignes et en quel sens et",
        "start": 628.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui se passe au del\u00e0 m\u00eame des",
        "start": 630.24,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sondages on a vu les chiffres des",
        "start": 631.71,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "sondages effectivement",
        "start": 632.97,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "o\u00f9 \u00e7a devient afat ils grimpaient",
        "start": 634.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fortement mais sur le fou qu'est ce que",
        "start": 636.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en fait de quoi votre campagne il faut",
        "start": 639.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le dire \u00e9tait le nom alors moi je pense",
        "start": 641.38,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'il y a deux choses la premi\u00e8re sur le",
        "start": 643.3,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fond la deuxi\u00e8me je dirais dans le",
        "start": 646.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "paysage politique la premi\u00e8re sur le",
        "start": 649.0,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "fond parce que c'est le plus important",
        "start": 651.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est que vous savez j'avais dit il y a",
        "start": 653.139,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "quelques mois celui qui gagne la",
        "start": 656.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est lui celui qui",
        "start": 658.24,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "impose la question \u00e0 laquelle il a une",
        "start": 659.44,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse toute la classe politique depuis",
        "start": 661.269,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "20 ans toute la classe politique je dis",
        "start": 663.759,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bien toute la campagne de 2010 7 me l'a",
        "start": 666.85,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "prouv\u00e9 est d'accord pour mettre sous le",
        "start": 669.759,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "tapis la question de l'immigration et de",
        "start": 672.97,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'islam de parler de changement tout",
        "start": 675.22,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement sauf que m\u00eame le r\u00e9cent la",
        "start": 677.889,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "nation soyons honn\u00eates soyons honn\u00eates",
        "start": 680.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "madame le pen on parle dans ses meetings",
        "start": 681.94,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et je vous rappelle la campagne de 2010",
        "start": 684.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est o\u00f9 elle n'a fait que parler d'euro",
        "start": 687.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mal en plus enfin c'est un autre sujet",
        "start": 689.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "mais elle non plus elle aussi j'allais",
        "start": 691.54,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "dire \u00e9tait d'accord avec ce consensus",
        "start": 694.93,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qu'elle commen\u00e7ait \u00e0",
        "start": 697.509,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "respecter encore plus dans cette",
        "start": 699.54,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "campagne de 2022 avant que je ne vienne",
        "start": 701.86,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "un peu perturb\u00e9",
        "start": 703.839,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "son plan est pr\u00e9vue de longue date donc",
        "start": 706.52,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une preuve les migrations lui",
        "start": 710.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame nom diego benaglio sommes",
        "start": 712.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "exactement et donc moi je mets cette",
        "start": 713.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "question je mets cette question \u00e0 un",
        "start": 715.94,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "niveau que je crois celui de la",
        "start": 717.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est \u00e0 dire le destin de",
        "start": 719.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la france \u00e0 20 ans \u00e0 30 ans quand je dis",
        "start": 721.37,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit vous parler parce que vous avez",
        "start": 723.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates venus de cette contr\u00e9e l\u00e0",
        "start": 726.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que la france sera dans vingt ans un",
        "start": 728.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "liban en grand je pose la question de",
        "start": 730.49,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'existence de la france je pense que",
        "start": 733.43,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'est le niveau de la pr\u00e9sidentielle la",
        "start": 736.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ce n'est pas la ligne",
        "start": 739.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives ce n'est pas une \u00e9lection",
        "start": 741.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de pour \u00e9lire le pr\u00e9sident du conseil",
        "start": 743.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional c'est pour le destin de la",
        "start": 745.34,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "france \u00e7a c'est une premi\u00e8re chose est",
        "start": 747.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment je bouscule tous les",
        "start": 750.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "calculs et j'impose cette question et",
        "start": 751.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout le monde est sur la d\u00e9fensive alors",
        "start": 753.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "y en a qui disent c'est un fasciste",
        "start": 756.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce qu'il pose cette question il y en",
        "start": 757.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "a qui essayant de me suivre prendre ma",
        "start": 760.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "roue comme on dit en cyclisme redit tout",
        "start": 763.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ce qu'ils ont fait depuis 40 ans le",
        "start": 766.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'exemple plus magnifique \u00e9tang monsieur",
        "start": 767.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "barnier qui maintenant dit que les juges",
        "start": 770.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens n'ont rien \u00e0 voir dans cette",
        "start": 772.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "histoire alors que pendant 40 ans il a",
        "start": 773.84,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tout fait pour leur faire la courte",
        "start": 775.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9chelle et il a somm\u00e9 tous les gens",
        "start": 777.14,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comme moi qui ai essay\u00e9 de r\u00e9sister de",
        "start": 779.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9gager le plancher \u00e7a c'est la premi\u00e8re",
        "start": 782.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chose maintenant il y a il n'y a pas que",
        "start": 784.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'immigration le jouer qu'au nom mais en",
        "start": 786.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tout cas c'est la question cela que",
        "start": 788.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'immigration clamer et au del\u00e0 de cela",
        "start": 789.65,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "le destin de la france en tant que si",
        "start": 791.78,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "vous voulez peuple se vous connaissez la",
        "start": 795.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "formule c\u00e9l\u00e8bre du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle il",
        "start": 798.14,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est bon qu'il y ait des fran\u00e7ais jaunes",
        "start": 799.85,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais noirs des fran\u00e7ais bruns",
        "start": 800.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais il faut qu'ils restent une minorit\u00e9",
        "start": 802.22,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "car nous sommes avant tout un peuple de",
        "start": 804.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "race blanche dans religion chr\u00e9tienne et",
        "start": 805.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de culture gr\u00e9co-romaine romaine c'est",
        "start": 807.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a l'enjeu est ce qu'on a on va rester",
        "start": 809.24,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cette france l\u00e0 o\u00f9 est-ce qu'on ne sera",
        "start": 812.09,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "plus la france",
        "start": 814.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je pose tous et c'est logiquement et",
        "start": 815.74,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "puis maintenant il ya le paysage",
        "start": 818.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "politique c'est une autre question mais",
        "start": 820.07,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui est li\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9videmment",
        "start": 821.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce que c'\u00e9tait que le",
        "start": 822.8,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "paysage politique avant",
        "start": 824.69,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ruption",
        "start": 827.78,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un paysage de faux semblants et",
        "start": 829.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de th\u00e9\u00e2tre je m'explique",
        "start": 832.95,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 834.89,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "le rassemblement national de marine le",
        "start": 836.63,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "pen avait pris le dessus d\u00e9finitivement",
        "start": 839.52,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "sur la droite classique",
        "start": 841.56,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "charles pasqua l'avait proph\u00e9tis\u00e9 \u00e0",
        "start": 843.92,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "jacques chirac j'\u00e9tais l\u00e0 d\u00e8s les ann\u00e9es",
        "start": 847.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "80 en lui disant si tu ne veux pas faire",
        "start": 849.54,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "alliance avec le front national c'est",
        "start": 852.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "finalement le front national qui va",
        "start": 855.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "remplacer le rpr et on sera il sera",
        "start": 857.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "marginalis\u00e9 dans ce syst\u00e8me et on se",
        "start": 859.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rappelle du programme du rpr de quatre",
        "start": 861.6,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres mais \u00e7a c'est un autre sujet",
        "start": 863.07,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'autres sujets un tournant par l\u00e0 si",
        "start": 864.09,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "vous voulez mais c'est un refuge",
        "start": 865.47,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'accord ce que je veux dire c'est que",
        "start": 866.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le marine le pen \u00e9tait",
        "start": 868.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "devant il ya des dix points d'avance",
        "start": 870.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "entre le candidat dans une le pen la",
        "start": 872.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "candidate marine le pen et le candidat",
        "start": 874.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de l air quel qu'il soit donc elle est",
        "start": 876.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on n'avait aucune chance d'arriver au",
        "start": 879.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "second tour c'\u00e9tait marine le pen qui",
        "start": 880.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9tait au second tour la deuxi\u00e8me fille",
        "start": 882.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait pas loin pardon bris\u00e9 \u00e0 20 et \u00e0",
        "start": 883.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "28 marine le pen \u00e9tait \u00e0 21 dont elle",
        "start": 887.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avait fait une tr\u00e8s mauvaise campagne et",
        "start": 888.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je vous rappelle son son d\u00e9bat",
        "start": 890.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "catastrophique de l'entre-deux tours",
        "start": 892.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez l\u00e0 on avait eu des",
        "start": 894.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sondages depuis un an voyez bien qu'ils",
        "start": 896.88,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "avaient plus de 10 points d'\u00e9cart",
        "start": 898.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8me tout le monde",
        "start": 899.51,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "savait y compris au front national et \u00e7a",
        "start": 902.22,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 pour moi c'est s'est arr\u00eat\u00e9e",
        "start": 904.92,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9bat dont on a parl\u00e9 qui voit",
        "start": 908.34,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l\u00e0 humilier ses propres \u00e9lecteurs mais",
        "start": 910.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on a bien vu avec les r\u00e9gionales alors",
        "start": 913.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'on nous annon\u00e7ait une r\u00e9gion de",
        "start": 915.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion trois r\u00e9gions elle n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 916.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "capable d'en gagner une donc on a",
        "start": 918.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "compris tr\u00e8s bien et c'\u00e9tait tout le",
        "start": 920.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "calcul des manuels macron tout le calcul",
        "start": 922.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des manuels macron avoir en face de lui",
        "start": 925.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "marine le pen parce que ils pourraient",
        "start": 927.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de nouveau l'\u00e9craser un d\u00e9bat est de",
        "start": 929.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nouveau il l'abat tr\u00e8s aidant les revoir",
        "start": 932.64,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "2010 est retrouv\u00e9 cette saison ce jeu de",
        "start": 934.68,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00f4le parce que tout le monde \u00e9tait",
        "start": 938.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'accord y compris au front national",
        "start": 939.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tout le monde le savait tout le monde",
        "start": 942.03,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "avait en int\u00e9grer ce sch\u00e9ma l\u00e0 c'est \u00e7a",
        "start": 943.98,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "que que je perturbe c'est pour \u00e7a qu'il",
        "start": 947.94,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "pousse pousse des cris d'orfraie de du",
        "start": 950.58,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "rassemblement national \u00e0 la gauche parce",
        "start": 953.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que c'est ce petit jeu l\u00e0 que je viens",
        "start": 955.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "perturb\u00e9 comme un chien dans un jeu de",
        "start": 956.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quilles a \u00e9videmment ils le peignent",
        "start": 958.43,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "s'\u00e9croule le lr s'affaisse jeu dans",
        "start": 960.53,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "certains sondages je passe devant",
        "start": 964.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui se passe on se emmanuel",
        "start": 966.37,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "macron est furieux il a perdu sa",
        "start": 968.99,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "candidate id\u00e9ale",
        "start": 970.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les ans de marine le pen 10 ou la life",
        "start": 971.68,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "et le jeu des manuels macron ah bon moi",
        "start": 974.24,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "j'ai toujours consid\u00e9r\u00e9 que c'\u00e9tait",
        "start": 976.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "marine le pen le l\u00e0 la meilleure carte",
        "start": 977.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans le jeu des manuels macron donc",
        "start": 979.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 si vous voulez pourquoi il pousse",
        "start": 980.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pousse des cris d'orfraie parce que je",
        "start": 983.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "leur ai cass\u00e9 leur bon jouer en tout cas",
        "start": 985.49,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est pas moi en v\u00e9rit\u00e9 ce sont les",
        "start": 988.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui d\u00e9tester se jouer que la",
        "start": 990.41,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "classe politique trouv\u00e9 si beau eux ils",
        "start": 993.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le d\u00e9testaient parce qu'il savait que \u00e7a",
        "start": 995.3,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "finirait par une r\u00e9duction des manuels",
        "start": 996.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00e2con et alors ce qui est int\u00e9ressant",
        "start": 997.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aussi dans ce que vous dites c'est que",
        "start": 999.92,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "en fait effectivement perturbateurs",
        "start": 1001.99,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "se le faisant bouger les lignes etc vous",
        "start": 1004.98,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "dites effectivement c'\u00e9tait \u00e0 sch\u00e9ma",
        "start": 1008.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui aujourd'hui qu'est-ce",
        "start": 1010.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui est en train de se passer est ce que",
        "start": 1012.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est ce que c'est parce que vous parlez",
        "start": 1014.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "on a parl\u00e9 migration mais j'ai relev\u00e9",
        "start": 1016.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans votre livre quelque chose qui \u00e9tait",
        "start": 1019.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "assez fort \u00e0 de gaulle qui dit \u00e0",
        "start": 1020.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'ambassadeur am\u00e9ricain a remis par la",
        "start": 1022.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "france et de gold is a fait mille ans",
        "start": 1024.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que je vous le dis et vous vous dites je",
        "start": 1026.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "me base seulement pour qu'on en parle",
        "start": 1029.17,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "encore dans be l'arm\u00e9e vous avez r\u00e9sum\u00e9",
        "start": 1031.09,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "et mon livre est ce que j'essaye de",
        "start": 1033.6,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "faire c'est \u00e0 dire que j'essaye de me",
        "start": 1037.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "battre avec beaucoup de gens apparemment",
        "start": 1039.7,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qu'ils m'entendent et qu'ils veulent se",
        "start": 1041.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "battre avec moi pour que nous",
        "start": 1042.1,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "conservions la france telle que nous la",
        "start": 1044.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "connaissons est telle que nous l'avons",
        "start": 1047.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "toujours connu c'est d\u00e9j\u00e0 ce n'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1048.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plus le cas vous voyez vous regardez les",
        "start": 1051.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "films durant les ann\u00e9es 70 et vous",
        "start": 1053.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comprenez tr\u00e8s bien qu'on est pass\u00e9 dans",
        "start": 1055.72,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un autre monde et si vous voyez l\u00e0 vous",
        "start": 1057.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avez vu l'analyse il ya quelques",
        "start": 1060.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "semaines de france strat\u00e9gique qui",
        "start": 1061.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "remontait \u00e0 plusieurs ann\u00e9es vous voyez",
        "start": 1063.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien que le fameux grand",
        "start": 1065.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "remplacement qui est consid\u00e9r\u00e9 par nos",
        "start": 1067.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9lites comme un mythe un fantasme",
        "start": 1069.91,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "complotistes en fait c'est une c'est",
        "start": 1071.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "seulement une r\u00e9alit\u00e9 c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 1073.66,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "voit bien que dans les banlieues",
        "start": 1075.82,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "le smic ou l'immigration est importante",
        "start": 1078.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de longue date on est arriv\u00e9 d\u00e9j\u00e0 au",
        "start": 1080.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "grand remplacement puisque les jeunes de",
        "start": 1083.15,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "0 \u00e0 18 ans sont \u00e0 80% des issues de",
        "start": 1085.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'immigration extra-europ\u00e9enne donc",
        "start": 1089.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est fini dans ces coins l\u00e0 il n'y a",
        "start": 1090.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus de fran\u00e7ais de souche voil\u00e0 c'est",
        "start": 1093.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 alors obama avait fini et zions",
        "start": 1095.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les villes qui \u00e9taient \u00e9pargn\u00e9es par",
        "start": 1097.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cette immigration de masse est cette",
        "start": 1100.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette invasion migratoire c'est \u00e0 dire",
        "start": 1102.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "soit la bretagne les villes comme nantes",
        "start": 1104.33,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "et rennes soit des villes un peu un peu",
        "start": 1106.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "retir\u00e9 un peu \u00e0 l'\u00e9cart des grands",
        "start": 1108.52,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "mouvements \u00e9conomiques et de population",
        "start": 1111.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9tude ils prennent comme exemple",
        "start": 1113.12,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "limoges l\u00e0 on a d\u00e9j\u00e0 20 % d' immigration",
        "start": 1115.04,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "extra-europ\u00e9enne donc \u00e7a veut dire que",
        "start": 1119.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le mouvement c'est une g\u00e9n\u00e9ralisation",
        "start": 1121.91,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'il faut arr\u00eater ce",
        "start": 1123.92,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "mouvement et m\u00eame commenc\u00e9 \u00e0 aa a engag\u00e9",
        "start": 1127.28,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "un reflux vous allez la prolongation",
        "start": 1130.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sinon la france ne sera plus la france \u00e0",
        "start": 1133.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'horizon de 20 ans alors on va en",
        "start": 1135.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parler tout de suite apr\u00e8s ceux ci et",
        "start": 1136.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous \u00eates nombreux \u00e0 r\u00e9agir sur le",
        "start": 1138.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "facebook live \u00e0 poser des questions \u00e0",
        "start": 1139.7,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "m\u00eame faire des propositions politiques",
        "start": 1141.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors vous pouvez les faire au 06 36 300",
        "start": 1142.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "300 et puis eric zemmour est avec nous",
        "start": 1144.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous avez pos\u00e9es notamment des questions",
        "start": 1146.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sur la gestion de crise et int\u00e9r\u00eats bien",
        "start": 1147.62,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "nous allons en parler",
        "start": 1149.48,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "en fait par le pauvre en fait les",
        "start": 1152.61,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "carottes sont cuites",
        "start": 1156.24,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "les carottes aucune sud radio bercoff",
        "start": 1157.85,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "dans tous ses \u00e9tats",
        "start": 1162.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec eric zemmour nous sommes",
        "start": 1164.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tous dans tous les \u00e9tats mais",
        "start": 1166.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "effectivement pour soutien \u00e0 ce pass\u00e9",
        "start": 1168.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est l'enjeu les passages rappelons n'est",
        "start": 1170.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas mince part nous rappelons nous nous",
        "start": 1172.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sommes un m\u00eame pas sept mois des",
        "start": 1175.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles est",
        "start": 1177.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "effectivement vu le syst\u00e8me la v\u00e8me",
        "start": 1179.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 1181.65,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les eaux pr\u00e9sidentielle comment de tout",
        "start": 1182.22,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "on le sait",
        "start": 1184.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eric zemmour quand je vous entends comme",
        "start": 1185.63,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "cez vous n'\u00eates pas un peu roulant",
        "start": 1188.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "roncevaux est ce que vous n'\u00eates pas un",
        "start": 1189.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peu dans une esp\u00e8ce deux n'ont pas de",
        "start": 1191.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cause perdue mais voil\u00e0 on punit la",
        "start": 1193.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france est d\u00e9j\u00e0 pluriel pourquoi vous",
        "start": 1195.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "incluez est ce que tout le monde n'est",
        "start": 1197.37,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pas il y a effectivement des gens qui",
        "start": 1199.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mettent je dirais la religion et",
        "start": 1202.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "certaines religions avant la r\u00e9publique",
        "start": 1204.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais beaucoup d'autres qui sont de la",
        "start": 1206.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00eame religion sont effectivement",
        "start": 1208.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "embrasse absolument la r\u00e9publique avec",
        "start": 1210.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce qu'elle est et quand vous dites",
        "start": 1212.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "adressez vous dites que le slogan le but",
        "start": 1214.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "antiracistes qui soit c'est nos anc\u00eatres",
        "start": 1217.02,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "les gaulois",
        "start": 1219.48,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que ils disent mais moi \u00e0",
        "start": 1220.25,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "mes anc\u00eatres c'est pas les gaulois",
        "start": 1222.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comment voulez-vous je dise moines comme",
        "start": 1223.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "os\u00e9 mais voulons plus exactement moi non",
        "start": 1225.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus mais pourtant je dis j'ai dit quand",
        "start": 1227.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais petit et vous aussi \u00e0 nos",
        "start": 1229.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "anc\u00eatres les gaulois et j'en suis",
        "start": 1230.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "heureux alors je vais reprendre un peu",
        "start": 1232.29,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "votre question parce que l'autre",
        "start": 1233.79,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "question c'est est ce qu'il n'est pas",
        "start": 1234.81,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "trop tard",
        "start": 1235.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je si vous voulez je pense que nous",
        "start": 1237.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sommes dans une course poursuite",
        "start": 1239.91,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "entre deux choses la d\u00e9mographie et la",
        "start": 1242.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1245.43,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mographie c'est simple il y a \u00e0",
        "start": 1246.83,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "l'horizon 2050 2 milliard d'africains",
        "start": 1252.18,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pour 400 millions d'europ\u00e9ens ce rapport",
        "start": 1254.39,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "400-500 millions donc l\u00e0 un rapport de 1",
        "start": 1258.45,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 4 c'est exactement le m\u00eame rapport \u00e0",
        "start": 1260.82,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "l'envers que nous avions en 1902 qu'il y",
        "start": 1264.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avait 400 millions d'europ\u00e9ens il y",
        "start": 1267.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avait 100 millions d'africains",
        "start": 1268.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "zodiac a beau vu leur note \u00e7a a donn\u00e9 la",
        "start": 1271.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "colonisation donc vous voyez quand je",
        "start": 1273.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parle de d'invasion et de colonisation",
        "start": 1276.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en france cette fois je ne suis pas dans",
        "start": 1278.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les dents les dans les mythes je ne suis",
        "start": 1280.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas dans les fantasmes c'est simplement",
        "start": 1282.75,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le produit du rapport d\u00e9mographique la",
        "start": 1284.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est le destin disent les",
        "start": 1288.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains et ils ont raison maintenant",
        "start": 1289.38,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "nous avons appris en ans",
        "start": 1291.81,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "j'\u00e9coute j'entends des votre votre guy",
        "start": 1294.429,
        "duration": 6.761
    },
    {
        "text": "miclo s\u00fbr ici radio londres nous avons",
        "start": 1297.59,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "appris en france avec le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1301.19,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "gaulle n'est pas aussi avec des",
        "start": 1303.529,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "bonaparte avec jeanne d'arc avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 1305.029,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aid\u00e9 th\u00eata ii de zelaya regard avec",
        "start": 1306.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bayard avec du guesclin on pourrait",
        "start": 1309.409,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "refaire toute l'histoire de france que",
        "start": 1311.12,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "dans les moments les plus",
        "start": 1313.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s",
        "start": 1316.57,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "il y avait toujours",
        "start": 1318.34,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "je ne sais pas pourquoi par quel miracle",
        "start": 1320.649,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais un fran\u00e7ais qui se levait",
        "start": 1322.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et qu'ils disaient et qu'ils arr\u00eataient",
        "start": 1325.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'in\u00e9luctable jeu si vous avez 10",
        "start": 1327.35,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "secondes on ne les y je vous avais",
        "start": 1329.6,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "cesser votre je vous dis c'est votre",
        "start": 1331.789,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais paris tours ach\u00e8tera ce qui me",
        "start": 1334.48,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "fait penser quand vous regardez \u00e0 t\u00eate",
        "start": 1336.86,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "repos\u00e9e \u00e0 t\u00eate froide",
        "start": 1339.23,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'appel fameux appel du 18 juin du",
        "start": 1341.049,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle qu'est ce qu'il dit il",
        "start": 1343.549,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "dit la france n'est pas seule les",
        "start": 1345.139,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "allemands ont gagn\u00e9 la bataille mais non",
        "start": 1348.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas gagn\u00e9 la guerre il dit",
        "start": 1350.269,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous allons vaincre les allemands par",
        "start": 1352.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des forces sup\u00e9rieures comme ils nous",
        "start": 1355.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ont battus par des forces industrielles",
        "start": 1356.69,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "et militaires nous allons les battre par",
        "start": 1358.46,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "des forces encore plus importante",
        "start": 1360.139,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "le 18 juin caron tout ce que je viens de",
        "start": 1362.86,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "vous dire est faux la france est seule",
        "start": 1365.929,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tous ses alli\u00e9s l\u00e9a les ont abandonn\u00e9s",
        "start": 1368.679,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "les anglais ont pli\u00e9 bagages des",
        "start": 1371.179,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ont refus\u00e9 d'intervenir",
        "start": 1373.1,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 les objurgations de paul reynaud",
        "start": 1374.419,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la russie est alli\u00e9e l'urss et alli\u00e9e de",
        "start": 1377.11,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "l'allemagne nazie",
        "start": 1380.059,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "donc la france est tout seul elle a",
        "start": 1381.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "perdu la bataille et elle a perdu la",
        "start": 1382.549,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "guerre et pourtant tous ces \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 1384.35,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "font vont se r\u00e9v\u00e9ler proph\u00e9tique",
        "start": 1387.529,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "comprenez ce que je veux dire donc il y",
        "start": 1390.259,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00e0 quelque chose qui est plus fort que le",
        "start": 1392.0,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9el qui est plus fort que le pessimisme",
        "start": 1394.58,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "est plus fort que le th\u00e9 s'appelle",
        "start": 1397.58,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "vision exactement la liste 1 exactement",
        "start": 1398.899,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "que \u00e7a s'appelle le fait qu' il faut un",
        "start": 1401.389,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "concordance entre la vision entre",
        "start": 1405.039,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "l'analyse intellectuelle et l'action et",
        "start": 1407.809,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "essai c'est \u00e7a et vous dans ces cas",
        "start": 1410.35,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "france est actuellement dans ces moments",
        "start": 1412.49,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l\u00e0 comparaison n'est pas raison mais",
        "start": 1414.83,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "insu 40 me rassure mais on est dans",
        "start": 1416.389,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "c'est pas ce genre de situation je le",
        "start": 1418.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pense je le pensais depuis plusieurs",
        "start": 1420.81,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "mois et je vais vous dire ma tourn\u00e9e",
        "start": 1423.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "enfonce savez je parle pour mon livre",
        "start": 1426.35,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "tous les week-ends je pars je suis parti",
        "start": 1428.73,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 nice \u00e0 toulon \u00e0 lille encore souvienne",
        "start": 1431.07,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "je vois des gens de toutes conditions",
        "start": 1434.36,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "pour qu'ils me font d\u00e9dicacer mon livre",
        "start": 1437.0,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "qui viennent parler avec moi de tout",
        "start": 1439.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "condition de tous \u00e2ges de tous sexes des",
        "start": 1442.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "deux sexes et je vois des gens qui sont",
        "start": 1444.06,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois",
        "start": 1446.7,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 et \u00e0 qui il maudit style je",
        "start": 1447.62,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "donne de l'espoir je suis tr\u00e8s touch\u00e9",
        "start": 1451.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "par \u00e7a ils me disent ne va me donner non",
        "start": 1453.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous avons donn\u00e9 pas ils ont tr\u00e8s bien",
        "start": 1455.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "compris le diagnostic pour la france qui",
        "start": 1458.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est si on continue comme \u00e7a de ne plus",
        "start": 1460.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00eatre la france ils ne veulent pas \u00eatre",
        "start": 1463.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9s vous m'avez donn\u00e9 la formule",
        "start": 1464.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que j'aime beaucoup du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 1467.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dix ans un ambassadeur am\u00e9ricain qui",
        "start": 1468.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'exasp\u00e8re mais je vous le dis depuis",
        "start": 1470.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "milan et moi je rajoute j'aimerais qu'on",
        "start": 1472.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "puisse le dire depuis le j'aimerais m\u00eame",
        "start": 1474.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous savez c'est une querelle que j'ai",
        "start": 1476.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec certains de mes amis quand on se",
        "start": 1479.25,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "querelle sur des \u00e9v\u00e9nements historiques",
        "start": 1481.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 laon g\u00e9n\u00e9ral on s'\u00e9chauffe et c'est",
        "start": 1483.05,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "bien j'adore \u00e7a c'est la france",
        "start": 1485.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s'\u00e9levait \u00e0 la fin de la discussion je",
        "start": 1487.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "leur dis voil\u00e0 l'enjeu c'est est ce que",
        "start": 1489.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans un si\u00e8cle dans deux si\u00e8cles on",
        "start": 1491.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pourra continuer \u00e0 s'engueuler sur",
        "start": 1493.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bonaparte sur de gaulle sur montesquieu",
        "start": 1495.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "etc ou est-ce qu'on ne pourra plus parce",
        "start": 1497.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'une civilisation islamique aura",
        "start": 1500.34,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "recouvert tout \u00e7a comme elle l'a",
        "start": 1502.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "toujours fait aude en tunisie en egypte",
        "start": 1503.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il y avait des civilisations avant et",
        "start": 1506.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 recouvertes enti\u00e8rement et",
        "start": 1507.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ne pourra plus engueuler nos enfants et",
        "start": 1509.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nos petits-enfants ne pourront plus",
        "start": 1512.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "engueuler sur de gaulle sur bonaparte",
        "start": 1513.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur vichy sur nous m\u00eames sur l'actualit\u00e9",
        "start": 1515.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des exactement exact mais \u00e7a qu'il faut",
        "start": 1518.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comprendre et donc l'enjeu il est l\u00e0",
        "start": 1519.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'enjeu il est le destin de la france et",
        "start": 1521.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc effectivement je pense que si on se",
        "start": 1523.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bat si on prend conscience de \u00e7a si on",
        "start": 1526.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide que tout est encore possible on",
        "start": 1528.48,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "peut le faire mais \u00e9videmment il ya une",
        "start": 1531.36,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "une urgence absolument inou\u00efe et je le",
        "start": 1534.14,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te c'est une urgence dont n'ai pas",
        "start": 1538.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "conscience nos \u00e9lites mais dont a",
        "start": 1540.66,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cruellement conscience le peuple fois",
        "start": 1542.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une partie du peuple en tout cas il y",
        "start": 1546.12,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "aura les jambes le padd que je vois que",
        "start": 1547.68,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "vous voyez on se retrouve juste apr\u00e8s",
        "start": 1549.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les informations avec eric zemmour a",
        "start": 1551.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tous lu ment et je rappelle le livre",
        "start": 1553.27,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour la france n'a pas dit son",
        "start": 1554.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dernier mot aux \u00e9ditions rubempr\u00e9 puis",
        "start": 1555.94,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "vous pouvez poser vos questions \u00e0",
        "start": 1557.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ditorialiste \u00e0 partir de 13h15",
        "start": 1558.51,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 13h30 au 0 826 trois cents 300 a",
        "start": 1560.86,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "tout de suite",
        "start": 1563.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sud radio bercoff dans tous ses \u00e9tats",
        "start": 1564.42,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "appel\u00e9s l'entretien se poursuit",
        "start": 1567.49,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1570.68,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "leur avion",
        "start": 1572.99,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "en fait tu parles pour en fait je n'aime",
        "start": 1575.84,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "pas la planquette de bon je n'aime pas",
        "start": 1579.83,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "l'antenne de sud radio bercoff dans tous",
        "start": 1583.0,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ses \u00e9tats",
        "start": 1586.61,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "il sera le prochain pr\u00e9sident de la",
        "start": 1589.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique voil\u00e0 donc la grande question",
        "start": 1592.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faut trouver quelqu'un eric zemmour eric",
        "start": 1594.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moi je les fais confiance il incarne",
        "start": 1596.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quelque chose je pense qu'il ya un lien",
        "start": 1598.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "entre le pouvoir et la virilit\u00e9 d'un",
        "start": 1600.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "moment donn\u00e9 on peut imaginer que une",
        "start": 1603.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "candidature issue de la soci\u00e9t\u00e9 peut",
        "start": 1604.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien exister il faut renverser la",
        "start": 1607.03,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "table \u00e9l\u00e9vateur",
        "start": 1608.77,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "boiter",
        "start": 1610.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le nouveau pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1611.81,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "ben x des mots",
        "start": 1614.94,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 on lui fait une pub d'enfer",
        "start": 1618.179,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez arr\u00eatez on va encore \u00eatre",
        "start": 1621.27,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "soup\u00e7onn\u00e9 de partialit\u00e9",
        "start": 1623.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 propos \u00e0 propos juste franchement",
        "start": 1625.929,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "iris\u00e9 mots me manquent pas les dates",
        "start": 1628.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand vous avez que d\u00e9clar\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 1629.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pouvais plus reculer quand m\u00eame tr\u00e8s",
        "start": 1631.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "franchement pouvais plus reculer pouvait",
        "start": 1633.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus dire bah je suis plus l\u00e0 et c est",
        "start": 1634.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vrai franchement et on me l'a d\u00e9j\u00e0 dit",
        "start": 1636.73,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "et mon ami mathieu bock c\u00f4t\u00e9 me l'a dit",
        "start": 1639.13,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'aujourd'hui si je si je",
        "start": 1641.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "renon\u00e7ais",
        "start": 1644.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens le prendrais comme une",
        "start": 1646.29,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "trahison c'est ce que je vous ai dit",
        "start": 1648.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure ce qui m'a vraiment",
        "start": 1649.75,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9 et \u00e9mu c'est quand je je je je je",
        "start": 1651.79,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "vais comme \u00e7a dans les dents les villes",
        "start": 1656.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dans les librairies dans les salles de",
        "start": 1658.3,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "province et o\u00f9 les gens me disent ne",
        "start": 1659.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous abandonnez pas oui il ya des choses",
        "start": 1661.059,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vraiment de tr\u00e8s forts d'un lien charnel",
        "start": 1663.49,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "en deux mois les abandonner et donc",
        "start": 1665.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est difficile de les abandonner je le",
        "start": 1667.059,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "reconnais alors on va parler un peu de",
        "start": 1668.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 il ya les migrations",
        "start": 1671.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya aussi autre chose la",
        "start": 1673.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gestion de la crise sanitaire on n'est",
        "start": 1675.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas aid\u00e9 billet bid est mieux l\u00e0 que je",
        "start": 1678.22,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "vais pas demander aux docteurs ce qu'ils",
        "start": 1679.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pensent du lentilles vaxelaire est le",
        "start": 1682.179,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "messager ou num\u00e9ro fax aux bandes mais",
        "start": 1683.77,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "en revanche le litoria liste le",
        "start": 1685.87,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "politique le p\u00f4le it le p\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1689.32,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "politiciens le politique eric zemmour a",
        "start": 1691.66,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "doit avoir des choses \u00e0 dire sur trois",
        "start": 1694.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "choses d'abord la gestion de la crise",
        "start": 1696.429,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "humnaitaire depuis 18 mois ce qui s'est",
        "start": 1699.1,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 le confinement surtout je dirais",
        "start": 1700.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la gestion la psychologie ce qui s'est",
        "start": 1703.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 chez les gens parce que \u00e7a c'est",
        "start": 1705.61,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "un pacte d tout le monde tout le monde",
        "start": 1707.05,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas seulement en france et dans le monde",
        "start": 1708.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me on a vu ce qui s'est pass\u00e9 avec",
        "start": 1710.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les soignants skip avec des pompiers etc",
        "start": 1711.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et troisi\u00e8mement la v\u00f4tre avis ce n'est",
        "start": 1713.86,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 1716.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le pass sanitaires alors voil\u00e0 je voir",
        "start": 1717.12,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "votre avis sur cinq six mois j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 1720.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s frapp\u00e9e d'une chose d'abord c'est",
        "start": 1722.02,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "la brutalit\u00e9",
        "start": 1724.99,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m\u00eal\u00e9s \u00e0 des injonctions contradictoires",
        "start": 1727.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du pouvoir",
        "start": 1730.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les injonctions contradictoires tout le",
        "start": 1731.91,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "monde les a en t\u00eate on nous dit qu'on",
        "start": 1734.08,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "n'a pas besoin le masque apr\u00e8s on fait",
        "start": 1735.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et vous nous cachez qui n'a pas apr\u00e8s on",
        "start": 1737.559,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "nous dit que c'est obligatoire",
        "start": 1739.09,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "et \u00e0 partir de l\u00e0 on a d\u00e9clin\u00e9 on nous",
        "start": 1741.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dit que il y en a besoin de lits de",
        "start": 1743.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation apr\u00e8s on dit que on en a pas",
        "start": 1745.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "assez mais que de toute fa\u00e7on il",
        "start": 1748.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faudrait des gens pour \u00eatre form\u00e9s en",
        "start": 1751.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "temps on nous ment tout le temps et et",
        "start": 1752.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "it est derri\u00e8re et j'allais dire",
        "start": 1754.94,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re oui ces mensonges",
        "start": 1756.95,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vraiment r\u00e9p\u00e9t\u00e9 il y a une grosse",
        "start": 1758.65,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "brutalit\u00e9 stationnement ferme des gens",
        "start": 1762.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on enferme des gens pendant des mois on",
        "start": 1765.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "leur interdit de sortir je voudrais si",
        "start": 1767.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous me permettez tirer deux le\u00e7ons",
        "start": 1770.69,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 1771.83,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "on ne sait pas si on a bien fait",
        "start": 1773.11,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "il que je suis pas \u00e9pid\u00e9miologue vous",
        "start": 1776.23,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison je suis pas",
        "start": 1778.37,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin je ne pr\u00e9tends pas du tout \u00eatre",
        "start": 1779.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00e9decin on ne sait pas si on a bien fait",
        "start": 1781.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on ne sait pas si on a bien fait",
        "start": 1783.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'enfermer les gens ne s'est pas les",
        "start": 1785.75,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "maladies annexes qu'on a provoqu\u00e9",
        "start": 1787.73,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "on ne sait pas les les d\u00e9pressions on ne",
        "start": 1793.36,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "sait pas les autres maladies qu'on a",
        "start": 1796.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "provoqu\u00e9 on ne sait pas si on aurait pas",
        "start": 1797.9,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "d\u00fb plut\u00f4t confin\u00e9 uniquement les gens",
        "start": 1800.99,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9s ou avec des maladies comme le",
        "start": 1804.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "diab\u00e8te etc d'autres maladies et sont",
        "start": 1806.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n\u00e9s les comorbidit\u00e9s balla les fameuses",
        "start": 1808.91,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "comme ob\u00e9sit\u00e9",
        "start": 1810.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on ne sait pas tous en a pris des",
        "start": 1812.2,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions \u00e0 l'aveugl\u00e9 \u00e0 la hache avec",
        "start": 1814.4,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "une brutalit\u00e9 incroyable",
        "start": 1817.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et sans du tout recul c'\u00e9tait pas facile",
        "start": 1819.4,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "je ne dis pas que c'\u00e9tait facile hein",
        "start": 1822.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais en tout cas on a pris le pire et",
        "start": 1824.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "surtout il ya un effet d'imitation en",
        "start": 1826.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 on a imit\u00e9 un r\u00e9gime totalitaire",
        "start": 1828.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "communiste qui s'appelle la chine je",
        "start": 1830.3,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pense je continue de penser que si la",
        "start": 1832.85,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "chine n'avait pas confiner les autres ne",
        "start": 1836.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'aurais pas fait ne lirai m\u00eame pas",
        "start": 1839.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 que vous pensez que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 servi",
        "start": 1840.74,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de mod\u00e8le absolument ils ont servi de",
        "start": 1842.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mod\u00e8les mans deuxi\u00e8mement je fais un",
        "start": 1843.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "petit pas de c\u00f4t\u00e9 parce que vous savez",
        "start": 1846.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "on vit depuis 30 ans depuis 40 ans ce",
        "start": 1848.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que marcel gaucher appelle la d\u00e9mocratie",
        "start": 1851.51,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher c'est \u00e0 dire que l'\u00e9tat passe",
        "start": 1853.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "son temps \u00e0 dire non \u00e7a c'est pas",
        "start": 1857.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "possible on peut pas faire parce que les",
        "start": 1858.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "juges ne veulent pas on ne peut pas",
        "start": 1860.39,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "faire parce que les m\u00e9dias ne veulent",
        "start": 1861.77,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pas on ne peut pas faire parce que les",
        "start": 1862.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s l'interdisent oui tous et tous",
        "start": 1864.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ces ph\u00e9nom\u00e8nes que moi je combats depuis",
        "start": 1867.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "30 ans vous me l'accorder avec une",
        "start": 1868.64,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "constance qui ne se d\u00e9ment pas et est l\u00e0",
        "start": 1870.44,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 soudain on s'est rendu compte que",
        "start": 1874.7,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat pouvait de nouveau donc cela",
        "start": 1877.79,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "signifie que l'\u00e9tat ne voulait pas \u00e7a",
        "start": 1880.4,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "veut dire que dalle et que quelqu'un",
        "start": 1884.87,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "peut intervenir ils interviennent quand",
        "start": 1885.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat quand les politiques veulent",
        "start": 1887.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vraiment intervenir retrouver la",
        "start": 1889.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "puissance de l'\u00e9tat ils le peuvent donc",
        "start": 1891.08,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "moi j'en d\u00e9duis que quand le destin de",
        "start": 1893.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la france ce que je vous ai dit tout \u00e0",
        "start": 1897.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'heure sur l'immigration etc est en jeu",
        "start": 1898.49,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "eh ben nous pouvons retrouver cette",
        "start": 1902.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "force de l'\u00e9tat l\u00e0 c'est \u00e0 dire que la",
        "start": 1904.79,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'avons pas \u00e0 nous encombrer oui mais",
        "start": 1907.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est-ce que la r\u00e9sistance des juges des",
        "start": 1909.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias et des 1001 bien mais sachez oui",
        "start": 1911.42,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais ce que c'est le meilleur des",
        "start": 1913.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "exemples comment ils ont isol\u00e9 des",
        "start": 1914.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soignants des m\u00e9decins je ne dis pas que",
        "start": 1916.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est bien ce qu'ils ont fait mais en",
        "start": 1918.56,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "tout cas ce que je veux dire c'est que",
        "start": 1919.55,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "soudain les cas retrouver une vigueur",
        "start": 1920.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'on lui croyait interdite c'est \u00e7a que",
        "start": 1922.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je veux dire maintenant sur le fond eux",
        "start": 1924.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je vous ai dit ce que je pensais du",
        "start": 1927.62,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "confinement",
        "start": 1929.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement bon pour le vaccin",
        "start": 1930.28,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "apparemment c'est compliqu\u00e9 parce qu'on",
        "start": 1933.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ne sait pas s'il est vraiment efficace",
        "start": 1935.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on nous explique que il contient",
        "start": 1937.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 \u00eatre on peut on pas encore",
        "start": 1939.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9 ci ont m\u00eame si on est vaccin\u00e9s",
        "start": 1942.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "on nous explique qu'il faut une",
        "start": 1944.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me d'ozon les efficacit\u00e9s disent",
        "start": 1945.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "simplement les six ans \u00e9tait termin\u00e9e",
        "start": 1947.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais que mais que nous dit on on les",
        "start": 1948.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "crises les plus graves sont \u00e9vit\u00e9s moi",
        "start": 1951.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je veux croire tout \u00e7a je m'en remet en",
        "start": 1953.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jeu je n'ai pas de comp\u00e9tences",
        "start": 1955.58,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8res que je ne pr\u00e9tends pas une",
        "start": 1956.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence particuli\u00e8re ce que je dis",
        "start": 1958.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moi c'est que j'aimerais qu'on puisse",
        "start": 1960.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "discuter sereinement entre fran\u00e7ais sans",
        "start": 1961.58,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "s'insulter sont trait\u00e9s les uns et les",
        "start": 1964.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "autres abrutis ou de dictateur voyez o\u00f9",
        "start": 1967.13,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "deux courts et bien c'est exactement",
        "start": 1969.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jeu j'aimerais je pense que les",
        "start": 1971.62,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "anti-pacs sanitaire pose une vraie",
        "start": 1974.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "question encore mon exemple chinois si",
        "start": 1976.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on n'est qu'au sud et moi mais vous si",
        "start": 1979.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on a imit\u00e9 la chine pour le confinement",
        "start": 1981.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on pourrait illimit\u00e9 pour les",
        "start": 1983.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences du passage \u00e0 lithaire ce",
        "start": 1985.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que vous disiez tout \u00e0 l'heure c'est \u00e0",
        "start": 1987.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dire les bons points les mauvais points",
        "start": 1989.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 vous avez dit \u00e7a moi j'aurai",
        "start": 1990.86,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "beaucoup de monde point j'ai un jour",
        "start": 1992.96,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "j'ai rencontr\u00e9 sur un plateau de",
        "start": 1995.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision un monsieur qui faisait un",
        "start": 1996.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "livre sur la m\u00e9thode chinoise et qui me",
        "start": 1998.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "disait en beta sont vous c'est simple si",
        "start": 2000.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez en chine vous ne pourriez",
        "start": 2002.66,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "plus voyager vous ne pourriez plus",
        "start": 2004.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parler donc j'\u00e9tais tranquillement camps",
        "start": 2005.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de r\u00e9\u00e9ducation voil\u00e0 si vous voulez vous",
        "start": 2007.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "voyez \u00e7a me l\u00e0 il m'a touch\u00e9 au coeur",
        "start": 2009.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donc je pense que ces gens l\u00e0 qui sont",
        "start": 2012.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "combles pas s'interpose une vraie",
        "start": 2014.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "question je n'accuse pas emmanuel macron",
        "start": 2015.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de vouloir rentrer dans ce syst\u00e8me voyez",
        "start": 2018.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je dis attention attention attention",
        "start": 2020.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est dangereux n'imitons pas en tous",
        "start": 2023.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les chinois moi je vous dire la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2025.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un jour je suis honn\u00eate avec les gens",
        "start": 2027.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9 en plus j'ai eu le",
        "start": 2030.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "covit donc j'ai le droit qu'\u00e0 windows et",
        "start": 2031.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'ai mon pass sanitaires et \u00e7a ne me",
        "start": 2033.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9range pas plus que \u00e7a mais je",
        "start": 2035.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comprends tr\u00e8s bien les p\u00e9titions de",
        "start": 2036.65,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "principe contre ce qui pourrait advenir",
        "start": 2039.71,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "je comprends tr\u00e8s bien les les gens qui",
        "start": 2042.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sont choqu\u00e9s par la brutalit\u00e9 de ce",
        "start": 2045.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pouvoir qui est \u00e0 la fois impuissant et",
        "start": 2047.69,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps brutale c'est fort quand",
        "start": 2050.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00eame et ussel zemmour beaucoup de gens",
        "start": 2052.399,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qui sont contre le pass and i ter sont",
        "start": 2054.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s mais voil\u00e0 mais ils disent",
        "start": 2056.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "attendez on veut quoi obliger c'est tout",
        "start": 2058.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me de l' obligation je veux je",
        "start": 2060.47,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "comprends tr\u00e8s bien et surtout moi je",
        "start": 2062.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous dis ce qui m'inqui\u00e8te plus encore",
        "start": 2063.649,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "que l'obligation c'est ce qu'on pourrait",
        "start": 2065.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "y mettre dans ce pass sanitaires oui et",
        "start": 2066.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "oui c'est je trouve que c'est le plus",
        "start": 2068.54,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "grave alors nous allons nous allons",
        "start": 2070.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avant de donner la parole aux auditeurs",
        "start": 2072.679,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "qui beaucoup de questions \u00e0 vous poser",
        "start": 2074.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "juste sur l'europe mais parlez beaucoup",
        "start": 2077.44,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "de l'europe alors certains vous dis mais",
        "start": 2080.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comment eric zemmour il faut aller",
        "start": 2081.86,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout vous avez vu que la",
        "start": 2083.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pologne aujourd'hui peut placer les lois",
        "start": 2084.919,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en polonaise avant les lois",
        "start": 2086.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes quelle est votre position ma",
        "start": 2089.09,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "position est tr\u00e8s simple et tr\u00e8s clair",
        "start": 2091.37,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "je ne veux pas du fric site parce que je",
        "start": 2092.929,
        "duration": 6.001
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a aggraverait la",
        "start": 2095.659,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "d\u00e9sorganisation fran\u00e7aise on va sortir",
        "start": 2098.93,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'euro les anglais n'\u00e9taient pas dans",
        "start": 2100.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'euro il n'\u00e9tait pas voyez donc donc",
        "start": 2102.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait plus simple pour et pourtant ils",
        "start": 2104.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ont mis 4 ans moi je moi j'ai un",
        "start": 2105.26,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "objectif 1 c'est la lutte pour la survie",
        "start": 2107.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise contre la l'invasion",
        "start": 2110.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "migratoire c'est d\u00e9j\u00e0 un sujet majeur",
        "start": 2112.4,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "mais l'union et \u00e0 l'aimer c'est ce que",
        "start": 2114.83,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "j'allais vous dire oui mais j'ai bien",
        "start": 2117.369,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "compris tout \u00e7a je suis tout \u00e0 fait",
        "start": 2119.44,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'accord avec la d\u00e9marche polonaise",
        "start": 2121.869,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que effectivement l'ordre",
        "start": 2124.99,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "juridique polonais est sup\u00e9rieur \u00e0",
        "start": 2128.29,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'ordre europ\u00e9en et pour une raison",
        "start": 2131.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "juridique europ\u00e9en il c'est la",
        "start": 2133.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie \u00e7a veut dire que c'est le",
        "start": 2135.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peuple polonais qui s'inscrit qui qui a",
        "start": 2136.75,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "le dernier mot en tout cas pour les loi",
        "start": 2139.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "post\u00e9rieure aux lois europ\u00e9ennes",
        "start": 2141.309,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "et vous savez vous savez \u00e7a a exist\u00e9 en",
        "start": 2143.8,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "france vous savez vous \u00e7a me rappelle",
        "start": 2146.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "une blague des oss-117 \u00e7a s'appelle la",
        "start": 2149.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "france du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle qu'est ce",
        "start": 2152.02,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qui se passait sous la france du g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2154.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de gaulle il y avait si vous voulez",
        "start": 2155.829,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'ordre juridique fran\u00e7ais qui \u00e9taient",
        "start": 2158.5,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieurs \u00e0 l'ordre europ\u00e9en c'est \u00e0",
        "start": 2161.619,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "dire que les lois fran\u00e7aises post\u00e9rieur",
        "start": 2163.839,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ne l'emport\u00e9 je l'emport\u00e9 sur les",
        "start": 2166.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "directives europ\u00e9ennes je dis bien",
        "start": 2169.089,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "post\u00e9rieure et le juge \u00e0 l'\u00e9poque le",
        "start": 2170.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "conseil d'\u00e9tat faisait respecter cette",
        "start": 2173.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sup\u00e9riorit\u00e9 qu'est ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 2175.21,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "entre temps il y a eu un revirement des",
        "start": 2177.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "juges mais tardif pour la cour de",
        "start": 2179.079,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cassation sa date de 1975 arr\u00eat jacques",
        "start": 2181.39,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "vabre pour les juristes qui connaissent",
        "start": 2183.609,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en 1989 pour le conseil d'\u00e9tat arr\u00eat",
        "start": 2184.839,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "nicouleau c'est \u00e0 dire que ces deux",
        "start": 2188.559,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "grandes juridictions se sont couch\u00e9s",
        "start": 2190.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "devant la cour de justice europ\u00e9enne",
        "start": 2191.92,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "dont on a v\u00e9cu avant sous de gaulle",
        "start": 2193.63,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "pompidou giscard mitterrand 89 oui",
        "start": 2196.299,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "thierry henry mais jusqu'\u00e0 89 avec",
        "start": 2200.109,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exactement ce que propose des polonais",
        "start": 2202.599,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui on fait dit on dit que",
        "start": 2204.369,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "les polonais sont des des d\u00e9fauts et",
        "start": 2206.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent sortir de l'europe et",
        "start": 2208.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent d\u00e9truire l'europe non",
        "start": 2210.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "simplement ils d\u00e9fendent une conception",
        "start": 2212.17,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "gaullienne de l'europe qui est l'europe",
        "start": 2214.63,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "des nations dont vous seriez pour qu'on",
        "start": 2217.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "leur vienne ah \u00e7a c'est trop cher je",
        "start": 2219.609,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "suis tout \u00e0 fait favorable pour pour",
        "start": 2221.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "reviennent \u00e0 \u00e7a parce qu'en plus vous",
        "start": 2222.94,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "allez voir que j'ai une certaine suite",
        "start": 2225.22,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "dans les id\u00e9es",
        "start": 2226.809,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "c'est la seule fa\u00e7on",
        "start": 2227.799,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "de r\u00e9gler la question migratoire parce",
        "start": 2229.38,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "que vous l'avez tr\u00e8s bien dit tout \u00e0",
        "start": 2232.45,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'heure si l'on ne fait pas \u00e7a si l'on",
        "start": 2233.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "on on ne nous on ne sait qu'on ne",
        "start": 2236.349,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "supplante pas et et et on ne ne",
        "start": 2238.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s'affranchit pas des contraintes",
        "start": 2241.06,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "juridiques du conseil constitionnel du",
        "start": 2242.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "conseil d'\u00e9tat de la cour europ\u00e9enne des",
        "start": 2244.869,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "droits de l'homme de la cour de justice",
        "start": 2246.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et de la cour de cassation voil\u00e0 les 5",
        "start": 2247.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cl\u00e9s \u00e7a si on ne s'affranchit pas de ces",
        "start": 2249.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cinq cour supr\u00eame on ne peut pas arr\u00eater",
        "start": 2251.5,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "la vague migratoire on ne peut pas",
        "start": 2254.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "arr\u00eater on peut pas faire l'immigration",
        "start": 2257.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro on ne peut pas arr\u00eater les 275",
        "start": 2259.03,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "mille",
        "start": 2262.09,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "cartes d'entr\u00e9es en france l\u00e9gal 275000",
        "start": 2263.79,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "mais je vous passe du magazine comment",
        "start": 2267.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous dites la ville de nice chaque ann\u00e9e",
        "start": 2270.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "la ville de nis chaque ann\u00e9e parce que",
        "start": 2272.35,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "si on rajoute les droits d'asile cent",
        "start": 2273.49,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "trente mille ou cent soixante dix mille",
        "start": 2275.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dont la plupart sont d\u00e9bout\u00e9s mais la",
        "start": 2276.609,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plupart ne repartent pas c'est quand je",
        "start": 2279.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous dis la plupart \u00e7a veut dire 90% \u00e0",
        "start": 2281.619,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "chaque fois on a 80 % de d\u00e9go\u00fbter et on",
        "start": 2283.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "a 90 % de ces 80 % qui ne partent jamais",
        "start": 2285.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 on prend 130 milles",
        "start": 2288.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires donc on a \u00e0 peu pr\u00e8s 400",
        "start": 2290.17,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "milles tous les voiliers et \u00e7a si on",
        "start": 2292.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "veut arr\u00eater tous ces gens on doit",
        "start": 2295.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'affranchir des juridictions que j'ai 6",
        "start": 2296.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est possible mais c'est sur ces",
        "start": 2299.32,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "possibles",
        "start": 2300.79,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'est possible on faire une r\u00e9vision",
        "start": 2301.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "constitutionnelle on dit que les lois",
        "start": 2303.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "post\u00e9rieur son sup\u00e9rieur ou trait\u00e9s et",
        "start": 2305.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "m\u00eame aux trait\u00e9s europ\u00e9ens et on",
        "start": 2308.26,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "retrouve la ma\u00eetrise de notre agenda",
        "start": 2310.03,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatif et \u00e7a veut dire que c'est le",
        "start": 2312.6,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais comme le peuple polonais",
        "start": 2315.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui retrouvent la ma\u00eetrise de son destin",
        "start": 2318.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'il n'a plus une question est question",
        "start": 2319.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avant de passer la parole aux auditeurs",
        "start": 2322.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de sud radio eric zemmour vous \u00eates pour",
        "start": 2323.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la pratiquer eux suivi jeudi par",
        "start": 2325.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8re du r\u00e9f\u00e9rendum oui car vous",
        "start": 2328.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00eates savez c'est alors il ya deux choses",
        "start": 2330.64,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "c'est je vais vite la pratique",
        "start": 2333.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gaullienne du r\u00e9f\u00e9rendum c'est \u00e0 dire le",
        "start": 2335.109,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident soumet un r\u00e9f\u00e9rendum une",
        "start": 2336.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "grande question moi par exemple",
        "start": 2339.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a serait la question de",
        "start": 2341.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'immigration je pense qu'il faut tout",
        "start": 2343.45,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de suite la soumettre au peuple fran\u00e7ais",
        "start": 2344.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 40 ans qu'il attend \u00e7a et puis",
        "start": 2346.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je m'interroge je vous avoue que ma",
        "start": 2348.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "religion n'est pas faite puisqu'il ya",
        "start": 2350.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des avantages et des inconv\u00e9nients mais",
        "start": 2352.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sur l'autre partie du r\u00e9f\u00e9rendum qui est",
        "start": 2353.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 la suisse le r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 2355.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'initiative populaire exactement qui a",
        "start": 2357.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "beaucoup de vertus qui a des",
        "start": 2359.56,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "inconv\u00e9nients mais qui a beaucoup de",
        "start": 2360.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vertus aussi parce que surtout \u00e0 une",
        "start": 2362.5,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "\u00e9poque o\u00f9 les politiques ne veulent plus",
        "start": 2365.32,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "soumettre ce",
        "start": 2368.13,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "que j'avais dit apr\u00e8s le dernier",
        "start": 2370.83,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 ils sont tous assis",
        "start": 2372.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dessus en faisant passer le texte qui",
        "start": 2374.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e par le peuple eh",
        "start": 2377.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bien \u00e9coutez vous abordiez ce moment",
        "start": 2379.99,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "vous allez prendre la parole dans un",
        "start": 2381.43,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "instant sur sud radio nous appelons au 0",
        "start": 2382.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "826 trois cents 300 et poser vos",
        "start": 2384.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "questions \u00e0 eric zemmour sud radio sur",
        "start": 2385.54,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "radio tard le",
        "start": 2388.45,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "sud radio bercoff dont tous et et daf et",
        "start": 2394.23,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "nous auditeurs ont la parole au 0 826",
        "start": 2397.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "trois cents 300 nous sommes avec julien",
        "start": 2399.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qui est \u00e0 lille et qui a crois\u00e9",
        "start": 2401.29,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'ailleurs \u00e0 lille eric zemmour 11",
        "start": 2402.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "septembre dernier bonjour julien oui",
        "start": 2403.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bonjour julien bonjour bonjour monsieur",
        "start": 2405.43,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "zemmour rejoint julien m'a d\u00e9j\u00e0 fait un",
        "start": 2408.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "grand plaisir vous l'avoir en ligne",
        "start": 2411.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "daniel vraiment plaisir et donc moi",
        "start": 2412.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'avais trois d'\u00e9l\u00e9ments \u00e0 vous exposer",
        "start": 2415.54,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 je voulais vous remercier par",
        "start": 2416.8,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la rencontre qu'on a eu en",
        "start": 2418.36,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "forme de cloud en ces temps o\u00f9 vous",
        "start": 2419.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez je sais pas si vous vous souvenez",
        "start": 2420.85,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais avec ma m\u00e8re et mon ami clavier",
        "start": 2422.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "y avait beaucoup dire sans vouloir vous",
        "start": 2425.07,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "vexer ab je me doute vraiment un moment",
        "start": 2427.42,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "d'intimit\u00e9 avec vous avec une personne \u00e0",
        "start": 2431.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "table vous discutiez on a m\u00eame pris des",
        "start": 2434.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "photos avaient alors un tr\u00e8s bon",
        "start": 2435.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "souvenir pour nous en profitons pour en",
        "start": 2438.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bref c'est tr\u00e8s fort ma m\u00e8re ce qu'elle",
        "start": 2439.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9tait allez-y julien voulzy goutte alors",
        "start": 2441.34,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment moi je voulais vous",
        "start": 2444.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dire que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9duqu\u00e9 dans une",
        "start": 2446.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "culture r\u00e9publicaine et aujourd'hui je",
        "start": 2447.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "me sens discrimin\u00e9s j'ai toujours pay\u00e9",
        "start": 2450.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mes imp\u00f4ts j'ai travaill\u00e9 j'ai jamais",
        "start": 2452.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 au ch\u00f4mage et j'ai jamais eu de",
        "start": 2454.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes avec la justice la police et",
        "start": 2455.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je suis en pleine",
        "start": 2457.96,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "discrimination juste parce que j'ai",
        "start": 2459.22,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 les injections",
        "start": 2460.81,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "donc moi j'ai une question tr\u00e8s simple",
        "start": 2462.87,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "monsieur des moments aujourd'hui",
        "start": 2464.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "je discute avec \u00e9norm\u00e9ment de monde dans",
        "start": 2467.03,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "les manifestations mais pas que mais pas",
        "start": 2469.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que mais aujourd'hui il ya une question",
        "start": 2471.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s importante qui va nous",
        "start": 2473.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "permettre de nous d\u00e9cider parce que pour",
        "start": 2475.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous l'heure est grave on subit",
        "start": 2476.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "maintenant depuis cinq ans pratiquement",
        "start": 2478.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une politique qui nous convient pas du",
        "start": 2480.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tout on ne se sent pas \u00e9cout\u00e9 on est",
        "start": 2481.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s mal dans nos vies on y prend",
        "start": 2484.83,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du matin au soir et tr\u00e8s sinc\u00e8rement",
        "start": 2486.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on veut une r\u00e9ponse claire",
        "start": 2488.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour pour pouvoir vous",
        "start": 2490.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soutenir et \u00eatre \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s aujourd'hui",
        "start": 2491.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous monsieur zemmour pr\u00e9sident de la",
        "start": 2493.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique est ce que vous allez laisser",
        "start": 2495.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le pain sanitaire en place et est ce que",
        "start": 2497.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous allez mettre en place l'injection",
        "start": 2500.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "obligatoire mais on veut vraiment une",
        "start": 2502.11,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse claire de votre part monsieur d",
        "start": 2504.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on a discut\u00e9 d\u00e9j\u00e0 7 on a eu cette",
        "start": 2505.73,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "discussion d\u00e9j\u00e0 tout \u00e0 l'heure je ne",
        "start": 2508.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "suis pas pour injection obligatoires \u00e7a",
        "start": 2510.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "au moins c'est clair maintenant pour le",
        "start": 2513.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pass sanitaires j'ai dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2515.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que moi \u00e7a ne g\u00eanait pas je peux",
        "start": 2516.78,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "comprendre les dangers",
        "start": 2518.79,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "et laisse que ce que ce que vous y voyez",
        "start": 2521.96,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le danger que vous y voyez je toute",
        "start": 2523.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on je pense qu'il faut arr\u00eater avec",
        "start": 2526.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ce pass sanitaires on va bien arr\u00eat\u00e9es \u00e0",
        "start": 2528.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un moment donc",
        "start": 2529.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "oui il faudra l'arr\u00eater je ne vois pas",
        "start": 2531.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "trop l'int\u00e9r\u00eat surtout que si on nous",
        "start": 2534.17,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dit que la vaccination n'a pas les",
        "start": 2536.03,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "effets aussi positif qu'on le croyait",
        "start": 2539.39,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "initialement voil\u00e0 que vous dire d'autre",
        "start": 2542.24,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est toujours un peu compliqu\u00e9 de",
        "start": 2545.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "prendre des d\u00e9cisions quand on n'est pas",
        "start": 2547.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 envoyer au pouvoir c'est toujours un",
        "start": 2548.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peu facile d'aller dans le sens du vent",
        "start": 2550.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et de vous dire mais oui vous inqui\u00e9tez",
        "start": 2551.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas j'arr\u00eaterai \u00e7a faut \u00eatre honn\u00eate",
        "start": 2553.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avec vous moi je vous dis se passe",
        "start": 2555.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sanitaire je vois bien les dangers qu'il",
        "start": 2558.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ya derri\u00e8re mais \u00e7a ne me d\u00e9range pas je",
        "start": 2560.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "comprends les risques il faudra",
        "start": 2563.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "simplement les emp\u00eacher de toute fa\u00e7on",
        "start": 2565.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je pense vraiment que il ne faut pas se",
        "start": 2567.68,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "laisser disperser je pense que le sujet",
        "start": 2570.35,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "essentiel n'est pas l\u00e0 le sujet",
        "start": 2573.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "essentiel c'est est ce que la france",
        "start": 2575.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "restera la france et il ne faut pas nous",
        "start": 2577.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "diviser il ne faut pas tomber dans le",
        "start": 2579.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ge que nous tend emmanuel macron et",
        "start": 2581.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que nous tendent les \u00e9lites m\u00e9diatiques",
        "start": 2583.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous si vous voulez on veut nous s\u00e9parer",
        "start": 2585.14,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on veut nous diviser autour de cette",
        "start": 2588.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "question moi je pense qu'il faut nous",
        "start": 2590.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rassembler autour de la question",
        "start": 2591.95,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "essentielle pour la survie du peuple",
        "start": 2593.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui est est ce que la france",
        "start": 2595.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "restera la france eh bien \u00e9coutez vous y",
        "start": 2597.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ait des r\u00e9ponses claires julien me sens",
        "start": 2600.08,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que vous les avez eu et nous sommes avec",
        "start": 2601.49,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mathieu qui nous appellent de clermont",
        "start": 2602.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ferrand bonjour mathieu mathieu oui",
        "start": 2604.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bonjour oui bonjour l\u00e0 bonjour monsieur",
        "start": 2605.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bercoff bonjour monsieur zemmour bonjour",
        "start": 2608.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "monsieur bonjour je voudrais je voudrais",
        "start": 2610.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "poser une question \u00e0 monsieur zemmour",
        "start": 2613.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dont je salue la vaillante et la",
        "start": 2614.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "justesse des propos je voudrais savoir",
        "start": 2616.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si \u00e0 la suite d'une hypoth\u00e9tique",
        "start": 2618.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "direction vous seriez pr\u00eat \u00e0 r\u00e9former",
        "start": 2620.75,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "totalement le droit l\u00e9gitime des 30 qui",
        "start": 2622.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est comme vous le savez certainement",
        "start": 2625.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "monsieur le vecteur de d\u00e9sagr\u00e9able",
        "start": 2627.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "histoire de vimoutiers condamn\u00e9 plus",
        "start": 2630.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "durement que leur cambrioleurs ou encore",
        "start": 2632.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de petits vieux qui ont eu la",
        "start": 2635.87,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "malheureuse",
        "start": 2637.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'acte malheureux d'abattre leurs",
        "start": 2639.07,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "convives heures et qui finalement fini",
        "start": 2641.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "survie au p\u00e9nal saigner \u00e0 blanc par les",
        "start": 2643.28,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "frais de justice",
        "start": 2645.98,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "dick par la rente de bordeaux c'est pas",
        "start": 2647.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "fini \u00e0 les imiter pour finir allez-vous",
        "start": 2649.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des pour toujours aller dans le m\u00eame",
        "start": 2652.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sens du coup seriez vous favorable \u00e0 un",
        "start": 2654.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement du pordor non seulement",
        "start": 2657.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour les fran\u00e7ais sans casier judicaire",
        "start": 2658.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas dans beaucoup de pays",
        "start": 2661.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens parce qu'aujourd'hui monsieur",
        "start": 2663.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "zemmour nos femmes sont viol\u00e9es nos",
        "start": 2664.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pr\u00eatres sont \u00e9gorg\u00e9s nos instituteurs",
        "start": 2667.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9capit\u00e9s et on a vol\u00e9 le droit de",
        "start": 2669.94,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9fendre alors il est vrai que ce",
        "start": 2672.76,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "droit de vous d\u00e9fendre a \u00e9t\u00e9 un des des",
        "start": 2675.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "grands acquis r\u00e9volutionnaires on",
        "start": 2679.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'oubli aujourd'hui c'est la r\u00e9volution",
        "start": 2680.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui a permis \u00e0 tous les fran\u00e7ais et non",
        "start": 2682.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plus seulement aux aristocrates de",
        "start": 2684.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "porter une arme et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une grande",
        "start": 2686.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conqu\u00eate r\u00e9volutionnaire la gauche",
        "start": 2688.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment l\u00e0 oubli\u00e9 maintenant je",
        "start": 2690.37,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "comprends tr\u00e8s bien ce que vous dites",
        "start": 2692.83,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "sur le lac le d\u00e9sespoir de tous ces gens",
        "start": 2694.77,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "qui ne peuvent pas se d\u00e9fendre et alors",
        "start": 2700.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que les m\u00e9chants comme on disait au 19e",
        "start": 2701.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle sont arm\u00e9s je pense qu'il faut il",
        "start": 2703.96,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "faudra effectivement modifi\u00e9 la loi sur",
        "start": 2706.9,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 2709.77,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "las la l\u00e9gitime d\u00e9fense d'abord celle",
        "start": 2711.36,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "des policiers c'est \u00e0 dire que d\u00e9j\u00e0 je",
        "start": 2715.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pense que les policiers doivent l'\u00eatre",
        "start": 2717.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le droit est exactement aujourd'hui sont",
        "start": 2720.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "encadr\u00e9s par des r\u00e8gles beaucoup trop",
        "start": 2722.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sourcilleuse moi vous savez je comprends",
        "start": 2724.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ce que vous dites mais je pense je pense",
        "start": 2727.24,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "que ce que vous dites est une",
        "start": 2728.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence de la faiblesse et du",
        "start": 2729.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "laxisme de l'\u00e9tat il faut que l'\u00e9tat et",
        "start": 2731.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la police r\u00e9tablissent l'ordre avec la",
        "start": 2734.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus grande fermet\u00e9 et l\u00e0 votre question",
        "start": 2736.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tombe rade elle-m\u00eame c'est-\u00e0-dire que",
        "start": 2739.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais n'auront pas besoin d'\u00eatre",
        "start": 2741.1,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "arm\u00e9 pour se d\u00e9fendre contre les voyous",
        "start": 2743.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je pense que c'est \u00e0 l'\u00e9tat de faire ce",
        "start": 2746.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "boulot c'est l'\u00e9tat qui a le monopole de",
        "start": 2748.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la violence l\u00e9gitime sle si on n'y",
        "start": 2750.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "arrive pas l\u00e0 on pourra s'interroger sur",
        "start": 2752.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce que m\u00e9d\u00e9ric et zemmouri \u00e0 la question",
        "start": 2754.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de justice que pose mais \u00e9videmment",
        "start": 2756.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mille la justice c'est \u00e9vident ce sera",
        "start": 2757.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un des premiers th\u00e8mes majeurs on sait",
        "start": 2760.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que le probl\u00e8me de la police",
        "start": 2762.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et la justice on sait aujourd'hui que il",
        "start": 2763.6,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "y a pour des raisons objectives c'est \u00e0",
        "start": 2766.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dire le manque de places de prison et",
        "start": 2768.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour des raisons subjectives",
        "start": 2770.44,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire l'id\u00e9ologie",
        "start": 2772.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gauchiste de beaucoup de magistrats pas",
        "start": 2773.64,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "tous d'ailleurs il faut le rappeler",
        "start": 2777.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "monsieur mais ces deux \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 2778.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "concordent pour qu'il y ait un laxisme",
        "start": 2780.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9norme de la justice et que les",
        "start": 2782.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "policiers voient revenir d\u00e8s des",
        "start": 2784.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "malfrats qu'ils ont un qu'ils ont",
        "start": 2786.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "incrimin\u00e9 qu'ils ont et qu'ils les",
        "start": 2788.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voient revenir une fois deux fois dix",
        "start": 2790.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fois parce que la justice les rel\u00e2che",
        "start": 2792.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a effectivement il dit il il",
        "start": 2794.62,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "faudrait s'en occuper s\u00e9rieusement mais",
        "start": 2797.14,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vous savez d\u00e9j\u00e0 si on si on arr\u00eate les",
        "start": 2799.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "flux migratoires parce qu'il faut pas se",
        "start": 2802.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "leurrer 1 j'ai lu un rapport r\u00e9cent fait",
        "start": 2804.34,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "par la police et la gendarmerie de 2020",
        "start": 2807.1,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui fait \u00e9tat de toutes les bandes de",
        "start": 2809.77,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "malfrats en france \u00e0 part les corses il",
        "start": 2812.53,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ya plus un nom fran\u00e7ais l\u00e0 dedans donc",
        "start": 2816.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "si vous voulez et voit bien que ce sont",
        "start": 2818.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour la plupart des banques \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 2819.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc si on arr\u00eate les flux si on expulse",
        "start": 2821.11,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les d\u00e9linquants \u00e9trangers si on \u00e9tend la",
        "start": 2823.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 pour les crimes",
        "start": 2826.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et pour les d\u00e9lits important que le",
        "start": 2828.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "trafic de drogue parce qu'il ya beaucoup",
        "start": 2830.71,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de ces gens l\u00e0 qui ont la double",
        "start": 2832.09,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 franco-alg\u00e9rienne",
        "start": 2833.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "franco-marocaine franco s\u00e9n\u00e9galaise ces",
        "start": 2835.29,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "gens-l\u00e0 verrons lors de leur nationalit\u00e9",
        "start": 2838.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est d\u00e9chu fran\u00e7aise et donc ils seront",
        "start": 2840.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de nouveau expulsable on peut d\u00e9j\u00e0 se",
        "start": 2841.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donner de l'air voyez il ya toute une",
        "start": 2844.27,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "politique c'est pour \u00e7a que je vous",
        "start": 2845.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "disais tout \u00e0 l'heure un peu",
        "start": 2847.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ironiquement j'ai d\u00e9couvert avec le co",
        "start": 2849.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vite que l'\u00e9tat pouvait retrouver de sa",
        "start": 2851.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "force je pense qu'il faudrait qu'il",
        "start": 2853.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "retrouva de sa force au del\u00e0 la survie",
        "start": 2855.31,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "du pays est juste un mot mathieu je",
        "start": 2858.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voudrais rappeler cette formidable",
        "start": 2860.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "phrase de l'humoriste alphonse karr il",
        "start": 2861.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "disait je suis contre la peine de mort",
        "start": 2864.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais que messieurs les assassins",
        "start": 2866.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "commence et nous avons un autre auditeur",
        "start": 2867.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "julien qui nous appellent de cr\u00e9teil",
        "start": 2869.86,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "bonjour julien oui",
        "start": 2871.21,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "je suis de ravie d'\u00e9changer avec vous",
        "start": 2875.599,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame si je partage un certain",
        "start": 2877.19,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "nombre de points et vous notamment sur",
        "start": 2878.9,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "le fait que le rassemblement familial ne",
        "start": 2881.059,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gagnera jamais et qui effectivement sur",
        "start": 2882.499,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'immigration il faut faire quelque",
        "start": 2885.109,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "chose \u00e7a ceux qui vous disent",
        "start": 2886.039,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'inversion de parfaits d'hypocrite en",
        "start": 2887.299,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "revanche vous avez dit tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2889.67,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que celui qu'impose vous d\u00e9bat de la",
        "start": 2890.869,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle la gagne donc pourquoi en",
        "start": 2892.43,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "fait vous n'imposez pas le d\u00e9bat",
        "start": 2894.829,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "notamment sur l'union europ\u00e9enne et je",
        "start": 2896.119,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "vais y venir pour pourquoi sur ce point",
        "start": 2897.529,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l\u00e0 qui est pourtant fondamental parce",
        "start": 2899.18,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "que tout est que tout d\u00e9coule",
        "start": 2900.589,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "effectivement de ces deux ce sujet",
        "start": 2902.479,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comment vous est effectivement monsieur",
        "start": 2904.13,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "zemmour r\u00e9gler les probl\u00e8mes",
        "start": 2905.779,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d'immigration sans sortir de schengen",
        "start": 2907.279,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais parce que parce que parce que tout",
        "start": 2909.2,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "simplement on le peut parce que je pense",
        "start": 2911.329,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "que il ne sert \u00e0 rien de dire fric",
        "start": 2914.539,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "citrix citrix id de sauter sur sa chaise",
        "start": 2917.749,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "comme un cabri parce que d'abord on aura",
        "start": 2919.729,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jamais de majorit\u00e9 l\u00e0 dessus vous",
        "start": 2921.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rappeler que marine le pen s'est \u00e9puis\u00e9",
        "start": 2923.839,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "sur la sortie de l'euro en 2017 on va",
        "start": 2926.96,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "affoler les gens on va surtout rompre",
        "start": 2929.72,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'alliance politique et sociologique des",
        "start": 2931.759,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "classes populaires et d'une bourgeoisie",
        "start": 2935.63,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "patriotes qui serait d'accord pour",
        "start": 2937.519,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "lutter contre l'invasion migratoire mais",
        "start": 2940.219,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui ne seraient pas d'accord pour sortir",
        "start": 2942.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'euro et de l'europe et donc on a",
        "start": 2944.029,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "perdu d'avanc\u00e9 est une strat\u00e9gie",
        "start": 2946.7,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "perdante par ailleurs ce par ailleurs",
        "start": 2948.019,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur le fond sur le fond je pense qu'on",
        "start": 2950.299,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "peut effectivement faire un rapport de",
        "start": 2952.729,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "force avec la commission europ\u00e9enne avec",
        "start": 2954.92,
        "duration": 5.869
    },
    {
        "text": "les autorit\u00e9s judiciaires europ\u00e9ennes",
        "start": 2957.799,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "regarder ce que font des pays comme la",
        "start": 2960.789,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "pologne et la hongrie qui sont",
        "start": 2963.349,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendants des contributions financi\u00e8res",
        "start": 2965.119,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de bruxelles est d'ailleurs bruxelles de",
        "start": 2968.599,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on \u00e9hont\u00e9e ne s'en ne se ne se prive",
        "start": 2970.999,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "pas de faire du chantage aux subventions",
        "start": 2973.489,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes nous nous sommes contributif",
        "start": 2975.4,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "donc si tu as eu la commission",
        "start": 2978.259,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne vient nous emb\u00eater on peut",
        "start": 2980.239,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dire qu'on supprime no no no no",
        "start": 2982.279,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "contribution belge pour voir l\u00e0 dessus",
        "start": 2984.619,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais vous savez tr\u00e8s bien monsieur",
        "start": 2987.019,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "zemmour que ray gros n\u00e9goci\u00e9 hors r\u00e9gion",
        "start": 2987.979,
        "duration": 6.881
    },
    {
        "text": "mais je veux parler aussi monsieur je ne",
        "start": 2991.04,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "veux pas ren\u00e9goci\u00e9 je veux simplement",
        "start": 2994.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dire la france fait ce qu'elle veut sur",
        "start": 2996.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "deux trois sujets immigration industrie",
        "start": 2998.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous et nous attendons une ren\u00e9gociation",
        "start": 3001.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s'il n'y a pas de n\u00e9gociation on s'en",
        "start": 3003.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moque puisque de toute fa\u00e7on on prendra",
        "start": 3005.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des mesures que va faire la commission",
        "start": 3007.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de bruxelles comme disait jacques chirac",
        "start": 3009.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle va nous d\u00e9clarer la guerre non bien",
        "start": 3011.21,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "qu avec l'europe nos copines",
        "start": 3013.01,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "rien faire on est la france est ce que",
        "start": 3014.89,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "vous vous rendez compte que la pologne",
        "start": 3018.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et la hongrie r\u00e9siste et la france ne le",
        "start": 3019.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pourrait pas si c'est moi je sais aussi",
        "start": 3021.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "en pologne monsieur raymond vous savez",
        "start": 3022.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait quand m\u00eame une des grosses",
        "start": 3024.32,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences ils encore leur monnaie",
        "start": 3025.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nationale oui et alors donc nous moi je",
        "start": 3027.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "veux bien je suis je vous dis je pense",
        "start": 3029.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "si vous voulez je pense si vous voulez",
        "start": 3032.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que il faut il faut effectivement que la",
        "start": 3033.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "france cesse de vouloir \u00eatre le bon",
        "start": 3036.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ve de l'europe que la france cesse de",
        "start": 3038.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vouloir toujours plus de 2 d'int\u00e9gration",
        "start": 3041.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne que la commission de",
        "start": 3043.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bruxelles cesse de d\u00e9border de ses",
        "start": 3045.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences et qu'on revienne aux",
        "start": 3047.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "principes sein de l'europe qui est la",
        "start": 3049.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "subsidiarit\u00e9 et donc que l'\u00e9tat",
        "start": 3051.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nationale reprennent un maximum de",
        "start": 3053.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences mais \u00e7a on peut le faire",
        "start": 3055.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sans sortir de l'europe on aura pas de",
        "start": 3056.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 cher monsieur pour sortir de",
        "start": 3059.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'europe parce que les fran\u00e7ais ne sont",
        "start": 3061.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas les anglais voil\u00e0 c'est comme \u00e7a",
        "start": 3063.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est une banalit\u00e9 mais c'est comme \u00e7a",
        "start": 3064.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "on n'a pas eu la m\u00eame histoire au 20e",
        "start": 3066.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle on a perdu des guerres l\u00e0 o\u00f9 les",
        "start": 3068.0,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "anglais l'ont gagn\u00e9e on",
        "start": 3069.71,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "ne s'assument plus comme seul contre",
        "start": 3071.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tous on l'a fait jadis on a affront\u00e9",
        "start": 3074.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "toute l'europe mais on ne l'assument",
        "start": 3076.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plus et il faut preuve le peuple",
        "start": 3078.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comme il l'est aujourd'hui et",
        "start": 3080.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "encore de france l\u00e0 o\u00f9 elle est n\u00e9e il a",
        "start": 3081.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 non 2000 a vot\u00e9 non en 2005 mais",
        "start": 3083.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'enjeu n'\u00e9tait pas la sortie de",
        "start": 3085.96,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'europe cher monsieur ouais bon excusez",
        "start": 3087.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moi c'\u00e9tait repousser le repousser le",
        "start": 3088.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 constitutionnel oui mais monsieur",
        "start": 3091.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "maquereau \u00e0 la bbc en 2017 avait reconnu",
        "start": 3093.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'il y avait un r\u00e9f\u00e9rendum sur le frais",
        "start": 3096.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "clip il y aurait probablement aux",
        "start": 3097.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "journalites la bbc lui avais dit aura",
        "start": 3099.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "probablement une majorit\u00e9 qui vaut tr\u00e8s",
        "start": 3100.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bas jusqu'\u00e0 ce que le choix je pense que",
        "start": 3102.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "monsieur gaga je pense que monsieur mac",
        "start": 3103.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on se trompe et que monsieur mac on veut",
        "start": 3105.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faire peur c'est toujours la m\u00eame",
        "start": 3107.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "technique il veut faire peur parce qu'il",
        "start": 3108.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sait justement qu'il y \u00e0 une majorit\u00e9",
        "start": 3110.71,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "qui est contre le fric si",
        "start": 3112.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous avons absolument rien au fil qui",
        "start": 3114.15,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "nous appellent du calvados et merci \u00e0",
        "start": 3117.07,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "julien nous avons rappel\u00e9 bonjour",
        "start": 3118.42,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "th\u00e9ophile oui bonjour th\u00e9ophile",
        "start": 3119.41,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "me d\u00e9mange avez une question concernant",
        "start": 3123.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'achat",
        "start": 3127.38,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "on repr\u00e9sente beaucoup beaucoup de",
        "start": 3129.03,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "personnes nous l'\u00e9chapp\u00e9e l'h\u00e9rault ont",
        "start": 3131.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rien en campagne on a des traditions et",
        "start": 3133.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "respecte mais on a l'impression de faire",
        "start": 3135.52,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "\u00e9couter les m\u00eames milliers parfois",
        "start": 3137.86,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "\u00e9cologie l'europe il n'aurait pas",
        "start": 3141.9,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment je n'ai avoir votre avis une",
        "start": 3144.76,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence",
        "start": 3148.39,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi je vais vous dire je",
        "start": 3150.12,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "j'appr\u00e9cie beaucoup le respect des",
        "start": 3153.57,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "traditions donc je ne vais pas du tout",
        "start": 3156.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous faire la le\u00e7on je ne suis pas",
        "start": 3158.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialement chasseurs mais je comprends",
        "start": 3160.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien ce ce c\u00f4t\u00e9 convivial",
        "start": 3163.12,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "chaleureux et cette volont\u00e9 d'\u00eatre comme",
        "start": 3165.19,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a de se retrouver au petit matin dans",
        "start": 3169.21,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "les les buissons et les et voil\u00e0 je",
        "start": 3172.3,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "comprends tr\u00e8s bien \u00e7a",
        "start": 3176.56,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "je pense effectivement que il faut",
        "start": 3178.609,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de m\u00e9priser d'insulter les",
        "start": 3181.359,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "chasseurs qui sont en v\u00e9rit\u00e9 un des",
        "start": 3185.269,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments majeurs de l' \u00e9quilibre naturel",
        "start": 3188.539,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parce qu'on les oublie toujours mais la",
        "start": 3191.39,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "nature est une fabrication de l'homme",
        "start": 3193.369,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "donc cesser c'est pas comme \u00e7a \u00e7a tombe",
        "start": 3194.98,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "pas du ciel les hommes ont fa\u00e7onn\u00e9 cette",
        "start": 3197.39,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "nature depuis des mill\u00e9naires maintenant",
        "start": 3200.599,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 3202.759,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je ne s'\u00e9tait pas mon temp\u00e9rament",
        "start": 3203.559,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "premier mais j'ai des amis qui me qui",
        "start": 3205.819,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "m'alerte qui me qui me disent regarde",
        "start": 3208.369,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "y'a quand m\u00eame des choses scandaleuses",
        "start": 3211.46,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "la souffrance animale est intol\u00e9rable le",
        "start": 3212.839,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "l'industrie",
        "start": 3216.549,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "agroalimentaire fait des choses",
        "start": 3218.079,
        "duration": 2.651
    },
    {
        "text": "horribles s'est pass\u00e9 pas vous",
        "start": 3219.499,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il y \u00e0 des actes cruels comme",
        "start": 3220.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la chasse \u00e0 la glu je connaissais m\u00eame",
        "start": 3224.089,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a je vous a vu pourquoi pourquoi",
        "start": 3226.16,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "avoir des choses cruelles pourquoi",
        "start": 3228.17,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rer des viandards comme on dit",
        "start": 3230.2,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "qu'ils sont l\u00e0 que pour tirer tous",
        "start": 3232.759,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "azimuts non je pense qu'il faut trouver",
        "start": 3234.98,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "un \u00e9quilibre",
        "start": 3236.839,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "le respect des traditions est",
        "start": 3237.559,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "effectivement sans la cruaut\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard",
        "start": 3239.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des animaux mais je suis s\u00fbr",
        "start": 3241.759,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "pardonnez moi mais je suis s\u00fbr qu'on",
        "start": 3243.47,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "peut trouver un \u00e9quilibre si on cesse",
        "start": 3244.67,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "d'insulter les uns et les autres merci",
        "start": 3246.799,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "merci jur\u00e9s je crois que l\u00e0 on va",
        "start": 3249.739,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "effectivement faire une petite pause et",
        "start": 3251.69,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "on se retrouve ensuite et eric zemmour",
        "start": 3253.999,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "on vous suit jusqu'\u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 3257.359,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de merci \u00e0 vous en tout cas merci de",
        "start": 3259.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m'avoir aussi aussi gentiment et je",
        "start": 3261.559,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "rappelle le titre de votre livre la",
        "start": 3262.97,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "france n'a pas dit son dernier mot aux",
        "start": 3264.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9ditions rubempr\u00e9 puis vous pouvez nous",
        "start": 3265.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "appeler au 0 826 trois cents 300 pour",
        "start": 3267.23,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "d\u00e9briefer cette interview alors r\u00e9agir",
        "start": 3269.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur le cr\u00e9dit social \u00e0 la chinoise a",
        "start": 3271.609,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "tout de suite sud radio bercoff dans",
        "start": 3273.23,
        "duration": 6.769
    },
    {
        "text": "tous ses \u00e9tats \u00e0 appeler maintenant pour",
        "start": 3275.93,
        "duration": 4.069
    }
]