[
    {
        "text": "Mesdames et messieurs, chers amis, bienvenue \u00e0 Saint-Quentin au palais de Fervaques.",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates pr\u00e8s de 800 pour soutenir aujourd'hui votre candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 6.54,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "Monsieur \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 12.14,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Je vous demande d'accueillir notre tout premier intervenant",
        "start": 17.0,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "Il est haut fonctionnaire, \u00e9conomiste, ancient candidat dans ce d\u00e9partement de l'Aisne,",
        "start": 19.66,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 national du Rassemblement National,",
        "start": 25.14,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Merci d'accueillir monsieur Jean Messiha !",
        "start": 28.42,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Merci.",
        "start": 43.32,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "Merci de votre accueil.",
        "start": 46.58,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "Aussi loin que ma m\u00e9moire remonte, je me suis toujours consid\u00e9r\u00e9 comme Fran\u00e7ais.",
        "start": 51.5,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "\u00c9trange sentiment pour quelqu'un n\u00e9 il y a plus de 50 ans sur les rives du Nil",
        "start": 56.82,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "et arriv\u00e9 en France \u00e0 l'\u00e2ge de huit ans",
        "start": 62.38,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "sans parler un seul mot de fran\u00e7ais et sans rien conna\u00eetre de la France.",
        "start": 67.3,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "La France, ce tr\u00e9sor magnifique,",
        "start": 73.18,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "qui m'a \u00e9t\u00e9 l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la fois par mes parents et par l'\u00e9cole,",
        "start": 75.02,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "est devenu mon pays.",
        "start": 78.18,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "La France n'est plus seulement un pays o\u00f9 j'habite,",
        "start": 81.38,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "La France est un pays qui m'habite.",
        "start": 83.9,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Romain Gary a admirablement r\u00e9sum\u00e9 cela :",
        "start": 85.78,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00ab Je n'ai pas une seule goutte de sang fran\u00e7ais \u00bb disait-il,",
        "start": 90.06,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00ab et pourtant la France coule dans mes veines. \u00bb",
        "start": 94.22,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Ainsi je n'\u00e9tais pas Fran\u00e7ais,",
        "start": 98.54,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "la France a fait de moi ce que je suis devenu, c'est \u00e0 dire un Fran\u00e7ais.",
        "start": 100.3,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Je me bats depuis des ann\u00e9es pour que la France reste ce qu'elle est,",
        "start": 104.3,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire fran\u00e7aise.",
        "start": 108.9,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "Les Fran\u00e7ais assimil\u00e9s, comme tous les nouveaux convertis,",
        "start": 115.02,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "ont une conscience plus \u00e0 vif de ce qu'ils ont re\u00e7u :",
        "start": 118.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "non en h\u00e9ritage, mais par volont\u00e9.",
        "start": 121.7,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Une volont\u00e9 in\u00e9branlable de faire partie d'un pays fabuleux,,",
        "start": 124.78,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "une lente et difficile entr\u00e9e dans une communaut\u00e9 nationale",
        "start": 129.78,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "porteuse d'une civilisation mill\u00e9naire, pr\u00eate \u00e0 accueillir de nouveaux enfants,",
        "start": 136.42,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "pour peu que ces enfants la ch\u00e9rissent et la respectent.",
        "start": 138.86,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Petit \u00e0 petit, l'id\u00e9al fran\u00e7ais qui m'animait a percut\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 d'un pays",
        "start": 143.7,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "qui semblait litt\u00e9ralement se d\u00e9rober sous mes pieds.",
        "start": 149.18,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "C'\u00e9tait une \u00e9vidence angoissante, obs\u00e9dante :",
        "start": 152.34,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "la France est de moins en moins fran\u00e7aise.",
        "start": 157.06,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Fort de ce constat et r\u00e9solu de ne pas rester l'arme au pied",
        "start": 160.42,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "face au d\u00e9litement de notre pays,",
        "start": 164.94,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 il y a plus de sept ans de m'engager dans le combat politique",
        "start": 165.94,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "et de rejoindre le parti qui, alors,",
        "start": 168.9,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "incarnait une certaine constance dans la d\u00e9fense de la France :",
        "start": 172.34,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "le Rassemblement National.",
        "start": 175.66,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Je conserve une profonde sympathie pour tous les militants,",
        "start": 177.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les adh\u00e9rents et les \u00e9lecteurs du Rassemblement National",
        "start": 180.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et j'ai la faiblesse de croire que c'est r\u00e9ciproque.",
        "start": 183.58,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "\u00c0 partir de l'\u00e9chec de 2017, comme de nombreux sympathisants du RN,",
        "start": 186.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "j'ai commenc\u00e9 \u00e0 comprendre",
        "start": 190.94,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "que si les id\u00e9es nationales repr\u00e9sentaient l'avenir,",
        "start": 192.9,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "cet avenir devait passer par une nouvelle incarnation.",
        "start": 195.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Cette incarnation, je l'ai longtemps cherch\u00e9e et elle a fini par arriver.",
        "start": 199.42,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "Cette incarnation de la France telle que je l'aime,",
        "start": 204.7,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "telle que je m'y suis assimil\u00e9,",
        "start": 208.58,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "je vous le dis solennellement aujourd'hui mes amis :",
        "start": 211.02,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "c'est \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 213.98,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "Je connais \u00c9ric depuis plus de dix ans,",
        "start": 230.94,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "au cours des nuits que nous avons pass\u00e9 \u00e0 discuter de la France,",
        "start": 233.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00c9ric et moi, nous avons combattus les Anglais \u00e0 Azincourt,",
        "start": 237.46,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Nous avons charg\u00e9 avec la Grande Arm\u00e9e, face aux Prussiens \u00e0 I\u00e9na.",
        "start": 241.1,
        "duration": 10.4
    },
    {
        "text": "Nous sommes partis avec Victor Hugo,",
        "start": 254.02,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "t\u00f4t le matin, d\u00e8s l'aube, \u00e0 l'heure o\u00f9 blanchit la campagne.",
        "start": 255.94,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Nous pensions au destin tragique de l'auteur du Grand Meaulnes,",
        "start": 259.02,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "quand nous sommes tomb\u00e9s dans la nasse allemande",
        "start": 263.18,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "du chemin des Dames en 1917.",
        "start": 264.58,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Nous nous sommes retrouv\u00e9s au Montparnasse des ann\u00e9es folles",
        "start": 267.3,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "avant d'affronter la mitraille de l'Afrikakorps",
        "start": 269.7,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "avec les Fran\u00e7ais libres \u00e0 Bir Hakeim.",
        "start": 272.54,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "L'histoire de France, nous ne faisions pas que la lire.",
        "start": 277.22,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Nous la vivions et elle nous enivrait.",
        "start": 280.98,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Notre France est charnelle, incarn\u00e9e, vernaculaire.",
        "start": 283.7,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "\u00c7a n'est ni le tableur Excel de Val\u00e9rie P\u00e9cresse,",
        "start": 289.74,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "ni le d\u00e9sert identitaire d'Emmanuel Macron,",
        "start": 296.42,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ni l'amateurisme d\u00e9sinvolte de la garde rapproch\u00e9e de Marine Le Pen,",
        "start": 303.18,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "ni l'anti France de M\u00e9lenchon et de la gauche.",
        "start": 309.58,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "En r\u00e9alit\u00e9, de la m\u00eame mani\u00e8re que j'\u00e9tais Fran\u00e7ais",
        "start": 315.7,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "avant de le devenir officiellement,",
        "start": 318.46,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "je fus Zemmourien avant qu'\u00c9ric ne devienne Zemmour.",
        "start": 320.14,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Alors, c'est vrai, j'ai m\u00fbrement r\u00e9fl\u00e9chi, beaucoup h\u00e9sit\u00e9.",
        "start": 325.94,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "Non pas sur le fond",
        "start": 331.26,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "car notre vision de la France \u00e0 \u00c9ric et \u00e0 moi est identique,",
        "start": 332.66,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "mais sur la forme.",
        "start": 335.06,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "Oui, je le confesse humblement,",
        "start": 336.54,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais au d\u00e9part circonspect quand \u00e0 la r\u00e9ussite de cette ambition.",
        "start": 338.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "Cette franchise me permet aujourd'hui d'affirmer,",
        "start": 344.02,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sans flagornerie ni faux semblants, qu'\u00c9ric m'a litt\u00e9ralement bluff\u00e9.",
        "start": 346.9,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Il m'a stup\u00e9fait par son extraordinaire capacit\u00e9",
        "start": 351.06,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 franchir le Rubicon entre la r\u00e9flexion et l'action.",
        "start": 355.42,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Henri Bergson \u00e9crivait : \u00ab L'homme d'action est comme le tireur \u00e0 l'arc,",
        "start": 359.74,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "plus loin il bande son arc vers l'arri\u00e8re et plus loin ira sa fl\u00e8che. \u00bb",
        "start": 363.78,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "La corde de notre arc est band\u00e9e loin, tr\u00e8s loin vers l'arri\u00e8re",
        "start": 368.18,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "jusqu'au temps de Clovis, des Francs et des Carolingiens,",
        "start": 372.82,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "bref jusqu'au berceau m\u00eame de la France.",
        "start": 377.54,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi notre fl\u00e8che ira loin, tr\u00e8s loin",
        "start": 378.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et notre arc sera, soyez-en s\u00fbr, un arc de triomphe !",
        "start": 382.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Nos adversaires ne comprennent rien",
        "start": 391.7,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 la grandeur de ce qui nous anime.",
        "start": 394.42,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "Ils donnent raison \u00e0 Nietzsche qui disait :",
        "start": 395.78,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "\u00ab Plus on vole haut, plus on parait petit \u00e0 ceux qui ne savent pas voler. \u00bb",
        "start": 399.1,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "Comme tous les choix que j'ai faits par le pass\u00e9,",
        "start": 404.38,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "mon ralliement \u00e0 \u00c9ric Zemmour, que j'officialise ce soir, aujourd'hui,",
        "start": 406.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n'est pas un choix hasardeux, encore moins un choix opportuniste.",
        "start": 410.78,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Il rel\u00e8ve d'une intime conviction,",
        "start": 420.78,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire d'une conviction intime.",
        "start": 423.54,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "J'ai aujourd'hui d\u00e9cid\u00e9 de mettre toutes mes forces",
        "start": 425.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans la bataille men\u00e9e par \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 430.22,
        "duration": 0.72
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire dans cette bataille historique pour la survie de notre pays",
        "start": 430.94,
        "duration": 10.16
    },
    {
        "text": "et de notre civilisation.",
        "start": 441.1,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "J'ai d\u00e9cid\u00e9 de le faire ici, dans l'Aisne,",
        "start": 442.34,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9partement et cette r\u00e9gion chers \u00e0 mon c\u0153ur o\u00f9 j'ai enseign\u00e9",
        "start": 446.1,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 j'ai fait mes premi\u00e8res armes \u00e9lectorales",
        "start": 450.1,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "en tant que candidat dans la quatri\u00e8me circonscription",
        "start": 452.5,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "pour les l\u00e9gislatives de 2017.",
        "start": 454.94,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Notre candidat, \u00c9ric Zemmour, dans tous ses d\u00e9placements,",
        "start": 456.7,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "s'est forg\u00e9 un credo :",
        "start": 464.26,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "vous dire ce qu'il voit, c'est-\u00e0-dire ce que vous voyez",
        "start": 465.5,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire en r\u00e9alit\u00e9 ce que tout le monde voit.",
        "start": 469.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Nous aussi nous avons regard\u00e9 \u00c9ric Zemmour",
        "start": 474.02,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et nous l'avons surtout \u00e9cout\u00e9.",
        "start": 476.3,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "Il nous a conquis parce que son discours",
        "start": 477.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous impacte de v\u00e9rit\u00e9 et de profondeur.",
        "start": 480.54,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "\u00c0 l'aune des ralliements \u00e0 Reconqu\u00eate qui m'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s",
        "start": 482.98,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "et ceux qui vont me suivre,",
        "start": 487.1,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "je vous certifie avec enthousiaste et solennit\u00e9",
        "start": 488.78,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "que nous gagnerons cette bataille de France !",
        "start": 492.34,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Merci \u00c9ric pour ce que tu fais pour notre patrie,",
        "start": 500.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e0 tes c\u00f4t\u00e9s, nous sommes avec toi,",
        "start": 505.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et face \u00e0 cet \u00e9lan national sans pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 509.02,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "je vous le dis : ",
        "start": 511.5,
        "duration": 0.88
    },
    {
        "text": "aucune barri\u00e8re anti-nationale ne fera le poids !",
        "start": 512.38,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Nous nous battrons\u2026",
        "start": 519.46,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "On va gagner ! \nOn va gagner !",
        "start": 521.18,
        "duration": 13.12
    },
    {
        "text": "Nous nous battrons jusqu'au bout",
        "start": 536.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et nous battrons dans les urnes ce syst\u00e8me anti-national inique,",
        "start": 541.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dont la seule r\u00e8gle de gouvernement est la haine de la France,",
        "start": 545.86,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "la haine de soi et la haine de tout ce qui est Fran\u00e7ais.",
        "start": 549.5,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "\u00c9ric et vous tous chers amis ici pr\u00e9sents et partout en France,",
        "start": 555.94,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "vous pouvez compter sur mon total engagement",
        "start": 559.22,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre notre identit\u00e9 et notre civilisation.",
        "start": 561.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Rarement, dans notre histoire, les mots \u00ab vive la France \u00bb",
        "start": 568.98,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "n'ont \u00e9t\u00e9 porteur d'autant de significations",
        "start": 573.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quand cette \u00e9poque, la notre,",
        "start": 577.06,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "tourment\u00e9e et dangereuse pour le destin de notre pays.",
        "start": 578.46,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Mais ce soir, ici \u00e0 Saint-Quentin,",
        "start": 582.26,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "je veux vous le dire du fond du c\u0153ur :",
        "start": 584.98,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "vive la France, vive le parti Reconqu\u00eate, vive \u00c9ric Zemmour",
        "start": 587.42,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et en avant pour la victoire !",
        "start": 592.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Je vous remercie.",
        "start": 600.3,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 607.5,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Il est d\u00e9put\u00e9 du Loir-et-Cher,",
        "start": 609.18,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "ancien num\u00e9ro deux des R\u00e9publicains,",
        "start": 612.82,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "vice-pr\u00e9sident, maintenant, de Reconqu\u00eate,",
        "start": 614.62,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et porte-parole d'\u00c9ric Zemmour,",
        "start": 617.22,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir monsieur Guillaume Peltier.",
        "start": 618.46,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Mes chers amis,",
        "start": 631.34,
        "duration": 0.92
    },
    {
        "text": "quelle joie, quelle \u00e9motion, quelle fiert\u00e9,",
        "start": 632.26,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "que de vous voir ici si nombreux au c\u0153ur du pays Picard,",
        "start": 636.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comme la premi\u00e8re cohorte du peuple de France, qui retrouve sa libert\u00e9.",
        "start": 639.74,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "Je suis venu vous dire, en tant que d\u00e9put\u00e9 du peuple,",
        "start": 646.82,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "pourquoi, avec gravit\u00e9 et avec enthousiasme,",
        "start": 651.42,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 de placer mes convictions au dessus de la carri\u00e8re,",
        "start": 657.14,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "de placer le panache devant la l\u00e2chet\u00e9,",
        "start": 664.86,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "et de soutenir de toutes mes forces, comme vous,",
        "start": 669.86,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "comme la mar\u00e9e montante qui soutient \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 674.22,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "de soutenir le futur pr\u00e9sident de la R\u00e9publique :",
        "start": 676.58,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour.",
        "start": 679.3,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates patriotes, ind\u00e9pendants, R\u00e9publicains,",
        "start": 685.22,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour ceux qui nous gouvernent, la patrie n'est qu'une id\u00e9e,",
        "start": 690.98,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "pour nous elle est une terre.",
        "start": 694.74,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Ils l'ont dans le cerveau ; nous, nous l'avons sous les pieds.",
        "start": 697.42,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Et je viens vous donner les trois raisons pour lesquelles je lance cet appel,",
        "start": 700.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les \u00e9lecteurs de la droite fran\u00e7aise,",
        "start": 707.06,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous ceux qui ont cru, dans le pass\u00e9,",
        "start": 709.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 Marine Le Pen, \u00e0 Nicolas Sarkozy, \u00e0 Charles Pasqua, \u00e0 Philippe S\u00e9guin,",
        "start": 713.62,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 rejoindre, comme le disait si bien Jean,\n\u00e0 Marine Le Pen, \u00e0 Nicolas Sarkozy, \u00e0 Charles Pasqua, \u00e0 Philippe S\u00e9guin,",
        "start": 718.82,
        "duration": 0.5
    },
    {
        "text": "l'immense bataille de France qui commence aujourd'hui.",
        "start": 719.9,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "La premi\u00e8re raison, mes chers amis,",
        "start": 727.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est que nous voulons, du plus profond de notre c\u0153ur,",
        "start": 732.3,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "au nom de tous ceux qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9,",
        "start": 734.62,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "parfois, jusqu'au sacrifice de leur vie,",
        "start": 738.3,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pour nos enfants qui nous suivrons,",
        "start": 741.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous voulons que la France reste la France.",
        "start": 745.1,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Qui peut rester aveugle ? Qui peut rester aveugle et ne pas voir ?",
        "start": 747.78,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "L'immigration massive qui nous envahit,",
        "start": 753.7,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "deux millions d'\u00e9trangers entr\u00e9s sur le territoire national depuis 2017,",
        "start": 756.94,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "qui peut rester aveugle \u00e0 ce lien \u00e9vident entre l'immigration et l'ins\u00e9curit\u00e9 ?",
        "start": 761.7,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "Qui peut ne pas voir l'assistanat qui gangr\u00e8ne le pacte r\u00e9publicain ?",
        "start": 768.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "Toute cette France du travail, qui se l\u00e8ve t\u00f4t le matin",
        "start": 775.06,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "et qui n'en peut plus de ne plus gagner assez sa vie",
        "start": 778.34,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "et de voir le voisin, ne pas travailler et gagner autant que lui.",
        "start": 780.7,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "La France du travail, la France qui d\u00e9fend nos valeurs,",
        "start": 785.06,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "La France qui dit \u00ab non \u00bb \u00e0 l'immigration de masse,",
        "start": 788.94,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "c'est la France de demain avec \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 792.46,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Je veux aussi vous dire que nous sommes la majorit\u00e9 silencieuse,",
        "start": 800.34,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la tyrannie des minorit\u00e9s.",
        "start": 807.18,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Quand nous nous disons attach\u00e9 \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 entre un homme et une femme,",
        "start": 809.34,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "quand nous d\u00e9non\u00e7ons l'\u00e9criture inclusive d'exclusion,",
        "start": 814.94,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "nous sommes accus\u00e9s d'\u00eatre des r\u00e9actionnaires,",
        "start": 820.18,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "quand nous d\u00e9fendons le drapeau tricolore,",
        "start": 822.66,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "l'hymne national, l'immense tr\u00e9sor de notre patrie,",
        "start": 826.3,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "nous sommes condamn\u00e9s comme des racistes,",
        "start": 830.66,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "quand nous d\u00e9fendons nos traditions rurales,",
        "start": 835.26,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "la p\u00eache, la chasse, le chant de nos coqs, les cloches de nos \u00e9glises,",
        "start": 837.66,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "nous sommes m\u00e9pris\u00e9s par les \u00e9lites qui nous gouvernent.",
        "start": 843.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "La tyrannie des minorit\u00e9s doit cess\u00e9e",
        "start": 846.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et nous devons retrouver le chemin de la majorit\u00e9.",
        "start": 849.62,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "La deuxi\u00e8me raison,",
        "start": 853.98,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "c'est parce que nous voulons que la droite reste la droite.",
        "start": 855.34,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Il y a quarante ans, Fran\u00e7ois Mitterrand a invent\u00e9 cette id\u00e9e terrible :",
        "start": 858.5,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "\u00ab puisque la gauche est minoritaire, nous allons diviser la droite qui est majoritaire. \u00bb",
        "start": 864.94,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "Le grand projet d'\u00c9ric Zemmour, le n\u00f4tre, d\u00e9sormais,",
        "start": 871.02,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "c'est, enfin, de r\u00e9unir, de rassembler toutes les droites fran\u00e7aises",
        "start": 875.9,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "dans un grand mouvement populaire, le mouvement Reconqu\u00eate.",
        "start": 881.14,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Arr\u00eatons de nous diviser,",
        "start": 884.94,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "nous avons besoin des \u00e9lecteurs de Marine Le Pen,",
        "start": 888.38,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "nous avons besoin des \u00e9lecteurs R\u00e9publicains,",
        "start": 892.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nous avons besoin des \u00e9lecteurs ind\u00e9pendants,",
        "start": 894.94,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de tous les Fran\u00e7ais,",
        "start": 897.22,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er ce grand mouvement de l'union des droites",
        "start": 899.5,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "qui, demain, rassemblera l'ensemble de nos compatriotes.",
        "start": 902.06,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00c0 ceux qui se posent la question du vote utile, pour madame P\u00e9cresse, je leur dis :",
        "start": 908.46,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "madame P\u00e9cresse c'est Emmanuel Macron,",
        "start": 917.34,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame politique qu'Emmanuel Macron,",
        "start": 922.34,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "ne vous laissez aveugler la seule alternative possible,",
        "start": 925.5,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "la seule durable, la seule profonde,",
        "start": 931.3,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "c'est l'alternative propos\u00e9e par \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 934.86,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Et puis enfin, nous voulons qu'\u00c9ric Zemmour reste \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 941.3,
        "duration": 10.48
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour, cet homme n\u00e9 il y a 63 ans, qui depuis des d\u00e9cennies,",
        "start": 951.78,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision, dans la presse, dans ses livres,",
        "start": 958.94,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous indique avec coh\u00e9rence et constance, la ligne qu'il nous faut suivre.",
        "start": 963.86,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "Cet homme si attaqu\u00e9 et d\u00e9cri\u00e9 par le syst\u00e8me en place.",
        "start": 968.98,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Cet homme qui porte la voix et la parole de millions de nos compatriotes,",
        "start": 973.74,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "cet homme que le syst\u00e8me ose accuser d'\u00eatre d'extr\u00eame-droite",
        "start": 979.46,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "lui, le Fran\u00e7ais Juif Berb\u00e8re, dont la propre famille",
        "start": 983.82,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "se vit retirer la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise par l'immonde r\u00e9gime de Vichy.",
        "start": 987.38,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour est un homme de droite,",
        "start": 991.5,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour est un patriote,",
        "start": 994.46,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour est un r\u00e9publicain,",
        "start": 996.74,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour est le futur pr\u00e9sident de la r\u00e9publique.",
        "start": 998.58,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Alors\u2026",
        "start": 1005.46,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Zemmour ! Zemmour ! \nZemmour ! Zemmour !",
        "start": 1008.06,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "Alors, pour conclure,",
        "start": 1015.22,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "vous le savez, quand on aime \u00c9ric Zemmour, on aime les livres.",
        "start": 1016.42,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "Je voudrais conclure en vous parlant de mon livre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9,",
        "start": 1021.98,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "un livre \u00e9crit il y a 3000 ans : l'Odys\u00e9e.",
        "start": 1026.5,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Pourquoi l'Odys\u00e9e est l'un des plus beau livre du monde ?",
        "start": 1031.26,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "D'abord parce que c'est le premier,",
        "start": 1034.9,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "c'est ensuite une magnifique chanson d'amour, entre Ulysse et P\u00e9n\u00e9lope,",
        "start": 1036.3,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "c'est un livre qui c\u00e9l\u00e8bre l'enracinement,",
        "start": 1043.06,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "qui rappelle la dynastie des grands aventuriers.",
        "start": 1046.86,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Nous ne redoutons rien parce que nous disposons d'un port d'attache.",
        "start": 1051.22,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "Nous savons d'o\u00f9 nous venons.",
        "start": 1056.9,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Nous savons que nous h\u00e9ritons de 2000 ans d'histoire chr\u00e9tienne",
        "start": 1059.58,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "dont nous devons \u00eatre fiers :",
        "start": 1063.7,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "de ce patrimoine magnifique, qui a forg\u00e9 nos villages et notre patrie.",
        "start": 1065.38,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "L'Odys\u00e9e, c'est aussi le livre du courage,",
        "start": 1071.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de la victoire contre le Cyclope, contre les monstres Charybde et Scylla",
        "start": 1076.18,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "et c'est le livre de la constance et de l'endurance.",
        "start": 1081.3,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Alors oui, pr\u00e9parons nous.",
        "start": 1085.94,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Nous rencontrerons des fleuves et des champs de bataille.",
        "start": 1087.38,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "Nous serons parfois jet\u00e9s dans la m\u00eal\u00e9e,",
        "start": 1092.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parfois m\u00eame convi\u00e9s \u00e0 l'assembl\u00e9e des dieux.",
        "start": 1096.06,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Nous rencontrerons des montagnes, nous visiterons des \u00eeles ensemble,",
        "start": 1098.82,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "nous affronterons des r\u00e9cifs, nous gravirons des sommets,",
        "start": 1105.14,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "combattus, souvent, battus parfois, abattus jamais mes chers amis.",
        "start": 1109.14,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "Car au bout du chemin, que nous allons pratiquer et porter ensemble,",
        "start": 1115.3,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "nous allons retrouver le plus beau pays du monde : la France.",
        "start": 1120.14,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Vive \u00c9ric Zemmour, vive la R\u00e9publique et surtout, surtout, vive la France !",
        "start": 1123.9,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 1134.58,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "il est votre candidat,",
        "start": 1136.3,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.",
        "start": 1138.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Merci d'accueillir monsieur \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 1142.58,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous,",
        "start": 1192.66,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "bonjour mes amis,",
        "start": 1193.78,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Quelle passion, quel enthousiaste !",
        "start": 1197.66,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Quelle joie de vous rencontrer !",
        "start": 1200.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Quel honneur pour moi de vous voir si nombreux",
        "start": 1204.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et quelle bonne nouvelle pour la France !",
        "start": 1208.26,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "On t'aime !",
        "start": 1210.66,
        "duration": 0.96
    },
    {
        "text": "Moi aussi !",
        "start": 1211.62,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Moi aussi je vous aime.",
        "start": 1217.62,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Toute cette ferveur, c'est la saveur du vrai combat politique,",
        "start": 1219.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de la fougue, du panache, de l'ardeur, de l'entrain, bref, de la France !",
        "start": 1224.22,
        "duration": 10.16
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates la Reconqu\u00eate.",
        "start": 1238.26,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Oui, vous \u00eates la Reconqu\u00eate,",
        "start": 1241.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "car la Reconqu\u00eate est une vision, la Reconqu\u00eate est une mission,",
        "start": 1243.98,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "mais elle est aussi, j'allais dire, elle est d'abord un immense plaisir.",
        "start": 1248.02,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "Un plaisir d\u2019\u00eatre ensemble ce soir \u00e0 Saint-Quentin !",
        "start": 1253.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Un plaisir d\u2019\u00eatre avec toi, cher Guillaume Peltier,",
        "start": 1260.7,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "toi qui nous viens des LR que tu as quitt\u00e9s parce que tu n\u2019avais plus confiance en eux.",
        "start": 1268.26,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "Un plaisir que tu nous rejoignes mon cher Jean Messiha,",
        "start": 1275.38,
        "duration": 8.6
    },
    {
        "text": "toi qui nous viens du RN que tu as quitt\u00e9 car tu n\u2019y croyais plus.",
        "start": 1287.58,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "Un plaisir de te voir ici, Benjamin Cauchy, dans ton d\u00e9partement,",
        "start": 1299.78,
        "duration": 9.92
    },
    {
        "text": "toi qui nous viens de Debout la France et qui es \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s depuis le d\u00e9but.",
        "start": 1314.26,
        "duration": 9.0
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates trois personnalit\u00e9s, venues de trois horizons politiques diff\u00e9rents.",
        "start": 1323.26,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "Mais vous avez les m\u00eames id\u00e9es, la m\u00eame vision, le m\u00eame amour pour la France !",
        "start": 1331.02,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "Qu\u2019avez-vous fait si loin l\u2019un de l\u2019autre si longtemps ?",
        "start": 1337.66,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 vous, mes amis.",
        "start": 1342.66,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Quel plaisir de vous voir tous pr\u00eats \u00e0 la Reconqu\u00eate, r\u00e9pondant \u00e0 l\u2019appel de la France.",
        "start": 1345.3,
        "duration": 10.24
    },
    {
        "text": "Quel plaisir de voir ces \u00e9lus qui m\u2019ont chaleureusement accueilli aujourd\u2019hui dans leurs villages.",
        "start": 1355.54,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "Nous sommes heureux d\u2019\u00eatre ensemble, mais nous venons parler ensemble d\u2019un sujet grave.",
        "start": 1363.1,
        "duration": 15.64
    },
    {
        "text": "Nous nous rassemblons ici, \u00e0 Saint-Quentin pour parler d\u2019un sujet important,",
        "start": 1378.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vital m\u00eame, celui de l\u2019\u00e9cole.",
        "start": 1384.02,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Mais permettez, avant d\u2019entrer dans le vif du sujet, que je fasse un l\u00e9ger d\u00e9tour par l\u2019Alg\u00e9rie. ",
        "start": 1387.34,
        "duration": 13.68
    },
    {
        "text": "J\u2019aimerais vous raconter l\u2019histoire d\u2019un petit gar\u00e7on n\u00e9 au d\u00e9but du si\u00e8cle dernier,",
        "start": 1401.02,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e.",
        "start": 1409.9,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Un petit gar\u00e7on orphelin de p\u00e8re \u00e0 un an, \u00e9lev\u00e9 par une m\u00e8re analphab\u00e8te. ",
        "start": 1412.66,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "Un tout petit fran\u00e7ais qui fait ses premiers pas dans une Alg\u00e9rie mis\u00e9rable. ",
        "start": 1420.46,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "Un tout petit gar\u00e7on qui deviendra un g\u00e9ant des lettres fran\u00e7aises,",
        "start": 1426.5,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "un intellectuel de tr\u00e8s grande valeur, un \u00e9crivain hors pair, ",
        "start": 1432.94,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et qui se hissera de son vivant l\u00e0-haut, tout l\u00e0-haut, au sommet de nos gloires litt\u00e9raires.",
        "start": 1436.94,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "Ce gar\u00e7on \u2013 vous l\u2019avez devin\u00e9 \u2013 s\u2019appelle Albert Camus.",
        "start": 1444.82,
        "duration": 8.84
    },
    {
        "text": "En 1957, apr\u00e8s avoir re\u00e7u le prix Nobel de Litt\u00e9rature,",
        "start": 1453.66,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "il \u00e9crira \u00e0 son ancien instituteur, monsieur Germain,",
        "start": 1459.94,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "une lettre entr\u00e9e dans la l\u00e9gende.",
        "start": 1463.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "La lettre poignante d\u2019un \u00e9l\u00e8ve devenu un ma\u00eetre, mais qui, ",
        "start": 1467.06,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "toujours, demeure au fond de son c\u0153ur infiniment reconnaissant du travail de son professeur, ",
        "start": 1470.86,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 qui il avoue : \u00ab Sans vous, sans cette main affectueuse que vous avez tendue",
        "start": 1477.38,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "au petit enfant pauvre que j'\u00e9tais, sans votre enseignement, et votre exemple, ",
        "start": 1484.66,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "rien de tout cela ne serait arriv\u00e9. \u00bb",
        "start": 1490.18,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Et je veux vous raconter une autre anecdote au sujet du magnifique destin d\u2019Albert Camus.",
        "start": 1493.98,
        "duration": 11.56
    },
    {
        "text": "Il a 11 ans, il vient d\u2019obtenir son certificat d\u2019\u00e9tudes, ",
        "start": 1505.54,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "mais s\u2019il veut entrer au coll\u00e8ge, il doit se rendre \u00e0 Alger, la capitale.",
        "start": 1511.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "Sa m\u00e8re et sa grand-m\u00e8re, les deux modestes femmes qui l\u2019\u00e9l\u00e8vent seules, ",
        "start": 1516.9,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "n\u2019ont pas les moyens de l\u2019envoyer si loin.",
        "start": 1523.06,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Alors, son instituteur, Monsieur Germain, se d\u00e9place en personne",
        "start": 1526.58,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "pour convaincre les deux femmes.",
        "start": 1530.82,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\u00c0 la m\u00e8re, il dit : \u00ab Votre fils est excellent, il ne faut pas qu\u2019il quitte l\u2019\u00e9cole maintenant \u00bb.",
        "start": 1533.02,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "Mais la pauvre femme refuse : elle n\u2019a pas le sou. ",
        "start": 1539.46,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "Alors monsieur Germain ne renonce pas. ",
        "start": 1545.74,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "\u00c0 la grand-m\u00e8re, il dit : \u00ab Vous vous en voudrez toute votre vie d\u2019avoir g\u00e2ch\u00e9 de tels dons,",
        "start": 1550.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi, je vous en supplie ! \u00bb La grand-m\u00e8re c\u00e8de. ",
        "start": 1556.1,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "Albert Camus deviendra Albert Camus.",
        "start": 1562.46,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Son histoire m\u2019a toujours \u00e9mu, car comme Camus,",
        "start": 1567.46,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "je fais partie de ces millions de petits Fran\u00e7ais qui doivent tout \u00e0 l\u2019\u00e9cole, ",
        "start": 1574.38,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 leurs instituteurs, \u00e0 leurs professeurs. ",
        "start": 1579.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Comme lui, je ne suis pas n\u00e9 avec une cuill\u00e8re en or dans la bouche. ",
        "start": 1582.26,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Je suis n\u00e9 \u00e0 Montreuil, en banlieue parisienne.",
        "start": 1586.3,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Ce que j\u2019ai eu dans ma vie, je le dois \u00e0 l\u2019exigence de ma m\u00e8re, \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 de mon p\u00e8re, ",
        "start": 1589.7,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la chance que j\u2019ai eue de b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise\nCe que j\u2019ai eu dans ma vie, je le dois \u00e0 l\u2019exigence de ma m\u00e8re, \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 de mon p\u00e8re, ",
        "start": 1593.94,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la chance que j\u2019ai eue de b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise",
        "start": 1595.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quand elle \u00e9tait encore l\u2019\u00e9cole du m\u00e9rite et de l\u2019excellence.",
        "start": 1599.98,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Certains remarquent aujourd\u2019hui que je fais beaucoup de citations,",
        "start": 1604.58,
        "duration": 13.56
    },
    {
        "text": "que j\u2019adore l\u2019Histoire et que j\u2019admire nos grands auteurs :",
        "start": 1618.14,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "mes parents en seraient fiers ! Oui, tout cela je le dois \u00e0 l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise.",
        "start": 1621.9,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "Ce magnifique syst\u00e8me \u00e9ducatif qui faisait la fiert\u00e9 de notre pays, ",
        "start": 1629.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais qui bient\u00f4t, si nous ne r\u00e9agissons pas, fera notre honte.",
        "start": 1633.42,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 mes amis la belle histoire d\u2019Albert Camus,",
        "start": 1638.62,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9ambule d\u2019une autre, que je suis venu vous raconter aujourd\u2019hui.",
        "start": 1643.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019histoire tragique d\u2019un \u00e9chec, c\u2019est l\u2019histoire d\u2019un g\u00e2chis. ",
        "start": 1648.54,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "L\u2019histoire d\u2019une \u00e9cole qui d\u00e9truit ce qu\u2019elle est cens\u00e9e construire.",
        "start": 1653.02,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "L\u2019histoire d\u2019une \u00e9cole qui ne transmet plus des savoirs, mais des incapacit\u00e9s,",
        "start": 1657.38,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "des incomp\u00e9tences et des handicaps, qui abolit l\u2019avenir au lieu de le pr\u00e9parer,",
        "start": 1661.62,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui enterre l\u2019h\u00e9ritage au lieu de le transmettre. ",
        "start": 1666.66,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019histoire d\u2019une \u00e9cole qui rabaisse socialement au lieu d\u2019\u00e9lever. ",
        "start": 1669.5,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "L\u2019histoire d\u2019une \u00e9cole qui n\u2019est plus une \u00e9cole et qui est m\u00eame le contraire d\u2019une \u00e9cole. ",
        "start": 1674.46,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Cette triste histoire est devenue notre Histoire.",
        "start": 1679.22,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Et ce n\u2019est pas un hasard si j\u2019ai choisi Saint-Quentin",
        "start": 1683.02,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pour vous pr\u00e9senter ma vision de l\u2019\u00e9ducation.",
        "start": 1687.98,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "La glorieuse tradition industrielle de votre r\u00e9gion ",
        "start": 1691.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9e sur l\u2019autel du libre-\u00e9change par la na\u00efvet\u00e9 de nos \u00e9lites. ",
        "start": 1695.02,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "Depuis les ann\u00e9es 70, les usines ont d\u00e9m\u00e9nag\u00e9, les entreprises ont licenci\u00e9, ",
        "start": 1700.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les commerces ont ferm\u00e9, le taux de ch\u00f4mage a explos\u00e9.",
        "start": 1705.66,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Oui, le vent mauvais de la crise \u00e9conomique a souffl\u00e9 fort ",
        "start": 1709.18,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "sur votre r\u00e9gion et il a failli tout emporter.",
        "start": 1714.26,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Le grand d\u00e9classement, dont je sens la hantise partout o\u00f9 je vais,",
        "start": 1717.7,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "a d\u00e9ferl\u00e9 sur vous, sur vos vies, sur vos rues, ",
        "start": 1723.02,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sur vos m\u00e9tiers, jusque dans l\u2019intimit\u00e9 de votre famille.",
        "start": 1727.26,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Dans ce contexte dramatique, l\u2019\u00e9cole aurait d\u00fb constituer une digue protectrice. ",
        "start": 1731.5,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "Elle aurait d\u00fb dire : \u00ab Le pr\u00e9sent est terrible, mais l\u2019avenir sera beau, ",
        "start": 1738.02,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "car nous pr\u00e9parons pour cette r\u00e9gion une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration ",
        "start": 1743.3,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qui remettra debout ce qui a \u00e9t\u00e9 abattu. \u00bb",
        "start": 1747.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Mais elle n\u2019a rien prot\u00e9g\u00e9, bien au contraire. ",
        "start": 1751.14,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Elle a assombri votre ciel. Elle a ajout\u00e9 du d\u00e9sespoir \u00e0 vos angoisses.",
        "start": 1755.54,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00e9cole n\u2019a pas seulement failli. Elle a trahi sa vocation.",
        "start": 1761.06,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Qu\u2019attendiez-vous d\u2019elle ? Qu\u2019elle apporte de la lumi\u00e8re \u00e0 vos enfants,",
        "start": 1765.7,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9lever au-dessus de la fatalit\u00e9 o\u00f9 la crise vous avait fait tomber. ",
        "start": 1773.26,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "C\u2019est cela, la promesse m\u00e9ritocratique de la France depuis tant d\u2019ann\u00e9es ! ",
        "start": 1778.54,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "Vous attendiez de l\u2019\u00e9cole qu\u2019elle donne \u00e0 vos enfants ce que vous aviez perdu. ",
        "start": 1784.14,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Qu\u2019elle remplace votre courage \u00e9puis\u00e9 par leur courage naissant. ",
        "start": 1788.18,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Elle fait le contraire.",
        "start": 1792.94,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Que s\u2019est-il pass\u00e9, mes amis, pour que l\u2019\u00e9cole, ",
        "start": 1794.94,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "ce berceau de la r\u00e9ussite fran\u00e7aise, devienne le celui de sa d\u00e9b\u00e2cle ?",
        "start": 1799.22,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "Je vais vous dire ce qui s\u2019est pass\u00e9. ",
        "start": 1804.98,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Depuis des d\u00e9cennies, un vent mauvais a souffl\u00e9 sur la France.",
        "start": 1809.02,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "Il a pris le pouvoir, il a commenc\u00e9 par habiter",
        "start": 1815.82,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "les cerveaux des intellectuels de gauche, dans les ann\u00e9es 60.",
        "start": 1819.34,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Puis il a poss\u00e9d\u00e9 l\u2019Universit\u00e9. ",
        "start": 1823.5,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Puis, il a essaim\u00e9 au Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation Nationale. ",
        "start": 1825.82,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Alors, il a pu envahir les lyc\u00e9es, les \u00e9coles, jusqu\u2019aux maternelles.",
        "start": 1828.74,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Ce vent mauvais est la chose la plus dangereuse au monde. ",
        "start": 1833.22,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "Il a un nom \u00e9trange, abstrait, comme un masque \u00e9nigmatique. ",
        "start": 1838.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Ce mauvais vent, mes amis, c\u2019est l\u2019id\u00e9ologie.",
        "start": 1842.98,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Qu\u2019est-ce que l\u2019id\u00e9ologie ?",
        "start": 1846.74,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "C\u2019est une croyance devenue folle, \u00e0 laquelle adh\u00e8rent des millions de personnes.",
        "start": 1850.38,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "C\u2019est une gigantesque \u00e9pid\u00e9mie. Une religion envahissante.",
        "start": 1856.26,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "L\u2019id\u00e9ologie peut prendre mille formes. ",
        "start": 1861.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Socialisme. Communisme. Antifascisme. Antiracisme. Wokisme. ",
        "start": 1863.86,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "Peu importe le nom sous lequel elle se pr\u00e9sente, elle est toujours la m\u00eame. ",
        "start": 1875.46,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "Une pens\u00e9e qui ignore le r\u00e9el et estime qu\u2019elle peut le refa\u00e7onner \u00e0 sa guise, ",
        "start": 1883.38,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qu\u2019elle peut changer l\u2019homme comme elle le souhaite, ",
        "start": 1889.62,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "qu\u2019elle peut faire table rase du pass\u00e9 et de toutes les traditions.",
        "start": 1892.54,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "Alors, quand elle prend le pouvoir dans toutes les \u00e9coles d\u2019un pays,",
        "start": 1896.22,
        "duration": 11.84
    },
    {
        "text": "l\u2019heure est grave.",
        "start": 1908.06,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Quelle est cette id\u00e9ologie qui a tu\u00e9 l\u2019\u00e9cole ? ",
        "start": 1909.74,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Une id\u00e9ologie venue du communisme : avec elle,",
        "start": 1912.58,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l\u2019objectif de l\u2019\u00e9cole ne doit plus \u00eatre la transmission des savoirs mais l\u2019\u00e9galit\u00e9. ",
        "start": 1918.1,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "Au nom de cette \u00e9galit\u00e9, on \u00e9liminera peu \u00e0 peu l\u2019instruction, ",
        "start": 1924.02,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "sans comprendre que c\u2019\u00e9tait justement l\u2019instruction qui r\u00e9duisait les in\u00e9galit\u00e9s.",
        "start": 1930.74,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "Arm\u00e9s de cette id\u00e9e folle, les id\u00e9ologues ont pris le pouvoir sur les m\u00e9thodes. ",
        "start": 1936.98,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Ils ont pris le pouvoir sur les programmes. ",
        "start": 1941.46,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Ils ont pris le pouvoir sur les horaires et sur les calendriers.",
        "start": 1943.06,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Ils ont pris le pouvoir sur les mati\u00e8res enseign\u00e9es, sur les parcours des \u00e9l\u00e8ves. ",
        "start": 1945.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Ils ont pris le pouvoir sur les sorties culturelles. Ils ont contraint les professeurs.",
        "start": 1949.58,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "Ils ont tout d\u00e9tourn\u00e9, contourn\u00e9, retourn\u00e9. ",
        "start": 1955.3,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Ils ont lav\u00e9 les cerveaux de nos enfants, an\u00e9anti leurs talents, ",
        "start": 1958.5,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "prohib\u00e9 l\u2019autorit\u00e9, la discipline et inscrit le d\u00e9sordre au tableau d\u2019honneur. ",
        "start": 1962.98,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "lls ont \u00e9rig\u00e9 l\u2019anarchie en id\u00e9al. ",
        "start": 1968.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "L\u2019id\u00e9ologie a voulu faire de l\u2019\u00e9cole une zone de non-civilisation, ",
        "start": 1973.62,
        "duration": 10.52
    },
    {
        "text": "de non-identit\u00e9 et, d\u00e9sormais, de non-droit.",
        "start": 1984.14,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "Qu\u2019ont-ils fait concr\u00e8tement ? \nDepuis les ann\u00e9es 60, ",
        "start": 1989.02,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "la gauche tente de d\u00e9truire une culture fran\u00e7aise qu\u2019elle juge \u00ab bourgeoise \u00bb, ",
        "start": 1993.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "elle veut d\u00e9truire une m\u00e9ritocratie r\u00e9publicaine qu\u2019elle juge injuste, ",
        "start": 1998.46,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "elle a pour intention claire, nette, officielle, affich\u00e9e,",
        "start": 2004.58,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": " de faire de l\u2019\u00e9cole une machine de guerre id\u00e9ologique \u00e0 son service.",
        "start": 2007.5,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "Par \u00e9galitarisme, ce n\u2019est plus le professeur qui enseigne, ",
        "start": 2013.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais l\u2019\u00e9l\u00e8ve qui construit son propre savoir. ",
        "start": 2017.86,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Le professeur, qui \u00e9tait le centre de gravit\u00e9 de l\u2019\u00e9cole, ne l'est plus",
        "start": 2027.22,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est l'enfant d\u00e9sormais qui le sera.",
        "start": 2032.86,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Et, Ministre apr\u00e8s Ministre, r\u00e9forme apr\u00e8s r\u00e9forme,",
        "start": 2035.38,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ils ont abaiss\u00e9 et rabaiss\u00e9 encore le niveau d\u2019exigence. ",
        "start": 2039.5,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "On a envoy\u00e9 le g\u00e9nie national au piquet et",
        "start": 2043.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on a fait porter un bonnet d\u2019\u00e2ne aux plus nobles ambitions de la R\u00e9publique.",
        "start": 2047.46,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise s\u2019est mise \u00e0 distribuer g\u00e9n\u00e9reusement",
        "start": 2051.86,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "les bonnes notes en pagaille, sous les yeux attendris de parents ",
        "start": 2058.54,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "qui n\u2019ont pas tout de suite compris le drame qui se jouait.",
        "start": 2060.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "Le Baccalaur\u00e9at a progressivement perdu toute valeur, ",
        "start": 2064.86,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et avec lui, les dipl\u00f4mes du sup\u00e9rieur. ",
        "start": 2068.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Autrefois, le bac \u00e9tait quand m\u00eame un tout petit peu difficile \u00e0 d\u00e9crocher. ",
        "start": 2071.94,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "D\u00e9sormais, ne pas l\u2019obtenir est quasi-impossible !",
        "start": 2076.7,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Pendant ce temps, \u00e0 Paris, nos belles \u00e2mes de gauche, ",
        "start": 2082.7,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "journalistes ou ministres, n\u2019ont cess\u00e9 de nous expliquer : ",
        "start": 2089.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00ab Tout va bien, ne vous inqui\u00e9tez pas ! Le niveau g\u00e9n\u00e9ral monte ! \u00bb",
        "start": 2094.06,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "Tartufferies d\u2019une bourgeoisie parisienne que l\u2019effondrement de l\u2019\u00e9cole ne concernait pas,",
        "start": 2105.14,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "puisqu\u2019elle avait depuis longtemps plac\u00e9 ses enfants dans les derniers \u00e9tablissements",
        "start": 2111.94,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l\u2019on \u00e9chappait \u00e0 cette panique g\u00e9n\u00e9rale.",
        "start": 2116.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Mais d\u00e9sormais, \u00ab le roi est nu \u00bb : nos chers bobos, nos marxistes des beaux quartiers,",
        "start": 2119.06,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "nos sociologues-caviar et nos p\u00e9dagogues cinq-\u00e9toiles\u2026",
        "start": 2125.66,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "ceux qui d\u00e9noncent l\u2019effondrement du niveau scolaire. ",
        "start": 2129.66,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "tous ceux l\u00e0 ne peuvent plus traiter de \u00ab r\u00e9actionnaires \u00bb \nceux qui d\u00e9noncent l\u2019effondrement du niveau scolaire. ",
        "start": 2133.7,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "ceux qui d\u00e9noncent l\u2019effondrement du niveau scolaire. ",
        "start": 2136.98,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Une \u00e0 une, les \u00e9tudes comparatives ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019\u00e9tendue du d\u00e9sastre : ",
        "start": 2140.02,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "la part d\u2019\u00e9l\u00e8ves de CM2 r\u00e9ussissant \u00e0 faire moins de 5 fautes dans une dict\u00e9e",
        "start": 2146.22,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "est pass\u00e9e, tenez-vous bien, de 31% en 1987 \u00e0 seulement 5% aujourd\u2019hui. ",
        "start": 2153.54,
        "duration": 9.08
    },
    {
        "text": "En m\u00eame temps, la part d\u2019\u00e9l\u00e8ves faisant plus de 25 fautes est pass\u00e9e de 5% \u00e0 20%.",
        "start": 2162.62,
        "duration": 16.32
    },
    {
        "text": "En math\u00e9matiques, la chute est encore plus radicale, ",
        "start": 2178.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "puisque la part de ces m\u00eames \u00e9l\u00e8ves de CM2 sachant effectuer une addition ",
        "start": 2181.46,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "est pass\u00e9e de 90% \u00e0 69% et ceux sachant faire une division de 74% \u00e0 47%. ",
        "start": 2185.46,
        "duration": 10.36
    },
    {
        "text": "Moins d'un enfant sur deux sachant faire une division \u00e0 la fin du CM2 !",
        "start": 2195.82,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "Je ne parle m\u00eame pas du niveau en Histoire, en G\u00e9ographie, en Lettres Classiques !",
        "start": 2203.74,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration croit que Notre-Dame de Paris est un dessin anim\u00e9. ",
        "start": 2210.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "Nous privons la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration des chefs d\u2019oeuvres les plus essentiels, ",
        "start": 2214.94,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "nous sous-estimons les enfants :",
        "start": 2221.46,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "chaque enfant de France peut lire et appr\u00e9cier Victor Hugo. ",
        "start": 2223.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "Croyez moi, faites-en l\u2019exp\u00e9rience d\u00e8s ce week-end ! ",
        "start": 2227.54,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Lisez une page des Mis\u00e9rables \u00e0 votre fille ce soir,",
        "start": 2231.1,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "et vous verrez qu\u2019elle vous dira : ",
        "start": 2234.02,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "\u00ab maman, continue je veux savoir ce qui arrive \u00e0 Jean Valjean \u00bb !",
        "start": 2235.38,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Nos grands manitous du Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation Id\u00e9ologique ont refus\u00e9 les r\u00e8gles, toutes !",
        "start": 2248.18,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "ils ont exclu le par-c\u0153ur. Ils ont ridiculis\u00e9 la dict\u00e9e. Ils ont m\u00e9pris\u00e9 les grands textes.",
        "start": 2255.34,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "Les p\u00e9dagogistes s\u2019imaginent que l\u2019on apprend uniquement ce que l\u2019on comprend.",
        "start": 2261.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "Ben voyons !",
        "start": 2268.18,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Alors, le philosophe Michel Serres disait :",
        "start": 2270.46,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "\u00ab Si je n\u2019avais appris dans ma vie que ce que je comprenais, je ne saurais pas grand chose \u00bb.",
        "start": 2276.02,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "Cela peut para\u00eetre \u00e9trange aujourd\u2019hui, car on a sous-estim\u00e9 les vertus du par-coeur,",
        "start": 2285.9,
        "duration": 9.64
    },
    {
        "text": "qui fixe le savoir dans l\u2019esprit des enfants, qui va ensuite lentement m\u00fbrir ",
        "start": 2295.54,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "et qui trouvera sa pleine expression des semaines, des mois et des ann\u00e9es plus tard.",
        "start": 2300.86,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "Vous vous souvenez tous des po\u00e8mes que vous avez appris \u00e0 l\u2019\u00e9cole,\net qui trouvera sa pleine expression des semaines, des mois et des ann\u00e9es plus tard.",
        "start": 2306.46,
        "duration": 0.04
    },
    {
        "text": "Vous vous souvenez tous des po\u00e8mes que vous avez appris \u00e0 l\u2019\u00e9cole,",
        "start": 2306.5,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "si vous avez l\u2019\u00e2ge d\u2019avoir connu une \u00e9cole de qualit\u00e9.",
        "start": 2310.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Quel plaisir de se les r\u00e9citer, des ann\u00e9es plus tard ! ",
        "start": 2314.26,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Vous ne l\u2019auriez pas cru, \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 vous les appreniez,",
        "start": 2318.54,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et pourtant, quelle richesse int\u00e9rieure pour vous aujourd\u2019hui !",
        "start": 2321.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Le \u00ab par coeur \u00bb, comme le calcul mental, n\u2019\u00e9taient pas, non, \u00ab b\u00eates et m\u00e9chants \u00bb : ",
        "start": 2325.58,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "ils permettaient \u00e0 chacun de se forger les outils n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019acquisition du savoir.",
        "start": 2332.1,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "Les p\u00e9dagogistes voulaient favoriser \u00ab l\u2019expression de l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00bb ?",
        "start": 2337.94,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "Mais qu\u2019ont-ils \u00e0 exprimer, ces pauvres \u00e9l\u00e8ves, lorsqu\u2019on leur a tout enlev\u00e9 ?",
        "start": 2344.58,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "Les professeurs le savent bien, demandez-leur, ils m\u2019en parlent tous les jours, ",
        "start": 2351.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que leurs \u00e9l\u00e8ves n\u2019expriment plus rien, puisqu\u2019on les a priv\u00e9s des outils",
        "start": 2356.3,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qui leur permettaient de penser par eux-m\u00eames et de formuler ce qu\u2019ils pensent.",
        "start": 2360.78,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "J\u2019ai lu, tout r\u00e9cemment, les copies d\u2019\u00e9l\u00e8ves de Terminale : quelle tristesse !",
        "start": 2368.42,
        "duration": 11.96
    },
    {
        "text": "Quel g\u00e2chis ! La France, ce pays o\u00f9 les ouvriers se cotisaient, au 19e si\u00e8cle,",
        "start": 2380.38,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "pour acheter les livres de Victor Hugo d\u00e8s qu'ils sortaient et les lire ensemble,",
        "start": 2388.82,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "ce pays o\u00f9 pendant tant d\u2019ann\u00e9e chaque fran\u00e7ais, quelle que soit sa condition, ",
        "start": 2395.1,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "son milieu et ses opinions admirait la culture litt\u00e9raire par dessus tout !",
        "start": 2399.58,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "Mes amis, dans le monde r\u00e9el, quand on veut qu\u2019un enfant \u00e9crive ses propres po\u00e8mes,",
        "start": 2405.1,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "on lui apprend d\u2019abord les r\u00e8gles de l'alexandrin.",
        "start": 2410.98,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "\u00ab Demain, d\u00e8s l\u2019aube, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 blanchit la campagne\u2026 \u00bb C\u2019est tellement beau.",
        "start": 2414.3,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Quand on veut qu\u2019un enfant prenne go\u00fbt aux math\u00e9matiques,",
        "start": 2419.06,
        "duration": 11.12
    },
    {
        "text": "on lui apprend d\u2019abord les r\u00e8gles de l\u2019arithm\u00e9tique.",
        "start": 2430.18,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Quand on veut qu\u2019un enfant s\u2019approprie l\u2019Histoire, on lui en explique la chronologie. ",
        "start": 2433.74,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "C\u2019est ainsi que proc\u00e8de l\u2019humanit\u00e9 depuis des mill\u00e9naires.",
        "start": 2438.22,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Mais les id\u00e9ologues pensent que tout ce qui nous vient du pass\u00e9 est abject.",
        "start": 2442.7,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "Et c\u2019est ainsi qu\u2019en deux g\u00e9n\u00e9rations, nos enfants ont perdu la ma\u00eetrise ",
        "start": 2453.54,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "des trois domaines fondamentaux sans lesquels on ne peut vivre dignement : ",
        "start": 2462.42,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "lire, \u00e9crire, compter.",
        "start": 2466.9,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Je vois vos mines d\u00e9pit\u00e9es, mais soyez rassur\u00e9s :",
        "start": 2470.34,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "nos enfants ont acquis d\u2019autres formes de savoirs !",
        "start": 2478.42,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Ils sont d\u00e9sormais incollables sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes, sur les sexualit\u00e9s LGBT, ",
        "start": 2482.66,
        "duration": 9.04
    },
    {
        "text": "sur l\u2019antiracisme, le d\u00e9veloppement durable, sur les \u00e9oliennes, ",
        "start": 2491.7,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "sur les m\u00e9faits des pesticides, sur la lutte contre le populisme",
        "start": 2498.22,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et les bienfaits de l\u2019immigration ! ",
        "start": 2502.02,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Ils vous font la le\u00e7on si vous dites un mot de travers, ",
        "start": 2503.7,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "ils vous ordonnent de ne plus manger de viande ",
        "start": 2509.18,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "et gare \u00e0 vous si vous ne triez pas vos ordures !",
        "start": 2511.02,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Oui, comme moi, tous les parents ont d\u00e9couvert, sid\u00e9r\u00e9s, ",
        "start": 2514.9,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "l\u2019\u00e9volution du contenu des programmes scolaires de ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "start": 2522.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Nous avons vu l\u2019\u00e9mergence de ce gloubiboulga id\u00e9ologique, ",
        "start": 2526.82,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re invention d\u2019une \u00c9ducation Nationale ",
        "start": 2531.58,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 ravag\u00e9e par trente ann\u00e9es de p\u00e9dagogisme.",
        "start": 2534.3,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "De la transmission des savoirs au service des \u00e9l\u00e8ves, ",
        "start": 2538.06,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "notre \u00c9ducation Nationale est pass\u00e9e \u00e0 leur \u00e9panouissement dans l\u2019ignorance.",
        "start": 2542.06,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "\u00c0 l'\u00e9chelle du monde, le verdict ne s\u2019est pas fait attendre : ",
        "start": 2552.62,
        "duration": 10.68
    },
    {
        "text": "de 2000 \u00e0 2018, la France a perdu 8 places ",
        "start": 2563.3,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "au fameux classement PISA dans la ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9crit, ",
        "start": 2569.94,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "12 places en science et 15 places en math\u00e9matiques.",
        "start": 2573.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "C\u2019est bien simple : alors que nous avions \u00e9t\u00e9, durant des d\u00e9cennies,",
        "start": 2582.86,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "les champions dans l\u2019enseignement des math\u00e9matiques, ",
        "start": 2586.9,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "la France est d\u00e9sormais avant-derni\u00e8re du classement de l\u2019OCDE. ",
        "start": 2590.06,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Nous cumulions les m\u00e9dailles Fields en rivalisant avec les Russes,",
        "start": 2594.58,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "nous sommes d\u00e9sormais derri\u00e8re le Kazakhstan \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale.",
        "start": 2601.82,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "Aucun pays au monde ne s\u2019est effondr\u00e9 comme le n\u00f4tre !",
        "start": 2609.06,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est plus une r\u00e9trogradation, ce n\u2019est plus une r\u00e9gression, ",
        "start": 2616.18,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "c\u2019est une v\u00e9ritable humiliation ! ",
        "start": 2621.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Une humiliation pour notre fiert\u00e9, pour l\u2019image que nous avons de la France ! ",
        "start": 2624.38,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "Nous ne voulons plus sacrifier le bien-\u00eatre des professeurs, ",
        "start": 2629.22,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "l\u2019\u00e9dification de nos enfants et l\u2019esp\u00e9rance de la France.",
        "start": 2635.42,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Nous ne voulons plus que les m\u00eames intellectuels, ",
        "start": 2645.3,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "les m\u00eames responsables politiques, les m\u00eames id\u00e9ologues ",
        "start": 2650.42,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qui ont saccag\u00e9 l\u2019\u00e9cole poursuivent leur travail !",
        "start": 2652.94,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Nous voulons le progr\u00e8s social, nous voulons le m\u00e9rite, ",
        "start": 2656.14,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "nous voulons la vraie lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s, celle qui veut les classements,",
        "start": 2658.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "celle qui accepte la s\u00e9lection, celle qui permet aux \u00e9l\u00e8ves de toutes les conditions, ",
        "start": 2662.82,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et particuli\u00e8rement aux moins moins g\u00e2t\u00e9s par la naissance,",
        "start": 2666.74,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "de montrer l\u2019\u00e9tendue de leur intelligence et de leur travail !",
        "start": 2670.26,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Zemmour ! Zemmour !",
        "start": 2680.02,
        "duration": 14.6
    },
    {
        "text": "Je veux ici rendre un hommage particulier aux \u00e9coles priv\u00e9es,",
        "start": 2696.18,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "la fameuse \u00ab \u00e9cole libre \u00bb.",
        "start": 2702.78,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "qui, souvent, concervant les m\u00e9thodes, les exigences de travail, d'effort",
        "start": 2704.58,
        "duration": 9.2
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9ussi \u00e0 garder la ligne alors l'\u00e9cole r\u00e9publicaine s'effondrait.",
        "start": 2713.78,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "Pour des tas d'enfants, pour des tas de familles,",
        "start": 2720.18,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "cette \u00e9cole libre a permis de sauver les meubles.",
        "start": 2723.58,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Je veux, ici, l'en remercier chaleureusement.",
        "start": 2728.22,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Oui, nous voulons l\u2019effort, nous voulons le m\u00e9rite, car nous voulons le savoir !",
        "start": 2736.62,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "L\u2019id\u00e9ologie a tout g\u00e2ch\u00e9 mais nous allons tout r\u00e9parer. ",
        "start": 2744.98,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Mes amis, nous n\u2019aurons pas le droit \u00e0 l\u2019erreur ",
        "start": 2749.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et nous sommes lucides sur l\u2019ampleur ",
        "start": 2753.06,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "de la t\u00e2che ph\u00e9nom\u00e9nale qui nous attend : ",
        "start": 2755.78,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "non, cela ne fera pas en un jour, mais nous le ferons. ",
        "start": 2758.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "En tant qu\u2019\u00e9l\u00e8ves, en tant que parents, en tant qu\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves,",
        "start": 2763.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tous nos concitoyens suivront de pr\u00e8s notre action.",
        "start": 2767.74,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Nous allons mettre fin \u00e0 la triste Histoire de ce minist\u00e8re, ",
        "start": 2776.06,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "l\u2019histoire d\u2019une longue suite de r\u00e9formes abandonn\u00e9es les unes apr\u00e8s les autres",
        "start": 2780.34,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "devant la formidable capacit\u00e9 d\u2019inertie de cet \u00c9tat dans l'\u00c9tat,",
        "start": 2785.06,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "le plus gros minist\u00e8re civil de la plan\u00e8te Terre en nombre de fonctionnaires.",
        "start": 2789.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "Voyez le pauvre Jean-Michel Blanquer\u2026",
        "start": 2793.86,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "Oui\u2026 Ne sifflez pas\u2026 C'est triste.",
        "start": 2804.18,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "Recueillez-vous.",
        "start": 2810.82,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Jean-Michel Blanquer, tenu par son administration, ",
        "start": 2816.3,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "corset\u00e9 par ses p\u00e9dagogistes, ",
        "start": 2822.66,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "et aujourd\u2019hui noy\u00e9 dans l\u2019hyst\u00e9rie hypocondriaque de son Gouvernement !",
        "start": 2824.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "Il fait le contraire de ce qu\u2019il a promis. ",
        "start": 2829.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "Nous croyons avoir Jules Ferry, nous avons eu Najat Vallaud-Belkacem.",
        "start": 2834.18,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "Comme tous les parents, je suis atterr\u00e9 par le bazar de cette rentr\u00e9e,",
        "start": 2843.74,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "avec ces protocoles impraticables impos\u00e9s dans les cr\u00e8ches,",
        "start": 2852.86,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "les \u00e9coles primaires, les coll\u00e8ges ou les lyc\u00e9es.",
        "start": 2855.9,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Si nos \u00e9l\u00e8ves \u00e9tudiaient encore Kafka, ",
        "start": 2858.66,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ils en auraient ici la plus parfaite illustration :",
        "start": 2862.82,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "quand la folie bureaucratique fran\u00e7aise rencontre le Covid, ",
        "start": 2866.14,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "ce n\u2019est plus la raison qui guide les d\u00e9cisions.",
        "start": 2870.18,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Nous assistons m\u00e9dus\u00e9s \u00e0 une fuite en avant vers l\u2019absurde, ",
        "start": 2872.98,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "uniquement motiv\u00e9e par l\u2019imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019agir pour agir\u2026  pour agir.",
        "start": 2877.02,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "quitte \u00e0 faire absolument n\u2019importe quoi, quitte \u00e0 brasser du vent, ",
        "start": 2882.74,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "quitte \u00e0 \u00ab emmerder \u00bb les Fran\u00e7ais comme jamais ! ",
        "start": 2886.74,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Et ceux, quoi qu\u2019il en co\u00fbte !",
        "start": 2890.18,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "Dans cette bataille que nous nous appr\u00eatons \u00e0 mener pour sauver l\u2019\u00e9cole,",
        "start": 2897.98,
        "duration": 9.88
    },
    {
        "text": "nous ne c\u00e9derons pas au chantage et nous ne l\u00e2cherons rien !",
        "start": 2907.86,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Qu\u2019ils soient pr\u00e9venus : nous saurons nous passer d\u2019eux.",
        "start": 2911.98,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "Nous saurons nous appuyer sur les administrateurs soucieux du bien commun, ",
        "start": 2918.26,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "sur les recteurs conscients de l\u2019\u00e9tat de d\u00e9labrement de l\u2019\u00e9cole, ",
        "start": 2922.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sur les proviseurs qui pensent \u00e0 l\u2019avenir de leurs \u00e9l\u00e8ves ",
        "start": 2925.38,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "et sur les professeurs attach\u00e9s au sens v\u00e9ritable de leur mission. ",
        "start": 2927.74,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Comme ils sont nombreux ! ",
        "start": 2932.94,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Nous saurons contourner les blocages, car il en va du destin de la France.",
        "start": 2935.22,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "Mes amis, voil\u00e0 des mois que nos \u00e9quipes pr\u00e9parent notre projet pour l\u2019\u00e9cole, ",
        "start": 2945.46,
        "duration": 9.48
    },
    {
        "text": "et je veux les saluer pour le travail colossal qui a \u00e9t\u00e9 abattu.",
        "start": 2954.94,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Pour rendre son prestige \u00e0 l\u2019\u00e9cole, nous avons d\u2019abord pens\u00e9 \u00e0 nos enfants.",
        "start": 2963.3,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "Ils sont les premiers concern\u00e9s et c\u2019est \u00e0 leur bien-\u00eatre intellectuel et moral ",
        "start": 2971.22,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "que nous avons pens\u00e9 en inscrivant notre action sous le signe du m\u00e9rite.",
        "start": 2977.02,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Nous avons aussi pens\u00e9 aux nouveaux parents, qui pendant pr\u00e8s de 20 ans,",
        "start": 2981.74,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "vont vivre l\u2019\u00e9cole de leurs enfants par procuration. ",
        "start": 2987.46,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Constamment \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s, nous guettons des r\u00e9sultats scolaires ",
        "start": 2990.42,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui nous angoissent souvent davantage que les premiers concern\u00e9s !",
        "start": 2994.62,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Nous avons aussi et surtout pens\u00e9 ",
        "start": 2998.78,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "aux professeurs, aux instituteurs, aux enseignants.",
        "start": 3002.66,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "Tous ceux qui ont choisi l'enseignement comme une vocation,",
        "start": 3003.74,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 les bas salaires, malgr\u00e9 le peu de consid\u00e9ration,",
        "start": 3006.3,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 le faible soutien de l\u2019administration,",
        "start": 3009.02,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "pour une cause plus grande que soi, au service des autres.",
        "start": 3011.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Enfin, nous avons pens\u00e9 \u00e0 la France, dont la destin\u00e9e",
        "start": 3020.98,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "sera intimement m\u00eal\u00e9e \u00e0 celle de l\u2019\u00e9ducation des prochaines g\u00e9n\u00e9rations.",
        "start": 3028.14,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "Pour nos enfants, nous avons une priorit\u00e9 simple : ",
        "start": 3034.42,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "d\u2019ailleurs elle n\u2019est pas tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e de celle ",
        "start": 3038.3,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "que le ministre Jean-Michel Blanquer avait annonc\u00e9e ",
        "start": 3041.74,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 son arriv\u00e9e, rue de Grenelle.",
        "start": 3044.3,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Celle qu\u2019il n\u2019a jamais mise en \u0153uvre depuis 5 ans : ",
        "start": 3047.02,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "tout miser sur l\u2019enseignement des savoirs fondamentaux :",
        "start": 3050.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "lire, \u00e9crire, compter,",
        "start": 3054.38,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "le tout valid\u00e9 par un certificat de fin d\u2019\u00e9tudes \u00e0 la fin de l\u2019\u00e9cole primaire. ",
        "start": 3057.22,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "Car ces savoirs ne sont pas seulement fondamentaux",
        "start": 3063.02,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "pour faire des \u00e9tudes ou pour le monde du travail :",
        "start": 3065.7,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ils sont tout simplement fondamentaux pour la vie !",
        "start": 3068.22,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Notre responsabilit\u00e9 d\u2019adulte, ",
        "start": 3075.7,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "c\u2019est de tout faire pour permettre \u00e0 chaque enfant ",
        "start": 3079.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u2019acqu\u00e9rir l\u2019autonomie intellectuelle qui le forgera.",
        "start": 3082.94,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "C\u2019est pourquoi nous supprimerons le coll\u00e8ge unique. ",
        "start": 3086.98,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Au nom de l\u2019\u00e9galit\u00e9, le coll\u00e8ge unique a voulu mettre dans la m\u00eame classe ",
        "start": 3091.02,
        "duration": 12.36
    },
    {
        "text": "des \u00e9l\u00e8ves forts et des \u00e9l\u00e8ves faibles ",
        "start": 3103.38,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "pour que les uns et les autres progressent ensemble.",
        "start": 3106.78,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "L\u2019ennemie \u00e9tait devenue la discrimination selon le niveau. ",
        "start": 3109.94,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "Le r\u00e9sultat : les forts sont devenus moins forts,",
        "start": 3114.78,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": " et les faibles n\u2019ont absolument pas progress\u00e9. ",
        "start": 3121.18,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Nous devons donc r\u00e9tablir des classes de niveau homog\u00e8nes, ",
        "start": 3125.06,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "pour que les forts deviennent plus toujours forts ",
        "start": 3129.82,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "et que les \u00e9l\u00e8ves plus faibles progressent \u00e0 leur rythme",
        "start": 3132.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et avec des m\u00e9thodes adapt\u00e9es.",
        "start": 3136.86,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Nous proposerons un enseignement adapt\u00e9 \u00e0 chaque enfant,",
        "start": 3145.54,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "avec notamment des fili\u00e8res professionnelles offertes d\u00e8s 14 ans.",
        "start": 3152.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "C\u2019est de cette mani\u00e8re que les enfants, ",
        "start": 3157.54,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "quels que soient leurs talents, leurs inclinaisons, ",
        "start": 3159.98,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "pourront, le plus t\u00f4t possible, laisser parler leur excellence.",
        "start": 3162.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "Au lyc\u00e9e, nos \u00e9l\u00e8ves doivent aussi pouvoir acc\u00e9der \u00e0 des fili\u00e8res claires",
        "start": 3171.3,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "et ne plus se noyer dans la r\u00e9forme Blanquer et ses mati\u00e8res \u00e0 la carte, ",
        "start": 3178.18,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "qui varient d\u2019un \u00e9l\u00e8ve \u00e0 l\u2019autre et qui nourrissent les in\u00e9galit\u00e9s al\u00e9atoires. ",
        "start": 3183.18,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Nous r\u00e9tablirons donc les trois fili\u00e8res",
        "start": 3188.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00ab litt\u00e9raires \u00bb, \u00ab \u00e9conomiques \u00bb et \u00ab scientifiques \u00bb. ",
        "start": 3191.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Et nous cr\u00e9erons des classes d\u2019excellence litt\u00e9raires et scientifiques !",
        "start": 3202.42,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "Car, la plus belle promesse qu\u2019on puisse faire aux \u00e9l\u00e8ves,",
        "start": 3212.78,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "c\u2019est la promesse de l\u2019exigence.",
        "start": 3218.14,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "C\u2019est s\u2019engager \u00e0 leur donner les moyens de d\u00e9montrer concr\u00e8tement ",
        "start": 3221.54,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "toute l\u2019\u00e9tendue de leur travail, de leur intelligence, de leur pers\u00e9v\u00e9rance.",
        "start": 3225.9,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Je veux que les \u00e9l\u00e8ves les plus travailleurs puissent se distinguer.",
        "start": 3231.1,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "Je veux que les \u00e9l\u00e8ves qui s\u2019en donnent les moyens",
        "start": 3236.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puissent montrer leur diff\u00e9rence.",
        "start": 3239.78,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Je veux que le m\u00e9rite soit le seul crit\u00e8re de s\u00e9lection ",
        "start": 3241.74,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "de l\u2019ensemble de notre syst\u00e8me \u00e9ducatif !",
        "start": 3244.82,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Pour cela, nous referons du Baccalaur\u00e9at un grand examen national !",
        "start": 3251.02,
        "duration": 9.56
    },
    {
        "text": "Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident !",
        "start": 3269.22,
        "duration": 12.12
    },
    {
        "text": "Comp\u00e9tition, discipline, notation : ",
        "start": 3282.22,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c\u2019est ainsi que les \u00e9l\u00e8ves les plus travailleurs, ",
        "start": 3286.26,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "notamment ceux issus des milieux les moins favoris\u00e9s, ",
        "start": 3288.9,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pourront montrer de quoi ils sont capables. ",
        "start": 3292.94,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Je me souviens, quand au classement du trimestre ",
        "start": 3295.74,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "j'apportais une pauvre deuxi\u00e8me place de ma classe,",
        "start": 3300.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re se moquait de moi en me disait : \u00ab t'es Poulidor cette ann\u00e9e ! \u00bb",
        "start": 3306.26,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "\u00c9videmment, pour les plus jeunes d\u2019entre vous,",
        "start": 3311.82,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Poulidor, vous savez, c\u2019\u00e9tait ce cycliste ",
        "start": 3315.34,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "qui arrivait toujours deuxi\u00e8me au Tour de France,",
        "start": 3317.66,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re le grand Anquetil.",
        "start": 3320.06,
        "duration": 0.8
    },
    {
        "text": "Oui, elle se moquait de moi et rassurez-vous, ",
        "start": 3320.86,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "je n\u2019en ai jamais \u00e9t\u00e9 traumatis\u00e9 ! ",
        "start": 3324.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Au contraire, elle me poussait \u00e0 exiger toujours plus de moi-m\u00eame,",
        "start": 3327.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et comme elle a bien fait ! Comme je la remercie !",
        "start": 3333.02,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Oui je le r\u00e9p\u00e8te : respecter les enfants, c\u2019est \u00eatre exigeant,",
        "start": 3336.66,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "car \u00eatre exigeant, c\u2019est leur montrer que nous croyons en eux.",
        "start": 3343.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "Aristote \u00e9crivait : ",
        "start": 3355.7,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "\u00ab les racines de l\u2019\u00e9ducation sont am\u00e8res, mais ses fruits sont doux. \u00bb",
        "start": 3358.06,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "offrons \u00e0 nos enfants les conditions de leur succ\u00e8s, ",
        "start": 3363.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et ils d\u00e9passeront leurs a\u00een\u00e9s !",
        "start": 3367.94,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Les parents justement : je pense \u00e0 eux aussi,",
        "start": 3373.46,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "ces oubli\u00e9s de toutes les politiques \u00e9ducatives ",
        "start": 3378.18,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "entreprises en France ces cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es. ",
        "start": 3380.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Je ne veux pas qu\u2019ils fassent la loi \u00e0 la place des professeurs, ",
        "start": 3383.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je ne veux pas qu\u2019ils les harc\u00e8lent, ",
        "start": 3389.7,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "je veux que les p\u00e8res et les m\u00e8res de chaque Fran\u00e7ais",
        "start": 3392.42,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "puissent \u00eatre rassur\u00e9s sur le contenu politique et id\u00e9ologique ",
        "start": 3395.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des cours impos\u00e9s \u00e0 leurs enfants. ",
        "start": 3399.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Il n\u2019est pas normal que des parents soient oblig\u00e9s de scruter ",
        "start": 3402.46,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "les manuels scolaires et les cours de leurs enfants ",
        "start": 3409.14,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9tecter la propagande LGBT ou antiraciste ",
        "start": 3411.42,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "inject\u00e9e dans leurs cerveaux !",
        "start": 3415.22,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00e9cole n\u2019est pas un centre de r\u00e9\u00e9ducation, ",
        "start": 3418.34,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "et nos enfants ne sont pas les cobayes ",
        "start": 3423.42,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "de toutes les exp\u00e9riences soci\u00e9tales de la gauche !",
        "start": 3426.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Il y a quelques jours, l\u2019association \u00ab SOS M\u00e9diterran\u00e9e \u00bb ",
        "start": 3437.02,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "se f\u00e9licitait d\u2019avoir \u2013 je cite \u2013 ",
        "start": 3442.9,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00ab rencontr\u00e9 plus de 50 000 \u00e9l\u00e8ves depuis 2015 \u00bb ",
        "start": 3446.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9senter ses actions aupr\u00e8s des migrants.",
        "start": 3450.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "D\u00e9sol\u00e9, mais ce n\u2019est pas \u00e0 l\u2019\u00e9cole de servir de propagande",
        "start": 3457.34,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "pour les complices des passeurs, des mafias",
        "start": 3463.14,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et de la gauche immigrationiste !",
        "start": 3465.82,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Depuis des ann\u00e9es, tous nos gouvernements refusent ",
        "start": 3471.46,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "de prendre les mesures qui s\u2019imposent contre l\u2019intrusion ",
        "start": 3478.78,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "de ces associations dans les \u00e9coles.",
        "start": 3482.46,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "D\u00e8s 2022, d\u00e8s le premier jour apr\u00e8s mon \u00e9lection, ",
        "start": 3484.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je vous le promets, nous interdirons purement et simplement",
        "start": 3488.74,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "toutes ces interventions id\u00e9ologiques ",
        "start": 3492.74,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "dans l\u2019enceinte des \u00e9tablissements scolaires. ",
        "start": 3494.86,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Pour moi les choses sont claires : l\u2019\u00e9cole doit \u00eatre un sanctuaire,",
        "start": 3512.86,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "les professeurs ne doivent pas \u00eatre remplac\u00e9s ",
        "start": 3518.86,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "par des commissaires politiques.",
        "start": 3521.06,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Et tous ces enseignants qui sont trop souvent insult\u00e9s, ",
        "start": 3522.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s, molest\u00e9s par les \u00e9l\u00e8ves et m\u00e9pris\u00e9s par les familles, ",
        "start": 3526.78,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron n\u2019a rien fait pour eux. ",
        "start": 3531.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Rien fait pour assurer leur s\u00e9curit\u00e9.  Rien fait pour les rassurer. ",
        "start": 3533.94,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "Rien fait pour r\u00e9tablir l\u2019ordre et leur permettre d\u2019exercer ",
        "start": 3541.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "leur travail conform\u00e9ment \u00e0 leur vocation.",
        "start": 3544.3,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Toutes les semaines, je re\u00e7ois du courrier de ces professeurs, ",
        "start": 3547.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je les rencontre. Ils me racontent aller au travail la boule ventre :",
        "start": 3551.58,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ils ont peur de se pr\u00e9senter devant certaines classes ",
        "start": 3556.62,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "devenues des jungles,",
        "start": 3558.86,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "et de faire cours sur certains th\u00e8mes devenus \u00e9pidermiques",
        "start": 3559.94,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour certains de leurs \u00e9l\u00e8ves, comme la la\u00efcit\u00e9 ou la Shoah.",
        "start": 3565.7,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Comment pouvons-nous accepter que certains ne respectent pas",
        "start": 3570.42,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "la minute de silence \u00e0 la m\u00e9moire de Samuel Paty ?",
        "start": 3575.62,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Combien de temps encore accepterons-nous de visionner, ",
        "start": 3582.26,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "m\u00e9dus\u00e9s, les vid\u00e9os de violence envers les professeurs ",
        "start": 3587.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui tournent en boucle sur internet ?",
        "start": 3591.42,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "R\u00e9tablir l\u2019\u00e9cole, c\u2019est r\u00e9tablir l\u2019ordre : ",
        "start": 3594.74,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "nous transformerons les CPE en Surveillant G\u00e9n\u00e9raux. ",
        "start": 3599.98,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "Je veux que ces Surveillants G\u00e9n\u00e9raux se consacrent exclusivement",
        "start": 3610.14,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "au maintien de la discipline dans l\u2019enceinte des \u00e9tablissements,",
        "start": 3616.1,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": " car il y a fort \u00e0 faire ! ",
        "start": 3619.98,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Et pour les \u00e9l\u00e8ves les plus violents, ",
        "start": 3621.78,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "nous mettrons en place des internats de r\u00e9insertion, ",
        "start": 3623.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "afin de lib\u00e9rer les \u00e9tablissements scolaires classiques ",
        "start": 3628.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de ces cas difficiles et de prot\u00e9ger les enseignants.",
        "start": 3631.14,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Les perturbateurs ne doivent plus emp\u00eacher les autres d\u2019apprendre. ",
        "start": 3640.46,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Ils ne doivent plus ridiculiser ou menacer ",
        "start": 3644.26,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "ceux qui veulent faire des efforts pour s\u2019en sortir.",
        "start": 3647.34,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Nous suspendrons les allocations familiales ",
        "start": 3649.7,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9l\u00e8ves perturbateurs ou gravement absent\u00e9istes.",
        "start": 3653.46,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident !",
        "start": 3660.3,
        "duration": 9.32
    },
    {
        "text": "Oui, il faut responsabiliser les parents !",
        "start": 3670.1,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": " Les parents ne peuvent plus se d\u00e9fausser sur l\u2019\u00e9cole ",
        "start": 3676.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour \u00e9duquer leurs enfants.",
        "start": 3679.9,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Cette mesure, j\u2019en suis s\u00fbr, ",
        "start": 3681.82,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "les poussera tellement \u00e0 r\u00e9tablir l\u2019ordre dans leur famille,",
        "start": 3686.06,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "que nous aurons enfin la paix dans les \u00e9coles ! ",
        "start": 3688.78,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Prot\u00e9ger les enseignants, c\u2019est les laisser exercer leur m\u00e9tier.",
        "start": 3697.1,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "Les enseignants aiment leur discipline, ",
        "start": 3704.34,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c\u2019est pour elle qu\u2019ils ont choisi d\u2019enseigner.",
        "start": 3707.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Ce qu\u2019ils veulent, c\u2019est pouvoir l\u2019enseigner,",
        "start": 3710.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pouvoir transmettre ce qu\u2019ils savent aux enfants.   ",
        "start": 3714.26,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Prot\u00e9ger les enseignants, c\u2019est aussi restaurer leur statut. ",
        "start": 3718.14,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Nous d\u00e9velopperons des primes ",
        "start": 3721.7,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et favoriserons les avancements au m\u00e9rite, \nNous d\u00e9velopperons des primes ",
        "start": 3723.7,
        "duration": 0.28
    },
    {
        "text": "et favoriserons les avancements au m\u00e9rite, ",
        "start": 3723.98,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "mais en contrepartie, les concours de recrutement ",
        "start": 3726.7,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "et les formations seront beaucoup plus exigeants. ",
        "start": 3730.1,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Car j\u2019ai une certitude :",
        "start": 3732.42,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pour que nos professeurs soient incontest\u00e9s,",
        "start": 3736.82,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "il faut que leur niveau dans leurs disciplines  soit incontestable.",
        "start": 3739.22,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Aujourd\u2019hui, certains jeunes professeurs sont nomm\u00e9s,",
        "start": 3749.54,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "faute de candidatures, ",
        "start": 3756.02,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "alors que leurs r\u00e9sultats aux concours ne sont pas satisfaisants.",
        "start": 3758.3,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Pour sortir de cette situation absurde, ",
        "start": 3762.18,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je veux rendre la carri\u00e8re de professeur plus attractive, ",
        "start": 3764.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais beaucoup plus exigeante.",
        "start": 3768.06,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Nous avons parl\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves, nous avons parl\u00e9 des parents, ",
        "start": 3769.78,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "nous avons parl\u00e9 des professeurs.",
        "start": 3774.86,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Mais nous n\u2019avons pas encore parl\u00e9 d\u2019une chose essentielle :",
        "start": 3776.78,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "le sort de la France.",
        "start": 3782.38,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Car le destin d\u2019un pays d\u00e9pend de l\u2019\u00e9ducation de son peuple.",
        "start": 3784.7,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "Mes amis, nous sommes \u00e0 la crois\u00e9e des chemins :",
        "start": 3791.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "si nous voulons assurer la prosp\u00e9rit\u00e9,",
        "start": 3794.14,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9, l\u2019identit\u00e9 des prochaines g\u00e9n\u00e9rations, ",
        "start": 3796.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tout se joue maintenant, chez nos enfants.",
        "start": 3800.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Pour participer au puissant effort de r\u00e9industrialisation ",
        "start": 3808.46,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "que nous voulons pour notre pays,",
        "start": 3813.42,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "je veux restaurer l\u2019attractivit\u00e9 des fili\u00e8res scientifiques et math\u00e9matiques.",
        "start": 3815.5,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "Pour cela, nous r\u00e9tablirons les m\u00e9thodes qui \u00e9taient celles de la France",
        "start": 3820.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jusqu\u2019aux ann\u00e9es 1970 et qui conjuguaient savoir th\u00e9orique ",
        "start": 3824.06,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "et compr\u00e9hension pratique du monde qui nous entoure.",
        "start": 3827.38,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Ce sont ces m\u00e9thodes qui sont aujourd\u2019hui utilis\u00e9es avec succ\u00e8s ",
        "start": 3830.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par les pays asiatiques. ",
        "start": 3835.14,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Ce sont celles qui ont fait notre succ\u00e8s dans le pass\u00e9 ",
        "start": 3837.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et celles qui feront notre succ\u00e8s demain !",
        "start": 3840.14,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Pour notre r\u00e9industrialisation nous aurons aussi et surtout besoin",
        "start": 3846.46,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de fili\u00e8res professionnelles, d\u2019apprentissage et d\u2019alternance de haut niveau.",
        "start": 3852.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "L\u2019enseignement professionnel passe actuellement pour une \u00ab voie de garage \u00bb.",
        "start": 3857.62,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Je veux en faire une voie d\u2019excellence ",
        "start": 3861.9,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "avec son propre prestige et ses propres d\u00e9bouch\u00e9s. ",
        "start": 3864.98,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Oui, des parents doivent pouvoir \u00eatre fiers de leur enfant ",
        "start": 3868.26,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": " qui est technicien dans le nucl\u00e9aire, qui est menuisier,",
        "start": 3871.9,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": " horloger, plombier et qui ne sera jamais au ch\u00f4mage,",
        "start": 3874.82,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "qui gagnera fi\u00e8rement sa vie sans jamais rien demander !",
        "start": 3878.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Enfin et pour finir, la d\u00e9fense de l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise, ",
        "start": 3889.34,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "c\u2019est aussi et d'abord la d\u00e9fense de la civilisation fran\u00e7aise.",
        "start": 3896.34,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "La d\u00e9fense d\u2019un art de vivre, d\u2019une fa\u00e7on de parler et d\u2019\u00e9crire, ",
        "start": 3902.54,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "une mani\u00e8re de penser.",
        "start": 3906.54,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "La d\u00e9fense d\u2019une libert\u00e9 int\u00e9rieure, d\u2019une exigence de l\u2019esprit, ",
        "start": 3908.46,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de l\u2019humour et de la galanterie. ",
        "start": 3912.94,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Un go\u00fbt particulier pour le Bien, le Vrai et le Beau.",
        "start": 3915.38,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Dans sa derni\u00e8re lettre, Saint-Exup\u00e9ry \u00e9crivait :",
        "start": 3918.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00ab La civilisation, c\u2019est un lien invisible, parce qu'elle porte non sur les choses",
        "start": 3922.54,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mais sur les invisibles liens qui les nouent l\u2019une \u00e0 l\u2019autre. \u00bb",
        "start": 3928.3,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": " Ces liens, c\u2019est l\u2019\u00e9ducation qui les tisse,",
        "start": 3933.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 r\u00e9side notre devoir, vis-\u00e0-vis de nos enfants.",
        "start": 3937.14,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Partager notre civilisation, c\u2019est permettre \u00e0 tous les Fran\u00e7ais",
        "start": 3941.26,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "de retrouver une culture commune, des h\u00e9ros communs :",
        "start": 3946.86,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "connaitre les m\u00eames chansons, avoir lu les m\u00eames classiques, ",
        "start": 3950.54,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "connaitre les m\u00eames expressions, les m\u00eames proverbes, ",
        "start": 3954.1,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "avoir vu les m\u00eames films\u2026 Bref, retrouver la base pour une vie en commun !",
        "start": 3956.74,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "Et je ne parle pas uniquement des enfants de l\u2019immigration, ",
        "start": 3963.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je parle de tous les Fran\u00e7ais : l\u2019\u00e9cole doit refaire des Fran\u00e7ais !",
        "start": 3968.74,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "L'\u00e9cole doit refaire des Fran\u00e7ais ",
        "start": 3980.66,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et nous ne pouvons pas tol\u00e9rer la moindre entaille \u00e0 ce principe de base.",
        "start": 3986.66,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "Nous interdirons, pour les m\u00e8res qui accompagnent les sorties scolaires,",
        "start": 3993.5,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "tous voiles et tous signes repr\u00e9sentatifs d'une religion.",
        "start": 4000.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "Jean-Michel Blanquer en a r\u00eaver, nous le ferons.",
        "start": 4011.06,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "Transmission et assimilation : ",
        "start": 4020.62,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00e9cole doit pouvoir confier aux prochaines g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 4023.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9cieux legs de notre civilisation,",
        "start": 4028.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comme le tr\u00e9sor de la lente s\u00e9dimentation du temps et du g\u00e9nie des hommes.",
        "start": 4031.46,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "Cela passe par l\u2019apprentissage du fran\u00e7ais \u00e9videmment, ",
        "start": 4044.42,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "car plus la ma\u00eetrise de la langue est riche, plus le r\u00e9el s\u2019ouvre \u00e0 nous ",
        "start": 4048.94,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "avec ses nuances, ses subtilit\u00e9s et ses \u00e9clairs de g\u00e9nie.",
        "start": 4054.62,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Cela passe aussi par un retour de l\u2019enseignement du grec ou du latin, ",
        "start": 4062.42,
        "duration": 9.92
    },
    {
        "text": "dont la quasi-disparition de notre syst\u00e8me scolaire est une honte absolue.",
        "start": 4072.34,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Une fois au pouvoir, nous permettrons aux \u00e9l\u00e8ves d\u2019acc\u00e9der r\u00e9ellement",
        "start": 4080.38,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces tr\u00e9sors culturels qui sont le socle de nos philosophies, de nos droits, ",
        "start": 4088.18,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "de nos religions et de nos mythes fondateurs.",
        "start": 4094.86,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Mais la civilisation fran\u00e7aise n\u2019est pas d\u00e9sincarn\u00e9e : ",
        "start": 4097.62,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "ce sont des paysages, des fleuves, des villes, des r\u00e9gions, des accents,",
        "start": 4103.06,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "des peuples, des traditions qui font vivre l\u2019\u00e2me de la France depuis mille ans.",
        "start": 4107.58,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Assimiler et transmettre, c\u2019est raconter cette civilisation vivante,",
        "start": 4111.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c\u2019est raconter aux petits Fran\u00e7ais o\u00f9 et comment vivent d\u2019autres fran\u00e7ais.",
        "start": 4116.86,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Car l\u2019enseignement, notamment quand il s\u2019adresse aux plus jeunes, ",
        "start": 4121.46,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "doit sortir de cette manie de l\u2019abstraction qui s\u00e9pare le savoir du monde sensible. ",
        "start": 4125.46,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "Dans son merveilleux ouvrage sur l\u2019enracinement, ",
        "start": 4131.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la Philosophe Simone Weil rappelle l\u2019importance de faire ce lien,",
        "start": 4134.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "entre la salle de classe et le monde de la nature : ",
        "start": 4138.1,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Elle disait : \u00ab On croit couramment, qu\u2019un \u00e9l\u00e8ve de l\u2019\u00e9cole primaire,",
        "start": 4141.5,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "en sait plus que Pythagore parce qu\u2019il r\u00e9p\u00e8te docilement ",
        "start": 4145.38,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "que la Terre tourne autour du Soleil. ",
        "start": 4148.3,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Mais en fait, il ne regarde plus les \u00e9toiles.",
        "start": 4150.46,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Et le Soleil dont on lui parle en classe ",
        "start": 4153.62,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "n\u2019a plus aucun rapport avec celui qu\u2019il voit dans le ciel. \u00bb",
        "start": 4155.62,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Oui, notre vision de l\u2019enseignement, c\u2019est la discipline, le par-c\u0153ur, ",
        "start": 4159.62,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "l\u2019acquisition des fondamentaux et le m\u00e9rite. ",
        "start": 4166.18,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Mais tout ceci serait vain sans toucher la sensibilit\u00e9 des enfants : ",
        "start": 4169.26,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "c\u2019est par la po\u00e9sie, par la musique, par l\u2019histoire de l\u2019art ",
        "start": 4176.14,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "que nous saurons leur faire toucher du doigt la vraie culture,",
        "start": 4180.26,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "que nous pourrons leur permettre d\u2019aiguiser leurs cerveaux aux grandes id\u00e9es.",
        "start": 4183.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Sauvons nos enfants du rap par Debussy,",
        "start": 4187.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sauvons nos enfants des s\u00e9ries abrutissantes par le cin\u00e9ma, ",
        "start": 4191.5,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "sauvons nos enfants de l\u2019agitation contemporaine ",
        "start": 4195.86,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "par les tr\u00e9sors de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise.  ",
        "start": 4198.7,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Il ne faut pas entretenir nos enfants dans leur m\u00e9diocrit\u00e9, ",
        "start": 4207.66,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "mais les extraire de la sous-culture mondialis\u00e9e ",
        "start": 4215.62,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "qui veut faire d\u2019eux de parfaits consommateurs domestiqu\u00e9s. ",
        "start": 4219.54,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "Ce combat-l\u00e0, c\u2019est aussi d\u00e9fendre une certaine id\u00e9e de la civilisation fran\u00e7aise !",
        "start": 4223.22,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "Une d\u00e9fense de la civilisation qui passe aussi par son Histoire,",
        "start": 4234.66,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "dont les \u00e9pisodes glorieux doivent remplir les yeux de nos enfants de fiert\u00e9,",
        "start": 4239.3,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "car conna\u00eetre la France, c\u2019est commencer \u00e0 l\u2019aimer. ",
        "start": 4245.54,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "On s\u2019est beaucoup moqu\u00e9 de l\u2019Histoire enseign\u00e9e comme un r\u00e9cit, ",
        "start": 4249.54,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "comme on le faisait autrefois :",
        "start": 4254.86,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "nos p\u00e9dagogistes lui reprochaient son lyrisme, son manque de scientificit\u00e9,",
        "start": 4256.42,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ou pire, pire ! ses accents patriotiques.",
        "start": 4262.54,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Mais tous ces pseudo \u00ab sachants \u00bb sont surtout des idiots ",
        "start": 4266.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui confondent colloques d\u2019historiens et salles de classe :",
        "start": 4271.58,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment en donnant du coeur et de la vie au r\u00e9cit ",
        "start": 4275.1,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "qu\u2019on passionne les enfants,",
        "start": 4279.02,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "qu\u2019on leur donne go\u00fbt \u00e0 la France et go\u00fbt \u00e0 l\u2019Histoire. ",
        "start": 4280.58,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Car l\u2019Histoire lib\u00e8re de la plus terrible des prisons :",
        "start": 4283.5,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "la fr\u00e9n\u00e9sie du pr\u00e9sent et l\u2019hyst\u00e9rie de la m\u00e9moire",
        "start": 4286.78,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "qui enferme dans sa communaut\u00e9 au lieu de projeter, chacun, vers la France.\nla fr\u00e9n\u00e9sie du pr\u00e9sent et l\u2019hyst\u00e9rie de la m\u00e9moire",
        "start": 4288.58,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "qui enferme dans sa communaut\u00e9 au lieu de projeter, chacun, vers la France.",
        "start": 4290.58,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "Enfin, d\u00e9fendre la civilisation fran\u00e7aise, ",
        "start": 4305.18,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "c\u2019est \u00eatre intraitable sur notre tradition de la\u00efcit\u00e9",
        "start": 4308.86,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "pour laquelle Samuel Paty a perdu la vie et que jamais,",
        "start": 4313.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j\u2019en fais le serment, nous n\u2019abandonnerons !",
        "start": 4316.82,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Car en assurant la transmission de notre civilisation, ",
        "start": 4320.46,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "l\u2019\u00e9cole se pr\u00e9pare \u00e0 reb\u00e2tir aussi une fraternit\u00e9 fran\u00e7aise ",
        "start": 4325.22,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "aujourd\u2019hui fractur\u00e9e et que je veux r\u00e9parer. ",
        "start": 4330.1,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Car en refaisant une \u00e9cole du m\u00e9rite, nous pr\u00e9parons notre prosp\u00e9rit\u00e9 ",
        "start": 4338.7,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "et en refaisant une \u00e9cole fran\u00e7aise, nous assurerons la paix civile.",
        "start": 4346.06,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "Mes amis, d\u00e9sormais, les choses sont claires : ",
        "start": 4351.74,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "nous avons un cap, nous avons des objectifs, nous avons une m\u00e9thode.",
        "start": 4355.3,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "\u00c0 nous de rallier un maximum de Fran\u00e7ais \u00e0 notre belle et noble cause :",
        "start": 4360.26,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "rendre \u00e0 l\u2019\u00e9cole de la R\u00e9publique tout ce qu\u2019elle nous a donn\u00e9 ",
        "start": 4365.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et, en la sauvant, sauver la France.",
        "start": 4368.98,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Devant nous se hisseront les corporatismes, ",
        "start": 4379.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les blocages, les habitudes, l\u2019inertie. ",
        "start": 4383.74,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Mais nous continueront tant que la France ",
        "start": 4386.78,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "n\u2019aura pas retrouv\u00e9 le rang qui est le sien, ",
        "start": 4389.7,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "tant que la France ne sera pas de retour parmi les premiers r\u00f4les de l\u2019Histoire ",
        "start": 4392.26,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "et tant que notre \u00e9cole ne sera pas \u00e0 la hauteur du g\u00e9nie fran\u00e7ais.",
        "start": 4396.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Nous avons un pays \u00e0 reb\u00e2tir, une \u00e9cole \u00e0 redresser, un avenir \u00e0 reconstruire.",
        "start": 4405.34,
        "duration": 9.56
    },
    {
        "text": "Pour nos enfants et pour la France de demain,",
        "start": 4414.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pour faire honneur \u00e0 la France de nos parents ",
        "start": 4417.78,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et pour que, face aux p\u00e9rils qui nous attendent, nous ne fassions qu\u2019un, ",
        "start": 4420.98,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "nous entamons la Reconqu\u00eate ! Vous \u00eates la Reconqu\u00eate !",
        "start": 4425.02,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Debout peuple fran\u00e7ais ! Apprenons \u00e0 vaincre l\u2019id\u00e9ologie !",
        "start": 4429.14,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Apprenons \u00e0 convaincre ! Apprenons aux Fran\u00e7ais \u00e0 esp\u00e9rer !",
        "start": 4433.14,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Vive l\u2019\u00e9cole, vivent les professeurs, vivent les parents, vivent les \u00e9l\u00e8ves, ",
        "start": 4436.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vive la R\u00e9publique et surtout, vive la France !",
        "start": 4440.9,
        "duration": 3.36
    }
]