[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1.82,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "vous parler avec tous les pays",
        "start": 10.51,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement nous m\u00e9fier de tous car",
        "start": 13.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la g\u00e9opolitique n'est jamais un long",
        "start": 16.369,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "fleuve tranquille",
        "start": 18.5,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait temps je pense que ce monument",
        "start": 20.56,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "est fid\u00e8le et aussi d'abord don vitalit\u00e9",
        "start": 24.05,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique du peuple anglais qui a",
        "start": 28.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de ne plus se soumettre ou sur",
        "start": 30.529,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "rien",
        "start": 33.2,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "nous ne nous laisserons pas dominer",
        "start": 36.23,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "vassaliser conqu\u00e9rir colonis\u00e9s nous ne",
        "start": 37.96,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "nous laisserons pas remplac\u00e9s",
        "start": 41.809,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "je veux que la france sort du",
        "start": 44.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 dans",
        "start": 46.28,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 48.17,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "notre alli\u00e9 am\u00e9ricain mais nos",
        "start": 52.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dirigeants sur \u00e9coute et laisse la",
        "start": 54.51,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "turquie nous menacer en m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 56.82,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut pas dire qu'on renonce aux",
        "start": 60.329,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "alliances avec les am\u00e9ricains avec les",
        "start": 62.789,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "anglais avec les allemands mais \u00e7a veut",
        "start": 64.17,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dire par exemple tendent la main aux",
        "start": 65.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "russes la russie n'est pas notre ennemi",
        "start": 66.99,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "j'ai eu plaisir tout \u00e0 l'heure de",
        "start": 70.74,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "discuter avec viktor orban",
        "start": 72.93,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 74.83,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "ne se laisse pas",
        "start": 79.14,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "intimider par ni lui ni les minorit\u00e9s",
        "start": 81.27,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "agissantes ni les m\u00e9dias ni le",
        "start": 85.69,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "gouvernement dise",
        "start": 87.55,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'on me compare \u00e0 donald",
        "start": 89.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "trump je n'en souffrirai pas et je",
        "start": 91.26,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "contraire je serai plut\u00f4t fier",
        "start": 94.59,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 96.8,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 96.95,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "bonsoir \u00e0 tous donald trump est votre",
        "start": 99.61,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le eric zemmour en politique",
        "start": 103.58,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re non non non j'ai pas",
        "start": 105.11,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "vu pr\u00e9sident des \u00e9tats unis si j'ai un",
        "start": 110.59,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le en politique \u00e9trang\u00e8re mais c'est",
        "start": 113.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "assez classique c'est le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 115.79,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "gaulle maintenant de l'alt rope a \u00e9t\u00e9",
        "start": 117.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident des \u00e9tats unis on",
        "start": 121.16,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "m'interrogeait pas sur la politique",
        "start": 122.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re on interrogeait sur la fa\u00e7on",
        "start": 123.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de conqu\u00e9rir et de gagner une \u00e9lection",
        "start": 125.84,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle donc c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 127.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondais cela qu'est ce qui vous",
        "start": 129.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9pla\u00eet dans la fa\u00e7on dont il a conduit",
        "start": 131.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "geste ind\u00e9cent de son pays sur la sc\u00e8ne",
        "start": 133.54,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 136.34,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "je dis pas que \u00e7a m'a d\u00e9plu je dis que",
        "start": 137.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je ne prends pas comme mod\u00e8le \u00e0",
        "start": 139.75,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident des \u00e9tats unis parce que ils",
        "start": 141.83,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ont ils d\u00e9fendent leurs int\u00e9r\u00eats ils ont",
        "start": 144.11,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "une politique de deux grandes puissances",
        "start": 148.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et m\u00eame deux superpuissances voil\u00e0 donc",
        "start": 149.54,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "moi j'essaye de d\u00e9finir une politique",
        "start": 152.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re pour la france mais 30 great",
        "start": 155.51,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "games vous le dire en fran\u00e7ais",
        "start": 157.97,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "moi pour moi la france est toujours",
        "start": 161.17,
        "duration": 3.069
    },
    {
        "text": "grande vous savez on n'a pas besoin",
        "start": 163.01,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre guen",
        "start": 164.239,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "je pense qu'elles peuvent surtout il",
        "start": 166.269,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "faut qu'elle retrouve une certaine",
        "start": 168.23,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance et une certaine id\u00e9e d'elle",
        "start": 170.269,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "m\u00eame et qu'elle ne se complaisent pas",
        "start": 173.6,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "dans les chim\u00e8res",
        "start": 176.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9fini par emmanuel macron est",
        "start": 177.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pass\u00e9 par ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs",
        "start": 180.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on va en parler naturellement voulait",
        "start": 182.38,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "\u00eatre le pr\u00e9sident de la france 67",
        "start": 184.73,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "millions d'habitants sur 7,8 milliards",
        "start": 186.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "septi\u00e8me puissance \u00e9conomique du monde",
        "start": 189.94,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "une puissance moyenne avait dit en son",
        "start": 192.17,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "temps val\u00e9ry giscard d'estaing c'\u00e9tait",
        "start": 194.36,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "en 74 et \u00e0 l'\u00e9poque on \u00e9tait la",
        "start": 195.709,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me puissance mondiale est ce que",
        "start": 198.049,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "votre objectif c'est de remonter dans ce",
        "start": 200.209,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "classement est ce que vous consid\u00e9rez",
        "start": 202.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que c'est possible c'est un objectif oui",
        "start": 203.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui doit absolument \u00eatre vis\u00e9 c'est un",
        "start": 206.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement d'\u00eatre septi\u00e8me c'est un",
        "start": 208.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9classement que nous devons \u00e0 la",
        "start": 210.92,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "politique suivie depuis des ann\u00e9es",
        "start": 212.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 d'abord \u00e9videmment \u00e0 des",
        "start": 214.42,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "classements \u00e9conomiques et on ne peut",
        "start": 216.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas parler haut et fort sans puissance",
        "start": 219.739,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 222.08,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais oublient un peu vite",
        "start": 223.31,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "maintenant je pense que il n'ya pas que",
        "start": 225.34,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "la puissance \u00e9conomique ils sont",
        "start": 228.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "remont\u00e9s oui bien s\u00fbr on peut toujours",
        "start": 231.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "remont\u00e9 on peut \u00e9videmment se d\u00e9velopper",
        "start": 232.7,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "davantage on peut peut se voir une",
        "start": 235.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "meilleure une puissance industrielle",
        "start": 239.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'on a compl\u00e8tement perdu le salon sais",
        "start": 240.59,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas ce qui s'est pass\u00e9 ces derni\u00e8res",
        "start": 242.39,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es voil\u00e0 pourquoi je vous pose la",
        "start": 243.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "question et vous me demandez si on peut",
        "start": 244.64,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "remonter je vous dis oui",
        "start": 246.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je ne comprends pas votre question c'est",
        "start": 248.739,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "justement parce que \u00e7a fait des ann\u00e9es",
        "start": 251.93,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "que la france justement suit le m\u00eame",
        "start": 252.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "chemin vous nous dites en cinq ans est",
        "start": 254.269,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "possible de passer parce que la 7\u00e8me \u00e0",
        "start": 255.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la 4\u00e8me et vous parlez de politique",
        "start": 257.479,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique o\u00f9 vous parlez je parle",
        "start": 260.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "politique attend la suisse hans",
        "start": 262.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique sur la politique \u00e9conomique",
        "start": 263.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ce n'est pas la m\u00eame chose l\u00e0 je pense",
        "start": 265.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'on a men\u00e9 une mauvaise politique",
        "start": 268.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es en se d\u00e9sindustrialise",
        "start": 269.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ans je pense que c'est la grande",
        "start": 272.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de nos \u00e9lites de droite",
        "start": 273.68,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "comme de gauche et m\u00eame je dirais de nos",
        "start": 275.84,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00e9lites \u00e9conomiques on se souvient de",
        "start": 277.639,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "l'industrie sans usine de serre truc qui",
        "start": 280.57,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 de r\u00eaver apr\u00e8s l'entr\u00e9e de la",
        "start": 283.61,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "chine dans l'om c'est que on ne verrait",
        "start": 285.74,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 avoir d'industrie le r\u00e9sultat",
        "start": 288.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est qu'on a on a bascul\u00e9 notre",
        "start": 291.229,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "industrie en chine et dans d'autres pays",
        "start": 293.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors que alors que nos voisins",
        "start": 296.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'allemagne l'italie m\u00eame si les",
        "start": 297.68,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "conditions \u00e9conomiques mondiales \u00e9taient",
        "start": 300.68,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s je dirais difficile avec l'entr\u00e9e",
        "start": 303.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de l'om sait qui pour moi fut une erreur",
        "start": 307.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "funeste point ils ont r\u00e9ussi \u00e0 garder",
        "start": 308.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "une industrie qui repr\u00e9sente pour les",
        "start": 311.6,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "allemands je crois 24% de",
        "start": 313.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'allemand leur richesse nationale et",
        "start": 316.389,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "pour nous 13% et m\u00eame les italiens dont",
        "start": 318.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on se mord toujours un peu en france",
        "start": 321.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avec un petit air narquois r\u00e9ussissent \u00e0",
        "start": 323.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "garder une industrie qui repr\u00e9sente 20 %",
        "start": 325.58,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "mauvais je prends \u00e7a \u00e7a passe d'abord",
        "start": 327.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "par l'arri\u00e8re ce que j'entends c'est",
        "start": 329.419,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "vous dites c'est possible en tout cas",
        "start": 330.8,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "d'inverser la tendance et de redevenir",
        "start": 332.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une puissance moyenne comme disait",
        "start": 333.919,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "val\u00e9ry giscard d'estaing grandes",
        "start": 335.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puissances dites vous je vous pr\u00e9sente",
        "start": 336.74,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pierre servant il expert en strat\u00e9gie",
        "start": 338.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "militaire officier de r\u00e9serve les",
        "start": 340.729,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs de c dans l'air aussi",
        "start": 342.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais je le pr\u00e9sente pour les autres qui",
        "start": 343.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous rejoignent je l'esp\u00e8re officiers de",
        "start": 345.74,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "r\u00e9serve hauteur de 50 nuance de guerre",
        "start": 347.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 chez robert laffont armelle",
        "start": 348.919,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "charrier vous \u00eates \u00e9ditorialistes en",
        "start": 351.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "politique internationale \u00e0 france 24 et",
        "start": 352.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "puis tout \u00e0 l'heure 20 cents us nous",
        "start": 354.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rejoindra il est sp\u00e9cialiste de",
        "start": 356.09,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'afrique il ne rejoindra naturellement",
        "start": 357.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pourraient voter aussi le sahel puisque",
        "start": 358.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le brigadier alexandre martin est mort",
        "start": 361.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "au mali ce qui porte \u00e0 53 le nombre de",
        "start": 362.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "soldats tu\u00e9s dans cette op\u00e9ration et je",
        "start": 364.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vais donner tout de suite la parole \u00e0",
        "start": 366.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pierre servant voulait revenir avec les",
        "start": 367.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9viser pour celui de ces propositions",
        "start": 369.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fort majeur c'est la sortie du",
        "start": 370.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'otan",
        "start": 372.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "absolument on va parler de ce dossier",
        "start": 374.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important l'otan avec tout ce qui",
        "start": 375.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "va derri\u00e8re compte tenu de la situation",
        "start": 377.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "en ukraine et vous avez tenu des faits",
        "start": 379.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des d\u00e9clarations sur ce sujet juste",
        "start": 382.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avant une question de curiosit\u00e9 par",
        "start": 384.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 donald trump je serai pas vous",
        "start": 386.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "enfermez avec donald trump mais dont",
        "start": 387.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous avez int\u00e9gr\u00e9 que c'\u00e9tait pour vous",
        "start": 389.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t quelque chose de positif est ce",
        "start": 391.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que vous consid\u00e9rez que la r\u00e9\u00e9lection",
        "start": 393.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donald trump a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 est ce que c'est",
        "start": 395.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quelque chose que vous consid\u00e9rez que la",
        "start": 398.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine \u00e0 fonctionner",
        "start": 400.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "normalement jeu en tout cas j'ai des",
        "start": 401.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "doutes je n'en sais rien je n'ai pas de",
        "start": 404.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "preuves je ne peux pas m'avancer j'\u00e9tais",
        "start": 406.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres j'ai le",
        "start": 408.38,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "souvenir que celle de john kennedy en",
        "start": 410.54,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "1960 avait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 j'ai le souvenir que",
        "start": 413.57,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "celle de george bush junior en 2000",
        "start": 417.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 donc ce n'est pas ne",
        "start": 419.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "serait pas une nouveaut\u00e9 dans la",
        "start": 421.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine mais je n'ai",
        "start": 422.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aucune preuve d'accord est-ce que lors",
        "start": 424.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de vos premi\u00e8res rencontres si vous \u00eates",
        "start": 426.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique si",
        "start": 428.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous retrouvez face \u00e0 duba\u00ef donne est-ce",
        "start": 430.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que vous aurez le sentiment l\u00e0 une sorte",
        "start": 432.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de malaise en consid\u00e9rant que c'est un",
        "start": 434.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident usurpateur ou prenez tel",
        "start": 436.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui tel qu'il est vous savez moi j'ai un",
        "start": 438.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "principe et c'est un d\u00e9saccord avec",
        "start": 440.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "justement un des d\u00e9saccords kojak la",
        "start": 443.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "politique \u00e9trang\u00e8re fran\u00e7aise depuis des",
        "start": 445.16,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es",
        "start": 446.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je suis adepte de la realpolitik",
        "start": 447.79,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que je prends les autres",
        "start": 451.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9tats comme ils sont les autres nations",
        "start": 453.169,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "comme il sonne comme elles sont je ne",
        "start": 454.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fais pas de le\u00e7on morale je ne juge pas",
        "start": 457.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les autres sont plus ou moins d\u00e9mocrate",
        "start": 459.38,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "plus ou moins lib\u00e9raux etc etc je ne",
        "start": 461.75,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9finit pas ma politique \u00e9trang\u00e8re par",
        "start": 465.35,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "rapport aux droits de l'homme",
        "start": 467.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "donc joe biden est \u00e9lu il est le",
        "start": 469.63,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident l\u00e9gal des \u00e9tats unis donc je",
        "start": 472.58,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ne connais que joe biden un mois sur le",
        "start": 475.91,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "temps alors sur l'otan quand m\u00eame sujet",
        "start": 477.47,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "important donc pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 478.94,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "rapidement en 1965 le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 481.03,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "annonce que l'ann\u00e9e suivante il or du",
        "start": 485.21,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'otan c'est une",
        "start": 487.569,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "\u00e9poque de lutte des deux blocs le",
        "start": 489.819,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle souhaite notamment que",
        "start": 491.62,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "la dissuasion nucl\u00e9aire fran\u00e7aise soit",
        "start": 493.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sorti de ceux de ce jeu l\u00e0 on n'a pas le",
        "start": 494.979,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "temps de rentrer dans le d\u00e9tail nicolas",
        "start": 497.8,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "tout pardonnez moi ne pas \u00eatre entra\u00een\u00e9s",
        "start": 499.81,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "dans la guerre du vietnam beaucoup plus",
        "start": 502.449,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s moi que la dissuasion nucl\u00e9aire",
        "start": 504.099,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "que de toute fa\u00e7on est hors de l'otan",
        "start": 505.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puisqu'on est une dissuasion automne",
        "start": 508.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais je vous en prie encore que compte",
        "start": 509.74,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "tenu de d\u00e9tention qui a pu avoir au",
        "start": 512.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la guerre d'indochine autres",
        "start": 514.659,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains et fran\u00e7ais je doute que les",
        "start": 516.01,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raux f\u00e9lons les cours d'histoire et",
        "start": 517.779,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 bon allez vous donc nicolas",
        "start": 519.159,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "sarkozy et fran\u00e7ois fillon premier",
        "start": 523.029,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ministre fran\u00e7ois fillon qui n'est pas",
        "start": 525.339,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 comme un anti russes",
        "start": 526.63,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "reviennent dans le commandement int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 527.709,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "de l'otan avec notamment un argument qui",
        "start": 529.029,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe \u00e0 l'\u00e9poque c'est absolument",
        "start": 531.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "absurde que la france reste \u00e0",
        "start": 533.17,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur parce qu'elle ne p\u00e8se pas",
        "start": 534.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous vous proposez si vous \u00eates \u00e9lu",
        "start": 535.99,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de sortir tr\u00e8s concr\u00e8tement",
        "start": 537.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'est ce que la france pourrait faire",
        "start": 539.73,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "demain en \u00e9tant sortie du commandement",
        "start": 542.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 qu'elle ne peut pas faire",
        "start": 544.66,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'elle ne pourrait pas",
        "start": 546.01,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "faire aujourd'hui mais c'est pas une",
        "start": 547.209,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "question de savoir ce qu'elle pourrait",
        "start": 549.779,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "ou ne pourrait pas c'est d'abord bien",
        "start": 551.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que c'est important mais attendez",
        "start": 554.5,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "c'est d'abord une question",
        "start": 555.82,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "politique c'est \u00e0 dire que aujourd'hui",
        "start": 557.85,
        "duration": 7.179
    },
    {
        "text": "l'otan quelle est la l\u00e9gitimit\u00e9 de",
        "start": 562.02,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "l'otan va interroger sur la l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 565.029,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "de zoba\u00ef donne \u00e9videmment que je ne",
        "start": 566.44,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "conteste nullement en revanche je me",
        "start": 568.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "permet de contester la l\u00e9gitimit\u00e9 de",
        "start": 571.089,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "l'otan je pense que l'otan est une",
        "start": 573.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "organisation qui aurait d\u00fb dispara\u00eetre",
        "start": 576.04,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "en 1990 91 92 lorsque le l'urss s'est",
        "start": 577.54,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "\u00e9croul\u00e9 et que le pacte de barreaux si",
        "start": 583.42,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "d'arceaux vie s'est effondr\u00e9e",
        "start": 585.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait logique suite \u00e9tait logique",
        "start": 587.22,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "puisque l'otan avaient \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es vous",
        "start": 589.51,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "le savez on voit pour contenir les",
        "start": 592.39,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "assauts de l'urss et du pacte et les",
        "start": 595.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "assauts \u00e9ventuelle du pacte de varsovie",
        "start": 597.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 l'adversaire",
        "start": 599.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dispara\u00eet je ne vois pas l'int\u00e9r\u00eat de",
        "start": 601.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'otan autant vous le dire c'est le",
        "start": 603.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "temps o\u00f9 du commandement int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 605.62,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "attendez",
        "start": 606.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'autant plus du commandement militaire",
        "start": 608.19,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 je vous r\u00e9ponds tout de suite",
        "start": 610.18,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "mais je veux d\u00e9velopper",
        "start": 611.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on a plein d'autres gens juste en",
        "start": 612.899,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "prenant compte ann\u00e9e les morts je vous",
        "start": 615.4,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "laisse d\u00e9velopper habr\u00e9",
        "start": 616.449,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous rendez compte qu'\u00e0 l'\u00e9poque quand",
        "start": 617.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on pouvait discuter avec les nouveaux",
        "start": 620.019,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "responsables politiques de l'europe",
        "start": 622.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "centrale et orientale lib\u00e9rer du joug",
        "start": 623.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "communiste du joug sovi\u00e9tique la",
        "start": 625.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose qu'ils demandaient avait",
        "start": 627.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 deux choses entr\u00e9e dans l'union",
        "start": 629.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne entr\u00e9e dans l'otan comme",
        "start": 630.91,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "protection \u00e9videmment pas ce retour de",
        "start": 632.86,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "la russie mais \u00e9videmment des demandes",
        "start": 634.839,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimes a nomm\u00e9 attendez vous qui \u00eates",
        "start": 636.579,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 sangloter attendez",
        "start": 639.76,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "attendez",
        "start": 641.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'ai bien compris depuis longtemps que",
        "start": 642.75,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "tous les pays de l'est secours ce qu on",
        "start": 645.88,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "l appelait les pays de l'est \u00e9taient",
        "start": 648.22,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9s dans l'union europ\u00e9enne n'ont",
        "start": 649.149,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "pas pour l'union europ\u00e9enne mais pour",
        "start": 650.199,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "l'otan \u00e7a m'avait pas \u00e9chapp\u00e9 donc en",
        "start": 651.279,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "fait aussi pour les deux mois je pense",
        "start": 653.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "europe et moi je pense d'abord \u00e0 le",
        "start": 655.54,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "faire l'ancien moi je pense d'abord pour",
        "start": 657.19,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "eux le plus important c'est l'otan parce",
        "start": 659.649,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "que c'est la protection am\u00e9ricaine",
        "start": 661.779,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "absolue entre nous leur survie",
        "start": 662.62,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "vous sort vous sauriez imaginer que la",
        "start": 666.209,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "russie attaque la pologne je n'y crois",
        "start": 669.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pas moi pardonnez moi je n'y crois pas",
        "start": 673.089,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'abord dans l'histoire les russes n'ont",
        "start": 675.01,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pas souvent attaqu\u00e9 \u00e7a ne vous a pas",
        "start": 677.139,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 la ans le quand ils ont appris",
        "start": 678.579,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les pays de l'est c'est parce qu'ils ont",
        "start": 680.74,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s par l'allemagne sinon il",
        "start": 681.699,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "n'aurait pas attaqu\u00e9 deuxi\u00e8mement si",
        "start": 684.279,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "vous voulez je r\u00e9p\u00e8te parce que vous",
        "start": 687.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m'avez interrompu dans mon raisonnement",
        "start": 689.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que l'otan normalement n'a plus lieu",
        "start": 690.64,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre d'ailleurs mais emmanuel macron",
        "start": 692.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame dans un d\u00e9 ces instants de",
        "start": 694.029,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "lucidit\u00e9 avait parl\u00e9 de mort",
        "start": 696.76,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "c\u00e9r\u00e9brale en plus qu \u00e0 quoi sert l'otan",
        "start": 699.329,
        "duration": 7.241
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il sert uniquement selon moi",
        "start": 703.06,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "je ne parle pas des pays de l'est je",
        "start": 706.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous parle pour la france ce que les",
        "start": 708.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pays de l'est ils ont leurs politiques",
        "start": 710.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "encore une fois je respecte les pays de",
        "start": 711.97,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'est ces voiles avant leur politique",
        "start": 713.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moi je parle pour la france l\u00e0 l'otan",
        "start": 714.64,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ne sert qu'\u00e0 l\u00e9gitimer",
        "start": 717.01,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 719.13,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "je dirais l'industrie am\u00e9ricaine et 2",
        "start": 721.14,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "l'asservissement des pays europ\u00e9ens ce",
        "start": 725.43,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "que le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle d'ailleurs \u00e0",
        "start": 728.14,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque lui m\u00eame appel\u00e9 le protectorat",
        "start": 729.22,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "je ne vois pas l'int\u00e9r\u00eat de continuer je",
        "start": 731.31,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pense que la france doit \u00eatre",
        "start": 734.589,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante et pour le montrer",
        "start": 735.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "symboliquement je sortirai du",
        "start": 736.93,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 et je",
        "start": 739.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "n'en sortirait pas jouer que je r\u00e9ponds",
        "start": 740.889,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "je n'ai plus pas votre question je ne",
        "start": 742.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sortirai pas de l'otan pour deux raisons",
        "start": 744.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s vite parce qu'ils feraient bien",
        "start": 746.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tard malchow deux mots en deux mots 1",
        "start": 747.91,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "parce que justement je ne veux pas et je",
        "start": 750.61,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "pense qu'on va en parler que l'ukraine",
        "start": 754.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rentrer dans le palais donc au moins la",
        "start": 756.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "france si elle reste dans l'otan aura le",
        "start": 758.84,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "droit de veto et 2 je ne veux pas que",
        "start": 761.18,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "nous soyons",
        "start": 764.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "embarqu\u00e9 que l'otan soit embarqu\u00e9",
        "start": 765.97,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "deviennent si vous voulez une esp\u00e8ce de",
        "start": 769.34,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "deux associations anti chinoises apr\u00e8s",
        "start": 772.39,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "avoir \u00e9t\u00e9 antirusse donc - les fran\u00e7ais",
        "start": 775.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pourront bloquer sa famille l'ont bloqu\u00e9",
        "start": 777.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous vous souvenez avec nicolas sarkozy",
        "start": 779.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'entr\u00e9e de la g\u00e9orgie dans l'otan la",
        "start": 781.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00e8che \u00e0 rien un match aller une question",
        "start": 783.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur la souverainet\u00e9 justement c'est le",
        "start": 785.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "coeur de votre programme redonner la",
        "start": 788.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 \u00e0 la france et vous dit",
        "start": 789.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aussi avoir un regard clair puisque vous",
        "start": 791.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "parlez de realpolitik soyons clair vous",
        "start": 793.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avez regard\u00e9 avec attention ce qui se",
        "start": 796.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "passait sur les \u00e9tats unis on a eu un",
        "start": 798.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement majeur quand les \u00e9tats unis",
        "start": 799.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ont cass\u00e9 le contrat qu'on avait avec",
        "start": 802.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les sous marins avec l'australie et",
        "start": 804.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faisant preuve ainsi j'allais dire d'une",
        "start": 806.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "guerre \u00e9conomique et non plus d'un geste",
        "start": 809.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'allier en quelque sorte alors je vous",
        "start": 810.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "prends sur votre sur votre th\u00e9orie sur",
        "start": 812.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la politique que vous voulez mener en",
        "start": 815.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps cet alli\u00e9 il est avec nous",
        "start": 817.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "depuis fort longtemps le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 818.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "gaulle \u00e0 chaque fois au site avait fait",
        "start": 820.46,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 ces am\u00e9ricains 47 il n'\u00e9tait",
        "start": 823.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas justement quand il y avait la",
        "start": 826.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion sur le d\u00e9barquement ils",
        "start": 828.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient pas associ\u00e9s il lui avait fait",
        "start": 830.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 ces am\u00e9ricains qui voulaient",
        "start": 832.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mettre une administration la mouvance",
        "start": 834.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ils votent ils avaient m\u00eame les billets",
        "start": 836.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les billets pr\u00e8s il avait pourtant en 62",
        "start": 838.25,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9taient avec eux dans la crise de cuba",
        "start": 840.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout de suite la france avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 843.83,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "solidaire montrant bien effectivement",
        "start": 845.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cette ambigu\u00eft\u00e9 conte avec les deux",
        "start": 846.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors ma question est simple elle est",
        "start": 848.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "comment un moment donn\u00e9 on s'aligne par",
        "start": 850.61,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "rapport aux am\u00e9ricains ont c\u00e9d\u00e9 \u00e0 ligne",
        "start": 854.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quand aujourd'hui on doit abattre un",
        "start": 855.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "terroriste au sahel et que l'on fait le",
        "start": 858.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "22 d\u00e9cembre on a battu un terroriste qui",
        "start": 860.72,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "avait tu\u00e9",
        "start": 862.94,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "safran c'est six fran\u00e7ais au niger on le",
        "start": 863.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fait gr\u00e2ce \u00e0 un drone riz est un dr\u00f4le",
        "start": 866.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a va continuer \u00e0 le faire et ont",
        "start": 868.23,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "accus\u00e9 du proc\u00e8s sans lui faire",
        "start": 869.97,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pardonner moi je vais r\u00e9pondre \u00e0 la",
        "start": 871.2,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "question parce que on y va c'est une",
        "start": 872.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonne que l or techniquement et",
        "start": 873.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "politiquement comment est-ce qu'on alors",
        "start": 875.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'abord vous avez remarqu\u00e9 vous avez",
        "start": 876.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 votre question en disant en",
        "start": 878.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "disant me disant vous avez remarqu\u00e9 que",
        "start": 880.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en australie ils se sont comport\u00e9s comme",
        "start": 882.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des rivaux \u00e9conomiques comme quoi \u00eatre",
        "start": 885.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dans l'otan et dans le commandement",
        "start": 886.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "militaire int\u00e9gr\u00e9 ne sert \u00e0 rien puisque",
        "start": 888.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on ils agissent comme ils",
        "start": 890.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "veulent et ils nous m\u00e9prisent comme si",
        "start": 892.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait on n'\u00e9tait pas dans le",
        "start": 894.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 donc en",
        "start": 895.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a ne change rien donc je vous",
        "start": 897.12,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "renvoie votre question mon cher pierre",
        "start": 898.86,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "servant deuxi\u00e8mement vous me dites vous",
        "start": 901.83,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "me dites en gros comment on fait et",
        "start": 905.58,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "comment on fait sans les les drones",
        "start": 908.63,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains",
        "start": 911.82,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 fait raison ou les",
        "start": 912.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "catapultes qui sont absolument et mais",
        "start": 914.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moi je vais vous dire je pense que celle",
        "start": 916.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "inverse je vous renvoie votre question",
        "start": 917.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que quand le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 920.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "gaulle sort du commandement militaire",
        "start": 923.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 il ya un pendant il ya un",
        "start": 924.45,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pendant qu'ils aient une industrie de",
        "start": 927.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense absolument autonome de la bombe",
        "start": 929.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "atomique jusqu'au fusil d'assaut famas",
        "start": 931.74,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "le fameux sa masse aujourd'hui",
        "start": 934.59,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "puisque nous sommes dans le commandement",
        "start": 937.01,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "militaire int\u00e9gr\u00e9 depuis nicolas sarkozy",
        "start": 940.32,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "nous avons pris la facilit\u00e9 de oublier",
        "start": 942.09,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "cette r\u00e8gle d'or du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 946.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est compl\u00e8tement autonome avec notre",
        "start": 949.14,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "industrie de d\u00e9fense et donc nous sommes",
        "start": 950.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "devenus ind\u00e9pendants vous avez tout \u00e0",
        "start": 952.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fait raison vous pourriez m\u00eame ajout\u00e9 au",
        "start": 954.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "del\u00e0 des drones au del\u00e0 des catapultes",
        "start": 955.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pourriez m\u00eame ajout\u00e9 que quand nous",
        "start": 957.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sommes intervenus avec l'exp\u00e9dition sert",
        "start": 960.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "balkuy barkan au bout d'une semaine on",
        "start": 962.97,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "avait besoin de tout donc on n'avait",
        "start": 964.95,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas de deux demis si on n'avait",
        "start": 969.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 m il fallait aller demander aux",
        "start": 971.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains et aux autres dont vous",
        "start": 973.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fournir des morts donc donc je pense que",
        "start": 975.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'on soit ordonn\u00e9e - mati\u00e8re de d\u00e9fense",
        "start": 977.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on a exactement les constats et il ya",
        "start": 978.63,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les solutions que vous proposez",
        "start": 980.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "exactement et nous devons \u00eatre",
        "start": 981.42,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement autonome et tous fabriqu\u00e9s",
        "start": 983.94,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous fabriquons tout en",
        "start": 987.09,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "termes en ont peu mati\u00e8re \u00e9chantillonn\u00e9s",
        "start": 989.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ce qu en fait nous avons une arm\u00e9e",
        "start": 992.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9chantillonn\u00e9e nous avons de tout mais",
        "start": 993.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "un tout petit peu donc on peut faire une",
        "start": 996.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "guerre trois jours quatre jours cinq",
        "start": 997.8,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "jours et pierre paul a besoin des",
        "start": 999.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ont je pense il faut inverser",
        "start": 1000.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "votre probl\u00e9matique et pour cela",
        "start": 1002.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "augmenter consid\u00e9rablement le budget de",
        "start": 1004.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense jean bart et mang\u00e9 un instant",
        "start": 1007.34,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mardon tr\u00e8s bien j'adore mais on est",
        "start": 1008.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "revenu on va y revenir sur le deux d\u00e9c\u00e8s",
        "start": 1010.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "li\u00e9s \u00e0 l'acte et elin et vous savez quoi",
        "start": 1012.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on va y revenir c'est coh\u00e9rent juste des",
        "start": 1014.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "questions rapides si vous le voulez bien",
        "start": 1016.13,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "pour introduire notre premier reportage",
        "start": 1017.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 vous avez \u00e9voqu\u00e9 rapidement",
        "start": 1018.94,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "c'est la russie qui massent ses troupes",
        "start": 1020.69,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "en ukraine \u00e0 la frontier \u00e9galement la",
        "start": 1022.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re bi\u00e9lorusse si vladimir poutine",
        "start": 1023.66,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en veille le dombass en ukraine que doit",
        "start": 1025.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faire la france imaginons que vous soyez",
        "start": 1028.55,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "aux responsabilit\u00e9s la france a dit quoi",
        "start": 1029.66,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "rien vous savez l\u00e0 le",
        "start": 1031.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "personnes se battra pour le dombass je",
        "start": 1034.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9viens d'avanc\u00e9",
        "start": 1036.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc ni les \u00e9tats unis ni la france",
        "start": 1037.48,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "personne en v\u00e9rit\u00e9 c'est de l'agitation",
        "start": 1040.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 vous choquera pas du tout mais",
        "start": 1041.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien pouvoir d\u00e9velopper cette",
        "start": 1044.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "histoire parce que vous allez le faire",
        "start": 1047.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais oui vous allez faire l'ukraine est",
        "start": 1048.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "une question essentielle eh bien oui",
        "start": 1050.27,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mais on peut reparler de \u00e7a on va passer",
        "start": 1051.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "par la g\u00e9orgie si vous le voulez bien ce",
        "start": 1052.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui se passe en ukraine nous renvoie la",
        "start": 1054.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "situation en g\u00e9orgie en 2008 l'arm\u00e9e",
        "start": 1055.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "russe entre dans le pays et occupe deux",
        "start": 1058.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions s\u00e9cessionnistes depuis les",
        "start": 1060.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "g\u00e9orgiens tape eux aussi \u00e0 la porte de",
        "start": 1062.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'otan pour se prot\u00e9ger de celui qu'ils",
        "start": 1065.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "appellent l'occupant russe reportage sur",
        "start": 1067.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "place marie laurent pierre dehoorne et",
        "start": 1069.68,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "irma il arrive",
        "start": 1072.11,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "pour entrer dans la zone il faut montrer",
        "start": 1077.27,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "patte blanche",
        "start": 1080.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "seuls les habitants les plus proches de",
        "start": 1081.61,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "la ligne de d\u00e9marcation sont autoris\u00e9s \u00e0",
        "start": 1084.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "passer le checkpoint les montagnes que",
        "start": 1086.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous voyez l\u00e0 sont au del\u00e0 de la ligne",
        "start": 1089.45,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d'occupation",
        "start": 1091.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "partout devant se tiennent des troupes",
        "start": 1093.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "russes",
        "start": 1095.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les russes qui assurent la s\u00e9curit\u00e9 de",
        "start": 1096.85,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "l'oss\u00e9tie du sud tomb\u00e9e sous le contr\u00f4le",
        "start": 1100.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des s\u00e9paratistes en 2008 \u00e0 l'issue d'une",
        "start": 1101.96,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "guerre \u00e9clair men\u00e9e par moscou",
        "start": 1104.75,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "avec son mouvement anti-occupation david",
        "start": 1107.23,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "surveillent leurs agissements le long de",
        "start": 1110.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la ligne de d\u00e9marcation et vient en aide",
        "start": 1112.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 la population qui se retrouvent",
        "start": 1114.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parfois dans des situations ubuesques",
        "start": 1116.96,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 bonjour mamie valia bonjour les",
        "start": 1120.05,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "rues sont pass\u00e9s par l\u00e0 hier",
        "start": 1122.69,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 tshikapa ils \u00e9taient combien",
        "start": 1124.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "regarde les traces",
        "start": 1127.54,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "un beau matin de 2008 au sortir de la",
        "start": 1129.73,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "guerre cette vieille dame s'est",
        "start": 1132.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9veill\u00e9e avec cette barri\u00e8re de",
        "start": 1134.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "barbel\u00e9s au bout de son jardin coup\u00e9 du",
        "start": 1136.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "reste de sa famille et de ses terres",
        "start": 1138.65,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "situ\u00e9es de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1140.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est-ce que vous vous sentez encore",
        "start": 1143.02,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "g\u00e9orgienne bien s\u00fbr que je suis",
        "start": 1145.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "g\u00e9orgienne ce sont les g\u00e9orgiens qui",
        "start": 1147.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m'aident nos anc\u00eatres sont tous dans le",
        "start": 1149.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cimeti\u00e8re la hampe demand\u00e9 aux pierres \u00e0",
        "start": 1151.4,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "qu'elles appartiennent",
        "start": 1153.59,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "au bout de sa propri\u00e9t\u00e9 des soldats",
        "start": 1156.7,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "russes nous surveille du coin de l'oeil",
        "start": 1159.95,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "da gauche avec ce panneau ces barbel\u00e9s",
        "start": 1162.7,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "ils essayent de nous enlever notre terre",
        "start": 1165.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et de faire r\u00e9gner la terreur c'est une",
        "start": 1167.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "occupation physique et une pression",
        "start": 1169.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "psychologique watts et la russie est",
        "start": 1171.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme une tumeur qui se propage par",
        "start": 1173.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9tastase sur toute la plan\u00e8te et il",
        "start": 1175.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faut l'arr\u00eater par la force on oublie la",
        "start": 1177.62,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation",
        "start": 1179.33,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "un discours radical tant la population",
        "start": 1182.47,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "est remont\u00e9 lass\u00e9 par cette pr\u00e9sence",
        "start": 1185.72,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "russe",
        "start": 1189.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui fait des victimes chaque jour dans",
        "start": 1190.54,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "ces zones montagneuses baign\u00e9e par la",
        "start": 1192.98,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "peur",
        "start": 1195.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce jeune g\u00e9orgien a \u00e9t\u00e9 retenu 48 heures",
        "start": 1196.0,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "par les russes fin d\u00e9cembre alors qu'il",
        "start": 1199.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9tait parti chercher du bois 48 heures",
        "start": 1201.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de terreur de coups et d'angoiss\u00e9 pour",
        "start": 1203.78,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sa famille seront l\u00e0 jusqu'\u00e0 du coin a",
        "start": 1206.57,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 tu\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9 trouv\u00e9",
        "start": 1209.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moins ils ne m'aiment pas rendu les",
        "start": 1212.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parties de son corps en n'ose plus",
        "start": 1213.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "esp\u00e9rer mieux vaut encore se suicider",
        "start": 1216.29,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "est tomb\u00e9e entre leurs mains",
        "start": 1218.42,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sur les 300 habitants du village \u00e0 peine",
        "start": 1220.99,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "cent vivent encore ici tant la vie est",
        "start": 1224.09,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "devenue impossible",
        "start": 1226.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le brouillard ne suffit pas \u00e0 faire",
        "start": 1228.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "oublier l'ennemi si proche",
        "start": 1231.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "si l'occident ne vous \u00eates pas si on",
        "start": 1233.92,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "n'est pas lib\u00e9r\u00e9e de cette prison le",
        "start": 1236.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "village sera compl\u00e8tement vide c'est ce",
        "start": 1239.12,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "que veulent les rues",
        "start": 1241.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est ainsi quand un pays n'a pas de",
        "start": 1243.1,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "patron c'est le diable qui le cube",
        "start": 1245.99,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne et surtout l'otan",
        "start": 1249.76,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "seul espoir pour 70% des g\u00e9orgiens qui",
        "start": 1252.68,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "aspire taille y entrer ou sommet de",
        "start": 1255.92,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bucarest en 2008 l'alliance a promis de",
        "start": 1258.29,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "les int\u00e9grer un jour alors il met toutes",
        "start": 1260.99,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "les chances de leur c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1263.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "b\u00e2timent en construction respectera tous",
        "start": 1266.32,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "les standards de l'otan comme la g\u00e9orgie",
        "start": 1268.55,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "s'est engag\u00e9",
        "start": 1270.35,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "afghanistan kosovo irak mali l'arm\u00e9e",
        "start": 1272.41,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "g\u00e9orgienne coop\u00e8re d\u00e9j\u00e0 avec l'alliance",
        "start": 1276.23,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sur de nombreux terrains fi\u00e8rement sa",
        "start": 1278.54,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "vient de l'otan et de nos partenaires",
        "start": 1281.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "utilisent les m\u00eames \u00e9quipements ou des",
        "start": 1283.6,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "versions sup\u00e9rieures l'id\u00e9e pouvoir",
        "start": 1285.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "combattre ensemble d'\u00eatre",
        "start": 1288.02,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "interchangeables",
        "start": 1288.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et d'esp\u00e9rer qu'en cas de nouvelle",
        "start": 1290.56,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "attaque russe ils ne seront pas seuls",
        "start": 1293.03,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "comme en 2008 partout dans le pays les",
        "start": 1295.07,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "villages de d\u00e9plac\u00e9s sont l\u00e0 pour",
        "start": 1298.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rappeler le danger et la d\u00e9termination",
        "start": 1299.81,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "de leurs voisins",
        "start": 1302.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "exelmans il faut lui fixer des limites \u00e0",
        "start": 1304.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vladimir poutine",
        "start": 1306.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous savez c'est par un enfant poutine",
        "start": 1307.96,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "on avait remarqu\u00e9 dont 6 pas des limites",
        "start": 1310.4,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e0 vladimir poutine oui c'est un c'est un",
        "start": 1313.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chef d'\u00e9tat un grand chef d'\u00e9tat",
        "start": 1315.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dirigeant d'un des plus grands pays de",
        "start": 1317.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te il est tr\u00e8s respectable il",
        "start": 1320.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "faut le respecter vous savez ce qui",
        "start": 1322.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 il faut quand m\u00eame parce que",
        "start": 1325.52,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "je sais que les m\u00e9dias fran\u00e7ais",
        "start": 1326.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "occidentaux passent leur temps \u00e0",
        "start": 1327.679,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "diaboliser vladimir poutine mais il faut",
        "start": 1329.75,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "bien revoir dans le contexte historique",
        "start": 1331.58,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que en 1990 lorsque le mur",
        "start": 1333.79,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "est tomb\u00e9 lorsque le mur de berlin je",
        "start": 1338.33,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "dis \u00e7a pour les plus jeunes",
        "start": 1340.73,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "lorsque le mur de berlin est tomb\u00e9",
        "start": 1342.309,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "entre gorbatchev qui \u00e9tait le lien \u00e0",
        "start": 1344.71,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur de la d\u00eemi\u00e8re poutine et",
        "start": 1347.96,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "bush le p\u00e8re il y a eu un accord un",
        "start": 1350.0,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "accord tacite",
        "start": 1353.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et les am\u00e9ricains s'\u00e9taient engag\u00e9s \u00e0 ne",
        "start": 1354.46,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pas avancer comme \u00e7a et ne pas faire",
        "start": 1357.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rentrer dans l'otan tous les pays de",
        "start": 1359.42,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "l'ancienne zone sovi\u00e9tique",
        "start": 1361.91,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 1363.52,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains n'ont pas respect\u00e9 leur",
        "start": 1365.41,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "parole h\u00e9ros avancer avancer il faut",
        "start": 1367.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bien comprendre vous savez on moi j'ai",
        "start": 1369.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "toujours appris on d\u00e9finit sa politique",
        "start": 1371.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "par sa g\u00e9ographie donc la d\u00eemi\u00e8re",
        "start": 1373.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "poutine ils essayent comme tous les",
        "start": 1376.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "russes depuis milan d'avoir un glacis",
        "start": 1379.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "protecteur et les am\u00e9ricains passent",
        "start": 1381.71,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "leur temps depuis 30 ans \u00e0 manger petit",
        "start": 1384.44,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 petit ce glacis ils sont pris d'abord",
        "start": 1388.46,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "la pologne l'all\u00e8le tous les pays de",
        "start": 1391.57,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "l'est apr\u00e8s \u00e7a a \u00e9t\u00e9 donc on avance",
        "start": 1394.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "petit \u00e0 petit la g\u00e9orgie l'ukraine",
        "start": 1397.49,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "maintenant qu'ils appellent",
        "start": 1399.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ils tapent \u00e0 la porte de l'otan pour moi",
        "start": 1401.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "savait exactement pareil",
        "start": 1403.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "si tu as la m\u00eame chose que d'un exc\u00e8s",
        "start": 1405.88,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "des territoires dont il n'a nexs pa mais",
        "start": 1408.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous savez les am\u00e9ricains sont des",
        "start": 1409.76,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rialistes intelligent donc il n'en",
        "start": 1412.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "existe pas simplement il prot\u00e8ge comme",
        "start": 1414.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tous les imp\u00e9rialistes intelligent donc",
        "start": 1417.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "si vous voulez aujourd'hui moi",
        "start": 1419.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'aimerais savoir ce que diraient les",
        "start": 1422.48,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains si les russes mettait des",
        "start": 1425.0,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "missiles",
        "start": 1429.02,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire des antilles des missiles",
        "start": 1430.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "antimissiles faisait des mouvements de",
        "start": 1432.03,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "troupe \u00e0 cuba au mexique",
        "start": 1433.95,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sans doute \u00e7a qu'on l'a pas y avoir une",
        "start": 1436.94,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "guerre mondiale voil\u00e0 son neveu madame",
        "start": 1439.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le rappelait les russes avaient fait \u00e7a",
        "start": 1441.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et on revient la notion souvent quand je",
        "start": 1443.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "veux dire ce que je veux dire c'est que",
        "start": 1445.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains n'ont rien \u00e0 faire en",
        "start": 1447.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "g\u00e9orgie et en ukraine que les",
        "start": 1449.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "revendications et les demandes de",
        "start": 1451.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vladimir poutine ce sont tout \u00e0 fait",
        "start": 1453.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimes et que \u00e7a serait normalement",
        "start": 1455.61,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "du r\u00f4le de la france",
        "start": 1458.4,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d'accord de le dire et de dire qu'a dit",
        "start": 1460.67,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "mr poutine oui vous avez raison en",
        "start": 1464.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'occurrence vos demandes sont l\u00e9gitimes",
        "start": 1467.25,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "il faut au minimum neutraliser l'ukraine",
        "start": 1469.35,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'ukraine il faut finlande 10 l ukraine",
        "start": 1472.46,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "comme on disait au temps de la guerre",
        "start": 1474.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "froide l'ukraine n'a pas vocation \u00e0",
        "start": 1476.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rentrer dans l'otan et retirer les",
        "start": 1478.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "effectifs militaires qui exactement et",
        "start": 1480.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez vous savez que les am\u00e9ricains",
        "start": 1482.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame vous savez que depuis qu'elle",
        "start": 1484.29,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "savait que ce sont des \u00e9tats souverains",
        "start": 1485.76,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qui demandent la protection oui je sais",
        "start": 1486.75,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mais aussi je sais aussi que depuis",
        "start": 1488.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quelques jours depuis plusieurs ann\u00e9es",
        "start": 1489.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on savait qu'il y a des millions et des",
        "start": 1492.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "millions de dollars d'armes qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1494.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vendu \u00e0 l'ukraine et que depuis quelques",
        "start": 1496.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "jours il y ajoute roy huit ou neuf",
        "start": 1499.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avions remplis dame venant d'angleterre",
        "start": 1501.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui seront atterri en ukraine quelques",
        "start": 1503.85,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a signifie quoi oscar cerveau oui eric",
        "start": 1506.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "zemmour faut il faut \u00eatre s\u00e9rieux et l",
        "start": 1508.89,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ukraine s arr\u00eata s'\u00e9teint un",
        "start": 1510.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "super nain en terme de d\u00e9fense et",
        "start": 1513.47,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "d'armement et les armes qui arrive ce",
        "start": 1516.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sont des armes d\u00e9fensives",
        "start": 1518.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans le cas d'une invasion avec des",
        "start": 1519.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "chars du c\u00f4t\u00e9 des russes cesser ce",
        "start": 1521.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "discours est un peu surprenant chez vous",
        "start": 1523.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et chez d'autres vous avez du c\u00f4t\u00e9 de la",
        "start": 1525.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "russie un \u00e9norme pays c'est le pays le",
        "start": 1527.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus grand de las de la plan\u00e8te est une",
        "start": 1529.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "puissance nucl\u00e9aire",
        "start": 1531.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "poutine annoncent tous les six mois",
        "start": 1533.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e dans ses arsenaux de nouveaux",
        "start": 1535.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "missiles encore plus performant par",
        "start": 1538.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contre je vous dit comme d'autres la",
        "start": 1540.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "petite ukraine qui n'est pas arm\u00e9e",
        "start": 1542.79,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "menaces juste \u00e0 notre point de pr\u00e9cision",
        "start": 1545.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "canadien au cr\u00e2ne qui menace une gamme",
        "start": 1547.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et d'issam \u00e9mettant des sons les \u00e9tats",
        "start": 1549.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "unis o\u00f9 tu es dans les \u00e9tats unis se",
        "start": 1551.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9sint\u00e9resse de l'europe depuis clinton",
        "start": 1552.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous le savez tr\u00e8s bien c'est assez",
        "start": 1554.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "paradoxal non les \u00e9tats unis ne",
        "start": 1555.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'adresse pas \u00e0 l'europe alors je ne",
        "start": 1557.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "suis l\u00e0 je ne suis pas exact une",
        "start": 1559.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "remarque est une question la remarque",
        "start": 1561.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "puisque vous citez l'histoire sans",
        "start": 1563.28,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "refaire l'histoire",
        "start": 1564.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "1994 l'ukraine accepte d'abord des dab",
        "start": 1566.15,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "ordonn\u00e9 aux gens normaux nucl\u00e9aire ils",
        "start": 1569.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les donnent russes et les th\u00e9ories les",
        "start": 1571.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "russes signent un accord selon",
        "start": 1574.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "lesquelles les fronti\u00e8res de l'ukraine",
        "start": 1576.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sont intangibles 2014 poutine envahi la",
        "start": 1578.04,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "crim\u00e9e elanex alors \u00e7a c'est heures",
        "start": 1581.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "monique hennagan est ce que vous auriez",
        "start": 1583.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "non la justice non mais je veux r\u00e9pondre",
        "start": 1584.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces questions et vous parie sur la",
        "start": 1587.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "question des questions demain vous \u00eates",
        "start": 1589.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique",
        "start": 1591.39,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous \u00eates membre permanent du conseil de",
        "start": 1593.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 ma question est tr\u00e8s simple si",
        "start": 1594.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'autres dossiers de cette nature c'est",
        "start": 1597.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire le fait que des \u00e9tats au nom",
        "start": 1599.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "histoire envahissent le voisin et puis",
        "start": 1601.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9sente devant l'onu en disant voil\u00e0",
        "start": 1603.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au nom de l'histoire par exemple je suis",
        "start": 1606.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "allemand je les r\u00e9cup\u00e8re et konigsberg",
        "start": 1607.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un qu'on appelle aujourd'hui kaliningrad",
        "start": 1609.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est-ce que vous en philosophie en terme",
        "start": 1612.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de philosophie vous am\u00e8nera un acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 1614.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mo trouver un bon et vous savez",
        "start": 1616.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien pour l'avoir invit\u00e9 du monde",
        "start": 1619.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je ne vous ai pas est ce que vous",
        "start": 1621.48,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "trouvez jeu vous place quand m\u00eame dans",
        "start": 1622.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la position des pr\u00e9sidents au conseil de",
        "start": 1623.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 est ce que vous avez trouv\u00e9 bon",
        "start": 1626.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour la s\u00e9curit\u00e9 du monde que les forces",
        "start": 1628.2,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de l'otan bombardent le kosovo et",
        "start": 1631.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "bombarde belgrade alors que le kosovo",
        "start": 1633.93,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "voulait justement sortir de la serbie",
        "start": 1636.78,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait les fronti\u00e8res intangibles cher",
        "start": 1640.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pierre servant et pourtant \u00e7a n'a g\u00ean\u00e9",
        "start": 1642.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "personne deuxi\u00e8mement pour la crim\u00e9e",
        "start": 1644.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour la crim\u00e9e et russes aujourd'hui on",
        "start": 1646.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'accord\u00e9 purlac pour la crim\u00e9e pour la",
        "start": 1648.66,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "crim est vous savez tr\u00e8s bien comme moi",
        "start": 1651.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que la crim\u00e9e et russes depuis le xviiie",
        "start": 1653.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle c'est comme si c'est comme si",
        "start": 1656.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour faire pour donner une comparaison",
        "start": 1657.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un la lorraine et la corse sont rentr\u00e9s",
        "start": 1659.34,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en france \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque sous louis 15",
        "start": 1662.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et en russie la crim\u00e9e sous catherine ii",
        "start": 1664.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de russie c'\u00e9tait des contemporains donc",
        "start": 1666.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien que la crim\u00e9e a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1668.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 \u00e0 l'ukraine un soir de beuverie",
        "start": 1671.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "par khrouchtchev et vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 1673.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aussi et vous savez tr\u00e8s bien plus grave",
        "start": 1675.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est valid\u00e9 par pr\u00e8s d'un an ne",
        "start": 1678.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m'attendais \u00e0 la poutine de grave n'est",
        "start": 1679.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 savaient tr\u00e8s bien que jamais les",
        "start": 1681.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "russes n'auraient accept\u00e9 que le port de",
        "start": 1684.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s\u00e9bastopol qui donne sur la mer noire",
        "start": 1686.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "puisse \u00eatre occup\u00e9 par les forces de",
        "start": 1688.62,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'otan avec des armes am\u00e9ricaines",
        "start": 1692.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avec des navires am\u00e9ricains et vous",
        "start": 1694.44,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien que tu t'\u00e9tais",
        "start": 1695.85,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "inadmissible alors que les am\u00e9ricains",
        "start": 1697.82,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "n'ont pas merci monde \u00e0 ma question est",
        "start": 1701.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce que vous au conseil de s\u00e9curit\u00e9 si il",
        "start": 1702.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ya d'autres exemples de ce type z et",
        "start": 1706.23,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "confirme am\u00e9rique latine depuis tr\u00e8s",
        "start": 1707.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "longtemps tr\u00e8s ancien avec des histoires",
        "start": 1709.529,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comparable c'est \u00e0 dire au xviiie si\u00e8cle",
        "start": 1711.33,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "tel parti territoire appartenait \u00e0 telle",
        "start": 1712.649,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "autre est-ce que vous au nom du principe",
        "start": 1714.779,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "sciemment que le plus fort apr\u00e8s il fait",
        "start": 1716.879,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitim\u00e9 par des votes bideau le droit",
        "start": 1718.95,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 des blaireaux stark voil\u00e0 donc vous",
        "start": 1721.83,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "vous \u00eates favorable au fait qu'au bout",
        "start": 1723.299,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'un set qui l'a form\u00e9 prochainement",
        "start": 1725.279,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "maya il y \u00e0 un principe de \u00e0 tangibilit\u00e9",
        "start": 1726.539,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res",
        "start": 1729.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9p\u00e8te que ce n'est pas la",
        "start": 1731.0,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "russie qui a ouvert la bo\u00eete de pandore",
        "start": 1733.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais l'otan avec le kosovo la \u00e0 l'occ la",
        "start": 1735.059,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "lah \u00e0 l'\u00e9poque les m\u00e9dias fran\u00e7ais et",
        "start": 1738.48,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "occidentaux n'ont rien dit il fallait y",
        "start": 1740.909,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "penser avant maintenant c'est s\u00fbr comme",
        "start": 1743.009,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la bo\u00eete de pandore de pandore est",
        "start": 1745.799,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "ouverte \u00e7a va \u00eatre difficile de faire",
        "start": 1747.299,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tout le monde rentrait tout le monde",
        "start": 1748.98,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "donc vous avez la boire dd d\u00e9nombrable",
        "start": 1750.389,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "revendications d'autant plus je veux",
        "start": 1753.419,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "validerez c'est la question maintenant",
        "start": 1755.129,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "je ne vais les quatre valises elle rien",
        "start": 1756.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que il vaut mieux vivre dans",
        "start": 1758.37,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "un monde pacifique que te dit belliqueux",
        "start": 1761.19,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "donc donc \u00e9videmment on va dire que non",
        "start": 1765.47,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "il faut respecter la tangibilit\u00e9 le",
        "start": 1768.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "confirmer il faut essayer de voir ce",
        "start": 1769.95,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qu'il se passe vraiment cette caisse qui",
        "start": 1771.84,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "sais pas si j'aurai mon vous demande de",
        "start": 1773.759,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "vous projetez vous revenez toujours et",
        "start": 1775.289,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous le faites tr\u00e8s bien \u00e0 une lecture",
        "start": 1776.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "historique l'homme interrogeant candidat",
        "start": 1778.379,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidence face de moi jouer me",
        "start": 1780.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "projeter ses oeufs cder vous met \u00e0",
        "start": 1782.279,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "l'honneur dans le canon mais moins",
        "start": 1784.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "savez je pense que nous ne vous n'y \u00eates",
        "start": 1786.83,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "pas dans le costume voulait pas y \u00eatre",
        "start": 1789.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "all\u00e9 bien s\u00fbr que si mais c'est la",
        "start": 1790.889,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "passion vous une sorte de refus",
        "start": 1793.2,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'obstacles mais c'est de la psychologie",
        "start": 1794.61,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "de bazar \u00e7a bon",
        "start": 1795.87,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "projetons de jeu si vous voulez on ne",
        "start": 1797.6,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "peut pas se projeter si on ne comprend",
        "start": 1800.519,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pas ce qui s'est pass\u00e9 maintenant si",
        "start": 1801.929,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous me dites est ce que la france doit",
        "start": 1804.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre l'intangibilit\u00e9 des fronti\u00e8res",
        "start": 1805.889,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "je vous dis oui \u00e9videmment c'est la",
        "start": 1808.35,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "politique de la france depuis depuis 45",
        "start": 1810.24,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "mais ce que je veux dire c'est que il",
        "start": 1812.639,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "faut bien comprendre ce qui se passe",
        "start": 1814.679,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour se projeter comme vous dis oui il",
        "start": 1815.97,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "faut deviner ce qui va se passer je",
        "start": 1817.919,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "pense que nous sortons dans une nouvelle",
        "start": 1819.899,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e8re c'est \u00e0 dire que je pense que le",
        "start": 1821.58,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "monde apr\u00e8s 45 est mort et que",
        "start": 1823.919,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 cause de ce que je vous ai",
        "start": 1826.58,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "dit il va y avoir de plus en plus de",
        "start": 1828.649,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "conflits etc il falloir apprendre \u00e0 les",
        "start": 1831.049,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer et que \u00e7a va pas \u00eatre facile et du",
        "start": 1833.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "coup votre lecture sur les fronti\u00e8res",
        "start": 1835.34,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "devient int\u00e9ressante c'est pour \u00e7a que",
        "start": 1836.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "on vous a pos\u00e9 la question par mail",
        "start": 1837.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "charrier moi je reviens sur une question",
        "start": 1839.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce qu'on avait laiss\u00e9 le budget",
        "start": 1841.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense tout \u00e0 l'heure en suspens",
        "start": 1842.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "puisque la russie est en train d'armer",
        "start": 1844.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on voit bien on a m\u00eame des taxis des",
        "start": 1846.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ronces et noom unifrance d'une un",
        "start": 1849.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "commandement cyber en 2017 et ayant",
        "start": 1851.75,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "ainsi air mer marine on a aussi l espace",
        "start": 1853.97,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "comment est ce que vous voyez ce budget",
        "start": 1857.14,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "parce qu'il va falloir si on a une",
        "start": 1859.159,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "position de france souveraine si vous",
        "start": 1860.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voulez r\u00e9industrialiser si vous dites",
        "start": 1862.279,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "que vous ne croyez pas en l'europe de la",
        "start": 1864.44,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense concr\u00e8tement qu'est ce qu'on",
        "start": 1865.7,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "peut faire je n'ai m\u00eame pas besoin de ne",
        "start": 1867.529,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pas croire en l'europe de la d\u00e9fense",
        "start": 1869.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "elle n'existe pas et personne n'en veut",
        "start": 1871.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "souffle emmanuel macron et souffler",
        "start": 1873.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais d'ailleurs parce que",
        "start": 1875.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je note que nicolas sarkozy \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 1877.22,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "quand il est rentr\u00e9 dans le commandement",
        "start": 1879.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "militaire int\u00e9gr\u00e9 il nous de l'otan il",
        "start": 1880.429,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "nous a expliqu\u00e9 je me souviens tr\u00e8s bien",
        "start": 1882.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des d\u00e9bats \u00e0 l'\u00e9poque que c'\u00e9tait pour",
        "start": 1884.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "favoriser la confiance des autres",
        "start": 1885.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "partenaires europ\u00e9ens et pour acc\u00e9l\u00e9rer",
        "start": 1888.08,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "la mise en place de la d\u00e9fense",
        "start": 1889.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne donc vous avez vu comme \u00e7a y",
        "start": 1891.049,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 efficace",
        "start": 1892.7,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "l'augmenter le m\u00e9tier de d\u00e9fense alors",
        "start": 1894.019,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "j'augmente le budget d\u00e9fense le budget",
        "start": 1895.659,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense \u00e0 peu pr\u00e8s aujourd'hui alors",
        "start": 1897.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'abord depuis 20 ans nous avons r\u00e9duit",
        "start": 1898.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement ce budget d\u00e9fend depuis",
        "start": 1901.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e d'emmanuel macron suffisamment",
        "start": 1903.62,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre leur look est absolument il a",
        "start": 1905.72,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 la la la la d\u00e9gringolade est donc",
        "start": 1908.899,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "il a remont\u00e9 un peu en sachant que il a",
        "start": 1911.809,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu les plus grosse remont\u00e9e apr\u00e8s",
        "start": 1914.6,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "2022 donc je pense qu'aujourd'hui on a",
        "start": 1916.73,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "on a un budget militaire \u00e0 40 milliards",
        "start": 1919.669,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donc je pense qu'il faut le monter \u00e0 60",
        "start": 1921.799,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "puis \u00e0 70 \u00e0 l'horizon de 2030",
        "start": 1923.899,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "milliard et demi par an",
        "start": 1926.59,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "tout simplement parce que nous devons",
        "start": 1929.169,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "investir dans les mat\u00e9riels dans les",
        "start": 1931.279,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "fonctionnements je suis pour une",
        "start": 1934.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "augmentation de la solde de 2 20% des",
        "start": 1935.36,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "militaires je pourrais je suis pour je",
        "start": 1938.99,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "voulais 10 une augmentation des",
        "start": 1941.299,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riels et surtout des investissements",
        "start": 1943.57,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "parce que je colle je pense comme nous",
        "start": 1945.95,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "avons une arm\u00e9e tr\u00e8s bonne mais",
        "start": 1947.779,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9chantillonnage comme je voulais dis",
        "start": 1950.059,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "donc il faut en fait retravailler le",
        "start": 1951.529,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nombre \u00e0 la basse vous avez fait",
        "start": 1953.96,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "l'impasse militaire",
        "start": 1955.429,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais \u00e0 la la j'ai \u00e9t\u00e9 c'est ma grande",
        "start": 1956.659,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9ception parce que j'ai fait mes trois",
        "start": 1959.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jours et o\u00f9 j'\u00e9tais j'\u00e9tais parti pour",
        "start": 1960.399,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "et comme j'avais des probl\u00e8mes de genoux",
        "start": 1962.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "catastrophe si oui j'ai gd d2 \u00e7a va",
        "start": 1964.71,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "mieux oui oui \u00e7a va mais je me prot\u00e8ge",
        "start": 1968.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "plus s\u00e9rieusement je reviens \u00e0",
        "start": 1972.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 du jour merci beaucoup",
        "start": 1973.69,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "armelle charrier un soldat a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 au",
        "start": 1975.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mali c'est le 53e soldat mort au combat",
        "start": 1976.929,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "est ce qu'il faut un hommage national du",
        "start": 1979.57,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique vous",
        "start": 1981.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "invalides vous savez vous allez me dire",
        "start": 1982.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que je ne veux pas me projeter mais je",
        "start": 1984.37,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "ne suis pas encore pr\u00e9sident de la",
        "start": 1985.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique donc je ne vais \u00e9videmment",
        "start": 1986.529,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 1990.22,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "nous devons rendre hommage en tout cas \u00e0",
        "start": 1991.649,
        "duration": 7.301
    },
    {
        "text": "ce soldat 1 53e il avait un mort dans",
        "start": 1994.929,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "cette op\u00e9ration c'est c'est beaucoup",
        "start": 1998.95,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "trop pour une op\u00e9ration qui si vous",
        "start": 2000.929,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "voulez aurait d\u00fb \u00eatre repli\u00e9 depuis",
        "start": 2004.409,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "longtemps emmanuel macron commenc\u00e9 \u00e0 le",
        "start": 2008.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire et on y vient justement va parler",
        "start": 2011.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "du sel avec pin\u00e7ant le jeu qui va nous",
        "start": 2012.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rejoindre la russie on en parlait aussi",
        "start": 2014.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'instant vous nous donnerez notre",
        "start": 2016.38,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "avis sur ce reportage qu'on va voir",
        "start": 2017.61,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "puisque la russie \u00e9tant sa zone",
        "start": 2018.75,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "d'influenc\u00e9 jusqu'au sahel par le biais",
        "start": 2019.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des milices du commando wagner alors ils",
        "start": 2022.049,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sont arriv\u00e9s au mali paris en avaient",
        "start": 2024.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait une ligne rouge conditionnant le",
        "start": 2026.429,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "maintien de ces troupes dans la zone",
        "start": 2028.83,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "marc et laurent et \u00e0 roanne lyon",
        "start": 2030.269,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "ces photos datent de fin d\u00e9cembre",
        "start": 2035.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quelques clich\u00e9s pris sur le vif dans la",
        "start": 2037.42,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "localit\u00e9 de s\u00e9gou \u00e0 200 km au nord-est",
        "start": 2040.42,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de bamako preuve de la pr\u00e9sence des",
        "start": 2043.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mercenaires wagner au mali confirm\u00e9 pour",
        "start": 2045.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois ce jeudi par l'arm\u00e9e",
        "start": 2047.62,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine",
        "start": 2049.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "wagner est au mali ils sont en train de",
        "start": 2050.55,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "se d\u00e9ployer avec le soutien de l'arm\u00e9e",
        "start": 2053.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "russe une pr\u00e9sence d\u00e9 wagner que le mali",
        "start": 2054.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "continue de nier et qui plonge la france",
        "start": 2057.76,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans l'embarras cibl\u00e9 par emmanuel",
        "start": 2059.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "macron lors de ses voeux aux arm\u00e9es sans",
        "start": 2062.8,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "les nommer les espaces de comp\u00e9tition se",
        "start": 2065.2,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "multiplient marqu\u00e9e par la pr\u00e9sence",
        "start": 2068.379,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "d'acteurs non \u00e9tatiques",
        "start": 2070.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "au statut douteux par le non respect du",
        "start": 2072.24,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "droit des conflits arm\u00e9s et de",
        "start": 2075.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nombreuses exactions",
        "start": 2077.169,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "toute ressemblance avec des situations",
        "start": 2078.31,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "connues qui nous pr\u00e9occupe chaque jour",
        "start": 2080.409,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'est \u00e9videmment pas fortuite ici dans",
        "start": 2082.179,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "mon propos tag nerfs un groupe",
        "start": 2084.399,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "paramilitaire russe sans existence",
        "start": 2087.22,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale il armait de londres qui s\u00e8me le",
        "start": 2089.47,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "myst\u00e8re et la violence partout sur la",
        "start": 2092.35,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te depuis 2013",
        "start": 2094.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'abord apparue en syrie puis en ukraine",
        "start": 2097.66,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "au venezuela et surtout en afrique libye",
        "start": 2099.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mozambique r\u00e9publique centrafricaine",
        "start": 2103.48,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "soudan est aujourd'hui le mali avec",
        "start": 2105.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "souvent les m\u00eames m\u00e9thodes la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2108.339,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "des pouvoirs en place en \u00e9change d'une",
        "start": 2110.68,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "prise de contr\u00f4le des mines d'or et de",
        "start": 2112.69,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "diamants derri\u00e8re si juteux contrats le",
        "start": 2114.579,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "ligue arc evgeny prigogine ancien",
        "start": 2118.089,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "gangster surnomm\u00e9 le cuisinier de",
        "start": 2120.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vladimir poutine mais officiellement",
        "start": 2122.68,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aucun lien entre wagner et le kremlin",
        "start": 2124.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ils ne repr\u00e9sentent pas les int\u00e9r\u00eats de",
        "start": 2127.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat russe et ne re\u00e7oivent pas",
        "start": 2129.25,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'argent de la part de notre",
        "start": 2130.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "gouvernement sur une zone de conflit il",
        "start": 2131.68,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ya toujours toute sorte de mercenaire my",
        "start": 2133.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "own \u00e9coles c'est pourtant bien une",
        "start": 2135.609,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "guerre d'influenc\u00e9 qui se joue doubl\u00e9e",
        "start": 2137.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'une violente campagne de",
        "start": 2139.75,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "d\u00e9sinformation antilles fran\u00e7aises",
        "start": 2141.01,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "quitter le mali o\u00f9 il restait en",
        "start": 2144.69,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence d\u00e9 wagner c'est aujourd'hui le",
        "start": 2147.22,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "dilemme qui se pose \u00e0 la france et alors",
        "start": 2148.96,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "un alli\u00e9 russe qui d\u00e9veloppe le",
        "start": 2153.32,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "sentiment anti fran\u00e7ais en afrique votre",
        "start": 2155.49,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9action c'est pas l'alli\u00e9 russe keane",
        "start": 2157.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "wagner et la russie ont le sentiment",
        "start": 2159.14,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "anti fran\u00e7ais \u00e9taient bien",
        "start": 2162.15,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dait l'arriv\u00e9e des russes je suis",
        "start": 2166.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 2169.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sentiment anti fran\u00e7ais en afrique il",
        "start": 2170.18,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "parcourt tous les pays c'est un",
        "start": 2173.34,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sentiment qui repose sur le ressentiment",
        "start": 2176.49,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "coloniale et n\u00e9ocoloniale",
        "start": 2179.43,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "on le voit m\u00eame en france m\u00eame parmi",
        "start": 2181.73,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "certaines populations venues d'afrique",
        "start": 2185.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et sur cette mani\u00e8re de mener des",
        "start": 2187.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "combats de la russie d'envoyer des",
        "start": 2189.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "milices mais vous savez je suis pas",
        "start": 2190.95,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'avocat de la d\u00eemi\u00e8re poutine je pense",
        "start": 2193.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "simplement que nous devons \u00eatre l'ami de",
        "start": 2196.23,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "la russie nous devons cesser d'\u00eatre",
        "start": 2199.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'instrument des manoeuvres am\u00e9ricaines",
        "start": 2201.68,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "parce que nous en parlions tout \u00e0",
        "start": 2204.57,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'heure avec monsieur servant il dit",
        "start": 2205.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'il se d\u00e9sint\u00e9resse l'am\u00e9rique se",
        "start": 2207.39,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9sint\u00e9resse de l'europe ce n'est pas",
        "start": 2208.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "exactement le cas c'est \u00e0 dire que",
        "start": 2209.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9rique passe son temps \u00e0 monter les",
        "start": 2211.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens contre la russie parce",
        "start": 2214.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que la grande angoisse de des \u00e9tats unis",
        "start": 2216.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "depuis tr\u00e8s longtemps depuis l'ail\u00e9 les",
        "start": 2218.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "g\u00e9opoliticiens du de la fin du 19e",
        "start": 2221.61,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle tout le l'histoire du 20e si\u00e8cle",
        "start": 2223.77,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "et sur ce mod\u00e8le l\u00e0 et et monsieur",
        "start": 2226.49,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "brzezinski le conseiller de carter et",
        "start": 2229.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'obama a \u00e9crit des choses tr\u00e8s net l\u00e0",
        "start": 2231.3,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dessus c'est de s\u00e9parer la russie de",
        "start": 2233.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'allemagne et de la france et donc \u00e0",
        "start": 2236.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'il ya un rapprochement on",
        "start": 2238.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'a vu lors de la guerre du golfe en",
        "start": 2240.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "2003 les am\u00e9ricains s'emploient \u00e0",
        "start": 2242.07,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "diviser et \u00e0 trouver des m\u00e9thodes pour",
        "start": 2245.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les diviser voil\u00e0 ce que je pense donc",
        "start": 2248.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la russie m\u00e8ne sa politique elle a une",
        "start": 2250.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peau saine politique qui effectivement",
        "start": 2252.66,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "veut d\u00e9fendre et poudr\u00e9e et d\u00e9velopper",
        "start": 2254.37,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ses influences moi je pense que la",
        "start": 2257.7,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "france doit et pourrait par exemple",
        "start": 2260.16,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "montrait des signes d'amiti\u00e9 envers la",
        "start": 2263.57,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "russie par exemple en supprimant les",
        "start": 2266.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sanctions voyez vous demander de me",
        "start": 2268.47,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "projeter je me projette moi si j'\u00e9tais",
        "start": 2270.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident je dirais il n'y a plus de",
        "start": 2273.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sanctions alors habite de la russie que",
        "start": 2274.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "feriez-vous pour l'afrique je vous",
        "start": 2276.6,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "laisse avec vincent hugeux grand",
        "start": 2278.25,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "reporter ind\u00e9pendant essayiste",
        "start": 2279.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste de rafic et je r\u00e9p\u00e8te de",
        "start": 2280.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'afrique et je rappelle votre ouvrage",
        "start": 2282.39,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "tyran d'afrique aux \u00e9ditions perrin",
        "start": 2283.41,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "vincent jay alors partir rester ces news",
        "start": 2285.08,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "janvier 2021 je vous cite il faut partir",
        "start": 2288.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse est simple la r\u00e9ponse",
        "start": 2291.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre la m\u00e9thode un peu moi au del\u00e0",
        "start": 2293.3,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "du cauchemar logistique que constitue le",
        "start": 2296.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9montage d'une op\u00e9ration d'une telle",
        "start": 2298.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ampleur et d'une telle dur\u00e9e comment",
        "start": 2300.68,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "pourriez vous g\u00e9rez deux choses d'abord",
        "start": 2302.93,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "le triomphe ainsi offert \u00e0 la propagande",
        "start": 2306.28,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "jihadiste",
        "start": 2309.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous avons fait reculer la france et",
        "start": 2310.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement comment g\u00e9rer l'in\u00e9vitable",
        "start": 2313.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "afflux de migrants subsahariens que",
        "start": 2314.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9clencherait par exemple l'instauration",
        "start": 2317.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'un califat sah\u00e9lien vous qui",
        "start": 2319.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "brandissent taissy volontiers le spectre",
        "start": 2321.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de l'invasion migratoire deux questions",
        "start": 2323.39,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "alors d'abord",
        "start": 2325.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parti on ne veut pas dire partir je veux",
        "start": 2326.89,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "dire que parti ne veut pas dire partir",
        "start": 2329.39,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "je fais expr\u00e8s j'allais bien partir non",
        "start": 2331.31,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pas le du mali ne veut pas dire partir",
        "start": 2334.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de l'afrique a des bases solides au",
        "start": 2337.01,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tchad et en c\u00f4te d'ivoire j \u00e9tais \u00e0 no\u00ebl",
        "start": 2339.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je suis all\u00e9 en c\u00f4te d'ivoire j'ai pu",
        "start": 2342.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "discuter avec les soldats qui sont l\u00e0",
        "start": 2344.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bas donc nous pouvons toujours nous",
        "start": 2345.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "replier sur nous de base et si les",
        "start": 2348.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "djihadistes avant se refaire une",
        "start": 2350.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "op\u00e9ration serval le probl\u00e8me c'est quand",
        "start": 2351.83,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'\u00e9ternise savez tr\u00e8s bien sait c'est",
        "start": 2355.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme les am\u00e9ricains en afghanistan et",
        "start": 2357.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quand \u00e7a s'\u00e9ternise on est condamn\u00e9 \u00e0",
        "start": 2359.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "perdre dans dance danse voil\u00e0 dans ce",
        "start": 2360.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "type de guerre l\u00e0 vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 2363.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que finalement c'est toujours le plus",
        "start": 2364.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fort qui finit par perdre parce que les",
        "start": 2366.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "h\u00f4tes ont le temps pour eux et que et",
        "start": 2368.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'ils vont faire de la gu\u00e9rilla c'est",
        "start": 2369.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vieux comme napol\u00e9on en espagne donc",
        "start": 2371.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc il faut il ne faut pas se mettre",
        "start": 2373.67,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans cette situation",
        "start": 2375.26,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "maintenant vous m'interrogez sur",
        "start": 2376.28,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ventuelle prise par un califat 10 \u00e0",
        "start": 2378.67,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "10 comme en syrie en irak il ya quelques",
        "start": 2382.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et de l'afflux migratoire vous",
        "start": 2385.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "savez l'afflux migratoire il vient d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2388.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il n'a pas attendu le califat moi je",
        "start": 2389.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que pour bloquer l'invasion",
        "start": 2391.58,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "migratoire",
        "start": 2394.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il ne faut pas la meilleure m\u00e9thode",
        "start": 2395.47,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "n'est pas d'aller se battre l\u00e0 bas c'est",
        "start": 2398.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'abord de se d\u00e9fendre ici et donc de",
        "start": 2400.64,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "supprimer tout tout ce qui attire ces",
        "start": 2402.92,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 le regroupement familial les",
        "start": 2406.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "compas spi rente comme la \u00e9meut les",
        "start": 2409.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "prestations sociales le droit du sol",
        "start": 2411.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voyez il ya toute une politique",
        "start": 2414.05,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "migratoire que je d\u00e9fends depuis",
        "start": 2415.28,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "maintenant des mois qui va couper les",
        "start": 2416.81,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "vannes migratoires et qui va et qui va",
        "start": 2420.91,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "permettre une immigration z\u00e9ro quoi qui",
        "start": 2423.7,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "se passe l\u00e0-bas savez les africains il",
        "start": 2426.01,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ya des guerres en afrique il ya des pays",
        "start": 2430.299,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils ne vont pas ils ne vont pas au",
        "start": 2431.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "japon ils ne devront pas en arabie",
        "start": 2434.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "saoudite ils ne vont pas voyez des pays",
        "start": 2436.21,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils ne vont pas alors donc donc il",
        "start": 2437.71,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "faut plus qu'il vienne en france une",
        "start": 2439.569,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "quelle que soit la situation",
        "start": 2441.309,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "internationale et quelle que soit la",
        "start": 2442.269,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "station de leur pays une pr\u00e9cision",
        "start": 2443.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comment l'arm\u00e9e fran\u00e7aise pourrait-elle",
        "start": 2445.839,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus efficace depuis port bouet la",
        "start": 2447.76,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "base abidjan djamena ou que c'est jim",
        "start": 2450.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bourg qui pourquoi pas que lorsqu'elle",
        "start": 2453.339,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est sur le terrain parce que si vous",
        "start": 2455.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voulez sur le terrain elle s'enlise",
        "start": 2457.869,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est pas de sa faute c'est le sort de",
        "start": 2460.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tous tarn et qui s'\u00e9ternisent sur un",
        "start": 2462.369,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "terrain qui est grand comme l'europe ces",
        "start": 2465.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "immenses le mali donc on peut pas tenir",
        "start": 2467.17,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "avec 5000 hommes tout un pays aussi",
        "start": 2469.39,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "immense ce n'est pas possible donc en",
        "start": 2472.089,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plus on simplifie un peu trop on dit",
        "start": 2474.22,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "reprenant la terminologie am\u00e9ricaine",
        "start": 2477.369,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est la guerre au terrorisme etc mais",
        "start": 2479.619,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "il n'ya pas que du terrorisme n'a pas",
        "start": 2481.93,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "que m\u00eame que du djihadisme vous savez",
        "start": 2483.67,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien vous \u00eates un sp\u00e9cialiste",
        "start": 2485.319,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 ddd des affrontements ethniques",
        "start": 2486.69,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "des affrontements tribaux il ya l\u00e0",
        "start": 2489.67,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dedans il ya du il ya du trafic s'est",
        "start": 2492.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas seulement id\u00e9ologique vous \u00eates",
        "start": 2495.22,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d'accord avec moi donc je pense que la",
        "start": 2496.75,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "france s'enlise l\u00e0 dedans on suscite en",
        "start": 2499.269,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plus un sentiment anti fran\u00e7ais on",
        "start": 2501.609,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9veille c'est tr\u00e8s facile de dire assez",
        "start": 2503.319,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "le colonisateur qui est revenue ils",
        "start": 2505.329,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "oublient simplement qu'on les a lib\u00e9r\u00e9s",
        "start": 2507.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 qu'on les a prot\u00e9g\u00e9s des",
        "start": 2509.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "djihadistes et que sinon lendemain on",
        "start": 2512.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les abandonne on les a prot\u00e9g\u00e9s hier",
        "start": 2514.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mais demain on les abandonnait pas du",
        "start": 2515.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout je n'ai pas dit \u00e7a je vous dis si",
        "start": 2516.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "si on peut se replier pour pouvoir de",
        "start": 2518.98,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nouveau attaqu\u00e9 caire des raids contre",
        "start": 2522.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les djihadistes \u00e9videmment qu'on le sera",
        "start": 2524.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en termes d'effectifs \u00e7a se traduit",
        "start": 2526.84,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comment on a cinq mille ha on en met",
        "start": 2528.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "combien bah je sais pas pour l'instant",
        "start": 2529.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on va voir on est l\u00e0 d\u00e9j\u00e0 je vous",
        "start": 2530.95,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "signale que c'est ce c\u00f4t\u00e9 manuel macouin",
        "start": 2532.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il est en train de petit \u00e0 petit replier",
        "start": 2534.42,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "du mali pour se replier sur des bases du",
        "start": 2537.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tchat et en c\u00f4te d'ivoire non pas du",
        "start": 2539.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tout non non ils seront plus passerait",
        "start": 2541.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "jamais c\u00f4te d'ivoire enfin pierre point",
        "start": 2542.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dire aussi bien que moi mais excusez moi",
        "start": 2544.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il s'agit simplement des actions y en",
        "start": 2545.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ait un repli vers la zone des truies",
        "start": 2547.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "reprise graduelle \u00e0 la avec une",
        "start": 2549.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "orientation une focalisation se rappelle",
        "start": 2551.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la zone des trois fronti\u00e8res aux confins",
        "start": 2553.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "du niger du mali du burkina faso si",
        "start": 2554.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "possible avec nos partenaires europ\u00e9ens",
        "start": 2557.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ont font au sein de ce disque \u00e7a allait",
        "start": 2558.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien pas vous savez bien o\u00f9 nos",
        "start": 2560.23,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "partenaires europ\u00e9ens enfin bien que nos",
        "start": 2561.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "partenaires europ\u00e9ens c'est ces epci le",
        "start": 2563.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nesc et qu' il ne sert pas \u00e0 grand chose",
        "start": 2565.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "si ce n'est qu'\u00e0 \u00eatre une pr\u00e9sence",
        "start": 2567.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "politique pour faire plaisir \u00e0 emmanuel",
        "start": 2569.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "macron l\u00e0 aussi l'institut helmand une",
        "start": 2570.76,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "rive acte mais",
        "start": 2572.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "justin s'cusez moi j'ai discut\u00e9 avec les",
        "start": 2573.99,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "militaires l\u00e0 bas en c\u00f4te d'ivoire et",
        "start": 2576.16,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "franchement",
        "start": 2577.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas c'\u00e9tait alors si on avait",
        "start": 2578.67,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment politique et notamment partir",
        "start": 2582.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ne pas partir pierre servant sur la",
        "start": 2584.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "question de l'islam oui alors c'est \u00e0",
        "start": 2586.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dire bon le lot comment dirais-je vous",
        "start": 2588.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "savez que dans les zones o\u00f9 vous avez",
        "start": 2591.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des groupes de combat terroriste donc",
        "start": 2593.98,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 par le djihad",
        "start": 2596.86,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ces mouvements se greffe sur la pauvret\u00e9",
        "start": 2599.01,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "sur les probl\u00e9matiques sociales",
        "start": 2602.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement importante c'est un terreau",
        "start": 2604.33,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "qui favorable \u00e0 ce d\u00e9veloppement",
        "start": 2606.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la limite de votre posture c'est une",
        "start": 2608.22,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "posture tr\u00e8s tr\u00e8s franco centre est donc",
        "start": 2610.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je reviens pas sur le fait que en fait",
        "start": 2612.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 sentiment d'avoir travaill\u00e9 que",
        "start": 2614.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les europ\u00e9ens les am\u00e9ricains la ministre",
        "start": 2616.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "a enfin sur le terrain vous devez c'est",
        "start": 2618.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme je me paye pas de mots car ce",
        "start": 2621.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nombre d'accords vais je dire excusez",
        "start": 2622.66,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "moi quand les am\u00e9ricains nous aident",
        "start": 2623.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "jeudi ils nous aident voil\u00e0 quand les",
        "start": 2625.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens nous aide je dis c'est pas",
        "start": 2626.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vrai personne ne nous aide en europe",
        "start": 2628.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9coute voil\u00e0 sauv\u00e9 si vous voulez c'est",
        "start": 2630.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des choses en progr\u00e8s c'est \u00e7a le fait",
        "start": 2632.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "non c'est parce que \u00e7a fait le droit de",
        "start": 2634.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contester ces amendes en langage des",
        "start": 2636.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "manuels manon mais moi mais moi j'ai le",
        "start": 2637.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "droit de me relire d'or vous avez droit",
        "start": 2639.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait donc j'en viens \u00e0 montoir \u00e0",
        "start": 2640.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la base ce qui favorise le d\u00e9veloppement",
        "start": 2643.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de ces groupes de combat c'est la",
        "start": 2644.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 c'est des probl\u00e9matiques",
        "start": 2646.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9thiques et sociales vous vous dites je",
        "start": 2648.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m'occupe pas du tout \u00e7a je regarde que",
        "start": 2650.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la probl\u00e9matique militaire en france",
        "start": 2652.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comme si la france n'\u00e9tait pas dans un",
        "start": 2654.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "espace qui lui m\u00eame est menac\u00e9e et puis",
        "start": 2656.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on se met quelque part et on intervient",
        "start": 2658.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cette probl\u00e9matique locale comment faire",
        "start": 2660.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour accompagner sur le plan politique",
        "start": 2663.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique d\u00e9veloppement d\u00e9veloppement",
        "start": 2665.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ces pays pour que le le terreau soit",
        "start": 2667.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moins fertiles qu'est ce que vous ferez",
        "start": 2669.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors vous avez dit il faut arr\u00eater",
        "start": 2671.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'aider l'afrique \u00e7a suscite encore de",
        "start": 2672.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ceux qui sont aid\u00e9es je pense que quand",
        "start": 2674.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on est quelqu'un oui vous savez c'est",
        "start": 2676.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sait que faire alors ce sens autres",
        "start": 2678.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aider et pas aid\u00e9 on se veut partir je",
        "start": 2680.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voudrais dire ce que je veux dire",
        "start": 2682.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est que je ne crois pas \u00e0",
        "start": 2683.86,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "votre hypoth\u00e8se",
        "start": 2686.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique donc \u00e7a c'est \u00e0 dire que",
        "start": 2688.11,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "c'est moi ces deux r\u00e9alit\u00e9s j'ai vu moi",
        "start": 2690.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que la pauvret\u00e9 \u00e0 graver tout",
        "start": 2693.25,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "non non c'est pas mal",
        "start": 2694.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "excusez moi au d\u00e9part je suis d\u00e9sol\u00e9 je",
        "start": 2696.72,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "pense que les mouvements djihadistes",
        "start": 2700.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je n'aime pas les appeler",
        "start": 2702.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "terroriste car les terrorisme c'est une",
        "start": 2703.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de 2,2 de deux mots qui serait",
        "start": 2705.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "terre \u00e0 d'autres mouvements on est un",
        "start": 2708.25,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "peu bande \u00e0 baader on pense \u00e0 la pour",
        "start": 2709.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les appliquant les appels jihadistes",
        "start": 2711.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que ils font la guerre que r\u00e9clame",
        "start": 2712.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et qu'exige l'islam et ils font la",
        "start": 2715.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "guerre que l'exigent l'islam aux",
        "start": 2717.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "infid\u00e8les et pour cela c'est pour cela",
        "start": 2719.32,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "que justement je n'accepte pas votre",
        "start": 2722.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8ses \u00e9conomiques et sociales pour",
        "start": 2725.05,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "moi c'est une guerre",
        "start": 2727.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de civilisation une guerre religieuse",
        "start": 2730.08,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "est une guerre qui est men\u00e9e par l'islam",
        "start": 2733.42,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "contre les infid\u00e8les par le salafisme de",
        "start": 2737.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "combat vous le pouvez pas g\u00e9n\u00e9raliser",
        "start": 2739.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jamais d'abord la d'abord vous avez vous",
        "start": 2741.64,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est qui est \u00e9norm\u00e9ment de musulmans",
        "start": 2743.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui re\u00e7oivent ans tu veux excuser mon",
        "start": 2744.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "harley les djihadistes vous savez \u00e7a",
        "start": 2746.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais il ya toujours eu des guerres entre",
        "start": 2748.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "musulmans c'est ce qu'on appelle la",
        "start": 2750.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fitna mais pourquoi il faut servir la",
        "start": 2752.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "discorde que la discorde c'est la wii la",
        "start": 2754.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "discorde ray rice ou jouer sur les mots",
        "start": 2756.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la discorde \u00e7a provoque quoi \u00e7a vous",
        "start": 2759.25,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "\u00e9voque la guerre donc bon je disais donc",
        "start": 2761.92,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "que pour moi c'est d'abord une guerre de",
        "start": 2765.85,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "civilisation qui nous m\u00e8ne l\u00e0 bas et ici",
        "start": 2769.51,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "et que l'aide et que l'aide vous savez",
        "start": 2771.7,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vous savez vous savez monsieur smith qui",
        "start": 2774.549,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est un sp\u00e9cialiste \u00e0 d\u00e9montrer",
        "start": 2777.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "admirablement dans son livre la ru\u00e9e",
        "start": 2779.289,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vers l'europe que l'aide en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2780.73,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "favoriser l'immigration beaucoup plus",
        "start": 2783.279,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "qu'elle ne la d\u00e9conne el kanete",
        "start": 2785.829,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9courager donc si vous voulez je pense",
        "start": 2787.18,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "que \u00e9videmment on peut aider les pays",
        "start": 2789.609,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "africains",
        "start": 2793.059,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "on peut les aider il n'y a pas de raison",
        "start": 2793.829,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "de ne pas les aider il faut mais il faut",
        "start": 2796.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a de fa\u00e7on saine et respect\u00e9",
        "start": 2798.069,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "respectueux c'est \u00e0 dire ce que \u00e7a veut",
        "start": 2801.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dire moi je vais vous dire moi je vais",
        "start": 2802.839,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous dire moi je vais vous dire d'abord",
        "start": 2804.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on est plus si ces gens l\u00e0 on ne",
        "start": 2805.749,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "reprennent pas leurs immigr\u00e9s",
        "start": 2808.93,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "clandestins et les les \u00e9trangers que l'",
        "start": 2810.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on expulse doivent \u00eatre repris ils",
        "start": 2813.339,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "doivent signer les laisser-passer",
        "start": 2815.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "consulaire s'il ne les signe pas on",
        "start": 2816.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "supprimera l'aide et d'ailleurs on ira",
        "start": 2819.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "plus loin puisque je serais favorable \u00e0",
        "start": 2821.38,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "ce que on bloque les transferts de la",
        "start": 2823.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "western union et m\u00eame qu'on bloque tous",
        "start": 2826.119,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "les visas y compris des dirigeants",
        "start": 2828.16,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "africains donc je pense que nous devons",
        "start": 2829.63,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "dire aux africains voil\u00e0 c'est fini la",
        "start": 2832.089,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "france maintenant d\u00e9fendre son",
        "start": 2834.519,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "territoire d'abord chez lui et nous",
        "start": 2835.99,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "bloquons nous avons d\u00e9cid\u00e9 de ne plus",
        "start": 2838.66,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "accepter d'immigration je voudrais qu'on",
        "start": 2840.519,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aille en isra\u00ebl pour voir ce qu'on pense",
        "start": 2842.619,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "de votre campagne ont rejoint agn\u00e8s",
        "start": 2845.349,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "vahramian",
        "start": 2846.94,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "une boucherie de j\u00e9rusalem",
        "start": 2851.079,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "bonjour marc abitbol votera en avril il",
        "start": 2853.589,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "est ici depuis 35 ans dames merci eric",
        "start": 2857.14,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "zemmour \u00e7a vous dit quelque chose mary",
        "start": 2860.859,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ouais \u00e7a nous dit beaucoup de choses",
        "start": 2862.809,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "eric vous l'appelez eric zemmour",
        "start": 2864.039,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "c'est la compatriotes vous avez des amis",
        "start": 2867.209,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pensez ensuite ils sont d'abord",
        "start": 2869.65,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "je suis d'accord sur des principes je",
        "start": 2871.739,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "suis un accord pour des trains ou bus",
        "start": 2874.269,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "car vous \u00eates d'accord sur la question",
        "start": 2876.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur la th\u00e9orie de grand remplacement",
        "start": 2878.559,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "dont il parle",
        "start": 2880.69,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "c'est vrai et c'est oui sens moi",
        "start": 2883.89,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "j'habitais marseille a chang\u00e9 \u00e0",
        "start": 2886.68,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "marseille il y avait des courses des",
        "start": 2889.809,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "italiens des portiques et des pieds",
        "start": 2891.459,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "noirs",
        "start": 2893.349,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "maintenant c'est devenu quoi ou trop",
        "start": 2893.999,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "gras c'est de la racaille je n'ai besoin",
        "start": 2898.059,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de mistral et 1 c'est le patron ici lui",
        "start": 2899.529,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n'a aucun lien avec la fausse diouf vous",
        "start": 2902.739,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "connaissez les zemmour oui j'en ai",
        "start": 2904.839,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "entendu parler mais un tout petit peu",
        "start": 2907.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous savez qu'il n'est pas sioniste",
        "start": 2909.43,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "c'est dommage pour lui il perd quelque",
        "start": 2911.14,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "chose \u00eatre sioniste c'est bien il faut",
        "start": 2913.989,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "soutenir son pays ses racines sony quand",
        "start": 2916.539,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il met son pays c'est la france passera",
        "start": 2918.88,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "s'il est juive ses racines sont ici",
        "start": 2920.619,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "eric zemmour n'est pas tr\u00e8s connu en",
        "start": 2923.219,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "isra\u00ebl les plus curieux \u00e0 son sujet sont",
        "start": 2925.63,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "les hommes et les femmes politiques du",
        "start": 2928.089,
        "duration": 2.331
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 2929.589,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "allaient",
        "start": 2930.42,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "yomtov call phones et d\u00e9put\u00e9e de la",
        "start": 2932.309,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "droite nationaliste isra\u00e9lien et",
        "start": 2934.93,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "francophones c'est le premier questionn\u00e9",
        "start": 2936.609,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "par ses coll\u00e8gues wade est un homme neuf",
        "start": 2938.559,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quelle est la diff\u00e9rence entre monsieur",
        "start": 2941.559,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "zemmour et madame le pen",
        "start": 2942.849,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re diff\u00e9rence \u00e9videmment c'est",
        "start": 2945.64,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "qu'il est juif",
        "start": 2948.079,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "oui oui \u00e9videmment compris \u00e7a",
        "start": 2949.029,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "moi j'ai peur qu'une partie de ces id\u00e9es",
        "start": 2954.43,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "soient racistes",
        "start": 2957.289,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite c'est \u00eatre patriote",
        "start": 2959.529,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre son pays et ses valeurs alors",
        "start": 2962.329,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a ne me pose pas de probl\u00e8me qu'il",
        "start": 2964.609,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soit d'extr\u00eame droite sur le conflit",
        "start": 2966.44,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "avec les palestiniens",
        "start": 2969.049,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "eric zemmour explique que la solution \u00e0",
        "start": 2970.279,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "deux \u00e9tats est d\u00e9pass\u00e9 ici \u00e7a disent",
        "start": 2972.349,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "mes coll\u00e8gues de droite sont contents de",
        "start": 2976.96,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ces propos mais pour moi ils se trompent",
        "start": 2979.369,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "la seule solution de paix reste celle \u00e0",
        "start": 2981.549,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "deux \u00e9tats",
        "start": 2984.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce qui ne passe pas ce sont les",
        "start": 2986.109,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "critiques du pol\u00e9miste sur le choix de",
        "start": 2988.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la famille chandler d'enterrer en isra\u00ebl",
        "start": 2990.38,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "les victimes tu\u00e9es \u00e0 toulouse on ne",
        "start": 2992.93,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "remet pas en cause des d\u00e9cisions de",
        "start": 2995.599,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "personnes qui ont v\u00e9cu de tels drames on",
        "start": 2998.329,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ne rentre pas dans leur vie priv\u00e9e on ne",
        "start": 3001.15,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "rentre pas dans l'ordre dans leurs choix",
        "start": 3002.92,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "le gouvernement isra\u00e9lien n'a fait aucun",
        "start": 3004.569,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "commentaire sur la candidature d'eric",
        "start": 3007.089,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "zemmour",
        "start": 3009.009,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "une question tr\u00e8s simple tr\u00e8s courte est",
        "start": 3010.469,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "ce que vous d\u00e9placer l'ambassade de",
        "start": 3012.7,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "france \u00e0 j\u00e9rusalem l'agr\u00e9ment",
        "start": 3013.9,
        "duration": 8.179
    },
    {
        "text": "est effectivement dont je r\u00e9fl\u00e9chi",
        "start": 3017.64,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 de pas \u00e7a comme \u00e7a vous",
        "start": 3022.319,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "savez c'est dr\u00f4le que vous me demandiez",
        "start": 3024.519,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a des",
        "start": 3026.95,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "laquelle vous aviez une id\u00e9e arr\u00eat\u00e9e non",
        "start": 3028.739,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "j'ai pas une id\u00e9e arr\u00eat\u00e9e non je",
        "start": 3031.269,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que effectivement \u00e0 priori",
        "start": 3033.43,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "chaque pays choisit sa capitale et je ne",
        "start": 3035.38,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "vois pas l'int\u00e9r\u00eat de contester \u00e0 chaque",
        "start": 3038.979,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "pays ce droit faut-il rouvrir une",
        "start": 3042.099,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ambassade \u00e0 damas oui je pense que \u00e7a a",
        "start": 3043.63,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 une erreur de 2,2 de fermer cette",
        "start": 3046.839,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ambassade \u00e0 damas je pense que \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3049.299,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "une erreur de diaboliser \u00e0 ce assad",
        "start": 3050.859,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "encore une fois c'est la cons\u00e9quence de",
        "start": 3054.869,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "la diplomatie des droits de l'homme de",
        "start": 3057.369,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "d'alain jupp\u00e9 puis de laurent fabius qui",
        "start": 3060.309,
        "duration": 2.921
    },
    {
        "text": "nous a men\u00e9s",
        "start": 3061.9,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "vraiment dans une impasse et qui fait",
        "start": 3063.23,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "que la france a beaucoup moins d'influx",
        "start": 3066.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ans cadre adul\u00e9 dans cette cr\u00e8che bachar",
        "start": 3067.369,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "assad n'a besoin de personne pour \u00eatre",
        "start": 3069.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "viabilis\u00e9s et fait \u00e7a tr\u00e8s bien tout",
        "start": 3071.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "seul est ce que le nom de c\u00e9sar vous dit",
        "start": 3073.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quelque chose aux c\u00e9sar oui je le sais",
        "start": 3075.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "oui mais il se trouve que c'est le",
        "start": 3077.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "synonyme d'un ancien photographe",
        "start": 3078.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "militaires syriens qui a au p\u00e9ril de sa",
        "start": 3080.78,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vie ex filtrer cinquante mille photos de",
        "start": 3083.18,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "milliers de corps supplici\u00e9 dans les",
        "start": 3085.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "prisons de bachar al assad et on l'a",
        "start": 3088.19,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "diabolis\u00e9 je n'ai jamais dit je ne vous",
        "start": 3090.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ai g\u00e9r\u00e9 co\u00fbt\u00e9 jeudi en pr\u00e9ambule que moi",
        "start": 3092.869,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "je ne connais que les r\u00e9gions",
        "start": 3096.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et que si assad avait perdu on aurait eu",
        "start": 3097.75,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "l' \u00e9tat islamique",
        "start": 3101.33,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "le califat dans silva",
        "start": 3103.19,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "est ce que vous savez par exemple que",
        "start": 3107.02,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "bachar al-assad a lib\u00e9r\u00e9 sciemment des",
        "start": 3109.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "djihadistes qui \u00e9tait dans ses prisons",
        "start": 3111.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au milieu de la d\u00e9cennie 2000 pour",
        "start": 3113.15,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "affaiblir l'emprise am\u00e9ricaine en irak",
        "start": 3115.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alors le rempart contre les chemises",
        "start": 3117.25,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "mais je ne dis pas que c'est un grand",
        "start": 3119.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas mais je vais vous dire vous ne",
        "start": 3120.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comprenez pas ce que je dis vous \u00eates",
        "start": 3123.17,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "dans la morale moi je",
        "start": 3124.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fais la morale c'est ce que j'appelle la",
        "start": 3126.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moralit\u00e9 pas moi",
        "start": 3128.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et moi je ne suis pas dans la moraline",
        "start": 3130.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 3133.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quand vous devez jeter dans le lac l\u00e9man",
        "start": 3134.41,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 gaz et son peuple oui mais des gens",
        "start": 3136.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient sept adversaires tous mes",
        "start": 3139.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rapports ind\u00e9pendants",
        "start": 3140.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "par contre dans la gutta orientale al\u00e8s",
        "start": 3142.43,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "le damas et ilan",
        "start": 3144.23,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "et l e ligne ou le califat wii 2 voil\u00e0",
        "start": 3146.65,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "pour les d\u00e9mocrates syriens s'\u00e9taient",
        "start": 3150.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "encore une chim\u00e8re de la diplomatie",
        "start": 3152.96,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "d'ailleurs suis all\u00e9 voir",
        "start": 3155.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bernard henri l\u00e9vy en libye derni\u00e8re",
        "start": 3157.24,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "question devient servons sur la turquie",
        "start": 3159.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dont la alors sur la dissuasion du club",
        "start": 3161.3,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "on va pouvoir",
        "start": 3163.28,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "parler de la turquie et je crois",
        "start": 3166.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'ils donc vous rendrez chez sa posture",
        "start": 3170.109,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis de la france assez",
        "start": 3173.119,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement on fait quoi avec la",
        "start": 3174.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "turquie sachant que la turquie est aussi",
        "start": 3175.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un acheteur de mat\u00e9riel militaire de la",
        "start": 3177.35,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "russie oui bien s\u00fbr et surtout c'est un",
        "start": 3180.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "membre de l'otan ou parce que on en",
        "start": 3182.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "revient au d\u00e9but de la conversation",
        "start": 3185.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comme quoi c'est bien fait cette",
        "start": 3186.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9mission c'est parfait parce que vous",
        "start": 3188.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "savez que par exemple quand il ya eu",
        "start": 3189.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pisode du bateau le courbet qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3191.93,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "illumin\u00e9 quand on dit vous savez l'otan",
        "start": 3194.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "n'a pas r\u00e9agi illumin\u00e9 \u00e7a veut dire",
        "start": 3197.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "menac\u00e9 fait pas non mais raisons tr\u00e8s",
        "start": 3199.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cises et le t-50 d'absence et un",
        "start": 3201.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "arbre de no\u00ebl un jeune alors il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3203.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "menac\u00e9 par l\u00e9s et que l'otan n'a pas",
        "start": 3204.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9agi vous avez remarqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque dans",
        "start": 3207.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le haut commandement militaire maritime",
        "start": 3209.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui est un art ou que je crois \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 3211.76,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "londres le patron c'\u00e9tait un turc ceci",
        "start": 3214.04,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "explique peut-\u00eatre cela et du fait que",
        "start": 3218.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains sont tr\u00e8s proches des",
        "start": 3220.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "turcs et qu'en v\u00e9rit\u00e9 l\u00e0 aussi ils se",
        "start": 3222.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "servent des turcs pour diviser l'europe",
        "start": 3225.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour diviser donc je pense que l\u00e0",
        "start": 3227.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a bien fait par exemple",
        "start": 3229.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de vendre des armes \u00e0 la gr\u00e8ce je pense",
        "start": 3231.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'il faut aider les grecs ce n'est pas",
        "start": 3233.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'europe de la d\u00e9fense est simplement la",
        "start": 3236.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "france qui utilise son industrie pour",
        "start": 3238.07,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "une politique \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 3241.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "lucide efficace et qui doit aider",
        "start": 3244.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "effectivement la gr\u00e8ce contre les turcs",
        "start": 3246.68,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "et ont paru des t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 3248.51,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "une question d'orient haute dose dans",
        "start": 3256.049,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "les hauts-de-seine etes-vous climato",
        "start": 3258.49,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "sceptiques qu'est ce que \u00e7a veut dire \u00e7a",
        "start": 3259.779,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "veut dire qu'on se on ne croit pas au",
        "start": 3262.119,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique oui c'est \u00e7a",
        "start": 3263.89,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 3266.19,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "j'en suis pas climato-sceptiques vous",
        "start": 3267.869,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "croyez au r\u00e9chauffement climatique je",
        "start": 3269.95,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "lis je le constate je vois voil\u00e0",
        "start": 3271.63,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "l'ambition mati\u00e8re de r\u00e9duction des gaz",
        "start": 3275.369,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 effet de serre par exemple vous savez",
        "start": 3277.809,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "je pense que la france repr\u00e9sente 1 % je",
        "start": 3279.609,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "crois des gaz \u00e0 effet de serre et que \u00e0",
        "start": 3283.21,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire nous sommes",
        "start": 3285.099,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "un des pays les moins \u00e9metteurs de co2",
        "start": 3287.109,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "donc que les autres commencent que les",
        "start": 3289.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains que les chinois commencent \u00e7a",
        "start": 3291.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "serait bien une question d'un essai dans",
        "start": 3292.99,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "le gard de gaulle en son temps a dit que",
        "start": 3294.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'europe s'\u00e9tendait de l'atlantique \u00e0",
        "start": 3296.829,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "l'oural qu'en pensez vous aujourd'hui il",
        "start": 3298.21,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "avait raison et justement je pense qu'il",
        "start": 3299.68,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "aurait appr\u00e9ci\u00e9 c'est triste d'ailleurs",
        "start": 3301.809,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de voir que de son temps il y avait le",
        "start": 3304.359,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "communisme qui l'emp\u00eachait d'aller plus",
        "start": 3306.069,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "loin que ce qu'il a d\u00e9j\u00e0 fait qu'il",
        "start": 3308.829,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s loin et que si il",
        "start": 3310.869,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "n'y a vait possible ils avaient v\u00e9cu",
        "start": 3314.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sous apr\u00e8s la chute du communisme je",
        "start": 3315.7,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pense qu'il aurait acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la",
        "start": 3318.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "disparition de l'otan et qui se serait",
        "start": 3319.779,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "rapproch\u00e9 plus d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment de la russie",
        "start": 3321.43,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "comme je le propose quelle doit \u00eatre la",
        "start": 3323.98,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "position de la france sur le roi mais",
        "start": 3325.569,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "je n'ai pas aim\u00e9 le discours repentant",
        "start": 3328.71,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "de emmanuel macron je pense que la",
        "start": 3331.809,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "france n'a pas de responsabilit\u00e9 dans le",
        "start": 3334.299,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocide et que d'\u00e9lus rapport du clair",
        "start": 3337.329,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire oui j'ai lu mais j'ai lu",
        "start": 3340.539,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d'autres livres aussi et que un livre et",
        "start": 3342.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un travail sur les archives oui je sais",
        "start": 3344.65,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "mais moi je ne je pense que l'arm\u00e9e",
        "start": 3346.9,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise au contraire a fait ce qu'elle",
        "start": 3348.849,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "a pu pour \u00e9pargner et pour \u00e9viter ce",
        "start": 3351.039,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocide ce n'est pas la france qui a",
        "start": 3354.309,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "massacr\u00e9 les gens qui sont morts et ce",
        "start": 3357.4,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "n'est pas la france qui \u00e9tait partie",
        "start": 3361.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "prenante dans ceux d'anciens canton",
        "start": 3363.099,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "soutenez contre l'\u00e9vidence factuelle que",
        "start": 3364.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la france n'a aucune responsabilit\u00e9",
        "start": 3366.579,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 l'\u00e9vidence factuel c'est pour moi",
        "start": 3367.93,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quelque chose de biaiser aid\u00e9",
        "start": 3371.039,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiquement engag\u00e9 pas du tout m\u00eame",
        "start": 3373.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais pour moi si mon esclandre \u00e0 20 non",
        "start": 3375.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais j'ai \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de celles non non",
        "start": 3377.47,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "non venir simplement ces quatre autres",
        "start": 3380.89,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "gens qui ne sont pas d'accord \u00e7a n'est",
        "start": 3382.85,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pas une id\u00e9ologie contre l'ofc il",
        "start": 3384.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet par des officiers de",
        "start": 3386.5,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "l'op\u00e9ration turquoise aujourd'hui je",
        "start": 3388.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "suis rest\u00e9 en contact avec plusieurs",
        "start": 3390.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'entre eux avec des soldats \u00e9taient eux",
        "start": 3391.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00eames reconnaissent que les conclusions",
        "start": 3393.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "du rapport du clerc travail d'une grande",
        "start": 3395.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "probit\u00e9 l\u00e0 dans l'orne m\u00eame ce rapport",
        "start": 3397.37,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ne reconna\u00eet pas la culpabilit\u00e9 de la",
        "start": 3399.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "france note fran\u00e7ois dans la manche \u00eates",
        "start": 3401.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous favorable \u00e0 la cr\u00e9ation d'un r\u00e9seau",
        "start": 3403.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "social fran\u00e7ais en coop\u00e9ration avec un",
        "start": 3404.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "autre pays un r\u00e9seau social fouet ce",
        "start": 3406.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau social fran\u00e7ais en coop\u00e9ration",
        "start": 3409.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec un autre pays et franchement c'est",
        "start": 3410.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas ma priorit\u00e9 d'accord quel sera votre",
        "start": 3412.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "premier d\u00e9placement officiel \u00e0",
        "start": 3415.25,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger l'italie comme le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 3416.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "gaulle la russie l'egypte l'italie est",
        "start": 3418.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s bonne id\u00e9e allez votre",
        "start": 3420.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 \u00e0 garder votre calme",
        "start": 3422.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pourra-t-elle co\u00fbt\u00e9 une guerre \u00e0 notre",
        "start": 3424.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pays si vous \u00e9tiez pr\u00e9sident \u00e7a vous",
        "start": 3426.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fait soir\u00e9e aucune dit oui parce que je",
        "start": 3428.9,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vois bien le la petite musique est faite",
        "start": 3431.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je suis je ne garde pas mon cas louis",
        "start": 3433.82,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "j'ai gard\u00e9 mon calme tout leur jeu je te",
        "start": 3435.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tape est capable de garder mon cas ne",
        "start": 3439.4,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "vous inqui\u00e9tez pas",
        "start": 3440.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "si vous rencontriez vladimir poutine que",
        "start": 3441.73,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "souhaiteriez-vous lui dire au del\u00e0 de sa",
        "start": 3444.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "personne que lui dire que diriez-vous au",
        "start": 3446.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peuple russe o\u00f9 je laime je parle du",
        "start": 3447.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "peuple russe que j'aime sa culture que",
        "start": 3450.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'aime sa litt\u00e9rature que je suis un",
        "start": 3453.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "admirateur sous de dosto\u00efevski de",
        "start": 3455.21,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "tolsto\u00ef de vassili grossman",
        "start": 3458.12,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "que je pense que les fran\u00e7ais et les",
        "start": 3460.03,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "russes sont deux grands peuples qui se",
        "start": 3464.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ressemblent beaucoup plus je pense que",
        "start": 3466.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les manuels seront tr\u00e8s bien s\u00fbr de",
        "start": 3467.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'autre oui bien s\u00fbr et \u00e0 vladimir",
        "start": 3469.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "poutine par exemple que vous l'esp\u00e9riez",
        "start": 3470.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on va \u00eatre alli\u00e9s mais il ya certaines",
        "start": 3472.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "choses qui ne se font pas par exemple",
        "start": 3474.8,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les ing\u00e9rences dans les \u00e9lections ce",
        "start": 3475.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "genre de chose s'il pense pas qu'il est",
        "start": 3477.59,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "fait d enregistrer l'\u00e9lection mais",
        "start": 3479.15,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "je ne crains pas du tout je excusez-moi",
        "start": 3481.63,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "j'ai cru comprendre que c'\u00e9taient",
        "start": 3485.14,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "surtout les am\u00e9ricains qui \u00e9coute et",
        "start": 3487.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "leurs alli\u00e9s ce ne sont pas les russes",
        "start": 3489.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ne serait-il pas temps de mettre en",
        "start": 3491.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "place un service militaire europ\u00e9en \u00e0",
        "start": 3492.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "une arm\u00e9e europ\u00e9enne au lieu de se",
        "start": 3494.12,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "reposer sur les \u00e9tats unis",
        "start": 3495.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il ne faut pas se reposer sur les \u00e9tats",
        "start": 3497.89,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "unis mais je ne crois pas du tout \u00e0 la",
        "start": 3500.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne je vous ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3502.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu pour les autres pays europ\u00e9ens",
        "start": 3503.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense europ\u00e9enne s'appelle l'otan",
        "start": 3506.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et s'appelle les \u00e9tats unis donc il faut",
        "start": 3508.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "au contraire et moi je pense qu'il ne",
        "start": 3510.89,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "peut y avoir cit\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral le disais",
        "start": 3512.39,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "on ne peut y avoir de d\u00e9fense que",
        "start": 3515.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "national on ne d\u00e9fend que son propre",
        "start": 3517.05,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "pays un",
        "start": 3519.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pays savez avec la bombe atomique cher",
        "start": 3522.349,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "caroline roux \u00e7a n'existe plus la baule",
        "start": 3525.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 l imagine au nac la bombe atomique on",
        "start": 3526.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ne peut plus \u00eatre envahi puisque on peut",
        "start": 3529.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "envoyer une bombe atomique sur",
        "start": 3531.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'adversaire dit leo dont basque on peut",
        "start": 3533.46,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "plus \u00eatre envahie mais on en reparlera",
        "start": 3535.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "attendait le l'ukraine est une puissance",
        "start": 3536.99,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire non les russes oui qui sont",
        "start": 3540.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les ennemis de la france qui sont les",
        "start": 3542.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ennemis mais la france n'a pas d'ennemi",
        "start": 3544.77,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "justement",
        "start": 3547.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es ses adversaires \u00e0 la",
        "start": 3548.66,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert comme la turquie mais les",
        "start": 3550.8,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "djihadistes sociales ne sont pas les",
        "start": 3552.359,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "ennemis de la france si nous sommes ce",
        "start": 3553.44,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "n'est pas un pays les sch\u00e9mas demander",
        "start": 3554.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un pays c'est un p qui sont les ennemis",
        "start": 3556.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la france dans les ann\u00e9es 60 ce cas",
        "start": 3557.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je pense qu'elle a il faut tr\u00e8s bien",
        "start": 3560.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moi je crois contrairement \u00e0 vous \u00e0 une",
        "start": 3561.96,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "guerre de civilisation dans les",
        "start": 3563.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "abysses j'y retourne dans les ann\u00e9es",
        "start": 3566.15,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "60-70 le concorde airbus nucl\u00e9aire",
        "start": 3568.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ariane le tgv ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s quel grand",
        "start": 3570.72,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "projet pr\u00e9voyez-vous eric zemmour voyez",
        "start": 3572.73,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "c'est la derni\u00e8re question justement",
        "start": 3574.619,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "c'est toujours dans le cadre national",
        "start": 3576.47,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "dans le cadre de coop\u00e9ration avec",
        "start": 3578.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'autres pays m\u00eame airbus donc il faut",
        "start": 3580.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "continuer sur le plan effectivement",
        "start": 3583.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "spatiale on a beaucoup de choses \u00e0 faire",
        "start": 3585.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et je dirais maritime nous avons la",
        "start": 3586.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me zone maritime du monde et nous",
        "start": 3589.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "devons absolument d\u00e9velopper notre",
        "start": 3591.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "marine on n'a pas pu reparler nous",
        "start": 3593.55,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "devons avoir deux porte avions le",
        "start": 3595.44,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "charles de gaulle et nous devons avoir",
        "start": 3598.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus de sous marins nucl\u00e9aires et je",
        "start": 3600.359,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "pense que il faut absolument d\u00e9velopper",
        "start": 3603.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notre puissance maritime",
        "start": 3605.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "merci beaucoup eric zemmour d'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 3607.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "notre \u00e2me et et merci \u00e0 l'avant on se",
        "start": 3609.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "retrouve dans un instant tout de suite",
        "start": 3611.07,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "avec yannick jadot",
        "start": 3612.39,
        "duration": 3.05
    }
]