[
    {
        "text": "ah merci \u00e0 vous d'\u00eatre l\u00e0 alors je vous",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "expliquais un petit peu le concept en",
        "start": 2.399,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "tout cas merci d'\u00eatre l\u00e0 on est en",
        "start": 3.449,
        "duration": 2.251
    },
    {
        "text": "direct merci eric zemmour d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 4.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous \u00e7a va bien \u00e7a va tr\u00e8s bien",
        "start": 5.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "alors on sait jamais rencontr\u00e9 notre vie",
        "start": 7.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "non c'est apr\u00e8s un fort qu'on soit en",
        "start": 8.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vrai absolument \u00e7a vous fait quoi en",
        "start": 10.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vrai n'exag\u00e9rons rien non c'est vrai si",
        "start": 12.84,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "on corps et \u00e2me \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9",
        "start": 14.34,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "exactement comment \u00e7a va vous n'\u00eates pas",
        "start": 15.719,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "trop stress\u00e9 son direct c'est bien vous",
        "start": 17.25,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "allez avoir beaucoup de contradicteurs",
        "start": 18.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on va discuter moi j'aime bien discuter",
        "start": 19.859,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "c'est vrai \u00e7a vous voir \u00e7a me va tr\u00e8s",
        "start": 22.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bien alors moi d\u00e9j\u00e0 je connais envie de",
        "start": 24.0,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "savoir eric zemmour franchement vous",
        "start": 26.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez tranquille vous \u00e9tiez chroniqueur",
        "start": 29.279,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sur ces nous \u00e7a cartonne tout ce que",
        "start": 30.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous \u00e9crivez \u00e7a cartonne o\u00f9 allez vous",
        "start": 32.759,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "mettre dans cette gal\u00e8re de devenir",
        "start": 34.8,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 36.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est quoi c'est pas rigolo c'est parce",
        "start": 37.16,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "que vous croyez vraiment vous \u00eates le",
        "start": 39.18,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "sauveur de la france",
        "start": 40.05,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "c'est une tr\u00e8s bonne question que je me",
        "start": 42.719,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "suis pos\u00e9e pendant des mois donc vous",
        "start": 44.129,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "voyez qui se greffer la bascule",
        "start": 46.53,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "je pense que \u00e7a faisait des mois et des",
        "start": 49.61,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es que j'\u00e9tais malheureux n'ont pas",
        "start": 53.28,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "malheureux pour moi tout ce que vous",
        "start": 55.649,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avez raison professionnellement c'est",
        "start": 58.469,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "bien de tout se passait bien",
        "start": 60.719,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "malheureux pour le pays j'\u00e9tais tr\u00e8s",
        "start": 62.12,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "inquiet je suis toujours tr\u00e8s inquiet",
        "start": 64.979,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "je voyais ce la france que j'aime se",
        "start": 68.45,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9liter se d\u00e9sagr\u00e9ger et \u00eatre en voie de",
        "start": 72.06,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "perdition j'ai \u00e9crit des livres l\u00e0",
        "start": 75.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dessus j'ai voulu alerter jeu j'ai",
        "start": 77.97,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "longtemps pens\u00e9 qu' un homme politique",
        "start": 80.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "digne de ce nom allait reprendre le",
        "start": 83.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "flambeau que je lui tendais mais \u00e0 quel",
        "start": 85.35,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "moment vous \u00eates dit je vais devenir",
        "start": 87.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'ai envie de devenir pr\u00e9sident de la",
        "start": 89.159,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique est ce que c'est on sait les",
        "start": 90.57,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "personnes qui font qu'ils sont dans les",
        "start": 92.25,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias ils ont \u00e9norm\u00e9ment dgo est ce que",
        "start": 93.689,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "c'est parce que vous \u00eates dit j'ai un",
        "start": 95.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gros ego je pense que je peux devenir le",
        "start": 96.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sauveur de la france le pr\u00e9sident de",
        "start": 99.03,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "demain ou bien c'est parce que votre",
        "start": 100.32,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "entourage vous a dit on croit en vous on",
        "start": 101.49,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "sent que vous avez un projet comment \u00e7a",
        "start": 103.619,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "c'est fait qu'elle ait qualit\u00e9 le moment",
        "start": 105.659,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "c'est quoi la m\u00eame la lada peskine date",
        "start": 107.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise il n'y a pas de date pr\u00e9cise et",
        "start": 109.02,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "c'est ni l'un ni l'autre d'entr\u00e9 vous",
        "start": 110.79,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "avez \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 113.399,
        "duration": 2.601
    },
    {
        "text": "si vous voulez je vous r\u00e9p\u00e8te j'ai",
        "start": 116.509,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "longtemps cru que un homme politique je",
        "start": 119.1,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dirais classique allait reprendre cette",
        "start": 121.32,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "analyse ce diagnostic et les solutions",
        "start": 124.38,
        "duration": 5.999
    },
    {
        "text": "que je pr\u00e9conisais personne ne l'a fait",
        "start": 127.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 20 ans que j'attends et je",
        "start": 130.379,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "voyais vous savez qu en qui vous avez",
        "start": 132.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "croquis en des tas de gens d'aller",
        "start": 134.91,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ant des manuels march\u00e9 parce qu'ils",
        "start": 136.56,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avaient non ils arrivent et on en manuel",
        "start": 137.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "macron jamais mais j'ai cru en les",
        "start": 139.53,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations vous faites sur lui c'est",
        "start": 141.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vrai que n'ont jamais cru en lui mais on",
        "start": 142.05,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "est aux antipodes id\u00e9ologiquement et",
        "start": 144.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "politiquement vous avez crevant j'ai cru",
        "start": 145.739,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "en philippe s\u00e9guin d'accord j'ai cru en",
        "start": 147.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "charles pasqua j'ai cr\u00e9\u00e9 l'\u00e9v\u00e9nement",
        "start": 149.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "derni\u00e8rement il ya personne qui vous",
        "start": 151.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "finance et c'est un des sujets donc vous",
        "start": 153.18,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "\u00eates dit soraya personne l'a dit c'est",
        "start": 156.06,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "moi le sauveur je me suis dit qu'il",
        "start": 157.739,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "fallait que je reprenne mon propre",
        "start": 159.989,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "flambeau et que je d\u00e9fende cette france",
        "start": 161.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que j'aimais tant est que il n'y avait",
        "start": 163.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que moi qui qui qui qui pouvait me jeter",
        "start": 166.08,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'eau pour pour pour sauver la france",
        "start": 168.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "telle que nous la connaissons et qui est",
        "start": 171.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en train de mourir et je voyais",
        "start": 173.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e que personne ne le ferait et",
        "start": 175.29,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "donc donc je me suis dit je vais y aller",
        "start": 178.23,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "moi et je vais enfin",
        "start": 181.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "appliquer moi m\u00eame ce que je pr\u00e9conise",
        "start": 183.65,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "en vain et puis on verra bien mais",
        "start": 185.79,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "comment on passe d'homme de m\u00e9dias en",
        "start": 188.489,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "homme politique parce que ce que vous",
        "start": 190.349,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "avez des \u00e9quipes demain si vous \u00eates",
        "start": 191.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident ce que vous avez les moyens de",
        "start": 193.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "constituer un gouvernement d f\u00e9ri\u00e9s vous",
        "start": 195.39,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "savez",
        "start": 196.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'abord j'ai des \u00e9quipes extraordinaire",
        "start": 198.019,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "ddd des centaines de personnes m'ont",
        "start": 200.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rejoint pour travailler avec moi des",
        "start": 203.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gens de la haute fonction publique des",
        "start": 205.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "polytechniciens et \u00e0 des gens qui ont",
        "start": 206.94,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 que d'anciens pr\u00e9sidents",
        "start": 208.32,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "aussi bien s\u00fbr d'\u00eatre d'anciens",
        "start": 209.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents d'anciens ministres et puis",
        "start": 211.019,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "des gens de la haute fonction publique",
        "start": 212.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des patrons des d'aider des gens de",
        "start": 213.66,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "toutes cat\u00e9gories sociales de tous \u00e2ges",
        "start": 216.66,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7\u00e0 s'est c'est vraiment je suis",
        "start": 219.03,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "enthousiasm\u00e9 par par tous ces gens qui",
        "start": 222.859,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "m'ont rejoint maintenant vous savez",
        "start": 225.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s composer un gouvernement c'est",
        "start": 227.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s facile mais une fois que vous \u00eates",
        "start": 229.35,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "\u00e9lu beaucoup de gens et on vous avez le",
        "start": 230.88,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "3 compos\u00e9 plusieurs gouvernements si",
        "start": 233.459,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "vous perdez demain on n'avait pas peur",
        "start": 235.319,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de tout perdre tout ce que vous aviez",
        "start": 236.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avant c'est le risque ces risques oui",
        "start": 238.139,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "bah c'est d\u00e9j\u00e0 si vous perdez d\u00e9j\u00e0 j'ai",
        "start": 240.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 tout arr\u00eater vous aimez j'ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 242.43,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 c'est \u00e7a l'info j'ai d\u00e9j\u00e0 arr\u00eat\u00e9",
        "start": 245.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mon \u00e9mission sur paris premi\u00e8re avec",
        "start": 247.85,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "naulleau j'ai d\u00e9j\u00e0 arr\u00eat\u00e9 le figaro et",
        "start": 249.93,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "dire voil\u00e0 je",
        "start": 251.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9j\u00e0 tout arr\u00eater je prends un",
        "start": 253.01,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "risque maximal mais je me plains pas je",
        "start": 255.06,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ne savais je pense j'ai beaucoup",
        "start": 257.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi depuis des mois et je pense que",
        "start": 260.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je n'aurais pas pu me regarder dans une",
        "start": 263.22,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "glace 6 je n'avais pas fait ce que je",
        "start": 264.51,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "fais donc vous \u00eates persuad\u00e9 que vous",
        "start": 266.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00eates la personne qui peut sauver la",
        "start": 268.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "france mais quand quand on veut \u00eatre",
        "start": 269.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident eric zemmour moi je joue \u00e0 vos",
        "start": 271.54,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations",
        "start": 274.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quand on est pr\u00e9sident on est le",
        "start": 275.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de tous les fran\u00e7ais",
        "start": 277.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je vois certaines d\u00e9clarations est ce",
        "start": 279.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que vous vous rendez compte aujourd'hui",
        "start": 281.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 certains musulmans qui se sentent",
        "start": 282.75,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "bless\u00e9s par ce que vous dites qu'ils se",
        "start": 285.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sentent aujourd'hui qui qui ont peur",
        "start": 287.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'envoyer leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole qui",
        "start": 289.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ont peur de true north ceux de mettre",
        "start": 291.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une \u00e9mission et se retrouver face \u00e0 des",
        "start": 293.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "propos qui peuvent les bless\u00e9s qui sont",
        "start": 295.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dits par vous ou par d'autres gens qui",
        "start": 297.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "se disent aujourd'hui nous on est on est",
        "start": 298.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mis de c\u00f4t\u00e9 alors qu'on aimerait \u00eatre",
        "start": 300.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9s et on s'int\u00e8gre on fait tout",
        "start": 301.9,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pour s'int\u00e9grer et aujourd'hui par les",
        "start": 303.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "discours comme le v\u00f4tre on sent mis de",
        "start": 304.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 et on se sent au contraire corner",
        "start": 306.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ris\u00e9e c'est un mot que j'utilise",
        "start": 309.1,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment mes s\u00e9ries que je le sens",
        "start": 309.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a vous qui voulait \u00eatre le",
        "start": 310.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la france comment vous",
        "start": 312.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pouvez vous dire je vais me passer d'une",
        "start": 314.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "partie de toute une partie de la france",
        "start": 316.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'abord je ne tiens pas du tout \u00e0 me",
        "start": 319.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "passer d'une partie de la france quand",
        "start": 321.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on est \u00e9lu pr\u00e9sident on est \u00e9videmment",
        "start": 323.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de tous les fran\u00e7ais mais",
        "start": 324.97,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "avant il ya l'\u00e9lection",
        "start": 327.37,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9lection c'est un moment",
        "start": 328.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 331.03,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "2-2",
        "start": 333.6,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "d'affrontement politique donc ce que",
        "start": 335.97,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "voulait dire et l'affrontement politique",
        "start": 338.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e7a n\u00e9cessite la discussion la querelle",
        "start": 339.7,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "m\u00eame le clivage",
        "start": 342.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avec des id\u00e9es claires des id\u00e9es net et",
        "start": 344.79,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "on s'affronte politiquement donc ce que",
        "start": 348.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous laissez \u00e0 la d\u00e9mocratie c'est le",
        "start": 350.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "curseur un peu loin avant voil\u00e0 pendant",
        "start": 351.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "votre campagne et si un jour si demain",
        "start": 354.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00e9sident vous allez baisser",
        "start": 356.59,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "le curseur il faudra essayer d'\u00eatre le",
        "start": 358.0,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident par des fourneaux non c'est",
        "start": 359.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a c'est pas \u00e7a ce que je dis c'est",
        "start": 360.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que quand on est \u00e9lu on est forc\u00e9ment le",
        "start": 362.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de tous les fran\u00e7ais mais",
        "start": 363.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avant on n'est jamais \u00e9lu avec 100% bien",
        "start": 365.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s\u00fbr donc tout le monde divisent en",
        "start": 367.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 oui mais vous met donc attendez",
        "start": 369.01,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "donc moi euh si vous voulez je pense que",
        "start": 371.71,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie c'est la meilleure mani\u00e8re",
        "start": 374.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'accorder nos diff\u00e9rences nos",
        "start": 376.83,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords nos propositions n'ont",
        "start": 379.03,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "conflit donc c'est \u00e7a la d\u00e9mocratie",
        "start": 380.89,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "maintenant que je choque des gens que je",
        "start": 383.76,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "que je les laisse des gens \u00e7a vous fait",
        "start": 386.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "non m\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9e eurent attendait l\u00e0 moi",
        "start": 388.72,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "vous savez on ne me blesse aussi oui je",
        "start": 391.39,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ne dis rien oui mais eric zemmour on",
        "start": 395.38,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous blesse parce que c'est par rapport",
        "start": 397.09,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "aux propos vous avez n'ont donc",
        "start": 398.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment c'est un peu retour des choses",
        "start": 399.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous savez il faut pas non plus exag\u00e9rer",
        "start": 401.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "moi je suis dans le verbe oui euh non",
        "start": 403.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais les menaces je ne suis personne",
        "start": 406.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "enlev\u00e9e les menaces que vous recevez des",
        "start": 407.65,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages mais je parle pas de \u00e7a pas",
        "start": 409.09,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'accord \u00e7a je ne tue personne non mais",
        "start": 410.59,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "tous ces jeunes je ne tue je ne je",
        "start": 414.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'ex\u00e9cute pas un prince mais parce qu'il",
        "start": 416.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "a montr\u00e9 des caricatures mal \u00e0 vous",
        "start": 418.06,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "rendez compte l' amalgame que vous",
        "start": 419.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faites le programme je vous r\u00e9ponds il",
        "start": 420.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ya plus de dix mots qui vous me dites il",
        "start": 423.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ya des gens qui sont bless\u00e9s oui je vous",
        "start": 424.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dis moi je suis bless\u00e9 tous les jours",
        "start": 426.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "par l'\u00e9tat de la france est ce que dans",
        "start": 428.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vos \u00e9quipes vous avez des musulmans bien",
        "start": 429.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s\u00fbr alors ils travaillent tr\u00e8s bien non",
        "start": 432.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien ils sont heureux d'\u00eatre avec",
        "start": 434.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous mais ils sont tr\u00e8s heureux d'\u00eatre",
        "start": 436.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avec moi et ils pensent comme moi moi",
        "start": 437.89,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous savez je n'ai rien contre les",
        "start": 439.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "musulmans je pense que l'islam est une",
        "start": 440.68,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "religion totalitaire y compris pour les",
        "start": 443.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes orale est d'ailleurs tout \u00e0",
        "start": 445.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e0 coeur et donc je dis aux",
        "start": 446.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "musulmans assimil\u00e9s vous je ne dis pas",
        "start": 448.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 vous l'int\u00e9gration s'est",
        "start": 451.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "uniquement l'\u00e9conomique vous avez un",
        "start": 452.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "boulot vous respecter la loi \u00e7a c'est",
        "start": 454.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration moi je dis pour \u00eatre",
        "start": 456.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il faut reprendre le fil de",
        "start": 457.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'assimilation c'est la tradition",
        "start": 460.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et j'ajouterais m\u00eame c'est la",
        "start": 462.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tradition r\u00e9publicaine fran\u00e7aise quand",
        "start": 464.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on dit vous vous \u00eates raciste vous dit",
        "start": 466.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quoi que l'assimilation est l'exact mais",
        "start": 467.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est ce qu'on fait est ce ce que vous",
        "start": 470.41,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dites non \u00e7a me d\u00e9range pas non mais",
        "start": 471.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est idiot aujourd'hui on faisait \u00e7a ne",
        "start": 472.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tourne dans la t\u00eate des gens vous \u00eates \u00e0",
        "start": 475.27,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "la droite de marine le pen",
        "start": 477.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous blesse sur ce qu'on consid\u00e9rait",
        "start": 478.77,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 la droite de marine le pen ou",
        "start": 480.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "presque je pense que je vais j'ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 482.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu \u00e0 cette question mais je",
        "start": 484.63,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "demanderai au racisme apr\u00e8s si je suis",
        "start": 485.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais pas dit oui je pense que je",
        "start": 486.91,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "retrouve",
        "start": 488.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vraiment la tradition politique golo",
        "start": 490.56,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "bonapartiste du rpr c'est ce que vous",
        "start": 493.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dis-je de france je pense que \u00e7a que",
        "start": 496.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jacques chirac dit non mais jacques",
        "start": 498.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chirac a trahi il est d\u00e9j\u00e0 s\u00fbr elle n'a",
        "start": 499.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rien fait pendant tu ne dis pas qu'il",
        "start": 502.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'a rien fait je dis qu'il a trahi sa",
        "start": 503.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "famille politique ouais c'est pas la",
        "start": 506.05,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose j'ai \u00e9crit des langues l\u00e0",
        "start": 507.67,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dessus il ya longtemps le rpr bien des",
        "start": 508.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "passions du rpr",
        "start": 510.31,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "c'est derri\u00e8re eux",
        "start": 511.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas vous paierez je m'inqui\u00e8te",
        "start": 513.719,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "pas je tiens \u00e0 remercier mais parce que",
        "start": 515.65,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vous poser plusieurs questions \u00e0 la",
        "start": 517.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir de r\u00e9pondre pour le racisme",
        "start": 518.17,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qu'est ce que le racisme si on a une",
        "start": 521.17,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "minute le racisme c'est consid\u00e9r\u00e9 qu' il",
        "start": 523.66,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "y \u00e0 des races d'abord les scientifiques",
        "start": 527.2,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui apr\u00e8s avoir dit que exister",
        "start": 529.12,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "des races aujourd'hui un si\u00e8cle plus",
        "start": 531.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tard les m\u00eames scientifiques disent",
        "start": 532.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas de race tr\u00e8s bien et que",
        "start": 534.35,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "on distingue selon la race",
        "start": 536.18,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "une ont fait que chaque race est",
        "start": 539.8,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente et il y \u00e0 une sup\u00e9riorit\u00e9",
        "start": 543.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'une race par rapport \u00e0 une autre parce",
        "start": 545.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'on appartient \u00e0 une certaine race et",
        "start": 546.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a brasse il et \u00e7a veut dire qu'on ne",
        "start": 548.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre franc c'est que si on est on",
        "start": 550.79,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "descend de clovis",
        "start": 552.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "moi je ne peux pas si vous voulez c'est",
        "start": 553.9,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "pas possible donc je consid\u00e8re",
        "start": 557.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me je vais vous dire pourquoi",
        "start": 560.62,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "on traite de raciste parce qu'il ya eu",
        "start": 562.37,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "une un d\u00e9voiement du terme de raciste un",
        "start": 564.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "raciste c'est celui qui mesure les",
        "start": 567.71,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "cr\u00e2nes 1 on est en 42",
        "start": 569.03,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "je ne fais pas \u00e7a aujourd'hui on traite",
        "start": 571.6,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "de raciste quelqu'un qui veut d\u00e9fendre",
        "start": 574.82,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "son identit\u00e9 son mode de vie sa",
        "start": 577.37,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "civilisation et \u00e7a ce n'est pas \u00eatre",
        "start": 580.49,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "raciste c'est vouloir d\u00e9fendre sape son",
        "start": 583.25,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "pays et sa patrie et sa civilisation",
        "start": 587.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contre des gens qui ne veulent pas",
        "start": 589.54,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre qu'ils veulent leur imposer",
        "start": 591.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une autre civilisation d'autres meurent",
        "start": 593.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alors et d'autres modes de vie je suis",
        "start": 595.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 ce n'est pas du racisme et moi je",
        "start": 598.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suis donc tous anthracite et dernier",
        "start": 600.92,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "point qu'est ce que c'est l'assimilation",
        "start": 602.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'assimilation \u00e7a veut dire on peut \u00eatre",
        "start": 605.23,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en venant de n'importe o\u00f9 au",
        "start": 608.18,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "monde si on ressemble aux fran\u00e7ais c'est",
        "start": 610.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire si on s'approprie leur culture",
        "start": 613.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "leur mode de vie n'est leur histoire lue",
        "start": 616.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "par des musulmans bus climatis\u00e9 il",
        "start": 618.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s'approcha ils ne sont pas le pardonner",
        "start": 619.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mois l'assimilation \u00e7a veut dire ce que",
        "start": 621.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire \u00e7a veut dire faire sienne",
        "start": 623.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'histoire de france \u00e7a veut dire faire",
        "start": 625.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "siennes les moeurs fran\u00e7aises dont kylie",
        "start": 628.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "a effectivement des musulmans assimil\u00e9s",
        "start": 630.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et cela pour ce sont mes compatriotes je",
        "start": 632.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les dis \u00e0 ville de mende pour la plupart",
        "start": 634.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "y est je ne dirais pas \u00e7a vous savez",
        "start": 636.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quand vous avez un sondage r\u00e9cent de",
        "start": 638.39,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'ifop qui donne \u00e0 65% parmi les jeunes",
        "start": 640.91,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "musulmans qui cong\u00e9die bien 65% oui qui",
        "start": 644.96,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que les lois islamiques sont",
        "start": 647.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieurs aux largages passe \u00e0 6000",
        "start": 650.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re et je n'appelle pas \u00e7a la",
        "start": 652.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plupart non excusez moi quand dans les",
        "start": 653.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9coles j'ai lu dans ce sondage vous avez",
        "start": 656.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "lu certainement comme moi pendant les",
        "start": 658.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9es il y \u00e0 des tables r\u00e9serv\u00e9es aux",
        "start": 660.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "musulmans quand il y des toilettes",
        "start": 662.87,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9es aux musulmans quand il y \u00e0 des",
        "start": 665.54,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "robinets r\u00e9serv\u00e9 aux musulmans je",
        "start": 668.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n'appelle pas \u00e7a de la simulation ce",
        "start": 670.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'est pas devenir fran\u00e7ais \u00e7a c'est au",
        "start": 672.95,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "contraire d'abord du s\u00e9paratisme puis de",
        "start": 675.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la conqu\u00eate c'est tout ce que je dis l\u00e0",
        "start": 677.779,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "maintenant les musulmans qui ne sont pas",
        "start": 679.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et vous avez raison mais on a",
        "start": 681.649,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "continu\u00e9 li\u00e9s voil\u00e0 non c'est pas des",
        "start": 683.24,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "cas particuliers",
        "start": 684.589,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "ils n'ont sinon non c'est pas des cas",
        "start": 685.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "particuliers convenance et 65% ce ne",
        "start": 687.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont pas des cas partisans mais ce",
        "start": 689.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sondage jour on en a parl\u00e9 la semaine",
        "start": 691.22,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re avec les gones sondages et",
        "start": 692.72,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "mauvais quand \u00e7a arrange mali mauvais",
        "start": 693.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bon alors il ya quelqu'un qui a tenu \u00e0",
        "start": 695.209,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous laisser un message qui devait venir",
        "start": 697.01,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "ce soir c'est mathieu kassovitz",
        "start": 698.089,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "malheureusement il a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif",
        "start": 699.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "au co vide on regarde le message qui",
        "start": 701.029,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous a laiss\u00e9 dans une question \u00e0 vous",
        "start": 703.31,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "poser",
        "start": 704.209,
        "duration": 2.031
    },
    {
        "text": "bonsoir ce petit message vid\u00e9o pour",
        "start": 706.93,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "m'excuser de ne pas \u00eatre des v\u00f4tres ce",
        "start": 709.55,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "soir car je suis malheureusement",
        "start": 711.77,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "confin\u00e9es \u00e0 la maison",
        "start": 713.029,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 d\u00e9battre avec le candidat",
        "start": 714.22,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "zemmour et j'aurais aim\u00e9 comprendre",
        "start": 717.529,
        "duration": 7.231
    },
    {
        "text": "certaines logiques de sa politique par",
        "start": 719.54,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 sa propre histoire aussi qui",
        "start": 724.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est proche de la mienne j'ai dix ans de",
        "start": 726.5,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "moins mais mon p\u00e8re est arriv\u00e9 en france",
        "start": 728.51,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 60",
        "start": 731.149,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "en tant que r\u00e9fugi\u00e9s politiques j'ai je",
        "start": 732.94,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "suis n\u00e9 en france j'ai pris la culture",
        "start": 736.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise je les m\u00e9lange et \u00e0 la culture",
        "start": 738.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "hongroise de mon p\u00e8re j'ai m\u00e9lang\u00e9 les",
        "start": 740.75,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "religions de mes parents",
        "start": 742.79,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 745.9,
        "duration": 5.499
    },
    {
        "text": "et je suis devenu ce comme vous monsieur",
        "start": 747.19,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "zemmour ce qu'est la france nous sommes",
        "start": 751.399,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiss\u00e9e et nous sommes m\u00e9tiss\u00e9 de",
        "start": 754.73,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "souche maintenant il n'y a plus ce",
        "start": 756.92,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "fantasme de la france",
        "start": 760.31,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "au blanc la france catholique",
        "start": 762.67,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "n'existe plus depuis longtemps c'est une",
        "start": 765.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "notion obsol\u00e8te",
        "start": 769.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dont vous vous servez pour faire peur",
        "start": 770.41,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "aux gens en parlant de grand",
        "start": 772.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "remplacement mais ce remplacement",
        "start": 773.87,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "n'existe pas il n'y a qu'une \u00e9volution",
        "start": 775.16,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "du monde le monde \u00e9volue les gens",
        "start": 776.899,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "voyagent le m\u00e9tissage est in\u00e9vitable",
        "start": 779.329,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "comment allez vous faire pour placer la",
        "start": 783.2,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 785.329,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dans un monde qui continue d'\u00e9voluer en",
        "start": 786.04,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "voulant la refermer sur elle-m\u00eame tandis",
        "start": 790.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que nous avons toujours \u00e9t\u00e9 l'\u00e9tendard",
        "start": 792.44,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "de cette ouverture",
        "start": 793.94,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "cette ouverture r\u00e9publicaine et",
        "start": 795.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique que nous d\u00e9fendons tous \u00e0",
        "start": 796.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "travers le monde et dont vous vous \u00eates",
        "start": 799.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un des meilleurs exemples puisque vous",
        "start": 801.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00eates capable aujourd'hui en \u00e9tant fils",
        "start": 803.49,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "de juifs alg\u00e9riens",
        "start": 805.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de repr\u00e9senter de vous pr\u00e9senter",
        "start": 808.04,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour \u00eatre candidat \u00e0 la",
        "start": 810.54,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise je trouve beaucoup",
        "start": 813.81,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de cynisme cette situation voil\u00e0",
        "start": 817.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 en d\u00e9battre avec vous",
        "start": 819.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "merci aux acheteurs que j'aurai",
        "start": 820.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'occasion de d\u00e9battre avec mathieu que",
        "start": 822.84,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "j'aurais on lui souhaite un prompt",
        "start": 823.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement \u00e0 mathieu je peux raconte",
        "start": 825.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bien subir sur ces questions les",
        "start": 827.34,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant parce que elle est tr\u00e8s",
        "start": 828.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante jo lire on a peu la m\u00eame on",
        "start": 829.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "un peu la m\u00eame histoire les bien s\u00fbr je",
        "start": 831.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "suis aussi elle est tr\u00e8s int\u00e9ressante je",
        "start": 832.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dis \u00e7a sans ironie aucune d'abord je",
        "start": 834.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "regrette vraiment de ne pas l'avoir",
        "start": 837.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9e je lui souhaite un prompt",
        "start": 839.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement parce que je lui aurais",
        "start": 840.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dit laquelle moins je l admire en tant",
        "start": 842.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'acteur et je ne plaisante pas j'ai",
        "start": 844.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 mon confinement avec lui oui car",
        "start": 846.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moi qui ne regarde jamais de s\u00e9rie j'ai",
        "start": 849.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 le bureau des les gens tous les",
        "start": 850.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soirs je les trouvais absolument",
        "start": 852.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "magnifique sinc\u00e8rement j'ai ador\u00e9 cette",
        "start": 854.67,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie je les trouvais formidable et je",
        "start": 857.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "suis s\u00e9rieux je suis s\u00e9rieuse pour \u00e7a",
        "start": 861.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que j'aurais voulu lui dire en face bon",
        "start": 862.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bah vous lutterez la russie d\u00e9mangeait",
        "start": 864.75,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pas de chance peut pas heureux",
        "start": 866.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous allez payer eric zemmour est ce ne",
        "start": 868.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soit que l\u00e0 il est mort",
        "start": 870.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toujours eric zemmour c'est bon je",
        "start": 872.3,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "dirais que c'est bon donc pour la",
        "start": 874.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "laisser juste une caution mais se dit",
        "start": 875.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc je continue donc voil\u00e0 \u00e7a apprend",
        "start": 878.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des choses que je voulais dire et non",
        "start": 880.86,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mais sinc\u00e8rement c'est vrai que c'est",
        "start": 882.45,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "dommage deuxi\u00e8mement sur le fond oui",
        "start": 883.53,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "il fait une petite confusion dans les",
        "start": 887.12,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "termes je m'explique il a tout \u00e0 fait",
        "start": 889.56,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "raison pour dire que lui fils de juifs",
        "start": 892.17,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "hongrois et moi fils de juifs je n'aime",
        "start": 896.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pas le mot alg\u00e9rien parce que je ne suis",
        "start": 899.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas un alg\u00e9rien l'alg\u00e9rie n'existait pas",
        "start": 902.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avant la france je suis un juif",
        "start": 904.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9rie c'est \u00e0 dire on \u00e9tait fran\u00e7ais",
        "start": 905.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que c'est la france qui est",
        "start": 907.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 un peu comme vous voyez c'est un",
        "start": 908.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "juif on voit la patte mais peu importe",
        "start": 910.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est un d\u00e9tail \u00e7a vous pouvez pas le",
        "start": 912.45,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "dire parce que c'est pas la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 913.56,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "un savoir faire et moi j'aime la",
        "start": 917.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cision oui mais l\u00e0 c'est un peu trop",
        "start": 919.02,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "banon",
        "start": 920.34,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "allez-y continuer",
        "start": 921.77,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "non mais non mais oui rejoint un bus",
        "start": 923.66,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rien comme il a dit non non non",
        "start": 926.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a n'existait pas oui je sais",
        "start": 928.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "debout et je me fiche de la nationale",
        "start": 929.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rienne aujourd'hui pour moi vous",
        "start": 931.26,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00eates un juif alg\u00e9rien mais vous avez",
        "start": 932.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tort et je n'ai pas la national gallery",
        "start": 933.9,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "yann moix choix justes unis vient \u00e0 oui",
        "start": 935.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais parce que la tunisie existait de",
        "start": 937.529,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ces voiliers l'\u00eates vous voyez vous",
        "start": 938.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voyez que vous avez vous donn\u00e9 raison",
        "start": 940.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc j'ai tort d'avoir raison en t\u00eate",
        "start": 942.24,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "oui bon c'est bien",
        "start": 943.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc je continue sur le fond ils",
        "start": 945.44,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "m\u00e9langent toutes les notions ils",
        "start": 948.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00e9langent m\u00e9tissage ouverture r\u00e9publique",
        "start": 950.25,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "moi je suis un fran\u00e7ais de compter son",
        "start": 953.31,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "juive \u00e0 6 c'est-\u00e0-dire que je consid\u00e8re",
        "start": 957.81,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "selon une formule d'un autre juif",
        "start": 962.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'ailleurs un professeur alfred grosser",
        "start": 964.589,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "que mon grand-p\u00e8re et napol\u00e9on et ma",
        "start": 965.76,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "grand-m\u00e8re et jeanne d'arc",
        "start": 968.16,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dans mon sens il n'y a pas \u00e7a j'en \u00e9tais",
        "start": 970.91,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pas je n'\u00e9tais pas \u00e0 la bataille d'eylau",
        "start": 974.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et aux c\u00f4t\u00e9s de murat je n'\u00e9tais pas",
        "start": 975.87,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "encore moins \u00e0 vous voyez avec godefroy",
        "start": 978.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de bouillon et ont r\u00e2l\u00e9 quand on est",
        "start": 981.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'accord mais c'est l\u00e0 le g\u00e9nie de la",
        "start": 983.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "france et c'est l\u00e0 qu'il ne comprend pas",
        "start": 986.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le g\u00e9nie de la france ce n'est pas ce",
        "start": 988.02,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qu'il dit le g\u00e9nie de la france n'est",
        "start": 989.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas le m\u00e9lange comme \u00e7a la diversit\u00e9",
        "start": 991.589,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "d'accord \u00e9cluses le gym et vous avez",
        "start": 993.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tort le g\u00e9nie de la france c'est",
        "start": 994.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'assimilation et c'est le contraire du",
        "start": 996.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "racisme \u00e7a veut dire que plus d'o\u00f9 qu'on",
        "start": 998.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vienne o\u00f9 qu'on soit quelle que soit",
        "start": 1000.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "notre sens vous connaissez la fameuse",
        "start": 1002.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "formule d'un gary je n'ai pas une goutte",
        "start": 1004.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de sang fran\u00e7ais mais la france coule",
        "start": 1006.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dans les veines c'est \u00e7a la simulation",
        "start": 1007.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et c'est culturel et c'est g\u00e9nial c'est",
        "start": 1009.38,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nos anc\u00eatres les gaulois alors que",
        "start": 1012.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "personne n'ait gaulois est ce que vous",
        "start": 1014.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comprenez ce que j'ai ce n'est pas et ce",
        "start": 1015.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n'est pas ce qu'il d\u00e9crit lui donc je ne",
        "start": 1017.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vais pas referm\u00e9 la france je vais",
        "start": 1020.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "simplement et quand il dit le mythe de",
        "start": 1022.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la france chr\u00e9tienne etc ce n'est pas un",
        "start": 1024.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mythe il n'y aurait pas de france sans",
        "start": 1026.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le christianisme il n'y aurait pas de",
        "start": 1029.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "france en la culture gr\u00e9co-romaine les",
        "start": 1031.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s qui sont venus depuis un si\u00e8cle",
        "start": 1033.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et demi parce qu'avant la france n'est",
        "start": 1036.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas un pays d'immigration les p1 des",
        "start": 1038.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pays d'\u00e9migration depuis 1860 \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1039.74,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "bon passons ce sont tous impr\u00e9gn\u00e9s de",
        "start": 1041.66,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "cette culture l\u00e0 et donc pour que la",
        "start": 1045.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "france reste la france \u00e7a ne veut pas",
        "start": 1047.959,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "dire instant d'asthme de puret\u00e9 raciale",
        "start": 1050.03,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a veut dire pour que la france",
        "start": 1051.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "reste la france il faut que toutes les",
        "start": 1053.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vagues d'immigration s'impr\u00e8gne et",
        "start": 1055.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s'assimile \u00e0 cette culture fran\u00e7aise qui",
        "start": 1058.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est oui impr\u00e9gn\u00e9 de christianisme et de",
        "start": 1060.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "culture gr\u00e9co-romaine qu'est ce que vous",
        "start": 1063.21,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dites aux gens qui disent que vous vous",
        "start": 1064.89,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "servez de savuth apparition",
        "start": 1066.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'assimilation pour essayer de faire",
        "start": 1067.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "passer vos id\u00e9es et essayer de dire aux",
        "start": 1069.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "journaux je ne suis pas raciste je suis",
        "start": 1072.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "juste 1 1 mais on va essayer c'est le",
        "start": 1073.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dire vous y croyez \u00e0 j'y crois dur comme",
        "start": 1075.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fer mais j'en suis le produit il l'a dit",
        "start": 1078.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame mais vous vous \u00e9tiez vous \u00eates",
        "start": 1080.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "issu de vous avez grandi en banlieue",
        "start": 1082.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quand vous \u00e9tiez en beaulieu vous avez",
        "start": 1084.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des vous avez des potes certainement de",
        "start": 1086.22,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de toutes les origines \u00e0 mon \u00e9poque",
        "start": 1087.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moi vous savez j'ai grandi en banlieue",
        "start": 1091.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 60 oui donc c'\u00e9tait",
        "start": 1092.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avant le regroupement familial donc \u00e0",
        "start": 1094.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mon \u00e9poque il y avait des fran\u00e7ais qu'on",
        "start": 1095.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dirait de souche il y avait des martin",
        "start": 1098.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il y avait des minots voyez des noms",
        "start": 1100.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qui sont rest\u00e9s d'ailleurs mes",
        "start": 1101.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "amis avec qui je compte communique",
        "start": 1103.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "toujours et il y avait des fils",
        "start": 1104.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9s espagnols italiens et les",
        "start": 1107.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pieds noirs comme nous vous voyez",
        "start": 1109.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'ailleurs jeudi pieds noirs alors que",
        "start": 1112.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "normalement je ne suis pas un pied noir",
        "start": 1113.58,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "puisque les pieds noirs c'est les",
        "start": 1115.5,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui sont venus en alg\u00e9rie mais",
        "start": 1116.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous les juifs d'alg\u00e9rie on s'est",
        "start": 1117.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "agr\u00e9g\u00e9e au peuple pieds-noirs la preuve",
        "start": 1119.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est que quand il a fallu les cloner",
        "start": 1122.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "son parti on est partis avec eux alors",
        "start": 1124.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9tait l\u00e0 depuis mille ans on \u00e9tait",
        "start": 1126.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00eame l\u00e0 nous les juifs berb\u00e8res avant la",
        "start": 1128.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "colonisation pensions est ce que vous",
        "start": 1130.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pensiez \u00e0 \u00e7a quand vous \u00e9tiez vous",
        "start": 1132.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jouiez avec vos potes pour s\u00e9curiser oui",
        "start": 1134.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ils immigrent et moi je mets moi de mes",
        "start": 1136.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conseils de souche mais socialement on",
        "start": 1138.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cherche d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque justement on ne",
        "start": 1139.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pensait pas \u00e0 \u00e7a pr\u00e8s fait \u00e7a parce que",
        "start": 1141.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "justement tout le monde \u00e9tait assimil\u00e9",
        "start": 1143.4,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais l'asim s'est le plus jeune si vous",
        "start": 1144.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voulez c'est parce qu'on a abandonn\u00e9",
        "start": 1147.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'assimilation que on parle maintenant",
        "start": 1148.5,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de untel et comme si untel est comme \u00e7a",
        "start": 1150.96,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "quand on \u00e9tait assimil\u00e9 tous on ne",
        "start": 1153.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "savait m\u00eame pas qui \u00e9tait qui on ne",
        "start": 1156.9,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "savait m\u00eame pas qui venaient d'italie",
        "start": 1158.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'espagne etc on s'en moquait",
        "start": 1159.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement eux vont vite et c'\u00e9tait un",
        "start": 1161.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates vous est de confession",
        "start": 1165.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "juive ce qu'a dit comme nous l'a dit",
        "start": 1167.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "monsieur qu'est ce que vous \u00eates",
        "start": 1169.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pratiquons disons que j'ai gard\u00e9 des",
        "start": 1170.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "traditions vous \u00eates les gravats sur la",
        "start": 1173.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s stricte fait les grandes f\u00eates",
        "start": 1175.32,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 exactement les r\u00e9unions",
        "start": 1176.61,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "si vous savez vous connaissez le",
        "start": 1180.71,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "juda\u00efsme comme moi c'est d'abord une",
        "start": 1182.55,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "jean tr\u00e8s familial oui manger casher ou",
        "start": 1184.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas pas dehors n'ont pas dehors dedans",
        "start": 1186.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais pas de hors jeu peut arriver dans",
        "start": 1189.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'importe quel restaurant jeunes du",
        "start": 1190.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "corps mais vous savez c'\u00e9tait c'\u00e9tait un",
        "start": 1192.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mec vous moquer mais c'est alors il sera",
        "start": 1194.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "temps desservir nos parents nos parents",
        "start": 1196.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avaient un \u00e9quilibre assez subtil il",
        "start": 1197.8,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "allait au restaurant pour pouvoir vivre",
        "start": 1199.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avec justement comme des fran\u00e7ais et",
        "start": 1202.45,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avec des fran\u00e7ais est \u00e0 la maison il",
        "start": 1204.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "conservait des traditions une nourriture",
        "start": 1206.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "etc c'\u00e9tait un \u00e9quilibre assez",
        "start": 1208.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "intelligente et subtile alors vos",
        "start": 1210.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parents vos grands parents paternels et",
        "start": 1212.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maternels s'appelait l'ia ou aimer souka",
        "start": 1214.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "non c'\u00e9tait une erreur \u00e7a n'allait pas",
        "start": 1216.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il s'appelait ya parce que jacob et",
        "start": 1219.46,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "rachel non il n'est pas ils ont chang\u00e9",
        "start": 1220.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "beaucoup plus fran\u00e7ais ouais mais vous",
        "start": 1222.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voyez m\u00e8re maternelle ont berc\u00e9 mon",
        "start": 1225.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "grand p\u00e8re et mon grand p\u00e8re s'\u00e9tait",
        "start": 1227.62,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 justin voil\u00e0 c'est \u00e7a exactement",
        "start": 1229.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et il a donn\u00e9 des pr\u00e9noms \u00e0 ses enfants",
        "start": 1230.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui robert auger et c'est cette histoire",
        "start": 1232.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9noms \u00e7a deviendra bien plus",
        "start": 1235.96,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "longtemps puisque votre grand m\u00e8re",
        "start": 1237.31,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "maternelle \u00e7a s'appelait ourida et elle",
        "start": 1237.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s'est fait appeler terre exactement",
        "start": 1239.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais vous savez c'est une loi de",
        "start": 1241.03,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on",
        "start": 1242.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comment vous appelez comment je",
        "start": 1244.2,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "m'appelle h\u00e9rite elle c'\u00e9tait juste un",
        "start": 1246.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "leon les deux pr\u00e9noms demain quand pas",
        "start": 1247.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien alors eric zemmour on va on",
        "start": 1249.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pourrait discuter tous les deux bien s\u00fbr",
        "start": 1251.5,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "toute la soir\u00e9e mais vous allez aussi",
        "start": 1252.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "faire des duels avec diff\u00e9rentes",
        "start": 1253.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s qui ont accept\u00e9 votre",
        "start": 1255.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "maison ou m\u00eame d'ailleurs cyril puis si",
        "start": 1257.08,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je peux y perd l'ou\u00efe moi je m'appelle",
        "start": 1258.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous appelez cyril oui voyez vos parents",
        "start": 1259.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ont fait comme les miens nous aussi on",
        "start": 1262.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "met paris l'ont pas beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi",
        "start": 1264.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tunisien syrie le nom ils ont ils ont",
        "start": 1265.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi qu'ils ont appliqu\u00e9 la",
        "start": 1267.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "loi pas sur les salaires estime l'un des",
        "start": 1268.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parents je suis pas s\u00fbr mais c'est pas",
        "start": 1270.91,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "l\u00e0",
        "start": 1272.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "eric zemmour vous allez faire des duels",
        "start": 1273.0,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "de dix minutes face \u00e0 \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 1274.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "personnes qui ont accept\u00e9 notre",
        "start": 1277.18,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "invitation aymeric caron avait d'abord",
        "start": 1278.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "eric eric naulleau elisabeth moreno",
        "start": 1280.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "notre ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du premier",
        "start": 1283.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ministre charg\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9 entre les",
        "start": 1284.71,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes de la diversit\u00e9 de",
        "start": 1286.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 des chances karim z\u00e9ribi je",
        "start": 1287.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voulais absolument face \u00e0 vous ce soir",
        "start": 1289.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "charlotte d'ornellas on a pris le parti",
        "start": 1291.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en aura d'autres a bien s\u00fbr et alexis",
        "start": 1293.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "corbi\u00e8re qui va arriver il ya mathias",
        "start": 1294.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "wargon ya christine kelly eric revel qui",
        "start": 1296.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous parlera de votre programme",
        "start": 1298.72,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et et stanislas trigone a",
        "start": 1299.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pris le parti de prendre cinq personnes",
        "start": 1301.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient plut\u00f4t d'accord avec vous et",
        "start": 1303.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cinq personnes qui \u00e9taient plut\u00f4t bel",
        "start": 1304.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre voil\u00e0 parce qu'on a voulu",
        "start": 1306.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "respecter l'\u00e9quilibr\u00e9 voil\u00e0 \u00e7a va vous",
        "start": 1308.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gard\u00e9 un bon souvenir du jt de tf1 avec",
        "start": 1310.72,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "tout le boulot",
        "start": 1312.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce qui para\u00eet que vous l'avez trait\u00e9 de",
        "start": 1313.38,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "connard jeu j'oublie toujours les",
        "start": 1315.34,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "mauvais souvenirs j'esp\u00e8re vous me",
        "start": 1316.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "traiterait pas mais vous \u00eates charmant",
        "start": 1317.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je n'en doute pas wim de m\u00e9fiez vous",
        "start": 1319.73,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame",
        "start": 1321.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on va d\u00e9marrer donc ce premier duel et",
        "start": 1322.539,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "on va parler immigration que faut-il",
        "start": 1325.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "changer eric zemmour face \u00e0 aymeric",
        "start": 1327.049,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "caron aymeric caron venez vous mettre en",
        "start": 1329.03,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "place et",
        "start": 1330.47,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "aymeric caron",
        "start": 1332.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et milito",
        "start": 1336.16,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciste merci aymeric d'\u00eatre l\u00e0 aymeric",
        "start": 1338.23,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "vous vouliez absolument \u00eatre l\u00e0 ce soir",
        "start": 1342.26,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "mais aussi voulez vous soyez l\u00e0 soit on",
        "start": 1343.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "va d\u00e9marrer le 1er district o\u00f9 ce sera",
        "start": 1344.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "un duel de dix minutes \u00e9ric jean vous",
        "start": 1346.34,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "avez un petit peu d'heures et ce m\u00eame si",
        "start": 1347.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous voulez si vous avez un petit buzzer",
        "start": 1348.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "si vous voulez continuer trois minutes",
        "start": 1350.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de plus vous baiser ou si vous pensez",
        "start": 1353.15,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que dix minutes \u00e7a suffit on l'a ouvert",
        "start": 1354.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ensemble \u00e7a mais on apprendra j'imagine",
        "start": 1356.12,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "que vous aurez d'autres questions de la",
        "start": 1358.4,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "wii pas des briques un bon qu'on fasse",
        "start": 1359.419,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "des maladies minutes je pense qu'une",
        "start": 1360.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "minute qui ne soit pas d\u00e9compt\u00e9 pour",
        "start": 1362.299,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "faire une petite correction par rapport",
        "start": 1364.1,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 quelque chose qu'on vient d'entendre",
        "start": 1365.09,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr avec plaisir alors est ce qu'il",
        "start": 1365.99,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est ce que les micros de et briques et",
        "start": 1367.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bien branch\u00e9 parce que alors on vous",
        "start": 1368.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "entend tr\u00e8s bien c'est juste moi qui ai",
        "start": 1370.37,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "su un peu dur dur il vient pas de souci",
        "start": 1371.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "non parce qu'on a parl\u00e9 de racisme bien",
        "start": 1373.159,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "s\u00fbr avoir parl\u00e9 de son toute la soir\u00e9e 1",
        "start": 1374.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc j'aime eric zemmour dit je ne",
        "start": 1376.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "suis pas raciste je crains h\u00e9las que",
        "start": 1378.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous soyez un peu le monsieur jourdain",
        "start": 1380.6,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "du racisme et que vous soyez raciste",
        "start": 1382.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sans le savoir vous avez demand\u00e9 qu'on",
        "start": 1384.559,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifie le sens des mots l'\u00e9tymologie",
        "start": 1387.5,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "est tr\u00e8s bien le racisme d'apr\u00e8s le",
        "start": 1389.419,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "robert puisque vous m\u00eame vous avez voulu",
        "start": 1391.549,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "rappeler une d\u00e9finition c'est",
        "start": 1392.659,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie qui postule \u00e0 une hi\u00e9rarchie",
        "start": 1394.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des races ou \u00e0 une hostilit\u00e9",
        "start": 1396.169,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matique outre un groupe social le",
        "start": 1397.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "racisme celui qui croit \u00e0 la hi\u00e9rarchie",
        "start": 1398.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des races qui est costil hostile \u00e0 des",
        "start": 1400.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "groupes ethniques consid\u00e9r\u00e9s comme",
        "start": 1402.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieurs ou dangereux or vous m\u00eame",
        "start": 1403.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous croyez aux races m\u00eame si vous dites",
        "start": 1405.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous venez de lui alors comment parce",
        "start": 1408.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que vous venez de lire une diff\u00e9rence",
        "start": 1409.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "biologique beyrath avec super et j'ai",
        "start": 1411.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas lu xvi venait d'inventer vous croyez",
        "start": 1413.57,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "vous qu'il y aura ce travail est dit non",
        "start": 1415.22,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "non attendez vous avez dit aujourd'hui",
        "start": 1416.809,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "les races n'existent plus \u00e7a vous",
        "start": 1417.89,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "arrange bien parce que vous avez raison",
        "start": 1419.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "des races n'existent pas simplement vous",
        "start": 1420.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00eates l'un des seuls aujourd'hui \u00e0",
        "start": 1422.0,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "l'ignorer puisque vous avez revendiqu\u00e9 \u00e0",
        "start": 1422.78,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises les races pour vous",
        "start": 1424.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "existe vous croyez par ailleurs aux",
        "start": 1425.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences de comment dirais-je de",
        "start": 1427.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "valeurs entre les cultures vous l'avez",
        "start": 1430.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dit vous l'avais r\u00e9p\u00e9t\u00e9 vous l'avez",
        "start": 1432.14,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e9crit vous consid\u00e9rez que la culture",
        "start": 1433.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "occidentale par exemple est bien",
        "start": 1435.679,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 des cultures africaines",
        "start": 1436.52,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire je prendrai qu'on a tout \u00e7a",
        "start": 1439.72,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr d'accord mais sur vous r\u00e9pondre",
        "start": 1442.7,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 1444.71,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "donc vous voyez vous r\u00e9pondrai tout \u00e0",
        "start": 1445.89,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fait vous croyez \u00e0 la hi\u00e9rarchie des",
        "start": 1447.48,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "races huras \u00e0 la hi\u00e9rarchie est par",
        "start": 1448.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ailleurs la stigmatisation d'un groupe",
        "start": 1450.3,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "vous avez beau le nier",
        "start": 1451.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avec sourire parce que c'est l'une de",
        "start": 1453.47,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "vos forces c'est d'essayer au mercy ils",
        "start": 1455.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont dirig\u00e9s \u00e0 ses dires essay\u00e9 de",
        "start": 1457.68,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "mettre du soleil dans les horreurs que",
        "start": 1458.94,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "vous racontez",
        "start": 1460.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les mille et un sourires dans les",
        "start": 1461.48,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "questions que vous racontez nous la",
        "start": 1464.25,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "question n'est pas seulement celle de la",
        "start": 1465.33,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "ceni \u00e0 la question pouvez pas entendu",
        "start": 1466.68,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "mais c'est normal quand on est obs\u00e9d\u00e9",
        "start": 1471.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par soi m\u00eame on est bient\u00f4t le donneur",
        "start": 1473.639,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l\u00e0 oui attention ton mec vous entends",
        "start": 1475.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 quelques noms je ne fais jamais",
        "start": 1478.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "besoin de voir faire le d\u00e9compte donc \u00e0",
        "start": 1479.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'isi non mais je terminais pas entendu",
        "start": 1482.1,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "il est dit quelque chose de dr\u00f4le",
        "start": 1483.84,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "apparemment non j'aurais voulu savoir ce",
        "start": 1484.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait et ensuite pour faire les",
        "start": 1486.299,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "musulmans je vous laisse r\u00e9pondre bien",
        "start": 1488.37,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il s'agit pas simplement la",
        "start": 1489.389,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "question de la simulation vous passez",
        "start": 1490.74,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "votre temps \u00e0 les insulter \u00e0 les",
        "start": 1492.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "insulter \u00e0 les d\u00e9nigrer lorsque vous",
        "start": 1495.029,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9crivez par exemple que tous les",
        "start": 1497.61,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "musulmans qui le disent ou pas consid\u00e8re",
        "start": 1498.809,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les djihadistes comme des bons musulmans",
        "start": 1500.519,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quand vous n'\u00e9tiez encore \u00e0 l'instant",
        "start": 1502.139,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "que les musulmans appartiennent \u00e0 une",
        "start": 1504.029,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "religion totalitaire ce s'appelle tout",
        "start": 1505.5,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "simplement la stigmatisation d'un groupe",
        "start": 1507.72,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "un groupe religieux en l'occurrence bon",
        "start": 1509.309,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "eric alors on va on va lancer le d\u00e9",
        "start": 1511.789,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "content parce que oui parce que l\u00e0 mardi",
        "start": 1513.69,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "a d\u00e9j\u00e0 on peut d\u00e9j\u00e0 faire l'\u00e9mission",
        "start": 1515.639,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "l'autralien probl\u00e8me c'est qu avez-vous",
        "start": 1516.929,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le racisme les migrations",
        "start": 1518.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'est quasiment votino alors y voyons",
        "start": 1520.74,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "bah voyons bah oui",
        "start": 1523.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'abord voyons un petit ben voyons on va",
        "start": 1524.539,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "les compter ce soir ah bah oui mais vous",
        "start": 1526.59,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "savez quand vous n'\u00eates pas quoi dire il",
        "start": 1528.539,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ya le petit ben voyons non \u00e9coutez aller",
        "start": 1529.559,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il est le meilleur du temps s'il vous",
        "start": 1532.139,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pla\u00eet \u00e0 l'argent\u00e9 allez en parler comme",
        "start": 1533.909,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a ok je vous parle comme je veux on en",
        "start": 1535.289,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "est pas encore pr\u00e9sident et quand bien",
        "start": 1537.269,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "m\u00eame vous le sauriez je vous parle comme",
        "start": 1538.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je veux moi au pm ricard agresser les",
        "start": 1539.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "six r\u00e9pondent \u00e0 eric zemmour sinon on",
        "start": 1542.34,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "est on est dans le d\u00e9bat il faut qu'on",
        "start": 1543.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ait des faucons \u00e9l\u00e9ments je r\u00e9p\u00e8te le",
        "start": 1544.889,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "racisme c'est faire des diff\u00e9rences",
        "start": 1547.26,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "biologiques vous l'avez vous m\u00eame pas",
        "start": 1548.85,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "avec des races qui sont sup\u00e9rieures aux",
        "start": 1551.399,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "eaux je ne crois absolument pas en cela",
        "start": 1553.169,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "vous croyez plus aux rough vous savez",
        "start": 1554.88,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mon bac es encore rares mais ils n'ont",
        "start": 1558.0,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "t\u00e9moin \u00e9coutez moi n'ont r\u00e9pondu \u00e0 ma",
        "start": 1560.37,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "question je ne sais ce que je verrai",
        "start": 1561.659,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "encore je verrai connaissance des rats",
        "start": 1563.279,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "si vous me laissez parler et qu'on",
        "start": 1566.07,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "interrompe retra\u00e7ant cette prime et si",
        "start": 1567.149,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "je voulais dessiner ce qu'il",
        "start": 1568.679,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponde \u00e0 une action \u00e0 l'ag le concept",
        "start": 1571.1,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce au 19e si\u00e8cle et c'est un concept",
        "start": 1573.84,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "scientifique et les scientifiques \u00e0",
        "start": 1577.139,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque c'\u00e9taient des progressistes",
        "start": 1579.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "comme vous qui voulait justement \u00e0",
        "start": 1580.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "battre le concept d'humanit\u00e9 n\u00e9 du",
        "start": 1582.45,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "christianisme vous voyez bon d'accord",
        "start": 1584.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous allez encore noy\u00e9 le poisson moi",
        "start": 1587.159,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est juste vous croyez aura sous le nom",
        "start": 1588.36,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "olalalala r\u00e9pondez-lui eric mais je lui",
        "start": 1589.649,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ai laiss\u00e9 mon nom vous croyez brasc oui",
        "start": 1592.289,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ou non il y \u00e0 il y a d'accord il ya des",
        "start": 1593.909,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "causes pacifique une il ya des lois il y",
        "start": 1596.49,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "as d\u00e9groupables vous les appelez comme",
        "start": 1598.289,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous voulez il y a des go\u00fbts vous les",
        "start": 1599.519,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "appelez comme vous d'accord ce que je",
        "start": 1601.169,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "vais vous dire c'est que c'est c'est une",
        "start": 1602.549,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "convention le moral si vous voulez pas",
        "start": 1603.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comprendre \u00e7a donc on peut vous tapiez",
        "start": 1606.059,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "groupes ethniques titre \u00e9voque des",
        "start": 1607.98,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "choses tout de suite dans votre bouche",
        "start": 1609.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est pas alors s'il vous pla\u00eet",
        "start": 1611.84,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "j'aimerais qu'on parle du sujet et",
        "start": 1613.65,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "immigration que faut-il changer je",
        "start": 1614.64,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "voudrais r\u00e9pondre parce qu'il n'a pas",
        "start": 1616.32,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les lire et comme \u00e7a donc ce que je",
        "start": 1618.059,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "voulais vous dire c'est que le racisme",
        "start": 1621.72,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "je vous ai dit maintenant quand vous",
        "start": 1624.929,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "dites j'insulte les musulmans je",
        "start": 1627.059,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "n'insulte jamais les musulmans et",
        "start": 1629.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9habilit\u00e9e aux briques eric ils se sont",
        "start": 1631.76,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "insult\u00e9s oui oui je vous le dis sans",
        "start": 1633.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "insulte ni grands pas tous si la plupart",
        "start": 1635.25,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "n'ont alors pas r\u00e9pond et mais quand si",
        "start": 1637.02,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vous voulez je consid\u00e8re que vous savez",
        "start": 1640.289,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "il y avait le communisme n'a gu\u00e8re le",
        "start": 1642.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "communisme on disait que c'\u00e9tait une",
        "start": 1644.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "religion s\u00e9culi\u00e8re et on disait que",
        "start": 1645.84,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une religion totalitaire raymond",
        "start": 1647.88,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "aron disait religion totalitaire les",
        "start": 1650.039,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "communistes pouvait s'estimer",
        "start": 1652.169,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement insult\u00e9s",
        "start": 1653.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'ai pass\u00e9 la m\u00eame chose je consid\u00e8re",
        "start": 1655.19,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "que l'islam est une religion totalitaire",
        "start": 1658.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je ne suis d'ailleurs pas le seul \u00e0 le",
        "start": 1659.7,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "dire vous savez ernest renan disait que",
        "start": 1661.5,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "c'est l'union indiscernable du spirituel",
        "start": 1663.809,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "et du temporel",
        "start": 1666.179,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00e8gne d'un dogme ce sont les",
        "start": 1667.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus lourdes cha\u00eenes qu'on que",
        "start": 1669.929,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 ait jamais port\u00e9 je passe",
        "start": 1671.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donc un et ste renan est lui aussi",
        "start": 1673.559,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "raciste bon tr\u00e8s bien donc je continue",
        "start": 1675.51,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "je sais maintenant que d\u00e9fense mais",
        "start": 1678.71,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "c'est vous qui avez commenc\u00e9 je vous ai",
        "start": 1682.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pas dit oui mais faire une arriv\u00e9e en",
        "start": 1683.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bus le monople allez tout le total sur",
        "start": 1684.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dix minutes sur une vague",
        "start": 1686.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on va parler d'immigration du joaillier",
        "start": 1688.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la fois les loyers raison des yeux de",
        "start": 1690.21,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "lynx moi j'ai respect\u00e9 votre question",
        "start": 1691.86,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "donc respectueux et mar\u00e9es si vous",
        "start": 1694.409,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "faites comme \u00e7a et tu attends",
        "start": 1695.669,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "intervenants forc\u00e9ment \u00e7a y est oui je",
        "start": 1696.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ferai comme je voudrais vous pla\u00eet allez",
        "start": 1698.22,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "donc je dirais je rajouterais que",
        "start": 1699.87,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre sa culture consid\u00e9rer qu'elle",
        "start": 1703.25,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "est sup\u00e9rieure \u00e7a ne veut pas dire ceux",
        "start": 1706.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9s comme sup\u00e9rieurs \u00e7a veut dire",
        "start": 1707.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e \u00e0 celle des autres d'accord",
        "start": 1709.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous vous d\u00e9testez vous le culture vous",
        "start": 1711.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9testez d'o\u00f9 vous venez c'est pas mon",
        "start": 1714.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cas moi j'aime la culture fran\u00e7aise je",
        "start": 1715.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'admets je l'admir\u00e9 jaune \u00e0 thor que",
        "start": 1718.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous connaissez aussi mal que vous",
        "start": 1720.69,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "connaissez les musulmans pieux vous",
        "start": 1722.07,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "pla\u00eet j'aimerais qu'on parle",
        "start": 1722.97,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'immigration eric zemmour ce qu'il dit",
        "start": 1723.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "immigration z\u00e9ro deviendra un objectif",
        "start": 1725.52,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "clair de notre politique ce que dit",
        "start": 1727.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aymeric caron eric zemmour est un",
        "start": 1728.789,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "menteur il trafique les chiffres et les",
        "start": 1730.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faits pour essayer d'effrayer les",
        "start": 1732.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais alors quelques chiffres trafic",
        "start": 1733.62,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "il dites-lui comme \u00e7a on n'en parle pas",
        "start": 1735.03,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "d'accord alors je continue en parler",
        "start": 1736.889,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s montpellier",
        "start": 1739.169,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "la m\u00e9thode d'eric zemmour depuis tr\u00e8s",
        "start": 1741.299,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "longtemps on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'en",
        "start": 1743.1,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "parler c'est en effet de prendre des",
        "start": 1744.179,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faits des chiffres de lait trafiqu\u00e9e de",
        "start": 1745.859,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les transformer de les manipuler de leur",
        "start": 1748.139,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "faire dire ce qu'ils ne disent pas ou",
        "start": 1750.029,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "carr\u00e9ment d'en inventer",
        "start": 1750.779,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors il est tellement que et qu'on a",
        "start": 1752.239,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "quelques quelques minutes que je ne peux",
        "start": 1754.529,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas multiplier les exemples donc je vais",
        "start": 1756.33,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "m'arr\u00eater sur un seul exemple si vous le",
        "start": 1757.499,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "permettez lorsque vous \u00e9voquez par",
        "start": 1758.789,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "exemple ce qu'on appelle les mineurs",
        "start": 1761.489,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers",
        "start": 1765.179,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "donc les mineurs isol\u00e9s venus de",
        "start": 1766.549,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger",
        "start": 1769.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "en isoler ni et 30 min mineurs mais",
        "start": 1770.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est pas grave",
        "start": 1774.84,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "d\u00e9sinformation bh bien s\u00fbr sur ces news",
        "start": 1776.21,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "en octobre 2020 il y avait une \u00e9mission",
        "start": 1779.639,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait sp\u00e9cialement consacr\u00e9e aux",
        "start": 1781.559,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "mineurs \u00e9trangers isol\u00e9s vous avez",
        "start": 1783.419,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 il y as entre 40000 et 50000",
        "start": 1784.71,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "mineurs isol\u00e9s qui arrivent par an en",
        "start": 1787.649,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1788.909,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il co\u00fbte \u00e0 l'aide sociale cinquante",
        "start": 1789.799,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mille euros par an",
        "start": 1792.629,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous fait \u00e0 peu pr\u00e8s deux milliards",
        "start": 1793.789,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "minimum est ce que vous vous confirmer",
        "start": 1795.929,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ces propos c'est des chiffres que j'ai",
        "start": 1798.269,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vu dans un article et que donc j'ai",
        "start": 1800.159,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "repris parce qu'ils \u00e9taient fiables ils",
        "start": 1802.019,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "ne sont pas fiables et tout est faux une",
        "start": 1804.389,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fin avril comme d'habitude avec vous ben",
        "start": 1805.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "oui mais c'est vous qui avez raison que",
        "start": 1807.389,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous avez la v\u00e9rit\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e s'est connu",
        "start": 1808.95,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "une autre journaliste travail oui moi",
        "start": 1810.509,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous \u00e0 la maison pas de solution parce",
        "start": 1812.609,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que c'est bon le professeur qui dit qui",
        "start": 1815.759,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "travaillent qui ne travaillent pas non",
        "start": 1817.499,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "je constate simplement oui bien s\u00fbr que",
        "start": 1818.639,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous avez d\u00e9cid\u00e9 d'\u00eatre candidat \u00e0 la",
        "start": 1820.109,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence de la r\u00e9publique il faut",
        "start": 1821.279,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame que vous acceptiez d'\u00eatre",
        "start": 1822.149,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "jug\u00e9 par des gens par le peuple france",
        "start": 1823.229,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "j'ai toujours aim\u00e9 jug\u00e9 le prix avanc\u00e9",
        "start": 1824.909,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dont je fais partie et \u00e9galement par les",
        "start": 1826.279,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "journalistes qui vont vous pr\u00e9senter",
        "start": 1829.049,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "cadieux savoir s'il ya un candidat de",
        "start": 1829.71,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 \u00e7a quand m\u00eame vous l'acceptez \u00e7a",
        "start": 1831.869,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "s'appelle la d\u00e9mocratie donc sur",
        "start": 1833.549,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'immigration sur l'app store si je vous",
        "start": 1835.83,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "le donne et je donne et non juste faut",
        "start": 1837.659,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame savoir les mineurs isol\u00e9s au",
        "start": 1838.859,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "camp nous expliquer aux gens ce que",
        "start": 1840.299,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'est ce soir ce sont des mineurs qui a",
        "start": 1841.169,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "rich et soins de l'\u00e9tranger et qu'ils",
        "start": 1842.729,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "n'ont avec eux qui n'ont pas de r\u00e9f\u00e9rent",
        "start": 1843.989,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "adulte qui s'occupe de voix l\u00e0 et il se",
        "start": 1845.489,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "trouve que \u00e7a g\u00eane beaucoup eric zemmour",
        "start": 1847.229,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parce qu'il tape la loi oblige l'\u00e9tat",
        "start": 1848.519,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 s'occuper de leur donner une",
        "start": 1850.379,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "aide qui s'appelle l'az l'aide sociale \u00e0",
        "start": 1852.029,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'enfance et il dit \u00e7a co\u00fbte beaucoup",
        "start": 1854.07,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "beaucoup d'argent \u00e0 la france oui c'est",
        "start": 1855.359,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "terrible moyenne \u00e0 50 milles qui",
        "start": 1856.559,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "arrivent chaque ann\u00e9e donc c'est",
        "start": 1857.94,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "incroyable on essaie c'est l'invasion",
        "start": 1859.379,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dont nous parle eric zemmour sont en",
        "start": 1860.759,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 il y \u00e0 chaque ann\u00e9e entre 10000",
        "start": 1861.899,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et les derniers chiffres ces dix sept",
        "start": 1864.389,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "mille \u00e0 peu pr\u00e8s qui arrivent chaque",
        "start": 1865.889,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e le chiffre que des donn\u00e9es de 40",
        "start": 1866.73,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "milles il est bien dans un rapport mais",
        "start": 1868.2,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "que vous avez mal lu comme vous lisez",
        "start": 1869.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mal tous les rapports que vous lisez",
        "start": 1870.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est un rapport physique qui parle de",
        "start": 1873.02,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "40 milles c'est la globalit\u00e9 de tous les",
        "start": 1874.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mineurs \u00e9trangers isol\u00e9s qui sont sur le",
        "start": 1877.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "territoire fran\u00e7ais le coup en fin de",
        "start": 1879.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ces mineurs \u00e9trangers isol\u00e9s il n'est",
        "start": 1882.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas du tout de 50000 euros par enfant",
        "start": 1883.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elle est parfois des",
        "start": 1886.7,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes dans certains d\u00e9partements \u00e7a",
        "start": 1888.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ne co\u00fbte que 8000 euros insu quand vous",
        "start": 1889.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "voyez vos chiffres \u00e0 vous c'est cinq",
        "start": 1890.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fois l'arr\u00eat mais c'est comme \u00e7a \u00e0 peu",
        "start": 1892.46,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s avec pas du tout c'est comme les",
        "start": 1893.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chinois conna\u00eet le r\u00f4le en 1950 1000",
        "start": 1895.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "euros et celui d'un pr\u00e9sident de conseil",
        "start": 1897.56,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral je me souviens tr\u00e8s bien du",
        "start": 1899.3,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "papier mat alors et br\u00fbl\u00e9 lange avait le",
        "start": 1900.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "don de prendre des chiffres que j'ai",
        "start": 1901.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cit\u00e9s il ya un an il ya deux ans il ya",
        "start": 1903.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dix ans et \u00e9videmment je ne peux rien",
        "start": 1905.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 parce que moi je n'ai pas les je",
        "start": 1907.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'ai rien sous la main alors comme \u00e7a de",
        "start": 1909.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "t\u00eate enti\u00e8rement fausse que vous venez d",
        "start": 1911.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9s moore car on fait le coup \u00e0",
        "start": 1912.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "chaque coup de la vie comme en non vous",
        "start": 1914.63,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "me fait le coup \u00e0 chaque fois derri\u00e8re",
        "start": 1916.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la phase a concern\u00e9 des chiffons cher",
        "start": 1917.62,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "eric zemmour oui comme vous l avez sorti",
        "start": 1919.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es aventure vous aviez \u00e9crit que",
        "start": 1921.47,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "j'aimerais le mouvement mais j'aimerais",
        "start": 1923.09,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "qu'on se concentre sur la 3ds danner",
        "start": 1923.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'immigration rtl des ann\u00e9es avaient",
        "start": 1925.28,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ensuite mis dans un livre l\u00e0 en",
        "start": 1926.81,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "l'occurrence il s'agit aussi que vous",
        "start": 1927.8,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "avez donn\u00e9e lors d'une \u00e9mission que vous",
        "start": 1928.88,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aviez pr\u00e9par\u00e9 qui \u00e9tait sp\u00e9cialement",
        "start": 1930.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9e au sujet et tous vos chiffres",
        "start": 1931.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sont faux t elle son bien et comme les",
        "start": 1933.26,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "chiffres des \u00e9trangers qui \u00e0 chaque",
        "start": 1934.73,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e en france que vous avez rappel\u00e9",
        "start": 1935.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils sont \u00e9galement tir\u00e9s alors l\u00e0 on va",
        "start": 1936.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en parler alors alors les ifi alors ces",
        "start": 1938.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chiffres sont absolument vraies vous",
        "start": 1941.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avez parl\u00e9 de deux millions me",
        "start": 1942.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "semble-t-il de m\u00e9moire assez de nouveaux",
        "start": 1944.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers en cinq ans \u00e0 venir pendant le",
        "start": 1946.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quinquennat mais bien s\u00fbr je vous avais",
        "start": 1948.89,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dit que c'est l'\u00e9quivalent de la ville",
        "start": 1950.6,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "de paris bien s\u00fbr mais les 21 morts",
        "start": 1951.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alors que vers de l'insee non je vois",
        "start": 1953.5,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "alors j'ai un nom dans leur laisser le",
        "start": 1955.61,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "raid men\u00e9 par les seuls oui laisser le",
        "start": 1956.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rayon maintenant la mode non mais parce",
        "start": 1958.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que sinon vous faites un humain mais on",
        "start": 1960.77,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "veut pas de ce chiffre des 2 millions",
        "start": 1961.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "alors la pire presque illettr\u00e9 saisit",
        "start": 1963.26,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "alors ils t'ont nous l\u00e0 dessus que vous",
        "start": 1964.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avez 275000 d'entr\u00e9e l\u00e9gal de titre de",
        "start": 1965.54,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "s\u00e9jour donn\u00e9es en 2019 vous avez cent",
        "start": 1968.63,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quarante mille cent quarante mille droit",
        "start": 1971.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'asile l\u00e0 dessus vous avez trente mille",
        "start": 1974.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 35000 qui sont accept\u00e9s vous savez",
        "start": 1976.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout le reste qui sont d\u00e9bout\u00e9s qui",
        "start": 1979.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "devrait rentrer chez eux or ils ne",
        "start": 1981.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rendent quasiment pas chez eux il ya \u00e0",
        "start": 1983.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s seulement 10 \u00e0 15 % d'eau c'est",
        "start": 1985.55,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "donc soit 140 milles -36 mills a peu \u00e0",
        "start": 1987.77,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s cent dix mille qui qui",
        "start": 1990.92,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "repartent donc il reste \u00e0 peu pr\u00e8s entre",
        "start": 1993.32,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "75 milles et 90000 qui restent ici donc",
        "start": 1996.07,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "vous rajoutez les 275 milles 90 milles",
        "start": 1999.44,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous fait combien entre 350 et 400 et",
        "start": 2002.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous faites \u00e7a sur cinq ans \u00e7a vous fait",
        "start": 2005.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "2 millions alors vaut-il sont faux",
        "start": 2007.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'invite tous les spectateurs \u00e0 se",
        "start": 2008.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rendre sur le site le site de l'insee o\u00f9",
        "start": 2010.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous pourrez lire les chiffres ann\u00e9e par",
        "start": 2012.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e quels sont vos chez vous un prix",
        "start": 2014.32,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "de l'insee bah c'est \u00e0 peu pr\u00e8s son",
        "start": 2015.55,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "chiffre le sol de migrants arrivent",
        "start": 2016.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "grimandi de l'union vous dit combien non",
        "start": 2018.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "non non quand mille sept cent cinquante",
        "start": 2020.29,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "mille \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 2022.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "car on fait un truc habituels n'ont pas",
        "start": 2024.21,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "de rapport \u00e0 couper la parole mais bien",
        "start": 2026.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais ce quart ont alors jet\u00e9 remis",
        "start": 2029.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le 16 alors retrouv\u00e9 750 me ludot",
        "start": 2031.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "millions quand les chibanis c'est parce",
        "start": 2033.58,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "que il y avait \u00e9videmment des gens qui",
        "start": 2034.57,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "arrivent ya aucun marseillais dont j'ai",
        "start": 2035.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jou\u00e9 ou tunisie il ya un autre qui",
        "start": 2037.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "arrive mais y'a des gens qui repart oui",
        "start": 2039.37,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'ils repartent chaque ann\u00e9e",
        "start": 2040.54,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 c'est bien mais c'est vrai \u00e7a",
        "start": 2042.04,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est oui et oui \u00e7a monsieur 41 tout il",
        "start": 2043.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "y en a aussi il y en a aussi qui",
        "start": 2044.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9c\u00e8dent donc eh oui monsieur et aaron",
        "start": 2046.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "feltham actuelle donc c'est \u00e0 dire",
        "start": 2048.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'ils souffraient que je vous ai donn\u00e9",
        "start": 2050.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il souvent tr\u00e8s de l'insee que j'ai",
        "start": 2051.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pendant une heure encore hier au",
        "start": 2053.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phone pour d\u00e9rouiller apr\u00e8s l'ewi",
        "start": 2054.94,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "habitants chacun faire et vous le",
        "start": 2056.77,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "premier lien sur moi le pr\u00f4ne alors",
        "start": 2058.149,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "selon vous faites un truc habituel qui",
        "start": 2059.409,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "est ce \u00e0 dire que vous parlez de solde",
        "start": 2061.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "migratoire il a bien dit sol venir oui",
        "start": 2063.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a mais le sol mineur luis et la",
        "start": 2064.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence en est sa re les \u00e9trangers",
        "start": 2066.34,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "qui arrivent et",
        "start": 2068.62,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "les gens qui partent ouais pas les",
        "start": 2070.53,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers monsieur caron l\u00e0 dedans il ya",
        "start": 2072.909,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais monsieur caron qui parle et",
        "start": 2074.56,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le solde migratoire par les panneaux",
        "start": 2076.12,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "solde migratoire vous la diff\u00e9rence non",
        "start": 2077.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "moi je les gens qui arrivent et le jean",
        "start": 2079.419,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "qu'il",
        "start": 2080.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "va pas de soi mais bien s\u00fbr que non non",
        "start": 2082.56,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e7a m aymeric caron je voudrais",
        "start": 2084.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maintenant parce que nous reste que tr\u00e8s",
        "start": 2087.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "peu de temps sur un sujet qui m\u00e9riterait",
        "start": 2088.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "au moins deux heures je vous aimerai n'y",
        "start": 2090.31,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "reviendrai \u00e7a doit changer",
        "start": 2091.78,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ou mourir voudrais vous montrer une",
        "start": 2093.149,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "photographie",
        "start": 2095.169,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "c'est quoi",
        "start": 2096.51,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "oui je rappelle tous de cette photo",
        "start": 2098.64,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "des lan",
        "start": 2102.51,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "vous coordination cartographie qui a",
        "start": 2104.61,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "fait le tour du monde \u00e0 ilan trois ans",
        "start": 2107.26,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "\u00e9chou\u00e9 sur une plage de turquie en 2015",
        "start": 2110.32,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "son fr\u00e8re qui est mort avec lui dans le",
        "start": 2114.12,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "naufrage sa m\u00e8re \u00e9galement c'est une",
        "start": 2116.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "famille qui fuyait la syrie qui fut l",
        "start": 2118.24,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e9tat islamique",
        "start": 2119.83,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous inspire cette photo",
        "start": 2122.04,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez comme tout drame d'un enfant qui",
        "start": 2125.5,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "meurt c'est triste c'est d\u00e9solant c'est",
        "start": 2127.99,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9rant",
        "start": 2131.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et malheureusement",
        "start": 2133.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la vie la mort c'est tr\u00e8s triste un",
        "start": 2135.07,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "enfant qui meurt \u00e7a attriste et \u00e7a",
        "start": 2138.11,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e8re tout le monde",
        "start": 2140.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "maintenant on ne fait pas on ne b\u00e2tit",
        "start": 2141.58,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pas une politique sur",
        "start": 2145.01,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "une \u00e9motion ont b\u00e2ti une politique quand",
        "start": 2147.61,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "on est le pr\u00e9sident de la france sur",
        "start": 2152.12,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat des fran\u00e7ais et l'int\u00e9r\u00eat des",
        "start": 2155.39,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est de ne plus accueillir",
        "start": 2158.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aucun ni minerai parce que l'immigration",
        "start": 2160.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n'est plus une chance pour la france",
        "start": 2163.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "depuis longtemps c'est une malchance",
        "start": 2165.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour la france depuis des ann\u00e9es et donc",
        "start": 2167.39,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "moi je veux arr\u00eater toute immigration",
        "start": 2169.67,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les 275 mille entr\u00e9es",
        "start": 2173.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l\u00e9gales seront r\u00e9duites si je tiens si",
        "start": 2175.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je prend le pouvoir \u00e0 presque rien car",
        "start": 2177.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous supprimerons le droit au",
        "start": 2180.11,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "regroupement familial nous supprimerons",
        "start": 2181.58,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 2183.46,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "laziale nous r\u00e9duirons \u00e0 presque rien le",
        "start": 2185.14,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "droit d'asile et les ceux qui d\u00e9poseront",
        "start": 2188.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "leur d\u00e9 leur demande de droit d'asile le",
        "start": 2191.39,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "feront dans les consulats \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 2192.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et nous expulserons les clandestins et",
        "start": 2194.36,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nous expulserons en plus les d\u00e9linquants",
        "start": 2198.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers et nous ferons la d\u00e9ch\u00e9ance de",
        "start": 2200.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 pour les doubles",
        "start": 2202.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9s d\u00e9linquante et en plus",
        "start": 2204.32,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "monsieur caron je vais pousser",
        "start": 2206.66,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "en plus votre \u00e9tat au bord de",
        "start": 2209.71,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "l'apoplexie je renverrai aussi les",
        "start": 2213.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs de plus de six mois les",
        "start": 2216.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs \u00e9trangers je sais tout \u00e7a voil\u00e0",
        "start": 2218.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "monsieur k et moi qu'est ce que vous",
        "start": 2220.61,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pouvez rajouter trois villes qui reste",
        "start": 2221.87,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "une minute trente qu'est ce que vous",
        "start": 2223.28,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez \u00e0 \u00e7a d'abord que je suis",
        "start": 2223.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "content de constater qu'au moins eric",
        "start": 2226.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "zemmour et prouve ce soir un petit peu",
        "start": 2228.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de tristesse en voyant cette photo il a",
        "start": 2230.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9volu\u00e9 puisque peut pas on peut pas ne",
        "start": 2232.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas \u00e9prouver tristesse karam aussi",
        "start": 2235.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "puisqu'en janvier 2020 lorsqu'on lui a",
        "start": 2236.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 ce qu'ils pensaient des enfants",
        "start": 2238.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui mouraient en m\u00e9diterran\u00e9e eric",
        "start": 2240.05,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "zemmour r\u00e9pondait je n'en ai cure je",
        "start": 2242.87,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "m'en fout quoi pour d\u00e9fendre mes enfants",
        "start": 2246.2,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9f\u00e8re que l'autre meurt",
        "start": 2248.78,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "on ne leur a rien demand\u00e9 ce sont pour",
        "start": 2251.95,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "moi des envahisseurs donc voil\u00e0 je suis",
        "start": 2254.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "content de voir que vous avez au moins",
        "start": 2257.36,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e9prouv\u00e9e un petit peu de",
        "start": 2258.86,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "tristesse et pour terminer et monsieur",
        "start": 2259.91,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "regarde mes dires non",
        "start": 2261.17,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "car on se donnant des",
        "start": 2263.95,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "airs exe moselle maintenant v sionnel de",
        "start": 2267.73,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "la compassion al qods et du",
        "start": 2270.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "professionnalisme chez vous vous",
        "start": 2272.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "exploitez la compassion moi pas c'est la",
        "start": 2274.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence on aimerait terminer je me",
        "start": 2277.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "demande si un homme qui tient ce genre",
        "start": 2278.81,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de propos peut vraiment \u00eatre candidat \u00e0",
        "start": 2280.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence d'un pays d\u00e9mocratique",
        "start": 2284.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comme la france je suis pas s\u00fbr mais je",
        "start": 2285.17,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "manque surtout si un homme qui tient les",
        "start": 2287.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "propos vous fait tenir trop de",
        "start": 2291.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "compassion du sentimentalisme d'oran la",
        "start": 2293.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "photo c'est tranquille l'ex\u00e9cution de la",
        "start": 2295.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "compassion par des professionnels comme",
        "start": 2298.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moi je me demande si pour un armel et",
        "start": 2299.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que la france soit envahi moi je me",
        "start": 2301.94,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "demande si un homme",
        "start": 2303.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui fait preuve de tant d'indiff\u00e9rence",
        "start": 2304.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "finalement \u00e0 la mort d'un enfant",
        "start": 2306.65,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "appartient encore \u00e0 l'humanit\u00e9",
        "start": 2308.5,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "merci monsieur caron merci et rivi\u00e8res",
        "start": 2310.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "quelques j'ai retir\u00e9 x\u00e9non",
        "start": 2314.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que vous ayez de l'humanit\u00e9 et de la",
        "start": 2315.73,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "compassion pour les enfants et pour les",
        "start": 2318.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui sont morts au bataclan et",
        "start": 2321.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'aimerais que gouverneur de la r\u00e9gion",
        "start": 2323.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'est pas pour \u00e7a que nos d\u00e9bats alors",
        "start": 2324.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors c'est la console sans n'est pas",
        "start": 2327.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "celle \u00e0 l'immigration et 142 3 entier de",
        "start": 2328.79,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "l'immigration oui",
        "start": 2332.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "monsieur car non celle inverse monsieur",
        "start": 2333.76,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "k rien c'est \u00e7a non merci aymeric caron",
        "start": 2336.11,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2337.76,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "oui avec eric zemmour je voudrais dire \u00e0",
        "start": 2341.889,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "monsieur caron une derni\u00e8re chose il ya",
        "start": 2346.429,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une grande diff\u00e9rence entre lui et moi",
        "start": 2348.979,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "lui \u00e0 lui assez clair il lui lui il a de",
        "start": 2350.719,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "la tendresse pour les moustiques moi",
        "start": 2355.519,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "j'ai la za tendresse pour lui \u00e7a fait",
        "start": 2357.349,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une grande diff\u00e9rence du coup",
        "start": 2359.63,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "d'arguments d\u00e9cid\u00e9 moi voyons allez on",
        "start": 2361.219,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "va passer au deuxi\u00e8me face \u00e0 face avec",
        "start": 2363.169,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "eric naulleau eric naulleau journalistes",
        "start": 2364.969,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "animateurs",
        "start": 2367.429,
        "duration": 7.091
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2367.76,
        "duration": 10.21
    },
    {
        "text": "on n'est pas couch\u00e9 avec eric zemmour ou",
        "start": 2374.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des tiers et qu'eric zemmour de 2007 \u00e0",
        "start": 2377.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "2011 vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e0 partir de septembre",
        "start": 2379.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "2011 avec lui dans zemmour et naulleau",
        "start": 2381.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur paris premi\u00e8re l'amiti\u00e9 est elle",
        "start": 2383.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "plus importante que les id\u00e9es politiques",
        "start": 2385.68,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "on m'en parle pas ce que c'est vrai qu'",
        "start": 2386.85,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "eric eric kah\u00e9 eric tous les deux c'est",
        "start": 2387.93,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vraiment incroyable ce qui se passe",
        "start": 2392.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "autour de vous et eric naulleau j'ai",
        "start": 2394.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "envie de vous dire eric zemmour c'est un",
        "start": 2396.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "petit peu votre ami mais c'est aussi",
        "start": 2398.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "notre caillou dans votre chaussure ben",
        "start": 2400.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est ce que je veux pas l\u00e0 parce qu'on",
        "start": 2402.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "remonte au temps du jour vous dites vous",
        "start": 2403.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dit le plus haut eric zemmour dit le",
        "start": 2405.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "plus beau cadeau que c'\u00e9tait ok c'est",
        "start": 2407.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "notre amiti\u00e9 on ne se voit pas",
        "start": 2408.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment mon est de plus en plus ami",
        "start": 2410.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "jo rend hommage \u00e0 sa loyaut\u00e9 \u00e0 sa",
        "start": 2411.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faisabilit\u00e9 et surtout \u00e0 sa dr\u00f4lerie il",
        "start": 2413.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "a ce talent l\u00e0 lui et vous vous dites et",
        "start": 2415.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "eric naulleau de d'eric zemmour j'ai",
        "start": 2417.69,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de diff\u00e9rent avec eric",
        "start": 2419.25,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "zemmour mais il fait partie de mes plus",
        "start": 2420.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "proches d'amis je ne suis pas un soutien",
        "start": 2421.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais je ne renierai jamais mon amiti\u00e9",
        "start": 2423.21,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "avec lui alors vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 2425.1,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e9seaux vous avez \u00e9t\u00e9 insult\u00e9s",
        "start": 2428.48,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s",
        "start": 2431.22,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "parce qu'on vous a vu au meeting d'eric",
        "start": 2434.0,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "zemmour au premier rang on va passer il",
        "start": 2436.62,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser un peu mettre le d\u00e9compte est",
        "start": 2440.1,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ce que vous regrettez y \u00eatre all\u00e9",
        "start": 2442.2,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "eric zemmour est un homme auquel mme li",
        "start": 2444.68,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "une solide amiti\u00e9 et de solides des",
        "start": 2447.81,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "accords",
        "start": 2450.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme le montre l'extrait la citation",
        "start": 2451.88,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "que vous avez produit notre amiti\u00e9 est",
        "start": 2454.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n\u00e9e sur un plateau de t\u00e9l\u00e9vision on ne",
        "start": 2456.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "se connaissait pas on a fait",
        "start": 2458.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "connaissance en direct me souviens tr\u00e8s",
        "start": 2460.17,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bien de la sc\u00e8ne nous \u00e9tions \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 2461.67,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait on n'est pas couch\u00e9 et on",
        "start": 2462.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "intervenait seulement deuxi\u00e8me partie de",
        "start": 2464.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e nous \u00e9tions derri\u00e8re un gradin et",
        "start": 2465.99,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on commence \u00e0 discuter on ne s'\u00e9tait",
        "start": 2467.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jamais parl\u00e9 l'amiti\u00e9 s'est cristallis\u00e9",
        "start": 2468.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en deux temps d'abord parce que en plus",
        "start": 2471.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de s'opposer on a compris qu'il \u00e9tait",
        "start": 2473.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus marrant de prendre les invit\u00e9s l'un",
        "start": 2475.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "par sa droite l'un par sa gauche et",
        "start": 2476.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ensuite l\u00e0 o\u00f9 je pense que notre amiti\u00e9",
        "start": 2478.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s'est d\u00e9finitivement install\u00e9e",
        "start": 2480.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est que eric z\u00e9mour a travers\u00e9 des",
        "start": 2482.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "p\u00e9riodes de turbulences m\u00e9diatiques et",
        "start": 2485.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait tr\u00e8s content que pendant les",
        "start": 2487.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cinq ou six heures d'enregistrement d'on",
        "start": 2489.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'est pas couch\u00e9 \u00e7a soit non pas une",
        "start": 2491.34,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parenth\u00e8se enchant\u00e9e le mot est un peu",
        "start": 2493.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fort mais une parenth\u00e8se un peu all\u00e9g\u00e9",
        "start": 2494.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait content d'oublier \u00e7a en plus il",
        "start": 2496.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "a le sens de l'humour moi ce que",
        "start": 2499.14,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "j'appelle le sens de l'humour c'est",
        "start": 2500.79,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui est rien mais blake",
        "start": 2501.6,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie beaucoup \u00e0 une blague et on",
        "start": 2502.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "s'amusait beaucoup mais quand vous",
        "start": 2504.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faites pas de blague oui donc tr\u00e8s bon",
        "start": 2506.13,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "public mais ils seront plus c'est un",
        "start": 2508.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "homme tr\u00e8s sympathique et tr\u00e8s joueurs",
        "start": 2509.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "maintenant cette amiti\u00e9 je ne le",
        "start": 2511.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "renierai jamais j'\u00e9tais au meeting",
        "start": 2513.41,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "devait quand on vous dit quand on vous",
        "start": 2516.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dit je vous dis voil\u00e0 je vous dis ce que",
        "start": 2517.609,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "je vois et autant vous dit vous \u00eates",
        "start": 2519.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un homme de go\u00fbt rhj vous avez",
        "start": 2521.45,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "toujours d\u00e9fendu des id\u00e9es de gauche",
        "start": 2523.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comment il ya des gens je vous ai vu des",
        "start": 2525.76,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "tweets disent comment eric naulleau peut",
        "start": 2527.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00eatre ami avec un monstre comme eric",
        "start": 2530.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "zemmour a vu des choses comme \u00e7a si vous",
        "start": 2531.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez \u00e0 dire le mot monstre georges",
        "start": 2532.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "blanc l\u00e0 je viens d'apprendre qu'il",
        "start": 2534.68,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "n'appartenait pas \u00e0 l'humanit\u00e9 \u00e7a fait",
        "start": 2535.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "beaucoup en quelques secondes un monstre",
        "start": 2537.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qui n'appartient pas \u00e0 l'humanit\u00e9 l'a",
        "start": 2538.88,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "bien fait de venir qu'est ce que vous",
        "start": 2540.05,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez moi c'est important que vous",
        "start": 2540.89,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "nous disiez que je la connais je",
        "start": 2542.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m'entends \u00e0 titre personnel je m'entends",
        "start": 2543.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien avec eric zemmour voil\u00e0 pour",
        "start": 2545.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la solide amiti\u00e9 nos solides d accord il",
        "start": 2547.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "suffit d'avoir regard\u00e9 les \u00e9missions que",
        "start": 2549.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nous avons fait ensemble c'est pour \u00e7a",
        "start": 2550.73,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "que nous amenons sans-abrisme avait",
        "start": 2552.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "co\u00fbt\u00e9 rien que la s\u00e9curit\u00e9 ce qui avait",
        "start": 2553.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 ou ce qu'a dit eric zemmour",
        "start": 2555.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "au mythique de ville patin\u00e9 pour la",
        "start": 2558.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "suppression du droit du sol je suis",
        "start": 2559.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "contre cette suppression il est pour la",
        "start": 2561.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9ch\u00e9ance des binationaux d\u00e9linquants je",
        "start": 2563.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "suis contre cette d\u00e9ch\u00e9ance il est pas",
        "start": 2565.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "favorable m\u00eame d\u00e9favorable aux past and",
        "start": 2568.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "i ter je suis favorable sur",
        "start": 2569.99,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'immigration z\u00e9ro vous \u00eates comme",
        "start": 2571.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "encore l'immigration z\u00e9ro il ya des tas",
        "start": 2572.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de choses avec elle fut pas d'accord je",
        "start": 2574.67,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "peux citer un point d'accord je suis en",
        "start": 2575.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "effet favorable \u00e0 l'expulsion des",
        "start": 2577.369,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants \u00e9trangers voil\u00e0 un point le",
        "start": 2579.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "seul point d'accord peut-\u00eatre sur",
        "start": 2581.27,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'immigration eric zemmour a dit qu'il",
        "start": 2582.29,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "\u00e9tait philosophiquement favorable \u00e0 la",
        "start": 2583.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "peine de mort je suis d\u00e9favorable",
        "start": 2585.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "physiquement \u00e0 la peine de mort je",
        "start": 2587.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'accepte pas que des gens se r\u00e9unissent",
        "start": 2589.369,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9cider si un \u00eatre peut \u00eatre coup\u00e9",
        "start": 2590.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en deux ou pas et il ya un autre point",
        "start": 2592.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre le plus surprenant mais",
        "start": 2594.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "toujours un sujet une future ont l'un et",
        "start": 2596.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'autre eh bien ces derniers temps eric",
        "start": 2598.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "zemmour penche plut\u00f4t vers la",
        "start": 2600.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l\u00e9galisation du cannabis alors que moi",
        "start": 2602.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je suis contre la l\u00e9galisation du",
        "start": 2604.31,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cannabis voil\u00e0 donc aussi c'\u00e9tait une on",
        "start": 2606.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avait eu une discussion soit comme moi",
        "start": 2609.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on est assez \u00e9mouvant parce que j'essaie",
        "start": 2611.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de r\u00e9fl\u00e9chir l\u00e0-dessus j'arrive pas \u00e0",
        "start": 2613.76,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "trouver de bonnes que moi non plus je",
        "start": 2614.9,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "change d'avis toutes les semaines mais",
        "start": 2615.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les derniers temps tu as fait eric eric",
        "start": 2617.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "naulleau c'est votre ami ce qu'on a mis",
        "start": 2619.13,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "parce que vous l'avez pouss\u00e9 \u00e0 se",
        "start": 2620.99,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter ce qui vous en a parl\u00e9 avant",
        "start": 2623.119,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "est ce que vous l'avez dit c'est",
        "start": 2624.619,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "n'importe quoi non il m'en a parl\u00e9 avant",
        "start": 2625.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 \u00e0 tous les stades de sa",
        "start": 2627.109,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion en tant qu'ami absolument pas",
        "start": 2629.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en tant que conseiller et je crois pas",
        "start": 2631.49,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "trahir un secret",
        "start": 2633.47,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "il ya eu un basculement o\u00f9 on sortait",
        "start": 2634.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ensemble revenez vers le m\u00e9tro apr\u00e8s",
        "start": 2637.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'enregistrement d'une \u00e9mission de",
        "start": 2639.97,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "zemmour et naulleau et il m'a dit est ce",
        "start": 2641.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que tu imagines au mois de mars dans la",
        "start": 2642.339,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "peau d'un commentateur et ben \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2644.68,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "le basculement pour moi parce que j'ai",
        "start": 2647.23,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "dit en effet toute cette j'allais dire",
        "start": 2648.339,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9rive n'est pas une d\u00e9rive mais",
        "start": 2650.559,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toute cette \u00e9volution d'eric zemmour de",
        "start": 2651.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "journaliste politique \u00e0 hommes",
        "start": 2654.069,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "politiques elle venait de trouver sa",
        "start": 2655.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "conclusion et je n'imaginais plus une",
        "start": 2657.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "seconde qu au mois de mars il commet",
        "start": 2659.53,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle j'\u00e9tais s\u00fbr qu'il",
        "start": 2661.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en serait un acteur j'avais pas lui dire",
        "start": 2662.859,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "vas-y n'y va pas je lui dis que je",
        "start": 2664.75,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "comprends ton raisonnement est ce que",
        "start": 2666.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est votre ami reg des mots on l'a",
        "start": 2669.15,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "entendu avec aymeric caron il ya un",
        "start": 2671.14,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "instant voil\u00e0 il ya beaucoup de gens qui",
        "start": 2673.03,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous disent que vous pouvez \u00eatre ami",
        "start": 2675.309,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avec un quelqu'un qui parce que c'est",
        "start": 2676.599,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "vrai qu'\u00e9ric on en a parl\u00e9 de thaler",
        "start": 2679.329,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quelqu'un que beaucoup de gens",
        "start": 2680.5,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent comme raciste ou \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 2682.359,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "droite bon d'abord il n'est pas raciste",
        "start": 2684.579,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc c'est \u00e7a qu'on aimerait",
        "start": 2685.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "savoir vous non je connais eric zemmour",
        "start": 2687.099,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "depuis 15 ans je vous dise droit dans",
        "start": 2689.26,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "les yeux cyril hanouna comme on dit dans",
        "start": 2690.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 eric",
        "start": 2691.99,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "zemmour n'est pas raciste ensuite",
        "start": 2694.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'amiti\u00e9 avec quelqu'un dont on ne",
        "start": 2695.79,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "partage pas toutes les opinions c'est",
        "start": 2697.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une exp\u00e9rience qu'on fait ou que font",
        "start": 2699.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des millions de fran\u00e7ais cela arrive",
        "start": 2701.92,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tous les jours dans la vie vous est",
        "start": 2703.69,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "copain avec quelqu'un qui n'a pas vos",
        "start": 2705.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "id\u00e9es et je trouverais que l' inverse",
        "start": 2706.839,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "serait inqui\u00e9tant et un peu triste ton",
        "start": 2708.49,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "nez dans ces relations que des gens avec",
        "start": 2710.859,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "lesquels vous \u00eates parfaitement d'accord",
        "start": 2712.299,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 propos de quoi est-ce qu'on semblerait",
        "start": 2713.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 table par exemple eric zemmour c'est",
        "start": 2715.569,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous qui l'avait invit\u00e9 au meeting vous",
        "start": 2717.4,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "personnellement qu'il vous avez l invit\u00e9",
        "start": 2719.589,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "de luis attaque je les invite et bien",
        "start": 2721.059,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "s\u00fbr et je lui ai dit 'si mais il avait",
        "start": 2722.53,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "le droit de ne pas venir ouais s'il",
        "start": 2724.15,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "n'est pas venu \u00e7a vous aurait baiss\u00e9",
        "start": 2725.799,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "aux oreilles \u00e9taient f\u00e2ch\u00e9s avec lui non",
        "start": 2728.91,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "f\u00e2ch\u00e9 non non rien ne peut me f\u00e2cher",
        "start": 2731.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avec eric vraiment mais non vraiment ce",
        "start": 2733.089,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e0 dessein j'aurais \u00e9t\u00e9 attrist\u00e9 c'est",
        "start": 2735.28,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "pas pareil voyez vous soigner dit quoi",
        "start": 2736.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mon ami vient pas soutenir dans un",
        "start": 2738.339,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "moment aussi important",
        "start": 2739.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ouais je me serais dit \u00e7a donc il vous",
        "start": 2741.809,
        "duration": 3.611
    },
    {
        "text": "est de venir donc il est venu en tant",
        "start": 2744.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'ami voil\u00e0 ils auraient raison de",
        "start": 2745.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'ambiance d'un jour n'est pas",
        "start": 2747.4,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9 aux camions en tant que",
        "start": 2748.24,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "journaliste eric je suis venu en tant",
        "start": 2749.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que chroniqueur oui ma pr\u00e9sence ici je",
        "start": 2750.94,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "peux commenter de vive voix ce que j'ai",
        "start": 2752.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vu \u00e0 villepinte et je suis venu en tant",
        "start": 2754.599,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "qu'ami mais ce que vient directement est",
        "start": 2755.92,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "important eric zemmour fait partie non",
        "start": 2757.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "seulement de mes amis mais mes plus",
        "start": 2759.369,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "proches d'amis un ami proche c'est",
        "start": 2760.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui on peut tout dire et",
        "start": 2762.7,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "duquel on peut tout entendre et vous lui",
        "start": 2763.96,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "dites o\u00f9 je lui dis tout il me dit j'ai",
        "start": 2765.43,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 l\u00e0 dans des moments importants de la",
        "start": 2767.7,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vie d'eric zemmour dans lesquels je",
        "start": 2769.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'entre pas puisque c'est de gea moiti\u00e9",
        "start": 2770.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e \u00e0 moiti\u00e9 publique et il \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 2772.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aussi dans des moments importants de ma",
        "start": 2774.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vie j'estime que villepinte \u00e9tait un",
        "start": 2775.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moment tr\u00e8s important dans la vie",
        "start": 2778.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e9gl\u00e9e moi je suis venu lui apporter",
        "start": 2779.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mon t\u00e9moignage amical et au passage je",
        "start": 2782.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peux vous dire qu'en tant",
        "start": 2784.59,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'observateurs politique j'ai ramass\u00e9",
        "start": 2785.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des tattes d'observation qui me sont",
        "start": 2787.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "utiles pour mon travail ici comme \u00e0",
        "start": 2788.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "touche pas \u00e0 mon poste quand il a",
        "start": 2790.8,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9 zemmour et naulleau qui",
        "start": 2792.06,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "s'appelle responsable donc vous \u00e9tiez en",
        "start": 2793.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tant que n'\u00e9taient pas l\u00e0 en tant que",
        "start": 2794.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "soutien vous \u00e9tiez l\u00e0 en tant qu'ami \u00e0",
        "start": 2796.74,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "part tant que soutien alors pas du tout",
        "start": 2798.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je vous ai dit en faveur de la liste de",
        "start": 2799.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mes d\u00e9saccords non exhaustif pour que je",
        "start": 2801.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sois un soutien d'eric zemmour il",
        "start": 2803.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faudrait que lui comme moi on renonce \u00e0",
        "start": 2805.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des convictions tr\u00e8s profonde or nous",
        "start": 2807.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sommes des hommes de conviction donc",
        "start": 2809.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nous restons sur nos d\u00e9saccords et nous",
        "start": 2811.02,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "restons je parle pour moi mais je pense",
        "start": 2812.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que zemmour appuiera cette d\u00e9finition je",
        "start": 2813.75,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "reste sur mon amiti\u00e9 avec les r\u00e8glements",
        "start": 2816.45,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "directement mais moi vous savez",
        "start": 2818.3,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 de son humour qui piaffent et",
        "start": 2820.88,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "bien rien comme en bas produisent et le",
        "start": 2825.03,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "spectacle un nom mais c'est",
        "start": 2826.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pour moi naulleau et un est un homme du",
        "start": 2829.79,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "xviiie si\u00e8cle c'est \u00e0 dire qu'il a le",
        "start": 2832.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "talent vous savez ddd des salons \u00e0 la",
        "start": 2834.48,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise o\u00f9 on se moquait pour un mot",
        "start": 2837.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on pouvait tuer d'un \u00e9pigrammes moi",
        "start": 2839.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je je je r\u00eave de \u00e7a depuis mon",
        "start": 2841.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "adolescence et j'ai trouv\u00e9 en eau l'eau",
        "start": 2844.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui incarne pour moi cet",
        "start": 2846.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "esprit l\u00e0 voil\u00e0 \u00e7a c'est vraiment ce que",
        "start": 2849.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "j'aime le plus chez lui maintenant moi",
        "start": 2851.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'aime les d\u00e9saccords c'est \u00e7a qu'on ne",
        "start": 2854.16,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "comprend pas c'est \u00e0 dire que pour moi",
        "start": 2856.11,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le plaisir de la discussion de la",
        "start": 2858.47,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "controverse est sup\u00e9rieur \u00e0 beaucoup de",
        "start": 2861.99,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "choses mais je ne comprenais j'aime tant",
        "start": 2865.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccord parce que \u00e7a me nourrit en o\u00f9",
        "start": 2867.81,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'eau me fait des r\u00e9flexions quand",
        "start": 2869.55,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "d'autres nous font de la r\u00e9flexion et",
        "start": 2870.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'on n'est pas d'accord \u00e7a m'int\u00e9resse",
        "start": 2872.01,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "\u00e7a me nourrit sam enrichit donc",
        "start": 2874.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comprenez c'est \u00e7a c'\u00e9tait important il",
        "start": 2876.5,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "ya une phrase c\u00e9l\u00e8bre de crous qui dit",
        "start": 2878.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'amiti\u00e9 ce n'est pas l'accord des",
        "start": 2881.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "opinions mais c'est la continuit\u00e9 des",
        "start": 2882.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "esprits nous avons des esprits",
        "start": 2884.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "continuent nous n'avons pas des opinions",
        "start": 2886.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 cordes et eric eric naulleau quand on",
        "start": 2887.73,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vous dit qu'eric zemmour est",
        "start": 2889.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "infr\u00e9quentable vous dit quoi non c'est",
        "start": 2890.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tout le contraire si on parle",
        "start": 2892.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "humainement effectivement plus que",
        "start": 2893.67,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quentable compagnon tr\u00e8s agr\u00e9able",
        "start": 2896.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "politiquement",
        "start": 2898.38,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et le repr\u00e9sentant d'une droite",
        "start": 2900.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "authentique un peu \u00e0 l'ancienne il a",
        "start": 2902.18,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de gaulle au bonapartisme et moi",
        "start": 2904.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je suis le repr\u00e9sentant d'une gauche un",
        "start": 2905.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peu \u00e0 l'ancienne qui luttent contre la",
        "start": 2907.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gauche nouvelle la gauche hu moi je suis",
        "start": 2909.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "partisan repr\u00e9sentant de la gauche",
        "start": 2911.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la\u00efque r\u00e9publicaine antitotalitaire",
        "start": 2913.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pas celle qui est sur le devant de",
        "start": 2915.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la sc\u00e8ne mais bon on va laisser passer",
        "start": 2916.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "notre tour pour la prochaine",
        "start": 2918.54,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2919.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ayons donc verra en 2025 ne le font nos",
        "start": 2920.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs qui nous regardent et",
        "start": 2923.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00eatre toujours de gauche mais moi je suis",
        "start": 2924.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'ai toujours \u00e9t\u00e9 de gauche et je serai",
        "start": 2926.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "toujours de gauche mais pas de notre",
        "start": 2927.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aller voter nidal gauche fin des votes",
        "start": 2929.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "anne hidalgo alors je vais vaut cr\u00e9er",
        "start": 2931.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans le secret de l'isoloir et je ne",
        "start": 2933.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondrai ni sur un hidalgo ni sur",
        "start": 2935.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "eric zemmour et 3% aujourd'hui que",
        "start": 2937.95,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 2940.02,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "je ne r\u00e9pondrai \u00e0 cette question ni \u00e0 la",
        "start": 2945.26,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "m\u00eame question \u00e0 prendre si vous \u00eates de",
        "start": 2948.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gauche jean luc m\u00e9lenchon candidat bien",
        "start": 2949.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "yannick jadot peut-\u00eatre voil\u00e0 \u00e9colo vous",
        "start": 2951.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "voyez on a le choix je vous soutiendrai",
        "start": 2953.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aucun des trois je vous tiendrai au",
        "start": 2954.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "courant d\u00e8s que je suis d\u00e9cid\u00e9 de vous",
        "start": 2956.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en accord et eric naulleau quand vous",
        "start": 2958.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas d'accord et qu'eric zemmour",
        "start": 2960.72,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pariant sur sa sur la sortie d'eric",
        "start": 2961.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "zemmour sur sur les pr\u00e9noms est ce que",
        "start": 2963.21,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "vous \u00eates d'accord avec lui ou prenant",
        "start": 2964.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais je les \u00e9cris en 2014 on m'a demand\u00e9",
        "start": 2965.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "2 1 alors l\u00e0 c'est un pervers le point",
        "start": 2967.68,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m'a demand\u00e9 de faire un papier sur le",
        "start": 2970.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bouquin d'eric zemmour \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 2972.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le suisse et fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 2974.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme maintenant j'ai dit les m\u00eames",
        "start": 2976.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "points de d\u00e9saccords fondamentaux et la",
        "start": 2978.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "plains tout \u00e0 l'heure j'ai donn\u00e9 une",
        "start": 2980.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "liste n'est pas exhaustive mais d\u00e8s 2014",
        "start": 2981.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'est pas attendue votre \u00e9mission si d\u00e8s",
        "start": 2983.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "2014 et 10 avec quoi je n'\u00e9tais pas",
        "start": 2985.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'accord forc\u00e9ment \u00e9cout\u00e9 et on va se",
        "start": 2987.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parler franchement le proc\u00e8s qui m'est",
        "start": 2989.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait c'est l'union de la mauvaise foi de",
        "start": 2991.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la malveillance et de la cr\u00e9tinerie",
        "start": 2994.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est plus fort que n'importe qui",
        "start": 2995.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'entre nous avons \u00e7a vous blesse \u00e7a me",
        "start": 2997.23,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "blesse pas \u00e7a me navre que les gens",
        "start": 2999.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'aient d'autres arguments pour",
        "start": 3001.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m'atteindre et par ricochet eric moi je",
        "start": 3003.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "crois au d\u00e9bat d\u00e9mocratique c'est m\u00e9rit\u00e9",
        "start": 3006.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais je puis me permettre il n'y a pas",
        "start": 3007.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que la politique dans la vie battant",
        "start": 3009.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour vous oui ou non il ya la",
        "start": 3011.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature vous allez de la vie il ya",
        "start": 3013.55,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "la musique il ya les rolling stones oui",
        "start": 3016.67,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "oui il ya le foot va dire on a des tas",
        "start": 3019.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de sujets de conversation avec eric dont",
        "start": 3022.31,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous parlez pas du tout politique mais",
        "start": 3023.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "si on paye en plus et en psychologie il",
        "start": 3024.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'y a pas que la politique qu'on n'y a",
        "start": 3027.41,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "pas la police mais",
        "start": 3028.85,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "mais je saurai vous savez quand il est",
        "start": 3030.45,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pr\u00e9tendant qu'elle est la premi\u00e8re",
        "start": 3031.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "personne qui m'a appel\u00e9 apr\u00e8s la mort de",
        "start": 3032.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "charlie watts le batteur des rolling",
        "start": 3035.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "stones ce parce que nous avons une",
        "start": 3037.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "passion commune c'est \u00e7a l'amiti\u00e9 il m'a",
        "start": 3038.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas appel\u00e9 en me disant tiens weiner il",
        "start": 3040.38,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "a d\u00fb conduire frais de mission de la",
        "start": 3042.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "coi chino qu'eric zemmour soit pr\u00e9sident",
        "start": 3044.0,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "si vous appelle et qui vous donne un",
        "start": 3046.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re est-ce que vous iriez ou pas",
        "start": 3048.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est-ce que vous \u00eates vous le feriez",
        "start": 3050.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme le mettriez votre gouvernement",
        "start": 3052.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais tr\u00e8s jeune je pense que zemmour",
        "start": 3054.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "a trop d'amiti\u00e9 pour moi pour me",
        "start": 3056.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "proposer un minist\u00e8re mais vraiment mais",
        "start": 3057.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous iriez ou pas non non sur ce salon",
        "start": 3060.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond plein de raisons ah ouais de",
        "start": 3062.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cyril hanouna je vais vous expliquer",
        "start": 3063.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'amiti\u00e9 entre eric et moi eric est",
        "start": 3065.67,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "capable de venir avec une vid\u00e9o d'un",
        "start": 3068.94,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "film d'un vieux films des ann\u00e9es 50 avec",
        "start": 3072.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gabin et de me dire tiens tu ne connais",
        "start": 3075.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas ce film regarde le pour moi c'est \u00e7a",
        "start": 3077.28,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "eric naulleau avec moi c'est bien au",
        "start": 3080.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "del\u00e0 des d\u00e9bats politiques je peux lui",
        "start": 3082.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire par exemple j'ai vu \u00e0 15 ans un",
        "start": 3084.9,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "film au cin\u00e9 club je lui raconte le film",
        "start": 3087.06,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et je les ai plus revus depuis longtemps",
        "start": 3089.849,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "il va me trouver il va me l\u00e0 pour qu'on",
        "start": 3092.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a devrait nous dire que il a eu un",
        "start": 3093.9,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "lien vid\u00e9o futur en fait eric delous",
        "start": 3095.76,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "merci merci r\u00e9cr\u00e9o merci beaucoup",
        "start": 3097.319,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "tapas avec",
        "start": 3101.819,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du premier",
        "start": 3103.039,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "ministre charg\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9 entre les",
        "start": 3105.39,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes de la diversit\u00e9 de",
        "start": 3106.859,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 des chances que faut-il",
        "start": 3108.059,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "changer en mati\u00e8re d'\u00e9galit\u00e9 femmes",
        "start": 3109.199,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "hommes elisabeth mort et l'autre avec",
        "start": 3111.059,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "toi pas",
        "start": 3112.799,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "d'histoire elizabeth",
        "start": 3116.059,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "bonsoir",
        "start": 3118.64,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 madame la ministre",
        "start": 3120.86,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "elisabeth moreno jette l\u00e0 c'est la",
        "start": 3123.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois pour rencontrer avec ces",
        "start": 3125.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mots je suis d'accord avec vous c'est la",
        "start": 3126.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois que je rencontre eric",
        "start": 3129.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "zemmour vous voulez vous vouliez \u00eatre l\u00e0",
        "start": 3130.62,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ce soir je sais que vous vouliez",
        "start": 3132.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "absolument parler de ce sujet qui est",
        "start": 3133.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important bien s\u00fbr puisque vous",
        "start": 3136.14,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "\u00eates ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du premier",
        "start": 3137.31,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ministre charg\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9 entre les",
        "start": 3138.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "femmes et les hommes ce que eric zemmour",
        "start": 3139.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dit je suis tout autre toute",
        "start": 3141.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "discrimination positive donc je suis",
        "start": 3142.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contre la parit\u00e9 si une femme est",
        "start": 3144.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tente elle doit avoir le poste ce",
        "start": 3146.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "n'est pas comp\u00e9tente elle ne doit pas la",
        "start": 3147.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voir vous dit elisabeth moreno eric",
        "start": 3149.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "zemmour est un homme du pass\u00e9 qui est",
        "start": 3151.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dans le commentaire et non l'action son",
        "start": 3153.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "seul moyen d'exister d'agiter les peurs",
        "start": 3154.83,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ils essaient de diviser les fran\u00e7ais",
        "start": 3156.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "alors que nous nous effor\u00e7ons de porter",
        "start": 3157.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un message universaliste le gouvernement",
        "start": 3159.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "travaille pour tous les fran\u00e7ais il n'y",
        "start": 3161.85,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "en a aucun \u00e0 m \u00e0 la marge alors",
        "start": 3163.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "elisabeth morineau qu'est ce que vous",
        "start": 3165.77,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "avez \u00e0 dire eric zemmour sur toutes les",
        "start": 3168.27,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "sorties qu'il a pu faire",
        "start": 3170.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 sur les sur les femmes sur",
        "start": 3172.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous avez lui dire",
        "start": 3174.54,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "monsieur et moi",
        "start": 3176.18,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "lorsque vous \u00e9tiez \u00e0 villepinte vous",
        "start": 3179.0,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "avez dit que vous aviez \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e par",
        "start": 3181.08,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "votre grand m\u00e8re par l'autre m\u00e8re",
        "start": 3183.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et vous avez manifestement beaucoup de",
        "start": 3185.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "respect pour elle",
        "start": 3188.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je voudrais vous dire combien en tant",
        "start": 3189.8,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "que femme je me sens bless\u00e9 et humili\u00e9",
        "start": 3192.06,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "lorsque vous parlez de cette",
        "start": 3195.41,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "intelligence inf\u00e9rieur",
        "start": 3197.91,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "lorsque vous dites que nous sommes des",
        "start": 3200.16,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "buts et des buts 1 lorsque vous",
        "start": 3203.19,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendez que",
        "start": 3206.33,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "la discrimination positive qui",
        "start": 3209.09,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "n'existent pas par ailleurs parce que",
        "start": 3211.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors qu'il y as discrimination elle",
        "start": 3213.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ne peut pas \u00eatre positives eh bien je",
        "start": 3215.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voudrais vous dire que les femmes de ce",
        "start": 3218.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pays contribuent \u00e0 faire de la france ce",
        "start": 3219.78,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'elle est je voudrais que vous dire",
        "start": 3223.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que les femmes ne choisissent pas",
        "start": 3225.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que vous dites elles",
        "start": 3227.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ne choisissent pas de faire des m\u00e9tiers",
        "start": 3229.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui sont les moins valoris\u00e9s les moins",
        "start": 3230.58,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "reconnu des m\u00e9tiers sous pay\u00e9s je",
        "start": 3234.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voudrais vous dire que sans les femmes",
        "start": 3236.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de notre pays pendant cette crise",
        "start": 3237.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sanitaire eh bien nous n'aurions pas eu",
        "start": 3239.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'infirmi\u00e8res nous n'aurions pas eu de",
        "start": 3242.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "femmes dans les ehpad pour aider nos",
        "start": 3244.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "personnes \u00e2g\u00e9es et je voudrais vous dire",
        "start": 3245.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que la raison pour laquelle ce",
        "start": 3247.65,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "gouvernement",
        "start": 3249.72,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "a eu \u00e0 soutenir cette loi pour les",
        "start": 3250.49,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "quotas c'est parce que nous voulons",
        "start": 3255.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer des injustices que les femmes",
        "start": 3256.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "subissent depuis trop longtemps",
        "start": 3258.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maintenant voil\u00e0 ce que je voudrais vous",
        "start": 3260.7,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dire monsieur emoa et je pense qu'il est",
        "start": 3262.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "important puisque je crois que vous \u00eates",
        "start": 3265.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "p\u00e8re d'une fille et deux gar\u00e7ons je",
        "start": 3267.51,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "voudrais vous dire que je serai",
        "start": 3271.26,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement \u00e9tonn\u00e9 que vous acceptiez",
        "start": 3273.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que votre fille lorsqu'elle sera en \u00e2ge",
        "start": 3276.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de travailler si ce n'est pas encore le",
        "start": 3278.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cas soit pay\u00e9e 16,5 pour cent en moins",
        "start": 3280.02,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "que son fr\u00e8re juste parce que c'est une",
        "start": 3283.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fille voil\u00e0 ce que je voudrais vous dire",
        "start": 3286.29,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "monsieur \u00e9moi alors que les maux alors",
        "start": 3288.21,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je suis \u00e0 peu pr\u00e8s d'accord avec 80% de",
        "start": 3290.849,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ce que vous avez dit vous allez",
        "start": 3294.15,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "rejoindre le gouvernement l'an pas du",
        "start": 3295.38,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "tout mais",
        "start": 3297.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pardonnez moi mais vous avez dit des",
        "start": 3298.43,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "banalit\u00e9s avec lesquels que je ne peux",
        "start": 3300.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00eatre que d'accord que les femmes par",
        "start": 3302.91,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "exemple ont fait de la france oui comme",
        "start": 3305.52,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "les hommes depuis mille des millions des",
        "start": 3309.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "milliers d'ann\u00e9es oui on peut m\u00eame dire",
        "start": 3312.0,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "que vous savez sous la monarchie tous",
        "start": 3313.77,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "les observateurs europ\u00e9ens disaient ce",
        "start": 3316.619,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pays est incroyable ce sont les femmes",
        "start": 3319.08,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui r\u00e8gne certains ont m\u00eame dit que la",
        "start": 3320.849,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise qu'admire temps mon",
        "start": 3323.97,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "futur",
        "start": 3327.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "contradicteurs de la france a soumise \u00e0",
        "start": 3328.58,
        "duration": 6.519
    },
    {
        "text": "l'exprimer un terme \u00e0 aa au r\u00e8gne des",
        "start": 3332.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "femmes sous la monarchie et que ce c'est",
        "start": 3335.099,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution fran\u00e7aise qui avait",
        "start": 3337.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "renvoy\u00e9 les femmes \u00e0 la maison que ces",
        "start": 3338.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00eames rendent esp\u00e8re que monsieur",
        "start": 3340.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "corbi\u00e8res admire tant qui les a renvoy\u00e9s",
        "start": 3341.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 la maison donc vous voyez les gens que",
        "start": 3343.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous voyez nous sommes capables mais",
        "start": 3345.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tenir le pouvoir et qui a dit le",
        "start": 3347.7,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "contraire alors",
        "start": 3349.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je connais je connais catherine de",
        "start": 3351.47,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "russie vous savez je joue je connais",
        "start": 3353.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "madame thatcher v\u00e9rit\u00e9 dont je vous",
        "start": 3356.46,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "avais dit sur bfm en 2013 dans les",
        "start": 3357.93,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "milieux o\u00f9 il ya vraiment le pouvoir il",
        "start": 3359.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'y a pas de femmes chez vous savez je",
        "start": 3360.599,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vais vous dire quelque chose c'est un",
        "start": 3363.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "petit jeu avec lequel on joue depuis",
        "start": 3364.619,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 d'aider semaine la joue depuis",
        "start": 3366.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es mais maintenant c'est un",
        "start": 3369.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "autre sens de prendre une phrase par ci",
        "start": 3371.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "par l\u00e0 que j'ai \u00e9crite il ya quatre ans",
        "start": 3374.07,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "5 ans 10 ans et d'en faire l'ex\u00e9g\u00e8se jeu",
        "start": 3375.72,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "j'ai l'habitude maintenant de citer la",
        "start": 3379.109,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "phrase de richelieu qui disait",
        "start": 3382.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "donnez-moi trois phrases de n'importe",
        "start": 3383.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui j ai je le fais ex\u00e9cut\u00e9s non c'est",
        "start": 3385.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "normalement c'est tr\u00e8s facile \u00e0 faire",
        "start": 3387.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "donc moi je vous dis il y a aujourd'hui",
        "start": 3388.56,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "je suis le candidat donc le candidat n'a",
        "start": 3392.73,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "absolument prix et ne prendra aucune",
        "start": 3396.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mesure contre les femmes et contre",
        "start": 3398.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 et vous avez dit que vous",
        "start": 3401.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "reviendriez sur la parit\u00e9 mais j'ai dit",
        "start": 3402.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que l'ap mais la parit\u00e9 n'est pas selon",
        "start": 3405.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moi une bonne mesure elle est humiliante",
        "start": 3407.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour les femmes la c\u00e9r\u00e9monie garder",
        "start": 3409.29,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soyez gentils laissez moi parler je vous",
        "start": 3412.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ai laiss\u00e9 parler sagement alors que",
        "start": 3414.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais en d\u00e9saccord avec une phrase sur",
        "start": 3415.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "trois donc vous voyez non vous avez",
        "start": 3417.3,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 une",
        "start": 3418.92,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "phrase sur quatre allez vous attend vous",
        "start": 3421.55,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00eates tomb\u00e9 \u00e0 25 %",
        "start": 3424.47,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "donc je disais donc que",
        "start": 3427.37,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "la parit\u00e9 qu'est ce que c'est",
        "start": 3431.27,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "c'est prendre une femme pour ce qu'elle",
        "start": 3433.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est et non pas pour ce qu'elle fait",
        "start": 3436.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "excusez moi c'est humiliant pour les",
        "start": 3437.99,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "femmes et c'est humiliant pour ce que",
        "start": 3440.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9fendez c'est \u00e0 dire le fait que",
        "start": 3441.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les femmes comme vous l'avait dit et",
        "start": 3444.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comme je suis d'accord avec vous ont une",
        "start": 3445.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "intelligence \u00e9videmment peuvent",
        "start": 3447.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de prendre tous les r\u00f4les",
        "start": 3449.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "toutes les fonctions tous les m\u00e9tiers",
        "start": 3451.83,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "donc elles n'ont pas besoin",
        "start": 3453.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "elles n'ont pas besoin d'avoir une",
        "start": 3456.08,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "mesure de discrimination positive parce",
        "start": 3458.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que vous le vouliez ou non",
        "start": 3460.62,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle de la discrimination",
        "start": 3462.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "positive en tout cas c'est la traduction",
        "start": 3463.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'on en fait du m\u00e9canisme invent\u00e9 par",
        "start": 3465.3,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains donc \u00e7a veut dire que on",
        "start": 3468.15,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "favorise les femmes parce qu'elles sont",
        "start": 3471.87,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "femmes moi je consid\u00e8re que les femmes",
        "start": 3474.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comme vous l'avez dit on une",
        "start": 3476.54,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "intelligence bien \u00e9gale \u00e0 celle des",
        "start": 3478.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "hommes et donc peuvent avoir les m\u00eames",
        "start": 3480.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers que les hommes et donc et donc",
        "start": 3481.56,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "il n'y a pas besoin assez loin velde",
        "start": 3483.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "chamade mais j'ai toujours dit sa bombe",
        "start": 3485.87,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "c'est encore une fois mais bien s\u00fbr mais",
        "start": 3487.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les avanies n'avait pas dit \u00e7a mais il",
        "start": 3489.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ya une diff\u00e9rence il ya une diff\u00e9rence",
        "start": 3492.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "madame moreno ya une diff\u00e9rence c'est",
        "start": 3493.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que moi j'estime que une femme n'est pas",
        "start": 3495.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "un homme et qu'un homme n'est pas une",
        "start": 3498.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "femme mais j'en suis parfaitement",
        "start": 3500.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "consciente et bah voila c je suis une",
        "start": 3501.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "femme et je ne suis pas vous monsieur et",
        "start": 3503.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ben voila je suis concierge et nous",
        "start": 3505.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sommes d'accord alors si vous demandez",
        "start": 3507.42,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une chose est ce que vous \u00eates f\u00e9ministe",
        "start": 3509.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est ce que je suis f\u00e9minines ministre",
        "start": 3511.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parce que f\u00e9ministe oui je me demande si",
        "start": 3513.69,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "vous \u00eates f\u00e9ministe \u00e9couter si j'avais",
        "start": 3516.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu tout vous avez un discours",
        "start": 3519.54,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "contre fait du bruit je verrai",
        "start": 3521.46,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "le f\u00e9minisme qu'est ce que c'est",
        "start": 3524.03,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "si c'est",
        "start": 3527.63,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes",
        "start": 3529.55,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "je suis f\u00e9ministe comme les autres en",
        "start": 3532.53,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "revanche si c'est l'indiff\u00e9renciation",
        "start": 3534.96,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "entre les hommes et les femmes je ne",
        "start": 3538.43,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "suis pas f\u00e9ministe si c'est la phrase",
        "start": 3540.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e8bre de simone de beauvoir qui est \u00e0",
        "start": 3542.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'origine du f\u00e9minisme on n'est pas",
        "start": 3544.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "femme on le devient je ne suis pas",
        "start": 3546.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "f\u00e9ministe je pense qu'on es femmes et",
        "start": 3547.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'on le devient parce qu'on est n\u00e9",
        "start": 3549.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "femme et qu'on devient homme parce qu'on",
        "start": 3551.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est n\u00e9 sommes donc voyez c'est assez",
        "start": 3553.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "simple en fait alors vous voyez je suis",
        "start": 3556.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s heureuse d'\u00eatre venue ce soir parce",
        "start": 3558.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que je n'a jamais jamais lorsque vous",
        "start": 3559.71,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "avez \u00e9crit le premier sexe jamais je",
        "start": 3562.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n'aurais cru un seul instant que vous",
        "start": 3565.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "diriez que vous \u00e9tiez f\u00e9ministe",
        "start": 3567.57,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui j'ai dit que je n'\u00e9tais pas",
        "start": 3569.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "communiste",
        "start": 3572.06,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "je pense que vous devriez revoir ce que",
        "start": 3573.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9crit dans le premier sexe et",
        "start": 3575.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous vous rendriez compte que les femmes",
        "start": 3577.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ne sont pas ceux que vous avez d\u00e9crit",
        "start": 3579.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans ce livre et je voudrais \u00e9galement",
        "start": 3581.79,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "vous poser une question",
        "start": 3583.68,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vous vous dites que vous \u00eates contre la",
        "start": 3585.74,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "parit\u00e9 que vous \u00eates contre les",
        "start": 3589.47,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "discriminations positives",
        "start": 3591.09,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "est ce que vous consid\u00e9rez",
        "start": 3592.91,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "que aujourd'hui les femmes sont trait\u00e9es",
        "start": 3595.07,
        "duration": 7.799
    },
    {
        "text": "comme les hommes dans notre pays oui",
        "start": 3599.31,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement avec \u00e9galit\u00e9 les femmes",
        "start": 3602.869,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "sont trait\u00e9es et guy l\u00e0 et de mani\u00e8re",
        "start": 3605.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9galitaire mais bien s\u00fbr avec les \u00e2mes",
        "start": 3607.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais bien est-ce que les m\u00eames droits",
        "start": 3609.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que les femmes que les hommes et vous",
        "start": 3611.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "oui dans tous les domaines dans tous les",
        "start": 3612.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "domaines de la soci\u00e9t\u00e9 les femmes",
        "start": 3614.88,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "semblent \u00e9t\u00e9 comme les ch\u00e8re madame",
        "start": 3616.08,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'accord est ce que vous pensez des",
        "start": 3617.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cannoises \u00e9lisant la ripoublique et l",
        "start": 3618.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "environnement leur m\u00e9tier est-ce que ce",
        "start": 3621.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "oasis lib\u00e9ralis\u00e9 vous pensez les hommes",
        "start": 3623.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et les femmes d\u00e9cident d'occuper les",
        "start": 3625.68,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers les moins reconnu les moins",
        "start": 3628.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "valoris\u00e9s les moins pay\u00e9s vous pensez",
        "start": 3631.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'une femme d\u00e9cide d'\u00eatre femme de",
        "start": 3633.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00e9nage de partir de chez elle \u00e0 6 heures",
        "start": 3635.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du matin de laisser ses enfants de",
        "start": 3637.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rentrer lorsque ces enfants ne sont pas",
        "start": 3639.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 la maison et de repartir ensuite \u00e0 18",
        "start": 3641.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "heures alors que ses enfants vont",
        "start": 3643.74,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "rentrer \u00e0 la maison est ce que vous",
        "start": 3644.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pensez que les femmes choisissent de",
        "start": 3646.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gagner moins que les hommes est-ce que",
        "start": 3648.39,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "vous pensez que les femmes choisissent",
        "start": 3650.16,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre assassin\u00e9 tous les trois jours",
        "start": 3651.849,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "par des hommes est ce que vous",
        "start": 3653.41,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez jeu est ce que sont les",
        "start": 3654.999,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "valets la shoah termin\u00e9 termin\u00e9e est ce",
        "start": 3657.009,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "que vous pensez v\u00e9ritablement",
        "start": 3660.43,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui le pr\u00e9sident de la",
        "start": 3661.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique aurait eu \u00e0 choisir l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 3663.519,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "femmes hommes comme la grande cause du",
        "start": 3665.47,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "quinquennat si les femmes \u00e9taient",
        "start": 3667.329,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement trait\u00e9 comme des hommes",
        "start": 3668.979,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dans notre pays alors madame or il ya",
        "start": 3670.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "beaucoup de questions y avons exactement",
        "start": 3672.88,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "je vous remercie de leur go\u00fbt de le",
        "start": 3673.96,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "remarquer je sais compter",
        "start": 3675.4,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "d'abord",
        "start": 3677.309,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "je ne crois pas que les hommes se l\u00e8vent",
        "start": 3679.079,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "plus tard que les femmes je ne crois pas",
        "start": 3683.259,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que les hommes travaillent moins que les",
        "start": 3685.9,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "femmes je ne comprends pas d\u00e9j\u00e0 votre",
        "start": 3687.369,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re distinction la sogc ou la",
        "start": 3689.049,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me oui je pense que les femmes",
        "start": 3691.059,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "choisissent leur m\u00e9tier ou non elles",
        "start": 3694.089,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "choisissent d'\u00eatre infirmi\u00e8re oui elles",
        "start": 3696.4,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "choisissent d'\u00eatre institutrice oui",
        "start": 3698.229,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "elles choisissent d'\u00eatre m\u00e9decin oui",
        "start": 3699.999,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "elle choisit l\u00e0 vous prenez des exemples",
        "start": 3702.249,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "eric c'est pas su pas de soi que par",
        "start": 3703.93,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e attendaient une femme de m\u00e9nage",
        "start": 3705.46,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "il ya des hommes \u00e9boueurs il ya des",
        "start": 3707.349,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "hommes qui peuvent excuser moi il ya des",
        "start": 3710.109,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "hommes qui sont aussi au bas de",
        "start": 3712.569,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle qu'est ce que c'est que cette",
        "start": 3713.529,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "distinction il ya des femmes de m\u00e9nage",
        "start": 3714.46,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "il ya aussi des hommes de m\u00e9nage yahiya",
        "start": 3716.259,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ddd des hommes qui sont au bas de",
        "start": 3718.38,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle et qui gagnent la majorit\u00e9 des",
        "start": 3720.849,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers essentiels de notre pays pour",
        "start": 3723.489,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "nous l'avons vu madame raynault convoi",
        "start": 3725.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est essentielle la majorit\u00e9 pour les",
        "start": 3727.66,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "m\u00e9diations de l'essentiel art est",
        "start": 3729.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vraiment dans un gouvernement \u00e0 ce qui a",
        "start": 3731.799,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "le don de distinguer entre les essais",
        "start": 3733.42,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "officiels et les noms des anciennes",
        "start": 3734.979,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "salles us et la grenouille de cialis les",
        "start": 3736.119,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "votes gouvernement fait je remarque",
        "start": 3737.559,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "c'est si vous voulez vraiment",
        "start": 3738.789,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates pour eux ce que",
        "start": 3743.119,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pour l'\u00e9galit\u00e9 des salaires",
        "start": 3746.069,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "entre",
        "start": 3747.479,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers \u00e9gal et \u00e0 qualification \u00e9gale et",
        "start": 3748.369,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 travail \u00e9gal parce que tous les \u00eatres",
        "start": 3752.699,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "premier ministre d'une femme bien s\u00fbr",
        "start": 3755.729,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous savez dans l'ain dans ma vie",
        "start": 3758.429,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "professionnelle de journaliste j'ai eu",
        "start": 3760.769,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "des femmes chefs de service \u00e7a m'a",
        "start": 3763.019,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jamais g\u00ean\u00e9 et vous reconnaissiez leur",
        "start": 3765.39,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "talent commercial or leur comp\u00e9tence",
        "start": 3766.919,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avait moins je ne connais que la",
        "start": 3768.689,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence et le m\u00e9rite va rajouter",
        "start": 3769.709,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9 trop vite parce que j'aurais",
        "start": 3771.509,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 d'un sujet avec elisa m mourinho",
        "start": 3772.949,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aurait parl\u00e9 au \u00e9galement de ce que vous",
        "start": 3775.14,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "dites sur la communaut\u00e9 lgbt vous",
        "start": 3777.449,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "accusez les personnes lgbt de d\u00e9sagr\u00e9ger",
        "start": 3780.089,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 cet automne en sortant de",
        "start": 3781.739,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "votre t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec le premier",
        "start": 3783.599,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ministre hongrois vous avez salu\u00e9 sa",
        "start": 3784.499,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politique qualifi\u00e9 d'homophobe est d\u00fb \u00e0",
        "start": 3786.779,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des vous l'avez dit j'adore j'admire sa",
        "start": 3788.099,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "politique j'admire sa r\u00e9sistance \u00e0 l'air",
        "start": 3789.929,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "du temps en particulier face \u00e0 la",
        "start": 3791.369,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "propagande totalitaire men\u00e9e par le",
        "start": 3793.319,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lobby lgbt vous \u00eates ministre de charge",
        "start": 3794.91,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "et d'\u00e9galit\u00e9 et de la diversit\u00e9 de",
        "start": 3798.059,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 des chances il est mort une",
        "start": 3799.919,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "autre sur ce sujet l\u00e0 et qu'est ce que",
        "start": 3802.079,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e0 dire \u00e0 eric zemmour",
        "start": 3805.199,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "monsieur et dont je vous ai souvent",
        "start": 3806.63,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "entendu parler d'id\u00e9ologie lgbt il n'y a",
        "start": 3808.409,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pas d'id\u00e9ologie lgbt il y \u00e0 des",
        "start": 3811.409,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "personnes qui sont ce qu'elles sont il",
        "start": 3814.559,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ya des personnes h\u00e9t\u00e9rosexuelles",
        "start": 3816.779,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des personnes homosexuelles",
        "start": 3818.219,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous avons eu \u00e0 l\u00e9gif\u00e9rer",
        "start": 3820.14,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment une loi contre les th\u00e9rapies",
        "start": 3823.019,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dites de conversion parce qu'il y a des",
        "start": 3825.659,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "personnes qui subissent des \u00e9lectrochocs",
        "start": 3827.819,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui subissent des lavages de cerveau",
        "start": 3830.4,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "parce qu'on ne veut pas qu'elle soit ce",
        "start": 3832.559,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'elles sont est-ce que vous acceptez",
        "start": 3834.779,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour que ces personnes l\u00e0",
        "start": 3836.669,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ont le droit de vivre dans notre pays",
        "start": 3839.069,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre respect\u00e9e pour ce qu'elles sont",
        "start": 3840.989,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "et d'aimer qui l ont envie d'aimer mais",
        "start": 3843.719,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re madame vous avez le don de",
        "start": 3846.15,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrir la lune la moe sexualit\u00e9",
        "start": 3849.029,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'homosexualit\u00e9 n'est plus un d\u00e9lit",
        "start": 3852.089,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "depuis 1789 si heureuse que vous leur",
        "start": 3854.609,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "1700",
        "start": 3857.599,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avant c'\u00e9tait un d\u00e9lit qui n'est",
        "start": 3860.929,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "quasiment pas cours d'histoire mais",
        "start": 3862.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "excusez moi mais \u00e7a ma question",
        "start": 3864.509,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que les homosexuels ont le",
        "start": 3866.64,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "droit de vivre comme ils veulent quand",
        "start": 3869.519,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je parle bel gbt",
        "start": 3871.469,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "je ne parle absolument pas de cela",
        "start": 3873.569,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je parle de minorit\u00e9s organis\u00e9es qui",
        "start": 3875.67,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "font pression sur la soci\u00e9t\u00e9 pour",
        "start": 3878.849,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "obtenir des \u00e9volutions de la soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 3881.4,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 mes yeux n\u00e9fastes de quelle",
        "start": 3884.49,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 par les la minorit\u00e9 lgbt et",
        "start": 3887.19,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "asie cet avis ces navires \u00e9taient si",
        "start": 3890.369,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "messi c'est \u00e0 dire un lobby un lobby qui",
        "start": 3893.25,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "est organis\u00e9e pour faire pression sur le",
        "start": 3896.01,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00e0 travers",
        "start": 3898.77,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "un exemple mais moi mais c'est tr\u00e8s",
        "start": 3900.47,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "simple les lois qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es par",
        "start": 3903.059,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "votre gouvernement et par les",
        "start": 3906.599,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents et qu'elle du",
        "start": 3907.799,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "mariage du mariage homosexuel jusqu'\u00e0 l\u00e0",
        "start": 3909.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas notre gouvernement si j'ai",
        "start": 3912.72,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dit les deux saisons mais pas trop",
        "start": 3914.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gouvernement est une tr\u00e8s bonne",
        "start": 3916.619,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "gouvernement a adopt\u00e9 par exemple la pma",
        "start": 3917.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sans p\u00e8re \u00e7a c'\u00e9tait ma part oui l\u00e0 mais",
        "start": 3920.16,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne",
        "start": 3922.71,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vous est pas interrompu madame je",
        "start": 3923.75,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "faisais que \u00e7a \u00e7a c'est exactement une",
        "start": 3926.549,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pression du lobby lgbt",
        "start": 3929.069,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand je vois monsieur blanc caire votre",
        "start": 3931.049,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue faire une directive une",
        "start": 3932.849,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "circulaire pardon dans les fins",
        "start": 3935.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation nationale pour mieux",
        "start": 3938.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "accueillir les enfant transsexuels",
        "start": 3939.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est un peu une pression du lobby",
        "start": 3942.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lgbt qui n'a rien \u00e0 faire \u00e0 l'\u00e9cole il",
        "start": 3944.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "n'y a pas d'enfant transsexuels il y a",
        "start": 3947.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "simplement d\u00e9pression avec une id\u00e9ologie",
        "start": 3949.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui fait croire aux enfants qu'ils",
        "start": 3952.68,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "peuvent changer le sexe et parce qu'ils",
        "start": 3955.38,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "ont des \u00e9tats d'\u00e2me sur il parce qu'ils",
        "start": 3957.299,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "ont des \u00e9tats d'\u00e2me sur \u00e9videmment comme",
        "start": 3959.549,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "tous les enfants comme tous les",
        "start": 3962.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "adolescents ont des \u00e9tats d'\u00e2me sur leur",
        "start": 3963.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sexualit\u00e9 qu'il faut qu'ils sont",
        "start": 3965.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "atteints de dystopie d'eau genre \u00e7a",
        "start": 3966.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est le terme \u00e0 la mode et les m\u00e9decins",
        "start": 3969.45,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sont effar\u00e9s par le nombre d'enfants qui",
        "start": 3971.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "viennent avec leurs parents pour changer",
        "start": 3974.46,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de sexe c'est criminel madame moreno",
        "start": 3976.77,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "cette circulaire est criminel le premier",
        "start": 3978.809,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "celui l\u00e0 o\u00f9 vous soucier de ma sueur et",
        "start": 3981.809,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et vous \u00e7a",
        "start": 3984.39,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "vous vous soumettez au lobby lgbt et",
        "start": 3985.609,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "elisabeth - dont \u00e7a s'est pass\u00e9 quelque",
        "start": 3988.91,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "chose qui revient souvent chez eric",
        "start": 3991.079,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "zemmour oui mais chez les fran\u00e7ais aussi",
        "start": 3992.49,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on l'a entendu lors de votre meeting un",
        "start": 3993.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voile a stigmatis\u00e9 des d\u00e9cisions dures",
        "start": 3995.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais la blanquette qu'est-ce que vous",
        "start": 3998.13,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez monsieur zemmour sur la question",
        "start": 3999.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de la pma parce que j'ai entendu quand",
        "start": 4000.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il reviendra y est s\u00fbre la paix sans",
        "start": 4002.48,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "peur",
        "start": 4003.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9 son p\u00e8re pour deux femmes seules",
        "start": 4004.96,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "pour deux femmes ensemble",
        "start": 4007.64,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "mais connaissant p\u00e8re joe flacco",
        "start": 4009.019,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre je peux vous r\u00e9pond bien s\u00fbr",
        "start": 4010.339,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'abord je voudrais vous dire que la",
        "start": 4012.049,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 des familles qui ont acc\u00e8s \u00e0 la",
        "start": 4013.939,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pma sont des familles h\u00e9t\u00e9rosexuelles",
        "start": 4016.039,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jeu derni\u00e8re chose je le sais la",
        "start": 4017.719,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me chose que je voudrais vous dire",
        "start": 4019.729,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "c'est que",
        "start": 4020.989,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 beaucoup de familles",
        "start": 4022.299,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "monoparentales dans notre pays beaucoup",
        "start": 4024.079,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "de familles monoparentales",
        "start": 4026.419,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "85% de ces familles monoparentales sont",
        "start": 4027.699,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "port\u00e9s par des femmes et je voudrais",
        "start": 4030.829,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous dire que les enfants qui naissent",
        "start": 4032.899,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans les familles de m\u00eame couple ne",
        "start": 4035.299,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "souffre pas de na\u00eetre dans des familles",
        "start": 4037.759,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de m\u00eame couple elle souffre des",
        "start": 4039.529,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "discriminations est ce que des personnes",
        "start": 4041.749,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comme vous parce que des \u00e9tudes ses",
        "start": 4043.64,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "fen\u00eatres sur des sujets sur lesquels",
        "start": 4045.739,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "elle s'offre surtout du regard que",
        "start": 4048.199,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "certaines personnes comme vous portent",
        "start": 4050.239,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "sur ses enfants la deuxi\u00e8me chose que je",
        "start": 4051.919,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voudrais vous dire sur la circulaire que",
        "start": 4054.14,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 4056.269,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avez mentionn\u00e9 ou que vous d\u00e9noncez si",
        "start": 4057.399,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "jean michel blanquer a trouv\u00e9 n\u00e9cessaire",
        "start": 4060.949,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de mettre cette circulaire en place",
        "start": 4063.559,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'aujourd'hui les personnes",
        "start": 4066.289,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "trans les enfants trans se suicide cette",
        "start": 4068.989,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "fois plus monsieur et moi c'est la mort",
        "start": 4072.559,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que la moyenne de notes des fran\u00e7ais",
        "start": 4074.929,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous qu'il est chez vous et l\u00e9gendes et",
        "start": 4077.599,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est moi qui est responsable vous",
        "start": 4079.579,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voulez bien me laisser terminer ce sont",
        "start": 4080.929,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les gens comme nous ce sont les gens",
        "start": 4082.789,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comme nous qui cherchons \u00e0 prot\u00e9ger ces",
        "start": 4084.559,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "personnes qui sommes responsables",
        "start": 4087.019,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alors si oui madame oui madame moore",
        "start": 4089.449,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce que cr7 que ces gens-l\u00e0 n'aurais",
        "start": 4091.159,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jamais pens\u00e9 \u00e0 vouloir changer de sexe",
        "start": 4093.169,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 30 ans jamais donc c'est notre",
        "start": 4094.999,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gouvernance par votre gouvernement tc",
        "start": 4097.069,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "votre id\u00e9ologie de sexe et votre email",
        "start": 4099.049,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "viens de vous dire qu'il n'y a pas",
        "start": 4101.029,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9ologie monsieur et six autres",
        "start": 4102.319,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "personnes sont ce qu'elles ressentent et",
        "start": 4104.089,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que ces personnes ont autant le droit",
        "start": 4106.699,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "que vous ou moi de vivre dans cette",
        "start": 4108.319,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et qu'elles ont tous le droit",
        "start": 4110.63,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s dans leur droit et que",
        "start": 4112.279,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "les personnes qui se suicident elle se",
        "start": 4114.469,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "suicident \u00e0 cause de personnes comme",
        "start": 4116.75,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "vous qui leur font croire qu'elles n'ont",
        "start": 4118.039,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas le droit d'exister parce qu'elle",
        "start": 4119.779,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vivrait dans des id\u00e9ologies d'un maul \u00e0",
        "start": 4121.519,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "monsieur et madame moreno monsieur vous",
        "start": 4123.409,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dit et tout cela n'est pas acceptable",
        "start": 4125.42,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "alors nous aimons vous nous dites se",
        "start": 4126.679,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voulait absolument et millas r\u00e9pondu",
        "start": 4128.719,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "eric zemmour mais je vais vous r\u00e9pondre",
        "start": 4130.279,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "on a laiss\u00e9 moins termin\u00e9 s'il vous",
        "start": 4132.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pla\u00eet laissez-moi termin\u00e9e vous dites",
        "start": 4133.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que vous aimez la france vous dites que",
        "start": 4135.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous voulez une grande france une grande",
        "start": 4137.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "france monsieur zemmour c'est une france",
        "start": 4139.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui accepte toutes les personnes telles",
        "start": 4142.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'elles sont tous les fran\u00e7ais et ce",
        "start": 4143.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que disent elles qu'ils sont quels que",
        "start": 4145.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soient leur sexualit\u00e9 quelle que soit",
        "start": 4147.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "leur origine et quel que soit monsieur",
        "start": 4150.14,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "zemmour le pr\u00e9nom qu'il porte madame",
        "start": 4152.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous voyez vous je peux vous r\u00e9pondre",
        "start": 4155.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sergine et si vous voulez rendre la",
        "start": 4157.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "france grande comment vous pouvez la",
        "start": 4160.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "rendre grande en mettant de c\u00f4t\u00e9 50 %",
        "start": 4161.93,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "des personnes qui madame morano d'abord",
        "start": 4165.26,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la france n'est pas un mcdonald's on n'y",
        "start": 4168.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vient pas comme on est donc la famille",
        "start": 4170.39,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "et pr\u00e9parer sa non pas du tout",
        "start": 4173.36,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9couter et not\u00e9 m burger king voil\u00e0",
        "start": 4175.72,
        "duration": 7.99
    },
    {
        "text": "quick mais en tout cas on sentait c'est",
        "start": 4180.29,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "un slogan l\u00e0 o\u00f9 je n'aurais je ne je ne",
        "start": 4183.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rejette absolument personne ce que je",
        "start": 4186.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dis ce que je dis c'est que vous",
        "start": 4188.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppez et vous subissez et vous vous",
        "start": 4192.08,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "soumettez \u00e0 une id\u00e9ologie qui promeut le",
        "start": 4194.18,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "tranchant alors que c'est quelque chose",
        "start": 4199.22,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et d'\u00eatre aim\u00e9 c\u00e9saire chose d'un film",
        "start": 4202.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que c'est le chose qui dont on ne",
        "start": 4205.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parlait jamais il y \u00e0 seulement 30 ans",
        "start": 4207.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que sceptique sur l'id\u00e9e a",
        "start": 4209.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "toujours exist\u00e9 moralit\u00e9 j'ai parl\u00e9 de",
        "start": 4211.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "transgenre vous m\u00e9langez tout l\u00e0 excusez",
        "start": 4213.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "moi excusez moi de changer de sexe n'est",
        "start": 4215.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre homosexuel que je sache ou",
        "start": 4218.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors je comprends plus rien donc et en",
        "start": 4219.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus avec des enfants",
        "start": 4221.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9p\u00e8te les enfants n'ont pas \u00e0",
        "start": 4223.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "changer de sexe c'est criminel d'octobre",
        "start": 4225.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et eric zemmour il y a aujourd'hui aux",
        "start": 4228.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis des cliniques qui font des",
        "start": 4230.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "changements de sexe pour des enfants de",
        "start": 4232.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "3 que ce que nous faisons mais \u00e7a mais",
        "start": 4234.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on en prend le chemin avec l'az est",
        "start": 4236.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "interdite alors on reprend le ch eric",
        "start": 4238.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "zemmour d'oka \u00e0 un enfant qui sait pas",
        "start": 4239.78,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "si c'est qu'ils sont pas bien dans son",
        "start": 4243.11,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "corps d'homme ou de femme lui dit quoi",
        "start": 4245.15,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "jean vincent lanoo n'a que tous les",
        "start": 4248.29,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "enfants tous les jeunes ont des \u00e9tats",
        "start": 4251.06,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'\u00e2me sur leur sexualit\u00e9 c'est naturel \u00e0",
        "start": 4253.85,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'adolescence c'est",
        "start": 4256.34,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "bien mais vous avez d\u00e9j\u00e0 des enfants",
        "start": 4258.16,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "trans non mais est ce que dit moi",
        "start": 4260.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "simplement si vous en avez rencontr\u00e9",
        "start": 4263.19,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mais jamais on c'est quelqu'un qui se",
        "start": 4264.69,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "sent pas en",
        "start": 4266.04,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parler je pense que \u00e7a n'existe vraiment",
        "start": 4267.95,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "c'est un produit c'est un produit de",
        "start": 4270.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie madame moreno vous",
        "start": 4273.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m'excuserez c'est un produit un produit",
        "start": 4274.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de l'id\u00e9ologie vous ne voulez m\u00eame pas",
        "start": 4277.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "comprendre ce que c'est que la trans",
        "start": 4279.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 et vous estimez que vous pouvez",
        "start": 4282.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "simplement d\u00e9blat\u00e9rer au quotidien que",
        "start": 4284.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est une id\u00e9ologie sans en avoir jamais",
        "start": 4286.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9 sans avoir jamais un disque \u00e0",
        "start": 4289.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moreno je r\u00e9p\u00e8te est ce que vous savez",
        "start": 4290.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce que c'est et un changement de sexe",
        "start": 4293.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour un enfant avec les op\u00e9rations qui",
        "start": 4294.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vont s mais si tu ris et l\u00e9zignan est ce",
        "start": 4297.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que vous connaissez les histoires apr\u00e8s",
        "start": 4299.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est ce que vous connaissez bien les",
        "start": 4300.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "histoires d'eau gentil des enfants",
        "start": 4302.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "difficiles parce qu'il regrette d'avoir",
        "start": 4304.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fait le changement de fake c'est",
        "start": 4306.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "horrible cette joie vous faites une",
        "start": 4307.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "action gouvernementale l\u00e0 dessus c'est",
        "start": 4309.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "horrible juste j'aimerais prot\u00e9geant 16",
        "start": 4311.91,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "ans falah maintenant amis les",
        "start": 4313.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9noms j'aimerais qu'on revienne tout",
        "start": 4315.47,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "petit je pense que c'est important eric",
        "start": 4317.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "zemmour vous avez suscit\u00e9 l'indignation",
        "start": 4319.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en octobre 2019 vous avez qualifi\u00e9 le",
        "start": 4321.48,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9sir d'enfant pour les personnes",
        "start": 4323.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "homosexuelles de caprice pas du tout",
        "start": 4325.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais je claque du tout j'ai dit mais pas",
        "start": 4326.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "non mais parce qu'encore une fois alors",
        "start": 4329.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "une phrase et non c'est pas malheureux",
        "start": 4330.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ben ali \u00e0 pr\u00e9ciser votre pens\u00e9e que je",
        "start": 4332.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dis je dis que l'individualisme",
        "start": 4333.87,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et pouss\u00e9 jusqu aux caprices",
        "start": 4336.54,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une personne qui peut avoir un enfant on",
        "start": 4339.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sait comment on fait un enfant je suis",
        "start": 4342.24,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 il y as on na\u00eet homosexuel",
        "start": 4344.61,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on peut avoir envie d'un enfant tr\u00e8s",
        "start": 4347.3,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "bien on fait un enfant o\u00f9 on adopte un",
        "start": 4349.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "enfant on n'est pas oblig\u00e9 pour cela de",
        "start": 4352.17,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "faire une op\u00e9ration compliqu\u00e9e et c'est",
        "start": 4355.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une maladie des promos",
        "start": 4357.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sexuelle donc donc voil\u00e0 on na\u00eet",
        "start": 4358.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "homosexuel on assume moi je connais",
        "start": 4361.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "beaucoup d'homosexuels j'ai beaucoup",
        "start": 4364.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'amis homosexuels et ils ne veulent pas",
        "start": 4365.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'enfant vous savez mais l\u00e0 parce que",
        "start": 4368.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est c'est comme \u00e7a ils ont choisi leur",
        "start": 4369.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vie leur vie n'est pas pour fonder une",
        "start": 4371.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "famille classique etc et c'est comme \u00e7a",
        "start": 4373.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond aux m\u00eames il hant\u00e9 gloire jadis",
        "start": 4376.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le jeu rage est riche en zinc loire ma",
        "start": 4378.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mamie ce qu ils aient comprendre qu'ils",
        "start": 4380.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aient eux aussi envie de fonder une",
        "start": 4382.71,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "famille mais bien s\u00fbr mais il ya",
        "start": 4384.81,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "toujours eu des homosexuels qui avaient",
        "start": 4385.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "une famille vous savez j ns avait",
        "start": 4387.0,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9raill\u00e9",
        "start": 4388.65,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "il avait des cheveux que les enfants",
        "start": 4389.54,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "alain perrin mais j'avais dit il j'avais",
        "start": 4391.44,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "dit je veux que les enfants est un p\u00e8re",
        "start": 4393.55,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "et une m\u00e8re un enfant ne s'ach\u00e8te pas",
        "start": 4394.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans un supermarch\u00e9 exactement \u00e7a vous",
        "start": 4396.489,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'avez dit ah oui voil\u00e0 j'assume la gpa",
        "start": 4398.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'est achet\u00e9 un enfant dans un",
        "start": 4400.989,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9 et c'est ce que nous l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 4402.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous conduit le gouvernement de toucher",
        "start": 4403.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tu ne faisais moore le pr\u00e9sident de la",
        "start": 4406.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 parfaitement clair la",
        "start": 4407.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gpa n'a pas lieu dans notre pays o\u00f9 les",
        "start": 4409.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gpa est interdite ni madame raynault",
        "start": 4412.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "neil est interdit d n'importe-quoi",
        "start": 4414.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jusqu'au prochain quinquennat madame",
        "start": 4415.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "morano vous savez quand il ya eu le pacs",
        "start": 4417.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "madame guigou ministre de la justice a",
        "start": 4420.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dit le mariage homosexuel jamais quand",
        "start": 4421.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il ya eu le mariage homosexuel le m\u00eame",
        "start": 4424.18,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "le successeur a dit la pma jamais et",
        "start": 4426.1,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous sommes \u00e0 la pma 100",
        "start": 4430.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "perd et on nous dit on la gpa quelle",
        "start": 4431.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "horreur il y aura jamais moi je vous",
        "start": 4433.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "annonce si monsieur macron est r\u00e9\u00e9lu il",
        "start": 4436.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "y aura la gpa je vous en \u00e9tant alors",
        "start": 4438.28,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "eric zemmour le mariage",
        "start": 4440.11,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4442.38,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "mariage pour tous est une erreur pour",
        "start": 4445.68,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "vous eric zemmour oui pourquoi parce que",
        "start": 4447.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le mariage c'est un homme et une femme",
        "start": 4451.239,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "donc pour vous c'est signer c'est une",
        "start": 4452.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est une connerie oui je vous dit deux",
        "start": 4454.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "hommes et dames ministre je dis qu'il ya",
        "start": 4456.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "plusieurs fa\u00e7ons de s'aimer monsieur",
        "start": 4457.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "zemmour a oui \u00e7a c'est vrai et que la",
        "start": 4459.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "poissonnerie cependant lorsqu'on s\u00e8me on",
        "start": 4461.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peut avoir envie de censure tout",
        "start": 4463.09,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "simplement",
        "start": 4465.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on peut caler les homosexuels en droit",
        "start": 4467.37,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "de faire la f\u00eate toute les semaines m\u00eame",
        "start": 4469.57,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "si bolt donc vous reviendriez donc en",
        "start": 4470.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "plus de revenir sur la pma en plus de",
        "start": 4472.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "revenir sur la parit\u00e9 vous reviendrez",
        "start": 4474.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9galement sur le mariage s\u00fbr pour tous",
        "start": 4476.11,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce ne sera pas dans mon programme car ce",
        "start": 4477.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n'est pas une priorit\u00e9 d'accord alors je",
        "start": 4479.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fais des six d\u00e9partements sur les d\u00e9fis",
        "start": 4482.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des droits que vous retireriez aux",
        "start": 4484.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "personnes qui les ont si durement gagn\u00e9",
        "start": 4486.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "juste moi aussi durement tas qui m'a dit",
        "start": 4488.29,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "j'aimerais qu'on revienne sur 2 3 2 3",
        "start": 4490.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 2 3 sortie d'eric zemmour sur",
        "start": 4492.33,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "france 2 jeudi dernier vous interroger",
        "start": 4496.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sur le mouvement mis tous vous avez",
        "start": 4498.01,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu vous le savez le mouvement mis",
        "start": 4498.94,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "tout ce n'est pas un mouvement de",
        "start": 4500.08,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration de la parole comme vous dites",
        "start": 4501.1,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est un mouvement d'\u00e9radication de",
        "start": 4502.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'homme aux dites quoi alors est ce que",
        "start": 4503.8,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9radiquer les hommes que de",
        "start": 4506.86,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer les violences les yoles dont",
        "start": 4510.16,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "les femmes sont victimes vous appelez l\u00e0",
        "start": 4513.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bas ils radis caisse je relaie une",
        "start": 4516.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "formule d'une philosophe qui avait \u00e9crit",
        "start": 4518.02,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "un livre r\u00e9cemment vous l'avez reprise",
        "start": 4520.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donc vous voulez je la fais mienne",
        "start": 4521.739,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "explique d'o\u00f9 elle vient c'est tout",
        "start": 4523.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et je vous dis nous n'avons mis",
        "start": 4525.63,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "doyen mouvement mitu aa connu c'est une",
        "start": 4528.55,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de justice m\u00e9diatique absolument",
        "start": 4532.27,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "scandaleuse on est comme \u00e7a \u00e0 l'encan la",
        "start": 4534.82,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9putation de quelqu'un alors \u00e9videmment",
        "start": 4539.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'il ya eu des violences \u00e9videmment",
        "start": 4542.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "elles doivent \u00eatre condamn\u00e9es et",
        "start": 4544.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sanctionn\u00e9es encore plus il ya eu un",
        "start": 4545.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "viol c'est une \u00e9vidence je suis",
        "start": 4547.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "impitoyable avec tout cela c'est une",
        "start": 4550.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence et aujourd'hui les femmes si",
        "start": 4552.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vous voulez sont menac\u00e9s de plus en plus",
        "start": 4554.98,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "et je suis je crois le seul qui vraiment",
        "start": 4557.59,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent la libert\u00e9 et la vie des",
        "start": 4561.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "femmes qui est menac\u00e9e avant tout par",
        "start": 4564.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une immigration incontr\u00f4l\u00e9e",
        "start": 4566.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alors vous avez les violences oui madame",
        "start": 4568.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lorraine ou avec violence sexuelle les",
        "start": 4570.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "violences sexuelles on sait \u00e9videmment",
        "start": 4572.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quels sont les responsables majeurs les",
        "start": 4574.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "principaux responsables c'est tout \u00e7a on",
        "start": 4576.58,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sait que \u00e7a a explos\u00e9",
        "start": 4578.59,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "je ne peux pas dire que \u00e7a me chercher",
        "start": 4581.28,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "parce que je le sache et basson nevada",
        "start": 4584.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mourinho morano je pense qu'aujourd'hui",
        "start": 4585.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 des femmes qui dans la rue ont",
        "start": 4587.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peur de s'habiller librement parce",
        "start": 4590.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'elles se font insulter parce qu'elles",
        "start": 4592.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "se font menacer il y \u00e0 des femmes qui",
        "start": 4594.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ont peur de prendre le m\u00e9tro \u00e0 saint",
        "start": 4596.11,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "arthur et eric non c'est des violences",
        "start": 4597.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et des violences aux femmes mais c'est",
        "start": 4598.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aymeric lance aux femmes d\u00e9sol\u00e9 \u00e7a",
        "start": 4600.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "nourrit ces familles tous \u00e9t\u00e9 des",
        "start": 4602.05,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "violences mais \u00e7a n'a rien \u00e0 voir c'est",
        "start": 4603.4,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "alors et les violences faites aux femmes",
        "start": 4604.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sont l'un des sujets dont ce",
        "start": 4605.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gouvernement s'est empar\u00e9 avec le plus",
        "start": 4607.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de volontarisme est ce que vous savez",
        "start": 4609.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "monsieur c'est la premi\u00e8re fois qu'un",
        "start": 4611.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gouvernement traite les questions des",
        "start": 4613.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes avec autant",
        "start": 4615.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de d\u00e9termination et d'investissement",
        "start": 4617.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "humain et financier est ce que vous",
        "start": 4619.75,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "savez monsieur zemmour qu'un f\u00e9minicide",
        "start": 4621.82,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sur deux est commis dans les zones",
        "start": 4624.51,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "rurales pas dans les quartiers dont vous",
        "start": 4627.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parlez monsieur zemmour mais dans nos",
        "start": 4629.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "campagnes dans nos zones rurales alors",
        "start": 4631.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a que 30 % de la population",
        "start": 4633.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui vit dans ces zones rurales est ce",
        "start": 4635.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que vous le saviez \u00e7a monsieur est noir",
        "start": 4638.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alors vous pouvez somatis\u00e9 je voulais",
        "start": 4639.64,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "dymatize rien",
        "start": 4642.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il a b\u00eatement mais il faudrait revenir",
        "start": 4643.83,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "sur un an 2000 21 ans dans votre dernier",
        "start": 4646.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ouvrage la france n'a pas dit son",
        "start": 4648.52,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "dernier mot vous expliquer dans une",
        "start": 4650.05,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 traditionnelle l'app\u00e9tit sexuel",
        "start": 4650.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des hommes va de pair avec le pouvoir",
        "start": 4652.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les femmes sont le but et le bulletin de",
        "start": 4654.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tout homme dou\u00e9 qui aspirent \u00e0 grimper",
        "start": 4656.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 ou dit au sujet de la",
        "start": 4658.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire dominique strauss kahn jeu encore",
        "start": 4659.5,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "une fois je ne vais pas me mettre \u00e0",
        "start": 4662.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "commenter mais d'accord en l'occurrence",
        "start": 4664.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je faisais une analyse jeu final analyse",
        "start": 4666.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "historique dans mes livres ce n'est plus",
        "start": 4668.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9crivain qui est l\u00e0 c'est le candidat",
        "start": 4670.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ou un candidat et en danse quoi tient le",
        "start": 4672.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "camp de mai le candidat pense rien jeu",
        "start": 4675.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le candidat ne pense rien de",
        "start": 4676.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9crivain l'\u00e9crivain a le droit",
        "start": 4679.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'\u00e9crire ce qu'ils bougent quand je",
        "start": 4680.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "faisais une analyse historique d'accord",
        "start": 4682.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne veut pas dire qu \u00e9videmment je",
        "start": 4683.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vais faire une loi pour dire les fans",
        "start": 4684.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre le but un vote c'est",
        "start": 4686.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ridicule alors non mais justin d'hom\u00e8re",
        "start": 4687.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "partir du moment o\u00f9 vous les comptes si",
        "start": 4689.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous les consid\u00e9rez quand m\u00eame des mais",
        "start": 4691.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je ne les consid\u00e8re avoir avec g7 revin",
        "start": 4693.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et notre pays qui sont viol\u00e9es \u00e0",
        "start": 4695.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "monsieur est justement vous consid\u00e9rez",
        "start": 4697.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il femmes comme un butin vous",
        "start": 4700.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'objectiver ma vie je n'ai consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 4702.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme un but et vous la vie non",
        "start": 4704.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'explique dans les soci\u00e9t\u00e9s vous l'avez",
        "start": 4705.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de monsieur zemmour est ce que",
        "start": 4707.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 traditionnelle des \u00e9mules est",
        "start": 4709.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce que vous l'avez clan les soci\u00e9t\u00e9s aux",
        "start": 4711.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cris attend d'\u00eatre dans les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 4713.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "traditionnelles virgules",
        "start": 4715.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la femme est pour l'homme de pouvoir le",
        "start": 4716.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "but et le butin je fais une un accord",
        "start": 4718.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous comprenez que ce que",
        "start": 4720.64,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est qu'une analyse donc d'en voler",
        "start": 4722.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vous faites des analyses elle n'a rien \u00e0",
        "start": 4723.46,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "voir que votre programme cette aboulie",
        "start": 4724.78,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "en tout cas en l'occurrence \u00e7a n'a rien",
        "start": 4725.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir rien de ce que vous pensez et",
        "start": 4727.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rien de ce que vous dites depuis annonce",
        "start": 4729.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce sexisme et c'est notre logis ni nom",
        "start": 4731.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ni madame rien alors juste pas",
        "start": 4733.57,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique c'est mort en",
        "start": 4735.25,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "exemple non attendez ce cri moi excusez",
        "start": 4738.69,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "moi allez-y aujourd'hui aujourd'hui",
        "start": 4741.19,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "les femmes sont menac\u00e9es o\u00f9 et par qui",
        "start": 4744.3,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater l\u00e0 les d\u00e9lires",
        "start": 4747.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "commentateur sur l'essai sans vos",
        "start": 4749.82,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9lires non non pas du tout pas du tout",
        "start": 4751.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moi je dis aujourd'hui les femmes sont",
        "start": 4753.43,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "menac\u00e9es o\u00f9 et par qui g\u00e8re aujourd'hui",
        "start": 4755.89,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "si free qui attaquent les fans dans les",
        "start": 4759.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "rues qui les violent dans les rues qui",
        "start": 4762.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les agressent qu'il allait leur interdit",
        "start": 4764.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de s'habiller comme elles veulent qu'ils",
        "start": 4766.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aient ou non vous repartirez sais pas je",
        "start": 4768.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prends pas la t\u00eate",
        "start": 4771.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est en fait \u00e7a fait une enqu\u00eate aupr\u00e8s",
        "start": 4773.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des femmes laissent que les femmes ont",
        "start": 4775.24,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "le s que les fans ne se sent en s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 4776.53,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "dans le rer non mais l\u00e0 c'est un vrai",
        "start": 4778.639,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "sujet qui se sentent en s\u00e9curit\u00e9 dans",
        "start": 4780.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "leur emploi prend-elle leur voiture",
        "start": 4782.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "violence dans notre pays sont prises",
        "start": 4784.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "eric zemmour vous parlez de qui c'est",
        "start": 4786.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vrai que alexis corbi\u00e8re flamb\u00e9e parler",
        "start": 4788.21,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qui ont s\u00e9duit pas simplement les gens",
        "start": 4790.19,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "qui habitent dans les banlieues et gonds",
        "start": 4791.659,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "c'est que la plupart fus\u00e9e dennis et",
        "start": 4793.099,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "je sais que vous je sais que vous \u00eates",
        "start": 4798.01,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 sc\u00e8ne avec eux je sais que vous",
        "start": 4800.27,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 moi je",
        "start": 4801.8,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "suis la chose que je dise j'ai pas deux",
        "start": 4803.26,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "personnes quelqu'un qui \u00e9crit des livres",
        "start": 4805.579,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et qui est candidat comme vous parce que",
        "start": 4806.96,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "vous \u00eates ridicule depuis tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4808.219,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "du tout mais",
        "start": 4809.3,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4812.98,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "dit que vous avez mal trait\u00e9s alors",
        "start": 4818.56,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 que ce sujet soit 20 de",
        "start": 4820.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "femmes qui ont dit que vous les avez mal",
        "start": 4823.369,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "travailler maintenant pourquoi le relais",
        "start": 4824.57,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "d'accusation mais c'est quand m\u00eame en",
        "start": 4826.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "parler de votre cas bon on va en parler",
        "start": 4829.909,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "de votre apport n'est toutefois dit pas",
        "start": 4831.38,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "dans un",
        "start": 4832.94,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "mois je suis d\u00e9put\u00e9 qu'est ce que t'as",
        "start": 4834.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "racaille",
        "start": 4838.27,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "alexis corbi\u00e8re attendez on est dans le",
        "start": 4840.01,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat vient de dire un truc monsieur",
        "start": 4842.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "coulombe et o\u00f9 tu es bon qu'avait dit un",
        "start": 4843.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "truc c'est bon allez on se calme accus\u00e9",
        "start": 4845.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'agression oui vous l'ayez des faits",
        "start": 4848.3,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "d'accusation hills et d'agressions",
        "start": 4850.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "diffuser des gens de la seine saint",
        "start": 4852.67,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "denis et des femmes",
        "start": 4854.54,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "alexis corbi\u00e8re on va o\u00f9 vous allez",
        "start": 4861.219,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "rentrer vous allez rentrer dans un",
        "start": 4863.36,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "instant comme \u00e7a on va crever l'abc\u00e8s",
        "start": 4864.92,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "\u00e9lisabeth morin nouvelle miss merci",
        "start": 4866.469,
        "duration": 2.801
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0 ce que vous avez un",
        "start": 4868.429,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "dernier mot \u00e0 dire \u00e0 eric zemmour mais c",
        "start": 4869.27,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "est moi je voudrais juste vous dire une",
        "start": 4870.77,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 4872.659,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "moi je ne suis pas n\u00e9 dans ce pays",
        "start": 4874.06,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "je suis arriv\u00e9 en france j'avais 7 ans",
        "start": 4877.81,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "je voudrais vous dire que personne",
        "start": 4880.54,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour personne ne quitte son",
        "start": 4883.28,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pays personne ne quitte sa famille et",
        "start": 4886.46,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "ses amis en prenant le risque d'aller",
        "start": 4889.67,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mourir en m\u00e9diterran\u00e9e je voudrais vous",
        "start": 4892.429,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dire monsieur zemmour que nous sommes",
        "start": 4894.98,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des \u00eatres humains puisque vous et moi",
        "start": 4897.619,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous avons eu la chance d'\u00eatre",
        "start": 4900.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "accueillis dans un pays qui nous a",
        "start": 4901.639,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "permis de devenir ce que nous sommes",
        "start": 4903.11,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "n'oublions pas d'o\u00f9 nous sommes venus et",
        "start": 4904.96,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "n'oublions pas parce que nous y sommes",
        "start": 4908.119,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9s n'oublions pas qu'en aidant les",
        "start": 4910.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autres nous rendons notre pays plus",
        "start": 4912.949,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "grands madame raynault vous avez tout \u00e0",
        "start": 4914.51,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "fait raison personne ne quitte son pays",
        "start": 4916.099,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00b0 et de bon coeur donc je dis \u00e0 tous ces",
        "start": 4918.349,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "gens restez chez vous nous n'avons pas",
        "start": 4921.409,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "besoin de vous nous nous ne vous nous",
        "start": 4923.69,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "voulons nous ne voulons plus de vous car",
        "start": 4926.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous sommes envahis aujourd'hui et la",
        "start": 4928.79,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "france va mourir de cette immigration",
        "start": 4931.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "excessive donc voil\u00e0 les fran\u00e7ais ne",
        "start": 4933.429,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "veulent plus recevoir d'immigr\u00e9s non \u00e0",
        "start": 4936.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une p\u00e2le et c'est pas de poules poulets",
        "start": 4938.54,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais 70% dre sondage 76% et des",
        "start": 4940.73,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "prairies l'\u00e9tat 27% des fran\u00e7ais",
        "start": 4944.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "estiment que le grand remplacement est",
        "start": 4947.179,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "en train d'avoir lieu 65% des fran\u00e7ais",
        "start": 4949.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "estiment eux que je ferai savoir on ne",
        "start": 4952.07,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "demande les fran\u00e7ais soient solaire pour",
        "start": 4955.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "70 pour faire 10 de 70 puis si on est",
        "start": 4956.809,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "puissant dans les chais ce docu vous",
        "start": 4959.78,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "dire je vous prends des 70 % des",
        "start": 4960.829,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais disent que leurs cha\u00eenes",
        "start": 4962.179,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es certes ils la regardent pas",
        "start": 4963.11,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "pour autant voil\u00e0 tellement voil\u00e0 donc",
        "start": 4964.369,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater non mais c'est vrai donc et",
        "start": 4965.869,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je vois pas le rapport est cinglant et",
        "start": 4967.52,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "je vous le dit eric vous sortez des",
        "start": 4968.659,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "chiffres depuis tout \u00e0 l'heure sur six",
        "start": 4970.849,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "ans pour 170 pompiers oui mais \u00e7a n'a",
        "start": 4971.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas dire que c'est vrai parce que madame",
        "start": 4973.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le ministre ce que le 6\u00e8 placement c'est",
        "start": 4975.8,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vrai comment parler on va en parler car",
        "start": 4977.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il l'a d'ailleurs dans un instant du",
        "start": 4978.38,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "grand remplacement tir\u00e9 que \u00e7a si \u00e7a",
        "start": 4980.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous n'arr\u00eate pas d'en parler d'un bail",
        "start": 4981.889,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "sous ponce et de sa r\u00e9serve et mourinho",
        "start": 4983.15,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "sait vraiment si c'est quoi c'est juste",
        "start": 4985.13,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "un ing\u00e9 le pass\u00e9 c'est du marketing le",
        "start": 4987.199,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "grand remplacement oui \u00e7a fait peur",
        "start": 4990.949,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a et monsieur zemmour oui \u00e7a fait",
        "start": 4993.11,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "peur \u00e7a vous savez pas mais oui et parce",
        "start": 4995.27,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "que \u00e7a fait peur vous \u00eates l\u00e0 monsieur",
        "start": 4998.719,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "et moi si vous n'avez si vous n'aviez",
        "start": 5000.099,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas cette habitude de faire peur aux",
        "start": 5002.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gens si vous n'aviez pas cette habitude",
        "start": 5003.969,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de stigmatiser si vous n'aviez pas cette",
        "start": 5005.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "habitude de cliver vous savez bien que",
        "start": 5007.989,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "vous ne seriez madame monsieur zemmour",
        "start": 5009.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je ne sais mais pas moines 6 et par",
        "start": 5012.28,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "agent je vais les gens qui ont peur",
        "start": 5013.84,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "c'est pas la m\u00eame chose et vous attisez",
        "start": 5015.429,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "cette peur non voulait utiliser cette",
        "start": 5017.079,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ville aux paroles parce que je suis le",
        "start": 5019.09,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "seul \u00e0 oser",
        "start": 5021.309,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dire leur peur et vous irrite les",
        "start": 5023.28,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "lemonade ans a port\u00e9 une seule solution",
        "start": 5026.079,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5028.74,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "une solution c'est faux vous tuez des",
        "start": 5030.32,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "solutions que votre gouvernement refuse",
        "start": 5034.619,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de mettre en oeuvre ce n'est pas la m\u00eame",
        "start": 5036.3,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "chose mais j'ai des solutions j'ai je",
        "start": 5037.289,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9sente je les pr\u00e9sentais tout \u00e0",
        "start": 5039.539,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'heure merci madame la ministre merci",
        "start": 5041.34,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "elizabeth montreynaud merci le br\u00e9silien",
        "start": 5043.349,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "je m'adapte bien leur regard et alexis",
        "start": 5046.61,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "corbi\u00e8re sud raffray enfin charlotte et",
        "start": 5049.65,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s lexique envers",
        "start": 5051.179,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "karim z\u00e9ribi ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en",
        "start": 5052.849,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "ancien conseiller de jean-pierre",
        "start": 5055.159,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "chev\u00e8nement consultants dans les m\u00e9dias",
        "start": 5056.67,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "on va parier",
        "start": 5062.45,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "la crise est loin d'\u00eatre termin\u00e9e avec",
        "start": 5064.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce th\u00e8me qu'est ce qu'\u00eatre fran\u00e7ais",
        "start": 5066.73,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "quelles ce quelle place pour l'islam en",
        "start": 5068.69,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "france merci karim d'\u00eatre l\u00e0 merci vous",
        "start": 5071.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "attend des r\u00e9ponses directement c'est la",
        "start": 5074.3,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois que vous \u00eates face \u00e0 face",
        "start": 5075.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tous les deux ont je crois qu on s'\u00e9tait",
        "start": 5076.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9s il ya \u00e0 peu pr\u00e8s deux ans",
        "start": 5078.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais on parler football f\u00e9minin une",
        "start": 5079.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sueur et pascale navet lorrain ferraille",
        "start": 5082.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on n'\u00e9tait pas d'accord on se conna\u00eet",
        "start": 5083.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas de m\u00eame de bonnes choses mais va se",
        "start": 5086.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "respecter et venaient dans le tr\u00e8s bien",
        "start": 5087.29,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "j'aime le d\u00e9bat vous aussi qu'est ce",
        "start": 5088.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'\u00eatre fran\u00e7ais quelle place pour",
        "start": 5090.2,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'islam entrant on va se retrouver dans",
        "start": 5091.46,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "un instant pour la suite de cette",
        "start": 5092.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9mission alexis corbi\u00e8re aussi va",
        "start": 5093.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "arriver alexis un calme on va te servir",
        "start": 5095.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "une guerre camomille ou quelque chose",
        "start": 5097.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l'inqui\u00e8te pas c'est pour moi ces",
        "start": 5098.15,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "cadeaux \u00e0 tout de suite m\u00eame pas",
        "start": 5100.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5103.47,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5104.09,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5105.9,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5110.16,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5111.92,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5114.34,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 eric zemmour d'\u00eatre avec nous ce",
        "start": 5118.09,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "soir en direct et de faire des face \u00e0",
        "start": 5120.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "face il aura charlotte dans h\u00e9las dans",
        "start": 5122.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "un instant alexis corbi\u00e8re qui esp\u00e8re",
        "start": 5124.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'il s'est un petit peu voil\u00e0 tr\u00e8s bien",
        "start": 5126.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "christine kelly eric revel qui va",
        "start": 5128.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "revenir ce programme \u00e9conomique d'eric",
        "start": 5130.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "zemmour et mathias baron qui sera avec",
        "start": 5132.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous tout \u00e0 l'heure et on aura stanislas",
        "start": 5134.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rigaud pr\u00e9sident de g\u00e9n\u00e9ration z qui est",
        "start": 5135.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec nous qui sera avec nous tout \u00e0",
        "start": 5138.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'heure pour l'instant on est avec karim",
        "start": 5139.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "z\u00e9ribi merci d'\u00eatre l\u00e0 on va partir pour",
        "start": 5141.41,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dix minutes de face \u00e0 face sur la",
        "start": 5144.62,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "question qu'est ce qu'\u00eatre fran\u00e7ais",
        "start": 5146.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quelle place pour l'islam en france eric",
        "start": 5147.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "zemmour dit il ya une d\u00e9francisation",
        "start": 5149.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'une partie importante de la population",
        "start": 5151.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise donner un pr\u00e9nom \u00e9tranger \u00e0",
        "start": 5152.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ces enfants qui vont vivre ici en france",
        "start": 5154.1,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est leur donner un imaginaire une",
        "start": 5155.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "histoire une civilisation \u00e9trang\u00e8re qui",
        "start": 5156.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'est pas la civilisation fran\u00e7aise cela",
        "start": 5158.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "prouve une chose c'est que la politique",
        "start": 5160.46,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'assimilation les plus \u00e0 l'oeuvre",
        "start": 5161.57,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'islam n'est pas compatible avec la",
        "start": 5162.98,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 5164.42,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "karim z\u00e9ribi vous dit eric zemmour est \u00e0",
        "start": 5165.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la plaque nous avons en france",
        "start": 5166.94,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "des valeurs qui nous animent et un",
        "start": 5168.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "certain id\u00e9al r\u00e9publicain je ne me",
        "start": 5169.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "retrouve pas dans la prends la france",
        "start": 5171.59,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'il propose il d\u00e9crit une france",
        "start": 5172.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fantasm\u00e9 qui n'existe pas le plus grave",
        "start": 5174.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est qu'il met \u00e0 mal la coh\u00e9sion",
        "start": 5176.51,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nationale",
        "start": 5177.74,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "karim z\u00e9ribi qu'est ce que vous avez et",
        "start": 5179.36,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "matiz une frange de leur r\u00e9putation",
        "start": 5180.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est lui qui nous m\u00e8ne \u00e0 la guerre",
        "start": 5181.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "civile qu'il redoute temps alors qu'est",
        "start": 5183.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce que vous avez dit non non ce que je",
        "start": 5185.66,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "veux dire \u00e0 eric zemmour c'est que",
        "start": 5187.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il a une vision de la france de mon",
        "start": 5189.91,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "point de vue qui est fantasm\u00e9 totalement",
        "start": 5192.29,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une forme de vision irr\u00e9el moi",
        "start": 5195.41,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je ne me retrouve pas dans ce que vous",
        "start": 5199.19,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "racontez",
        "start": 5200.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la question n'est pas de nier qu'il ya",
        "start": 5201.34,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes dans notre pays des",
        "start": 5204.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes aux fonds structurels auxquels",
        "start": 5206.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous devons apporter des r\u00e9ponses la",
        "start": 5208.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "question c'est de dire qu'est ce qui est",
        "start": 5210.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "notre pays dans ce qu'il a de plus",
        "start": 5213.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fondamentales les valeurs r\u00e9publicaines",
        "start": 5215.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les principes de la\u00efcit\u00e9 cette",
        "start": 5217.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 nationale que nous composons",
        "start": 5219.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui est une communaut\u00e9 de citoyens qui",
        "start": 5221.93,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "est une communaut\u00e9 de destin or j'ai",
        "start": 5224.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'impression que vous passez \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 5227.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cet essentiel l\u00e0 que vous nous ramenez \u00e0",
        "start": 5228.38,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "une france \u00e9triqu\u00e9e rabougri une forme",
        "start": 5230.96,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "de nostalgie encore une fois indiqu\u00e9 qu'",
        "start": 5234.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "imaginaire la france que vous d\u00e9crivez",
        "start": 5237.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'existe pas mais elle n'a jamais exist\u00e9",
        "start": 5239.96,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "quand vous parlez de l'islam",
        "start": 5241.94,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "je sais pas si vous vous mettez \u00e0 la",
        "start": 5246.23,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "place des fran\u00e7ais de confession",
        "start": 5247.7,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "musulmane qui sont autonomes \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 5248.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de chez millions dans notre pays 6 \u00e0 7",
        "start": 5250.25,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "millions aujourd'hui qui pour beaucoup",
        "start": 5252.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sont des fonctionnaires de police qui",
        "start": 5255.4,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "servent \u00e0 la r\u00e9publique des enseignants",
        "start": 5258.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui servent la r\u00e9publique des m\u00e9decins",
        "start": 5260.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des infirmi\u00e8res des aides soignantes qui",
        "start": 5263.0,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dans cette s\u00e9quence l\u00e0 de que sauve des",
        "start": 5265.19,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "vies plus que \u00e0 l'accoutum\u00e9e si je veux",
        "start": 5268.43,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "dire si je puis dire avec le virus des",
        "start": 5271.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "femmes de m\u00e9nage les agents de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 5274.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des commer\u00e7ants des artisans et chefs",
        "start": 5276.53,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "d'entreprise ces fran\u00e7ais-l\u00e0 de",
        "start": 5278.75,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "confession musulmane vous ne les",
        "start": 5281.989,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "connaissez pas vous n'en parlez pas vous",
        "start": 5283.97,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "faites comme si aller cet immense",
        "start": 5287.239,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de musulmans qui composent",
        "start": 5289.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notre pays qu'ils aiment la france qui",
        "start": 5291.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est attach\u00e9e aux valeurs r\u00e9publicaines",
        "start": 5293.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et la\u00efques n'existait pas ou fait si de",
        "start": 5294.5,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "cette france-l\u00e0 de ces fran\u00e7ais l\u00e0 et",
        "start": 5298.19,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "vous focaliser sur des minorit\u00e9s que",
        "start": 5300.53,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "nous devons combattre parce qu'\u00e0",
        "start": 5304.64,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l'\u00e9vidence quand on aime notre pays",
        "start": 5306.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comme je laime on doit combattre",
        "start": 5308.239,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "l'islamisme et le terrorisme ne doit pas",
        "start": 5310.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "combattre les musulmans on doit",
        "start": 5313.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "combattre la d\u00e9linquance ond doit pas",
        "start": 5314.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "combattre les jeunes de banlieue o\u00f9 les",
        "start": 5316.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "habitants de banlieue en estimant qu'ils",
        "start": 5318.44,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "sont tous potentiellement des",
        "start": 5320.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants en puissance on doit",
        "start": 5321.739,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "renvoyer les immigr\u00e9s en situation",
        "start": 5323.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "irr\u00e9guli\u00e8re mais on doit aussi",
        "start": 5325.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre qu'il y \u00e0 des immigr\u00e9s en",
        "start": 5327.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "situation r\u00e9guli\u00e8re qui permettent le",
        "start": 5329.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de notre pays qui",
        "start": 5331.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "respectent les lois de la r\u00e9publique et",
        "start": 5333.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui aiment la france autant que vous et",
        "start": 5335.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moi alors en valais je trouve que ce",
        "start": 5337.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "constat que vous faites et cataclysmique",
        "start": 5339.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui est potentiellement un constat qui",
        "start": 5341.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous m\u00e8ne \u00e0 une libanisation aimait",
        "start": 5344.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "beaucoup ce terme l\u00e0 \u00e0 une forme de dd",
        "start": 5346.13,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ria suite en fait c'est presque ce que",
        "start": 5348.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous souhaiteriez j'ai l'impression que",
        "start": 5351.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour servir votre campagne il faudrait",
        "start": 5354.05,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'ils aient des actes terroristes ici",
        "start": 5355.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 et vous viendriez vous en plaindre",
        "start": 5357.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais quelque part \u00e7a servirait votre",
        "start": 5359.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "logiciel monsieur zemmour je pense que",
        "start": 5361.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la guerre civile elle n'est pas nos",
        "start": 5363.77,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "portes et quand on est candidat \u00e0 la",
        "start": 5364.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on a un enjeu c'est",
        "start": 5366.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir des fran\u00e7ais sur les valeurs",
        "start": 5368.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "communes c'est faire en sorte que dans",
        "start": 5369.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "notre pays l'unit\u00e9 seront cr\u00e9\u00e9s parce",
        "start": 5372.2,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "qu'effectivement il peut y avoir une",
        "start": 5374.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9saffection et jamais de dire une perte",
        "start": 5376.969,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "de croyance aux valeurs r\u00e9publicaines et",
        "start": 5379.46,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la\u00efques ce n'est pas mon cas moi je les",
        "start": 5381.23,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ai chevill\u00e9e au corps moi je suis n\u00e9",
        "start": 5382.43,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dans la cit\u00e9 des papes je suis un",
        "start": 5383.78,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "proven\u00e7al je suis le petit fils de",
        "start": 5385.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fatima h\u00e9l\u00e8ne quand je vous entends je",
        "start": 5386.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "suis effray\u00e9e je me dis mais de quelle",
        "start": 5388.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "france mme par le tea alors on essaie de",
        "start": 5390.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre qu arriver je m'appelle karim",
        "start": 5392.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je n'ai pas chang\u00e9 de pr\u00e9nom parce que",
        "start": 5393.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore d\u00e9finir les fran\u00e7ais sous le",
        "start": 5395.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sceau de leur pr\u00e9nom si presque leur",
        "start": 5397.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dire si vous voulez \u00eatre citoyen",
        "start": 5399.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il faut gommer tout ce que vous",
        "start": 5400.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'\u00eates qu'\u00e0 preuve d'amn\u00e9sie de ronnie",
        "start": 5402.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mans la simulation \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 5403.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour quelqu'un qui est n\u00e9 dans la cit\u00e9",
        "start": 5405.89,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "des papes qui s'appelle qui arrive thiam",
        "start": 5406.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la france est inn\u00e9e entre fatima l'aisne",
        "start": 5408.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut rien dire je ne retrouve pas",
        "start": 5410.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans vos propos c'est effrayant c'est",
        "start": 5411.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tant et moi je ne voudrais pas",
        "start": 5414.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "eric zemmour que des fran\u00e7ais qui",
        "start": 5415.67,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ne sont pas radicaliser et",
        "start": 5418.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'impression que vos discours de",
        "start": 5421.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 est un appel quelque part la",
        "start": 5422.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "confrontation hexagonaux ont besoin plus",
        "start": 5425.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que jamais d'unit\u00e9 de coh\u00e9sion allez on",
        "start": 5427.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ne parle pas du rang persie car\u00eame mais",
        "start": 5429.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je termine mes baskets en cuir et quand",
        "start": 5431.66,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas du rempla\u00e7ant mais plut\u00f4t en",
        "start": 5433.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faisant appel au grand retour des",
        "start": 5435.469,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "valeurs r\u00e9publicaines et les airs exe",
        "start": 5436.85,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "mois am\u00e8ne",
        "start": 5438.17,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "des voiliers pour vous c'est une",
        "start": 5439.66,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "religion la r\u00e9publique et la la\u00efcit\u00e9 or",
        "start": 5442.489,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est le contraire c'est l'arriv\u00e9e se",
        "start": 5444.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondent vous pr\u00eachez la r\u00e9publique est",
        "start": 5447.05,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bien que je reviens le croit ou vous",
        "start": 5449.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "abonnez vous tenez un discours de",
        "start": 5451.58,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dicateurs et vous m'accusez \u00e0 la fois",
        "start": 5453.44,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "de faire fi de la r\u00e9alit\u00e9 et de",
        "start": 5457.19,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "souhaiter la guerre civile que je",
        "start": 5460.39,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "redoute je le crois alors que pour moi",
        "start": 5463.1,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "voyez c'est vous qui fait fi de la",
        "start": 5466.489,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 et c'est vous qui nous",
        "start": 5469.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "conduisait \u00e0 l'\u00e9gard civile laquelle la",
        "start": 5471.83,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 elle est malheureusement tr\u00e8s",
        "start": 5475.07,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "simple elle est dans ses innombrables",
        "start": 5477.56,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "quartier que le gouvernement lui m\u00eame",
        "start": 5481.12,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "appelle des quartiers de reconqu\u00eate",
        "start": 5483.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine sign\u00e9 r\u00e9my jamais un pied",
        "start": 5485.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jamais vous y arrivez je vous dirais moi",
        "start": 5487.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "excusez moi je ne peux pas y mettre un",
        "start": 5489.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pied aujourd'hui mais oui mais j'ai",
        "start": 5491.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "grandi vous parler de quelque chose que",
        "start": 5492.83,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous connaissez pas encore donn\u00e9 que j",
        "start": 5494.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ai grandi excusez moi mais c'est donc",
        "start": 5495.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'ai vu l'ann\u00e9e derni\u00e8re 60 pas r\u00e9gl\u00e9",
        "start": 5497.48,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "oui chansons",
        "start": 5499.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors justement ce que vous dit thierry",
        "start": 5501.52,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "zemmour c'est un homme un pied vous",
        "start": 5503.57,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parlez de choses que vous ne connaissez",
        "start": 5504.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas penser au pdci quartier excusez moi",
        "start": 5506.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que justement je ne",
        "start": 5508.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peux pas y mettre un pied et c'est fou",
        "start": 5510.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je me suis retrouv\u00e9 plusieurs fois dans",
        "start": 5511.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce genre de quartier et je peux vous",
        "start": 5514.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dire que j'ai \u00e9t\u00e9 accueilli",
        "start": 5517.07,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "chaleureusement",
        "start": 5518.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je vous raconterai un jour c'est pas",
        "start": 5519.43,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "envie de raconter l\u00e0 je peux vous",
        "start": 5521.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "raconter comment j'ai \u00e9t\u00e9 accueilli \u00e0",
        "start": 5523.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "saint-ouen par une ligne rouge \u00e0 new",
        "start": 5524.54,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "delhi par des jeunes qui faisaient le",
        "start": 5526.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "guet et qui m'ont dit qu'il est \u00e9crit",
        "start": 5527.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas chez moi une minorit\u00e9 de",
        "start": 5529.52,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants c'est toujours unis n'auront",
        "start": 5531.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "combat savez c'est toujours mieux de",
        "start": 5532.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dire que la majorit\u00e9 des gens ne",
        "start": 5533.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "regardent et des r\u00e8gles je dis",
        "start": 5535.16,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "simplement je dis simplement qu'il y a",
        "start": 5537.41,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'innombrables quartiers aujourd'hui qui",
        "start": 5540.26,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sont des enclaves \u00e9trang\u00e8res tenue \u00e0 la",
        "start": 5542.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fois par les moeurs islamique et par les",
        "start": 5545.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ca\u00efds de la drogue j'ai dit tenue 80%",
        "start": 5547.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des habitants des hlm sont des fran\u00e7ais",
        "start": 5550.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je vous dis c'est un chiffre que vous ne",
        "start": 5552.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "connaissez peut-\u00eatre pas je vous dis je",
        "start": 5554.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voulais pas la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise oui",
        "start": 5556.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "m\u00eame heure ce fran\u00e7ais mais m\u00eame \u00e7a vous",
        "start": 5558.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le contester mais et vous visez bien s\u00fbr",
        "start": 5561.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que je l'aim\u00e9 bien s\u00fbr mais rien sur les",
        "start": 5562.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "murs be dans ce que vous dites qu'elle",
        "start": 5564.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "soit la solution \u00e9ric z\u00e9ni la laune la",
        "start": 5566.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "solution les solutions d'abord je l' ai",
        "start": 5568.19,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure \u00e0",
        "start": 5570.32,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "monsieur caron c'est le contr\u00f4le absolu",
        "start": 5572.26,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "des fruits pour qu'il n'y ait pas de",
        "start": 5575.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nouveau parce que le probl\u00e8me c'est que",
        "start": 5577.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ces enclaves \u00e9trang\u00e8res s'entretiennent",
        "start": 5579.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame par mais moi je vous informe",
        "start": 5582.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "incessants mais l'immigration et les",
        "start": 5584.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "septs c'\u00e9tait le volet l'agent g 10 jean",
        "start": 5585.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rey prend la connerie r\u00e9pond \u00e0 la",
        "start": 5587.69,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "question quelles s\u00e9quelles et dans la",
        "start": 5588.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me partie on va revenir dans les",
        "start": 5589.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "calcaires penser car dans ces quartiers",
        "start": 5592.64,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on fait quoi je pense d'abord ont",
        "start": 5593.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9tabli l'ordre par sonner la v\u00e9rit\u00e9 on",
        "start": 5595.28,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "est d'accord parce que 90% des habitants",
        "start": 5598.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "des quartiers sont prenne \u00e0 la",
        "start": 5601.1,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "population",
        "start": 5602.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais de quelle mani\u00e8re parce qu'on a vu",
        "start": 5602.8,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "des gouvernements successivement",
        "start": 5605.21,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "inopin\u00e9ment une chose est tout",
        "start": 5606.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "simplement mais bien des raisons alors",
        "start": 5607.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc lui mais parce que mais parce qu'en",
        "start": 5609.08,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 il ne prennent pas des mesures",
        "start": 5610.7,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "efficaces savez bien vous avez tous vu",
        "start": 5613.15,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "le film back nord et vous savez bien que",
        "start": 5616.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est les autorit\u00e9s polici\u00e8res et",
        "start": 5618.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politiques qui retiennent les policiers",
        "start": 5620.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc ensuite ensuite monde \u00e0 bord ont",
        "start": 5622.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9tabli j'ai encore fait tomber c'est",
        "start": 5624.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas grave magnifique migrera est celle",
        "start": 5626.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il tombera le son la table sport",
        "start": 5629.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre merci d'un dirigeant",
        "start": 5630.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "russe est tr\u00e8s bien quoi ensuite je",
        "start": 5632.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pense apr\u00e8s avoir r\u00e9tabli l'ordre nous",
        "start": 5635.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sommes d'accord au moins sur ceux \u00e0",
        "start": 5637.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "neutraliser les 5% de d\u00e9linquance tous",
        "start": 5638.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'accord je vais vous oubliez 80 soit",
        "start": 5641.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les 5 toujours votre sujet monsieur",
        "start": 5643.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "b\u00e9rub\u00e9 wan kenobi part de maxwell et sa",
        "start": 5644.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "gu\u00e9rison avec excusez moi dire que \u00e7a",
        "start": 5647.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que nous avons il ya que \u00e7a qui nous",
        "start": 5649.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "savons quoi je ne sais pas 5% d'abord il",
        "start": 5651.8,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "faut savoir que",
        "start": 5654.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'histoire est toujours faite par des",
        "start": 5656.35,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9s se corbi\u00e8res le sait mieux que",
        "start": 5658.22,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "quiconque deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement",
        "start": 5660.23,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens dans les quartiers",
        "start": 5664.03,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "vivent de ces trafics non les",
        "start": 5665.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants dont les autres c'est",
        "start": 5668.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "passionnant les unes ou free se l\u00e8ve le",
        "start": 5670.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "matin oui mais l\u00e0 il y en a un niveau \u00e0",
        "start": 5671.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bahia je ne lis pas du tout c'est \u00e7a qui",
        "start": 5673.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est \u00e7a je ne renie pas du tout vous avez",
        "start": 5675.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des spectres qu'il y en a il y a",
        "start": 5677.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "beaucoup de chance vous avez raison dans",
        "start": 5679.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ces quartiers qui vont travailler qui",
        "start": 5680.81,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "travaille tous les matins qui travaille",
        "start": 5682.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dur je ne nie pas du qui veulent \u00e9lever",
        "start": 5683.42,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "leurs enfants dans votre examen \u00e9tait",
        "start": 5684.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison je suis d'accord avec",
        "start": 5686.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "par les zones d'autonomie chine cela",
        "start": 5688.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous en parler c'est comme les musulmans",
        "start": 5689.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que je leur ai parl\u00e9 tous les deux tout",
        "start": 5691.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait d'accord avec vous il y \u00e0 aussi",
        "start": 5693.83,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "si vous voulez",
        "start": 5695.39,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que les gens vivent",
        "start": 5697.48,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "comme au pays parce que l\u00e0 il n'y a plus",
        "start": 5701.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que des musulmans et qu'est ce qu'il y a",
        "start": 5704.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me de moeurs monsieur zeribi",
        "start": 5705.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e2mes et les probl\u00e8mes \u00e0 dellys \u00e0 l'homme",
        "start": 5707.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et non mais abbey les musulmans pas",
        "start": 5708.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9zis \u00e7a du tout avec un musulman",
        "start": 5710.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a les moeurs \u00e0 monsieur \u00e0 pippa",
        "start": 5712.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "du r\u00e9gime les moeurs quand on vit comme",
        "start": 5715.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "au pays on ne peut pas vivre en france",
        "start": 5717.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est une question de mode de vie michel",
        "start": 5719.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "30 il ya des femmes voil\u00e9es excusez moi",
        "start": 5721.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on n'est plus en france mais pourquoi",
        "start": 5724.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "attendre des excuses moi alors on va",
        "start": 5725.87,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater un instant l\u00e0 dessus oui",
        "start": 5726.98,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "toutes les voix vous m'avez demand\u00e9 ce",
        "start": 5728.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que je ferai tout j'ai interdirait le",
        "start": 5729.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voile par tous les biens dans la rue et",
        "start": 5731.21,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans tous les biens du peuple chr\u00e9tien",
        "start": 5732.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a va changer \u00e7a va changer",
        "start": 5733.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que simplement on se si vous voulez ces",
        "start": 5735.56,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "visuels le voile qu'est ce que c'est c",
        "start": 5738.41,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "est une volont\u00e9 de coloniser le paysage",
        "start": 5741.77,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est bien qu'ils pensaient oui je",
        "start": 5745.9,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "pourrais secondes c'est un outil",
        "start": 5748.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "politique mais vous savez le v\u00eatement a",
        "start": 5750.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 un outil politique \u00e7a",
        "start": 5751.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "toujours symbolis\u00e9 on ne s'habille pas",
        "start": 5754.43,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "par hasard quand",
        "start": 5755.84,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'ail\u00e9 les empereurs japonais veulent",
        "start": 5757.57,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "moderniser leur pays au 19e si\u00e8cle ils",
        "start": 5761.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "enl\u00e8vent leurs costumes traditionnels",
        "start": 5763.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ils se mettent en costume comme nous",
        "start": 5764.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n'en arriverons montrer la modernit\u00e9",
        "start": 5766.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "occidentale donc le v\u00eatement est un est",
        "start": 5768.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une arme politique donc j'ai interdirait",
        "start": 5771.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le voile pour un tour",
        "start": 5772.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "encore une fois ce qui me pose probl\u00e8me",
        "start": 5774.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans votre logiciel c'est ce manque de",
        "start": 5776.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "discernement en fait vous essentialiser",
        "start": 5778.52,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 5781.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "projet vous prenez un sujet le voile",
        "start": 5782.08,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "avec une forme de commissions politiques",
        "start": 5785.18,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et autres \u00e7a peut exister r\u00e9ellement une",
        "start": 5787.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "femme qui porteront le val sur la",
        "start": 5791.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "contrainte \u00e7a peut exister mais si je",
        "start": 5792.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous dis a contrario que l'immense",
        "start": 5795.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 des femmes qui portent le",
        "start": 5796.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "foulard le font par conviction en",
        "start": 5798.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "respectant les principes de la\u00efcit\u00e9 avec",
        "start": 5800.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une fois qu'ils \u00e9taient int\u00e9rieur comme",
        "start": 5802.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les soeurs catholiques comme les soeurs",
        "start": 5804.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "juive et moi je suis pour que l'animal",
        "start": 5806.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et de confiance dans notre pays pas",
        "start": 5808.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "excusez moi la libert\u00e9 de conscience",
        "start": 5810.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dans notre pays soit respect\u00e9e h\u00e9rit\u00e9",
        "start": 5811.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m'ont ensuite nous avons des r\u00e8gles dans",
        "start": 5813.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les services publics ceux qui sont",
        "start": 5815.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenteurs du message qu'ils ne doivent",
        "start": 5817.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas avoir de signes ostentatoires c'est",
        "start": 5818.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien \u00e0 l'\u00e9cole on ne peut pas",
        "start": 5820.61,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "porter le temps c'est tr\u00e8s bien mais l\u00e0",
        "start": 5823.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas la\u00efque s'est m\u00eame pas du",
        "start": 5825.1,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "la\u00efcisme c'est une forme d'obsession",
        "start": 5827.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "contre les musulmans \u00e0 toulon je vous",
        "start": 5829.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dis pas du tout mais ce sera sa compagne",
        "start": 5831.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "marie pas du tout et \u00e7a le sujet alors",
        "start": 5833.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous tous il m'a r\u00e9pondu je me suis dit",
        "start": 5834.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a va pas \u00e7a change je suis contre tout",
        "start": 5837.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "signe religieux m\u00eame pour les juifs et",
        "start": 5839.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les chr\u00e9tiens c'est \u00e0 dire que les",
        "start": 5841.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soeurs catholiques ne pourront pas s pas",
        "start": 5843.05,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les professionnels mais c'est quoi donc",
        "start": 5844.52,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "des gens maintenant il ya des",
        "start": 5846.26,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "professionnels jean louis \u00e0 oulan-bator",
        "start": 5847.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "jur\u00e9s les cur\u00e9s ses donn\u00e9es personnelles",
        "start": 5848.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "non pas du tout paris sait gagner ce",
        "start": 5850.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "combat l\u00e0 dans la libert\u00e9 de conscience",
        "start": 5852.23,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on n'est pas des professionnels ou des",
        "start": 5853.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "amateurs le pr\u00eatre le pr\u00eatre wi lan",
        "start": 5854.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "national de largeur catholiques seront",
        "start": 5858.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "aussi portent le foulard sera aussi",
        "start": 5860.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est un bas au conventionnel monsieur",
        "start": 5861.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "zeribi nous l'interd\u00eet des noms ne fait",
        "start": 5863.42,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas son nom non non non non c'est vous",
        "start": 5865.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "g\u00e9rez finir ne fait pas sens et vous a",
        "start": 5866.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait semblant le d\u00e9voile le pot aux",
        "start": 5868.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "douanes de la solennelle le voile",
        "start": 5870.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "islamique je suis d\u00e9sol\u00e9 ce n'est pas le",
        "start": 5872.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "contraire de la la\u00efcit\u00e9 la la\u00efcit\u00e9 c'est",
        "start": 5875.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le devoir de discr\u00e9tion mur l'espace",
        "start": 5877.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout mais pas du tout que cela ne",
        "start": 5879.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tait celle align\u00e9e journ\u00e9e comme \u00e7a",
        "start": 5881.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que croire ou de ne pas croire il y \u00e0",
        "start": 5883.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des lieux au sein desquels on ne porte",
        "start": 5885.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas de signes religieux et des mots et",
        "start": 5887.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien et en tant que ses",
        "start": 5889.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fr\u00e8res de l'\u00eatre aim\u00e9 mon pays et ses",
        "start": 5891.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "valeurs et ses principes je me battrai",
        "start": 5893.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout pour que ce soit il vous",
        "start": 5895.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aimez voir un pays o\u00f9 si vous faire les",
        "start": 5896.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "meilleurs pays au travail on ne pouvait",
        "start": 5898.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas tol\u00e9rer le camp espagnol a contrario",
        "start": 5899.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on termine car et masquer sa ligne a",
        "start": 5901.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9pass\u00e9 fram modeste qui portent parce",
        "start": 5904.37,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "qu'elle convictions religieuses les",
        "start": 5907.1,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "kilom\u00e8tres des r\u00e9seaux modestie respecte",
        "start": 5909.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique et la la\u00efcit\u00e9 vous voulez",
        "start": 5910.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faire intrusion il ne reste gu\u00e8re \u00e0 la",
        "start": 5913.12,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "france je vous dire ce soir moi je n'ai",
        "start": 5915.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jamais dit que j'\u00e9tais de confession",
        "start": 5917.739,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "musulmane sur aucun plateau et tout",
        "start": 5919.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "marche de journ\u00e9e je consid\u00e8re que c'est",
        "start": 5921.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "du ressort de la vie priv\u00e9e mais l\u00e0 je",
        "start": 5923.02,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "ne d\u00e9fends pas le voile qu'on ne se",
        "start": 5926.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "trompe pas je d\u00e9fends la libert\u00e9 de",
        "start": 5927.969,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "conscience non pas du tout cette libert\u00e9",
        "start": 5929.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de service \u00e0 laquelle vous portez",
        "start": 5931.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "atteinte et moi je vous le dirai x\u00e9non",
        "start": 5932.35,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "je vous le dis et je vous le dis",
        "start": 5933.73,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "vraiment presque amicalement m\u00eame si je",
        "start": 5935.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ne pourrais pas \u00eatre votre ami commun",
        "start": 5937.989,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "eric naulleau parce qu'on est aux",
        "start": 5939.19,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "antipodes sur le plan des valeurs et",
        "start": 5940.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donnez moi monsieur zeribi les h\u00e9ninois",
        "start": 5941.739,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "de phrases et musulmans de brens",
        "start": 5943.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monsieur eric yeux il n'ya pas",
        "start": 5945.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'internet pas de libert\u00e9 avec le jeu un",
        "start": 5947.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jeu vers le l'islam ne conna\u00eet pas l'\u00e2ge",
        "start": 5949.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de 10 ans ahmed mera l'islam ne conna\u00eet",
        "start": 5951.37,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "pas la libert\u00e9 et le slam veut dire son",
        "start": 5953.71,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "series et vous voulez dire l'\u00e9tat",
        "start": 5955.929,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "donc c'est tout notre probl\u00e8me c'est que",
        "start": 5958.11,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "justement l'islam se sert des libert\u00e9s",
        "start": 5960.85,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise pour",
        "start": 5964.0,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "s'introduire dans l'espace public et",
        "start": 5966.0,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "river man s'est exerc\u00e9e c'est tout le",
        "start": 5968.469,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me franck desmonts combien de",
        "start": 5970.09,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "militaires nous avons dans notre pays",
        "start": 5971.409,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "deux forces arm\u00e9es des th\u00e8mes bien",
        "start": 5972.909,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "apprise \u00e9chelle vous devez le savoir",
        "start": 5974.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "premier entre 100 et 200 milles non on",
        "start": 5975.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "en \u00e0 270 milles renvoyer votre copie",
        "start": 5977.8,
        "duration": 5.629
    },
    {
        "text": "c'est important parce que la d\u00e9fense",
        "start": 5980.53,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "va lui revenir sur les personnes 70",
        "start": 5983.429,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "mille militaires professionnels \u00e0 nos",
        "start": 5985.81,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "forces arm\u00e9es qui sont sur des th\u00e9\u00e2tres",
        "start": 5988.179,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "d'op\u00e9rations qui donnent leur vie on a",
        "start": 5989.469,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "20 % de musulmans est alors cyril mais",
        "start": 5991.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour d'ann\u00e9es je peux",
        "start": 5994.15,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "terminer j'ai dit dans mon disque alors",
        "start": 5995.8,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 un jeu peut faire mieux je me",
        "start": 5997.449,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sentais la main pour nous si vraiment je",
        "start": 5999.639,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "me sens est musulman je peux terminer",
        "start": 6001.11,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "pas de probl\u00e8me avec \u00e7a vient d'arriver",
        "start": 6002.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s karim c'est fini tout \u00e7a pour \u00e7a",
        "start": 6004.139,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je vous invite \u00e0 lire un papier du new",
        "start": 6006.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "york times qui parle de ces m\u00eames % et",
        "start": 6008.159,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "qui parle de la mani\u00e8re dont l'arm\u00e9e",
        "start": 6009.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise consid\u00e8re respecte au nom de",
        "start": 6010.98,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 ils ont des repas de",
        "start": 6014.25,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "substitution dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise si",
        "start": 6017.699,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l'on isole des aum\u00f4niers l'arm\u00e9e",
        "start": 6020.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise comme il ya des aum\u00f4niers",
        "start": 6022.29,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "juifs et catholiques en fait ce que je",
        "start": 6023.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vais vous dire qu'un drapeau c'est que",
        "start": 6025.409,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "je faisais moi quel rapport le rapport",
        "start": 6026.58,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9galit\u00e9 de traitement et oui",
        "start": 6028.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais le rapport sait on jamais pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 6029.37,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gagnon et sur une frange de la",
        "start": 6031.11,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "population le rapport c'est de",
        "start": 6032.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "distinguer les islamistes des musulmans",
        "start": 6033.659,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "monsieur vous ne faites pas c'est un",
        "start": 6035.28,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "drame de r\u00e8glement monsieur sy les",
        "start": 6036.96,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "fondements concluez conclut eric gell\u00e9",
        "start": 6038.489,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "afin d'op\u00e9rer kremlin sur lib\u00e9r\u00e9 car",
        "start": 6040.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'il reste simple merci car monsieur",
        "start": 6043.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "zeribi parle sans cesse de la\u00efcit\u00e9 et",
        "start": 6044.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "malheureusement ils ne nous placer ce",
        "start": 6047.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sont des principes de la la\u00efcit\u00e9 c'est",
        "start": 6048.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le devoir de discr\u00e9tion dans la rue ce",
        "start": 6050.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'est pas seulement l'avenir oui merci",
        "start": 6052.16,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "c'est un gros merci \u00e0 du tour la picarde",
        "start": 6053.81,
        "duration": 8.57
    },
    {
        "text": "comment merci karim z\u00e9ribi",
        "start": 6058.75,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "on va t il \u00e0 charlotte journ\u00e9e l\u00e0 si on",
        "start": 6062.38,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la lit sa valeur actuelle",
        "start": 6065.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 charlotte dans les",
        "start": 6067.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lacets",
        "start": 6069.47,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "ensuite on aura alexis corbi\u00e8re qui va",
        "start": 6074.159,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "arriver",
        "start": 6076.57,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "merci charlotte d'ornellas d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 6077.369,
        "duration": 3.491
    },
    {
        "text": "vous \u00eates journaliste \u00e0 valeurs",
        "start": 6079.599,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "actuelles charles d'ornellas voulait",
        "start": 6080.86,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "interpeller eric zemmour sur ses",
        "start": 6082.92,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences les diff\u00e9rences entre lui et",
        "start": 6085.329,
        "duration": 2.511
    },
    {
        "text": "marine le pen",
        "start": 6086.8,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "alors oui parce que peut-\u00eatre que pour",
        "start": 6087.84,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "expliquer pourquoi je pose cette",
        "start": 6089.949,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question l\u00e0 je fais partie des",
        "start": 6091.329,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "observateurs en tout cas d'arriv\u00e9e",
        "start": 6093.369,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "politiques notamment \u00e0 droite oui qui",
        "start": 6094.659,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pensent qu'il peut \u00eatre c'est tr\u00e8s",
        "start": 6096.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent de ce qu'on vient d'entendre",
        "start": 6099.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais je pense qu'il ya pas eu de zemmour",
        "start": 6100.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "isation des esprits mais que les esprits",
        "start": 6101.98,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00e9taient et morizet avant eric zemmour et",
        "start": 6104.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui se sont reconnus une partie des",
        "start": 6106.329,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais s'est reconnu dans le constat",
        "start": 6108.34,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "que faisait eric zemmour comme",
        "start": 6110.65,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "journaliste et que fait aujourd'hui eric",
        "start": 6112.389,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "zemmour comme candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence",
        "start": 6114.699,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on voulait donc montrer les",
        "start": 6116.739,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences entre eric zemmour et marine",
        "start": 6118.75,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "le pen est ce que pour vous eric zemmour",
        "start": 6119.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et est \u00e0 droite de marine le pen vous",
        "start": 6121.389,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pouvez mettre le d\u00e9coupe est ce qui",
        "start": 6123.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'est \u00e0 droite de maryse l'\u00e9pisode que",
        "start": 6125.469,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "marine le pen ou est ce qu'il est \u00e7a va",
        "start": 6126.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre des sujets en oeuvre des plans",
        "start": 6128.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "du sud oui \u00e7a va bien s\u00fbr d\u00e9pendre des",
        "start": 6129.82,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sujets \u00e7a va \u00eatre un peu l'objet",
        "start": 6131.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'ailleurs de cet \u00e9change voil\u00e0 de",
        "start": 6132.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "savoir ce qui distingue vraiment eric",
        "start": 6134.02,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "zemmour de marine le pen et parce que",
        "start": 6135.76,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya des gens probablement",
        "start": 6137.559,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "qu'ils regardent ce soir la t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 6138.909,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui sont sans doute d'accord avec eric",
        "start": 6140.98,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "zemmour qui \u00e9tait peut-\u00eatre d'accord",
        "start": 6143.409,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avec eric zemmour journaliste et qui se",
        "start": 6144.909,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pose aujourd'hui la question de savoir",
        "start": 6147.099,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "pour qui ils vont voter vous avez dit \u00e0",
        "start": 6148.389,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "villepinte eric zemmour que vous vouliez",
        "start": 6149.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les \u00e9lecteurs aient l'air de la",
        "start": 6152.25,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "trahison et que vous voulez rendre le",
        "start": 6154.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "droit de vote aux \u00e9lecteurs du front",
        "start": 6156.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "national alors il ya deux choix il ya",
        "start": 6158.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse qui affirme en tout cas",
        "start": 6160.69,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les gens qui sont autour d'elle qui",
        "start": 6162.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "affirme qu' elle n'a \u00e0 peu pr\u00e8s rien en",
        "start": 6164.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "commun avec vous alors on verra pour ses",
        "start": 6166.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs ils choisiront eux-m\u00eames un",
        "start": 6168.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "homme \u00e0 tort et marine le pen marine le",
        "start": 6170.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pen en revanche a expliqu\u00e9 que vous",
        "start": 6172.51,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tiez ni un adversaire ni un",
        "start": 6175.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "partenaire mais un concurrent alors on",
        "start": 6176.889,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "va essayer de savoir justement sur quoi",
        "start": 6178.96,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "vous pouvez concurrence est aujourd'hui",
        "start": 6180.489,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "marine le pen alors je vais passer sur",
        "start": 6181.92,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "par exemple parce sanitaire la",
        "start": 6184.059,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "privatisation de l'audiovisuel public la",
        "start": 6185.44,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "limitation d attribution des aides",
        "start": 6188.469,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sociales aux fran\u00e7ais seulement parce",
        "start": 6189.699,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates d'accord l\u00e0 dessus avec",
        "start": 6191.139,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "elle \u00e7a on le sait alors on va commencer",
        "start": 6192.309,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "par l'immigration qui est un sujet qui",
        "start": 6193.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous tient \u00e0 coeur et qui est \u00e9videmment",
        "start": 6195.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "un marqueur de marine le pen elle elle",
        "start": 6197.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "souhaite inscrire et de l'acide dans la",
        "start": 6199.0,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "constitution la ma\u00eetrise de",
        "start": 6200.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'immigration la priorit\u00e9 nationale et",
        "start": 6202.179,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "la sup\u00e9riorit\u00e9 du droit francs c'est sur",
        "start": 6204.88,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "le droit international via un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 6206.579,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour contester pour justement",
        "start": 6208.979,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que ce ne soit pas contest\u00e9e par les",
        "start": 6211.409,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "juges est-ce que c'est \u00e9galement votre",
        "start": 6212.579,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode et sur quoi vous diff\u00e9renciez",
        "start": 6214.019,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous sur ce point essentiel de marine le",
        "start": 6216.269,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "pen jeu je ne crois pas utile de mettre",
        "start": 6218.429,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "dans la constitution la ma\u00eetrise de",
        "start": 6221.82,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 6223.86,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "la constitution c'est vraiment les",
        "start": 6225.26,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "rapports entre les pouvoirs publics",
        "start": 6227.969,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "contre le gouvernement l'assembl\u00e9e etc",
        "start": 6229.409,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater de surcharger cette",
        "start": 6231.119,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "constitution en revanche",
        "start": 6232.739,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je serais d'accord sur un point avec",
        "start": 6235.039,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "elle c'est cette histoire de droit",
        "start": 6237.269,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "national et de droit europ\u00e9en et de",
        "start": 6240.239,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "droit international moi je",
        "start": 6242.249,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'ai pas la m\u00eame m\u00e9thode mais l'objectif",
        "start": 6244.129,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "est le m\u00eame c'est \u00e0 dire que je veux que",
        "start": 6246.869,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le parlement reprennent la main et le",
        "start": 6248.76,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pouvoir et donc je proposerai une",
        "start": 6251.099,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme constitutionnelle du de",
        "start": 6252.599,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'article 55 qui pr\u00e9voit que les trait\u00e9s",
        "start": 6254.039,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sont sup\u00e9rieurs \u00e0 la loi et qui ont",
        "start": 6257.01,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "permis aux juges de",
        "start": 6259.229,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6261.35,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "juger et 2 et 2,2",
        "start": 6262.699,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "d'annuler une loi qui \u00e9tait contraire \u00e0",
        "start": 6265.939,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "un trait\u00e9 selon eux donc moi je ferai",
        "start": 6269.34,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "une r\u00e9compense ionel qui dira que la loi",
        "start": 6271.949,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "post\u00e9rieure est sup\u00e9rieur au trait\u00e9 hier",
        "start": 6273.749,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la loi et sa ressuscite si j'ose dire",
        "start": 6276.629,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une vieille th\u00e8se juridique fran\u00e7aise",
        "start": 6279.869,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait celle du conseil d'\u00e9tat",
        "start": 6281.669,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "jusqu'en 1989 avec l'arr\u00eat nicouleau et",
        "start": 6282.84,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qu'ils disaient c'\u00e9tait la th\u00e9orie de la",
        "start": 6285.36,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "loi \u00e9cran c'est \u00e0 dire que le juge",
        "start": 6286.949,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'interdisait de juger une loi je pense",
        "start": 6288.269,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'il faut revenir \u00e0 7 cette m\u00e9thode",
        "start": 6291.239,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "maintenant pour l'immigration toutes les",
        "start": 6292.979,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "mesures que j'ai donn\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 6295.59,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "face \u00e0 monsieur caron je les mettrai",
        "start": 6297.439,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "dans un r\u00e9f\u00e9rendum pour",
        "start": 6300.539,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais d\u00e9cident s'ils sont",
        "start": 6303.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour ces mesures nous contre ces mesures",
        "start": 6305.159,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "alors c'est parce que sinon le conseil",
        "start": 6307.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "constitutionnel en fonction de sa",
        "start": 6309.15,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "jurisprudence les d\u00e9nonceraient les",
        "start": 6311.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "annulerait et donc moi je veux que le",
        "start": 6314.34,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais puisse s'exprimer parce",
        "start": 6316.8,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "que face \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum le conseil",
        "start": 6318.119,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "constitionnel ne peut rien dire selon sa",
        "start": 6319.679,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "jurisprudence de 1962 on va parler de la",
        "start": 6322.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jeunesse maintenant charlotte je crois",
        "start": 6324.06,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "alors sur la question de la jeunesse qui",
        "start": 6325.56,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e9coute beaucoup cette \u00e9mission alors",
        "start": 6328.679,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "marine le pen j'ai pris deux exemples",
        "start": 6331.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quelques elle proposait la gratuit\u00e9",
        "start": 6332.88,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "totale des trains aux heures creuses",
        "start": 6334.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour les 18 25 ans et la suppression",
        "start": 6335.699,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pendant 5 ou de l'un d'eux pendant cinq",
        "start": 6337.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ans par don de l'imp\u00f4t sur le revenu",
        "start": 6339.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour les personnes de moins de 30 ans",
        "start": 6341.01,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "alors que vous inspirent ces d\u00e9cisions",
        "start": 6342.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de marine le pen est cal\u00e9 vous votre",
        "start": 6346.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de capter l'attention de la",
        "start": 6348.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jeunesse pas je pense qu'\u00e0 me bats paix",
        "start": 6350.31,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sera content ne pas payer d'imp\u00f4ts eux",
        "start": 6351.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "c'est un bon exemple bah oui c'est un",
        "start": 6354.44,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "bon exemple au liban il a moins de 30",
        "start": 6356.94,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ans - que je sais",
        "start": 6358.23,
        "duration": 5.989
    },
    {
        "text": "faire un petit ayew",
        "start": 6359.78,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d'ailleurs donc",
        "start": 6367.159,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "je sais je n'aime pas les mesures de",
        "start": 6369.8,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "gratuit\u00e9 je pense que ce n'est pas",
        "start": 6373.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "responsabilisant je suis contre la",
        "start": 6375.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "gratuit\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral on donne la gratuit\u00e9",
        "start": 6377.31,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "aux clandestins aussi je pense que ce",
        "start": 6379.8,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "n'est pas une bonne mesure il faut que",
        "start": 6382.889,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "les gens soient responsables maintenant",
        "start": 6384.989,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il faut aider les plus jeunes",
        "start": 6387.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ils sont ils ont beaucoup souffert l\u00e0",
        "start": 6390.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pendant le confinement il faut",
        "start": 6391.86,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les aider je jeu",
        "start": 6393.96,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "on peut proposer des mesures j'avais",
        "start": 6396.17,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 mois des mesures pour les jeunes",
        "start": 6399.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui voulaient s'installer acheter un",
        "start": 6402.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "appartement je proposais parce que le",
        "start": 6404.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "prix de l'immobilier a augment\u00e9",
        "start": 6407.25,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement",
        "start": 6408.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je proposais la suppression des droits",
        "start": 6409.739,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "de mutation vous savez c'est les rois",
        "start": 6412.38,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "les les fameux spread notaire pardon qui",
        "start": 6414.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'\u00e9l\u00e8ve quand m\u00eame \u00e0 des sommes",
        "start": 6416.909,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "importantes pour tous les gens qui qui",
        "start": 6418.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 5 \u00e0 8% pour tous les gens qui",
        "start": 6420.719,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "achetaient un appartement les primo",
        "start": 6422.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "acc\u00e9dants jusqu'\u00e0 250 mille euros \u00e7a",
        "start": 6424.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "leur fait une \u00e9conomie de 15000 euros \u00e7a",
        "start": 6427.11,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est une mesure pour les les gens les",
        "start": 6429.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jeunes en g\u00e9n\u00e9ral pas les moins de 30",
        "start": 6432.36,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 6434.04,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je pense qu'on a effectivement des",
        "start": 6435.17,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "mesures diff\u00e9rentes mais c'est",
        "start": 6437.989,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire elle comme moi \u00e9videmment on",
        "start": 6440.929,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "fait attention \u00e0 toute cette jeunesse en",
        "start": 6443.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "particulier les jeunes les plus pauvres",
        "start": 6444.86,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "qui sont qui sont terriblement appauvris",
        "start": 6446.48,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "par la situation \u00e9conomique fran\u00e7aise",
        "start": 6449.929,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "alors qui part en t\u00eate sur le dernier",
        "start": 6452.33,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sondage qui est sorti hier soir vous",
        "start": 6455.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00eates cr\u00e9dit\u00e9 de 15 % d'intentions de",
        "start": 6457.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vote pour monter de 2 2 points marine le",
        "start": 6459.26,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pen est cr\u00e9dit\u00e9 de 16% est ce que vous",
        "start": 6462.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous dites qu'il pourra en rester qu'un",
        "start": 6464.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "trou d'eau \u00e0 bas au second tour il en",
        "start": 6465.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "restera class\u00e9 surnomm\u00e9 l\u00e0 donc \u00e7a on",
        "start": 6468.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est tous les deux au second tour est non",
        "start": 6469.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aussi ce label vous savez qu'il a tout",
        "start": 6471.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est possible oui mais oui oui ton bien",
        "start": 6473.81,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "s\u00fbr tout est possible mais j'avais vu",
        "start": 6475.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement 15 16 17 et 20 c la marge",
        "start": 6476.989,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "d'erreur c'est \u00e7a non mais c'est une",
        "start": 6480.62,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "erreur on est \u00e0 \u00e9galit\u00e9 qu'est ce que",
        "start": 6481.91,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous pensez qu'un nez \u00e0 la gauche est",
        "start": 6483.949,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loin derri\u00e8re il ya il ne gagne",
        "start": 6485.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'algos derri\u00e8re 4% aller dans les",
        "start": 6486.56,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "travaux allaient dans les travaux",
        "start": 6488.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "juste eric eric zemmour est ce que vous",
        "start": 6491.08,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pensez qu \u00e0 un moment tu as on sait ce",
        "start": 6494.0,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "que tout le monde se dit je pense que",
        "start": 6495.5,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "charlotte sera d'accord avec moi un",
        "start": 6496.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moment on se dit il y en a un qui va",
        "start": 6497.87,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "prendre le pas sur notre et qu'\u00e0 un",
        "start": 6500.09,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "moment \u00e7a va basculer y en a un qui m'a",
        "start": 6502.429,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 on pense \u00e0 20 22 et l'autre va",
        "start": 6503.929,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "descendre \u00e0 11,12 est ce que vous pouvez",
        "start": 6506.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dire ce que vous pensez \u00eatre celui qui",
        "start": 6508.82,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "va",
        "start": 6511.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "prendre le pas sur marine le pen parce",
        "start": 6512.679,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "que c'est s\u00fbr qu'il y en avoir un des",
        "start": 6515.0,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "deux \u00e0 un moment je vous dis je vous",
        "start": 6516.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e0 15,16 tous les deux c'est votre",
        "start": 6517.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "analyse est bonne elle m\u00e9riterait",
        "start": 6519.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s moi d'\u00eatre compl\u00e9t\u00e9 il faut",
        "start": 6521.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mettre dans votre analyse val\u00e9rie",
        "start": 6524.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse bien s\u00fbr val\u00e9rie p\u00e9cresse en",
        "start": 6525.71,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "fait c'est un jeu \u00e0 trois campus et est",
        "start": 6527.57,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "donc c'est un jeu \u00e0 trois je pense vous",
        "start": 6530.65,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "dites que vous \u00eates un vous voulez",
        "start": 6534.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suivre la lign\u00e9e du rpr absolument",
        "start": 6536.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse aussi non val\u00e9rie",
        "start": 6538.76,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse est une centriste oui mais",
        "start": 6540.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse est une centriste ac",
        "start": 6541.489,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "non mais c'est cemac rumba les p\u00e9quenots",
        "start": 6543.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse vous allez voir",
        "start": 6545.179,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "attendait sa campagne elle va aller non",
        "start": 6546.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "non non cot\u00e9e elle va y en avoir peur si",
        "start": 6548.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "oui sur et vous le savent aussi",
        "start": 6550.25,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "al\u00e9atoire mais oui bien s\u00fbr elle va pas",
        "start": 6551.39,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "rester au sommet les chaussettes je sais",
        "start": 6552.77,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "aussi dans madame p\u00e9cresse fera",
        "start": 6554.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "exactement comme chirac c'est-\u00e0-dire",
        "start": 6556.219,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "qu'elle estimera que les promesses",
        "start": 6557.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'engagent que ceux qui les \u00e9coutent c",
        "start": 6558.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est donc l trahir enfin les lecteurs",
        "start": 6560.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est un match c'est un match \u00e0 trois et",
        "start": 6562.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse vous savez il y \u00e0 une",
        "start": 6564.26,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es puisqu'on toujours mes",
        "start": 6566.63,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "textes elle madame p\u00e9cresse a sign\u00e9 une",
        "start": 6568.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tribune avec rokhaya diallo \u00e0 la gloire",
        "start": 6570.48,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "du multiculturalisme et de la diversit\u00e9",
        "start": 6572.79,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse donc si vous voulez pour",
        "start": 6575.66,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "moi est profond\u00e9ment une centriste et",
        "start": 6578.13,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est profond\u00e9ment une chiraquienne qui",
        "start": 6580.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comme tous les chiraquiens pr\u00e9f\u00e8re les",
        "start": 6582.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "places aux convictions et qui donc",
        "start": 6584.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "trahir \u00e0 ses \u00e9lecteurs moi ce que je",
        "start": 6586.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pense pourquoi je pense que je suis le",
        "start": 6588.51,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mieux plac\u00e9 des trois je vais vous",
        "start": 6590.19,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "expliquer et nous et je veux c'est tr\u00e8s",
        "start": 6591.24,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "simple important euh en fait",
        "start": 6592.71,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "madame le pen a un \u00e9lectorat eux",
        "start": 6596.03,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "massivement des classes populaires",
        "start": 6600.08,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "qui n'en qui ne prend aucune voix \u00e0",
        "start": 6603.68,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectorat et l'eire qui est plus",
        "start": 6607.05,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "bourgeoise est plus ais\u00e9 plus dipl\u00f4m\u00e9s",
        "start": 6610.34,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral et plus retrait\u00e9s et pluvieux",
        "start": 6613.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 madame p\u00e9cresse a un",
        "start": 6615.95,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorat le reste de l'\u00e9lectorat fillon",
        "start": 6618.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce qu'elle n'a pas tout l'\u00e9lectorat",
        "start": 6621.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "fillon vous allez voir pourquoi c'est \u00e0",
        "start": 6622.83,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "cause de moi",
        "start": 6623.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est que elle a un \u00e9lectorat justement",
        "start": 6624.86,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "que n'a pas madame le pen \u00e2g\u00e9 csp + et",
        "start": 6628.05,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "plus embourgeois\u00e9 plus ais\u00e9s et au",
        "start": 6632.34,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "milieu",
        "start": 6635.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "moi j'ai un \u00e9lectorat justement des deux",
        "start": 6636.56,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s c'est \u00e0 dire que j'ai un \u00e9lectorat",
        "start": 6640.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "populaire qui vient de chez madame le",
        "start": 6642.27,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pen \u00e0 peu pr\u00e8s 33 % \u00e0 30 % et j'ai un",
        "start": 6643.92,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorat de gens plus ais\u00e9s plus csp +",
        "start": 6647.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus \u00e2g\u00e9s qui vient de monsieur fillon",
        "start": 6649.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "en 1900 2010 est \u00e0 peu pr\u00e8s 30% et j'ai",
        "start": 6651.69,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s 30% de d'anciens agents",
        "start": 6654.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sionistes bien s\u00fbr ce que je pense ce",
        "start": 6658.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quoi je pense c'est que je vais",
        "start": 6660.27,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 grandir avec les deux est ce",
        "start": 6663.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que je pense c'est que je suis le seul",
        "start": 6665.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui fasse la synth\u00e8se entre ces deux",
        "start": 6667.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorats c'est \u00e0 dire c'est pour \u00e7a",
        "start": 6670.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que j'ai dit \u00e0 villepinte que je veux",
        "start": 6671.55,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rendre le droit de vote aux \u00e9lecteurs du",
        "start": 6673.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "front national parce que les \u00e9lecteurs",
        "start": 6675.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "du front national n'ont plus le droit de",
        "start": 6677.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vote alors puisque madame le pen perd",
        "start": 6678.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout le temps alors il est donc qu'elle",
        "start": 6680.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est condamn\u00e9e \u00e0 perdre jusqu'\u00e0 elle n'a",
        "start": 6682.26,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas l'\u00e9lectorat de madame plan",
        "start": 6683.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'ajustement et madame p et ebs et",
        "start": 6684.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse attendez je finis et",
        "start": 6686.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse si je n'\u00e9tais pas l\u00e0 si",
        "start": 6688.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je n'\u00e9tais pas l\u00e0 si je n'avais pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 6690.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l\u00e0 prix elle n'avait aucune chance",
        "start": 6692.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre au sujet justement c'est la",
        "start": 6694.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "question c'est la question que vous",
        "start": 6696.48,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "posez parce que quand on veut on ira",
        "start": 6697.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dessus",
        "start": 6699.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'argument de barrier reef p\u00e9cresse voit",
        "start": 6700.65,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "revenir sur deux points l'argument",
        "start": 6702.21,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'aleri p\u00e9cresse sait je suis la seule \u00e0",
        "start": 6703.32,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "pouvoir battre le pr\u00e9sident sortant",
        "start": 6705.12,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "c'est vrai que dans les sondages un",
        "start": 6706.969,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "sondage on le voit oui un sondage qui la",
        "start": 6708.719,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "donnent \u00e0 52,48 absolu et c'est",
        "start": 6710.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "maintenant vraiment et une flore gar\u00e7ons",
        "start": 6712.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est normal c'est la seule \u00e0 pouvoir",
        "start": 6715.08,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "est normal de l'autre c\u00f4t\u00e9 vous parlais",
        "start": 6716.55,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "justement de val\u00e9rie p\u00e9cresse qui serait",
        "start": 6720.179,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "si vous n'\u00e9tiez pas l\u00e0 pens\u00e9 qu'elle",
        "start": 6722.33,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "serait troisi\u00e8me lorsque monde largement",
        "start": 6724.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me distanc\u00e9 par marine le pen a",
        "start": 6726.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "exactement justement ma question elle",
        "start": 6728.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "importante est ce que vous pensez pas",
        "start": 6730.56,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "qu'il va y avoir les r\u00e9publicains et",
        "start": 6731.82,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique en marche qui vont tout",
        "start": 6736.52,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "faire pour que vous n'ayez pas vos 500",
        "start": 6739.409,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "signatures pour vous \u00e9liminer",
        "start": 6740.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "si j'arr\u00eate le probl\u00e8me cl\u00e9 vous avez",
        "start": 6743.15,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "raison mais si les r\u00e9publicains font",
        "start": 6745.5,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cette b\u00eatise tactique madame le pen sera",
        "start": 6747.929,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 25 mais matt et madame p\u00e9cresse ne",
        "start": 6751.17,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "sera pas au second tour non mais et et",
        "start": 6753.659,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique en marche c'est leur",
        "start": 6756.239,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "marche la publication appel\u00e9 int\u00e9r\u00eat \u00e0",
        "start": 6758.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "se retrouver face \u00e0 marine le pen",
        "start": 6761.76,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "absolument on est d'accord mais la",
        "start": 6762.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en charge en ckd pression",
        "start": 6765.449,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "n'abrite bh mais attendait n'a r\u00e9pondu",
        "start": 6766.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je ne peux rien bloquer puisqu'elle n'a",
        "start": 6769.38,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "pas d'\u00e9lu ton qu'elle n'a pas de m\u00e8re",
        "start": 6771.15,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "dont elle ne peut rien donner on n'est",
        "start": 6773.159,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "plus temps au temps au temps n'est plus",
        "start": 6774.659,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "au temps de fastueuses un terran qui",
        "start": 6775.949,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "disait donn\u00e9 tant de temps de parrainage",
        "start": 6777.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "a d\u00e9clar\u00e9 acquis en plus la destination",
        "start": 6779.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "balle d\u00e9mocratique d'ailleurs alors",
        "start": 6782.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s'ils subissent des pressions tessa et",
        "start": 6783.78,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9s de communes des des",
        "start": 6785.25,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "exactions",
        "start": 6786.48,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ces entretiens c'est scandaleux c'est le",
        "start": 6787.83,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "gouvernement monsieur hollande vous en",
        "start": 6789.39,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "ai tout dit oui y'a pas que sa double de",
        "start": 6790.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "scandaleux a besoin d'accords sur land",
        "start": 6791.969,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "surtout juste eric zemmour vous pensez",
        "start": 6794.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que vous allez d'abord parce que c'est",
        "start": 6798.27,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la sph\u00e8re tout le monde se pose encore",
        "start": 6800.04,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "combien l\u00e0 on est \u00e0 trois cents 300",
        "start": 6801.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est pas facile c'est pas facile c'est",
        "start": 6803.78,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "\u00e7a non parce que je n'ai pas d'appareil",
        "start": 6806.19,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "partisan je n'ai pas d'appareil au",
        "start": 6807.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lus donc c'est tr\u00e8s difficile mais je",
        "start": 6809.159,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "les sollicite les maires je pense que",
        "start": 6812.4,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est un devoir d\u00e9mocratique de leur",
        "start": 6813.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "part que vous dire d'un autre c\u00f4t\u00e9 est",
        "start": 6815.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ce que vous pensez pas si c'est ce que",
        "start": 6816.57,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "je moi je le disais un drapeau est ce",
        "start": 6817.89,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "que vous pensez pas justement que les",
        "start": 6818.94,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains vont essayer de pousser",
        "start": 6819.81,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pour que justement des m\u00e8res vous",
        "start": 6821.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donnent leurs signatures parce que nous",
        "start": 6823.739,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aurons l'argent s'il \u00e9tait malin",
        "start": 6825.84,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "tactiquement c'est ce qu'il faudrait",
        "start": 6827.219,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "c'est bien ce que je veux bien qu'on",
        "start": 6828.71,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "fasse des le\u00e7ons",
        "start": 6831.51,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "demande de 8 \u00e0 l'heure sur sa mani\u00e8re de",
        "start": 6832.59,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "traiter les femmes mais je veux bien",
        "start": 6833.73,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "vous aussi pouvoir parler",
        "start": 6834.719,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "non mais je",
        "start": 6836.21,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "vous avais parl\u00e9 mais c'est important",
        "start": 6839.389,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "parce que c'est important qu'on soul\u00e8ve",
        "start": 6841.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais jamais ce que r\u00e9alise l est aussi",
        "start": 6842.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "non mais sur sur la distinction entre",
        "start": 6845.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectorat populaire et l'\u00e9lectorat",
        "start": 6847.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus dangereuse est celui que vous",
        "start": 6851.01,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d\u00e9crivez comme th\u00e8me qui est celui des",
        "start": 6852.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves la diff\u00e9rence entre les deux elle",
        "start": 6854.369,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "se fait souvent sur les questions",
        "start": 6857.13,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques le divorce se fait souvent",
        "start": 6858.69,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sur les questions \u00e9conomiques entre ces",
        "start": 6860.219,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "deux \u00e9lectorats qui se rejoignent sur",
        "start": 6861.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les questions qui concerne l'immigration",
        "start": 6863.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui se rejoignent en g\u00e9n\u00e9ral aussi sur",
        "start": 6865.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les questions qu'on appelle soci\u00e9tal sur",
        "start": 6867.63,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "cette question l\u00e0 on vous avez dans mes",
        "start": 6869.46,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "clients - cas qui ont un conservatisme",
        "start": 6871.679,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "les classes populaires sont plus",
        "start": 6874.949,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "indiff\u00e9rente \u00e0 l'odyss\u00e9e simple ainsi",
        "start": 6876.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement c'est d'accord l\u00e0 sur cette",
        "start": 6878.19,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "question l\u00e0 on vous avez connu parfois",
        "start": 6881.67,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "protectionnistes parfois colbertiste",
        "start": 6883.639,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "parfois d\u00e9non\u00e7ant le libre \u00e9change",
        "start": 6886.199,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "aujourd'hui marine le pen elle-m\u00eame dit",
        "start": 6888.239,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "que vous avez sombre et je la cite dans",
        "start": 6890.4,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l'ultralib\u00e9ralisme alors o\u00f9 est ce que",
        "start": 6892.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous en \u00eates \u00e9conomiquement parce que \u00e7a",
        "start": 6894.719,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse probablement les deux",
        "start": 6896.61,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorats j'aime bien quand marine le",
        "start": 6897.57,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pen reprend la terminologie de la gauche",
        "start": 6899.159,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'ultralib\u00e9ralisme un lib\u00e9ralisme ne",
        "start": 6901.889,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre qu'ultra comme une la droite",
        "start": 6904.349,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "ne peut \u00eatre qu'extr\u00eamement enfin bon",
        "start": 6905.849,
        "duration": 6.991
    },
    {
        "text": "je moi je ne suis pas un dogmatique je",
        "start": 6909.02,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "ne suis pas un id\u00e9ologue",
        "start": 6912.84,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "je prends dans les th\u00e9ories qui",
        "start": 6914.119,
        "duration": 7.721
    },
    {
        "text": "m'arrange et qui arrange le pays en tout",
        "start": 6918.239,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "cas selon moi j'essaye d'\u00eatre en",
        "start": 6921.84,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie \u00e0 pragmatique donc c'est pas",
        "start": 6924.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'ultra lib\u00e9ralisme je pense que nous",
        "start": 6927.3,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "avons un probl\u00e8me d'industrialisation",
        "start": 6929.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tout le monde le dit je",
        "start": 6931.469,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pense que nous avons un probl\u00e8me de ce",
        "start": 6932.73,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "qu'on appelle le grand des classements",
        "start": 6934.619,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que si on parle autant de",
        "start": 6935.969,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat aujourd'hui c'est que",
        "start": 6937.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nous nous appauvrissons et nous nous",
        "start": 6939.239,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "appauvrissons parce que nous produisons",
        "start": 6941.07,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "plus assez parce que nous avons",
        "start": 6942.78,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialis\u00e9 alors c'est le produit",
        "start": 6943.889,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "du libre \u00e9change de l'entr\u00e9e de la chine",
        "start": 6946.08,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dans le lot mc de la dette des",
        "start": 6948.51,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisations massives mais c'est",
        "start": 6951.78,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "aussi voyez de la sc\u00e8ne discours anti",
        "start": 6953.699,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "libre \u00e9changiste anti mondialiste et",
        "start": 6956.179,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "c'est aussi parce que les entreprises",
        "start": 6958.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises subissent trop de charges et",
        "start": 6960.84,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "en particulier d'imp\u00f4ts et de charges",
        "start": 6963.63,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "sociales",
        "start": 6964.889,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "parce que notre syst\u00e8me social est",
        "start": 6966.03,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "ouvert aux quatre vents et est donc donc",
        "start": 6968.07,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est l'ultra lib\u00e9ralisme comme 10e",
        "start": 6971.429,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "madame le pen non c'est simplement",
        "start": 6974.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'essaye de tenir la part \u00e9gale \u00e7a c'est",
        "start": 6976.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une premi\u00e8re chose sur le fond",
        "start": 6978.75,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement dans la forme je ne suis",
        "start": 6980.61,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pas dans une logique de lutte des",
        "start": 6982.889,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "classes voil\u00e0 je pense au contraire",
        "start": 6984.719,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'il faut r\u00e9concilier on passe son",
        "start": 6986.969,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 me dire que je divise les",
        "start": 6989.699,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais moi je pense au contraire qu'il",
        "start": 6991.53,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "faut rassembler les classes autour d'un",
        "start": 6993.239,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat c'est la france celui de la",
        "start": 6995.159,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "france et de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise et est",
        "start": 6997.8,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "donc effectivement je pr\u00e9sente des",
        "start": 6999.809,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "mesures \u00e0 la fois d'all\u00e8gements d'imp\u00f4ts",
        "start": 7003.079,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "les imp\u00f4ts de production le l'imp\u00f4t sur",
        "start": 7004.84,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "les soci\u00e9t\u00e9s dont je veux augmenter le",
        "start": 7008.9,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "seuil pour le bas le taux le plus bas",
        "start": 7010.309,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pour permettre \u00e0 plus d'entreprises d'en",
        "start": 7012.829,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier des baisses de la suppression",
        "start": 7014.57,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "des droits de transmission d entreprise",
        "start": 7018.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "familiale vous voyez \u00e7a c'est les",
        "start": 7020.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mesures on peut qualifier de lib\u00e9ral en",
        "start": 7023.03,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps j'ai des mesures qu'on peut",
        "start": 7025.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qualifier d' \u00e9tatiste je pense que la",
        "start": 7027.559,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "commande publique doit \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 en",
        "start": 7029.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout cas une partie \u00e0 des entreprises",
        "start": 7032.119,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises je pense qu'il faut davantage",
        "start": 7033.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "surveiller les investissements \u00e9trangers",
        "start": 7035.599,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je pense que la commission de bruxelles",
        "start": 7038.0,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e0 nous donner d'ordres pour la",
        "start": 7039.829,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation je pense qu'il faut",
        "start": 7042.679,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "faire une politique d'am\u00e9nagement du",
        "start": 7044.119,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "territoire oui je fais une politique je",
        "start": 7045.26,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "pense \u00e9quilibr\u00e9 et \u00e7a va avec en plus",
        "start": 7047.42,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "mes deux \u00e9lectorats",
        "start": 7051.309,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "merci merci avec des montants on va",
        "start": 7053.469,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "parler \u00e9conomie dans un instant avec eux",
        "start": 7055.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et eric revel qui voudraient voir votre",
        "start": 7057.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "programme est aux \u00e9conomies merci",
        "start": 7060.05,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "charlotte d'abord et avec les verts",
        "start": 7061.52,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "eric zemmour on va craquer si corbi\u00e8res",
        "start": 7066.7,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "mme professeur d'histoire g\u00e9ographie au",
        "start": 7070.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e professionnel et d\u00e9put\u00e9e fran\u00e7aise",
        "start": 7072.44,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "sur dix au celsa",
        "start": 7074.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et on va parler des probl\u00e8mes \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 7076.12,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes de l'\u00e9cole bon alors d\u00e9j\u00e0",
        "start": 7078.5,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "eric zemmour alexis corbi\u00e8re",
        "start": 7081.739,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "mais vous entendiez bien tous les deux",
        "start": 7084.31,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "avant c'\u00e9tait pas tenu non jamais non je",
        "start": 7086.9,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "il a il a oubli\u00e9 qu'ils d\u00e9jeunaient",
        "start": 7091.06,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'il ait trouv\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 7093.11,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "sympathique mais \u00e7a c'est la gauche vous",
        "start": 7094.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avez c'est le sectarisme habituel de la",
        "start": 7095.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "gauche non mais pourquoi vous avez",
        "start": 7097.43,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "besoin de dire \u00e7a alexis est ce que",
        "start": 7098.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est la v\u00e9rit\u00e9 un homme de droite dure",
        "start": 7100.01,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "s\u00e9guinisme n'avait jamais \u00e9t\u00e9 mon ami",
        "start": 7102.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "effectueront oui je crois \u00eatre votre ami",
        "start": 7103.719,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "je veux dire un vrai jeune ensemble et",
        "start": 7105.8,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "que vous ne trouviez sympathique je ne",
        "start": 7107.03,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "sais pas si je me trouvais sympathique",
        "start": 7108.29,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "en tout cas en tout cas vous le",
        "start": 7109.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "montrions parce que quand on parlait",
        "start": 7110.239,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 mais je ne pensais pas que vous",
        "start": 7111.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "devriez ce leader d'extr\u00eame-droite que",
        "start": 7113.239,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vous \u00eates aujourd'hui on va parler non",
        "start": 7115.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais oui leader d'extr\u00eame droite oui",
        "start": 7116.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "monsieur vous savez bouchon s'est",
        "start": 7118.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle fasciste",
        "start": 7119.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc comme vous prenez pour votre",
        "start": 7121.79,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre en g\u00e9n\u00e9ral quand et si votre",
        "start": 7123.62,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "patron ne marche pas avec moi non mais",
        "start": 7127.51,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "vous allez moi le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle et",
        "start": 7130.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous m'en sers d'engranger un acteur un",
        "start": 7131.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mauvais acteurs du th\u00e9\u00e2tre anti fasciste",
        "start": 7133.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et j'aimerais contenir vous attendiez",
        "start": 7135.11,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "parlementaire c'est un non pas du tout",
        "start": 7136.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je pense que la vie appara\u00eet bien lionel",
        "start": 7137.989,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "jospin vous faites du th\u00e9\u00e2tre anti",
        "start": 7140.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fasciste alors outre \u00e9t\u00e9 tous vos",
        "start": 7142.07,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "adversaires de fascistes mais c'est la",
        "start": 7143.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le\u00e7on de votre ma\u00eetre joseph staline je",
        "start": 7144.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous ai trait\u00e9s leaders d'extr\u00eame c'est",
        "start": 7146.57,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose vous \u00eates un homme d'",
        "start": 7148.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement et bien s\u00fbr y on va on va",
        "start": 7149.15,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "parler de l'\u00e9cole et attendait eric",
        "start": 7150.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "zemmour alexander dale droit \u00e0 l'esprit",
        "start": 7152.719,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "le d\u00e9but quand on vous interpelle se",
        "start": 7154.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rendre vos livres il faut pas parler de",
        "start": 7156.23,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "vos livres vous parler maintenant de ce",
        "start": 7157.55,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "que vous dites maintenant oui quand m\u00eame",
        "start": 7158.57,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "curieux de la part d'un homme pas du",
        "start": 7159.77,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "tout sisi pas du tout maintenant je vous",
        "start": 7160.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dis tu es un leader d'extr\u00eame droite non",
        "start": 7162.739,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas l'endroit deviendra",
        "start": 7164.0,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "leader d'extr\u00eame droite",
        "start": 7165.17,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "dieu ne plaise d'accord",
        "start": 7168.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui veut renverser la r\u00e9publique doit",
        "start": 7170.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas renverser",
        "start": 7172.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "important donc eric zemmour vous ne",
        "start": 7174.41,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rez pas comme un leader d\u00e9clarent",
        "start": 7176.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lire et f\u00e9ministe il n'est pas d'extr\u00eame",
        "start": 7178.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "droite il est touchant jamais \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9e",
        "start": 7179.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dans le dieu m'aide \u00e0 moreno a compris",
        "start": 7181.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que j'ai r\u00e9pondu \u00e0 madame morellec voil\u00e0",
        "start": 7182.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on peut pas vous allez en bouche pardon",
        "start": 7184.74,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous \u00eates extr\u00eamement au moins cher",
        "start": 7186.39,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain social mais je veux dire je",
        "start": 7187.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ne me mets pas \u00e0 bon dacquois non mais",
        "start": 7188.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous d'\u00eatre d'extr\u00eame gauche pardon",
        "start": 7191.01,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cette extr\u00eame gauche comme \u00e7a qu'on",
        "start": 7192.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qualifie met d'accord sur place moi je",
        "start": 7193.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "me cachais dans l'\u00e9chiquier politique",
        "start": 7195.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et ben voila moi je me qualifie",
        "start": 7196.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comme un bolide bonapartiste d'accord",
        "start": 7198.66,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien alors on va parler maintenant",
        "start": 7200.13,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on peut parler \u00e0 les y aller on va",
        "start": 7201.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parler des sujets qui nous r\u00e9glait le",
        "start": 7202.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de l'\u00e9cole exactement ce que",
        "start": 7204.75,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "vous \u00eates professeur d'histoire",
        "start": 7205.86,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "g\u00e9ographie au lyc\u00e9e professionnel c'est",
        "start": 7206.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parti alexis corbi\u00e8re parce que bout dit",
        "start": 7208.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "eric zemmour d\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine",
        "start": 7211.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nous referons de l'\u00e9cole l'instrument de",
        "start": 7212.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'assimilation \u00e0 la fran\u00e7aise et nous",
        "start": 7214.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chasserons des classes de nos enfants le",
        "start": 7215.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogisme l'islamo gauchisme et",
        "start": 7217.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie fbi mettez vous avez dit",
        "start": 7219.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sale lors de votre meeting alors alexis",
        "start": 7220.83,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "oui donc moi je pense que la r\u00e9publique",
        "start": 7223.08,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "souvent ces d\u00e9mos mais c'est d'abord des",
        "start": 7227.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "actes concrets et \u00e7a se mat\u00e9rialise dans",
        "start": 7228.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les services publics et le premier",
        "start": 7230.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "service public c'est l'\u00e9cole l'\u00e9cole",
        "start": 7232.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "publique la\u00efque et r\u00e9publicaine et vous",
        "start": 7233.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette phrase c'est un triptyque dans",
        "start": 7236.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lequel on retrouve tous les montres \u00e0",
        "start": 7237.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'on ne conna\u00eet depuis des ann\u00e9es des",
        "start": 7239.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mensonges des fantasmes et fanta contre",
        "start": 7241.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole r\u00e9publicaine de cette vieille",
        "start": 7243.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "haine contre l'\u00e9cole r\u00e9publicaine et",
        "start": 7245.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'une violence verbale contre le monde",
        "start": 7247.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "enseignant et l'ensemble de ceux qui",
        "start": 7249.15,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "font vivre l'\u00e9cole publique oui monsieur",
        "start": 7250.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pendant une \u00e9poque les gens comme vous",
        "start": 7251.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc vous \u00eates l'h\u00e9ritier parce que vous",
        "start": 7253.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00eates les h\u00e9ritiers d'une histoire h\u00e9las",
        "start": 7255.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise il consid\u00e9rait que l'\u00e9cole est",
        "start": 7257.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "entre les mains des francs ma\u00e7ons et",
        "start": 7259.2,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "puis \u00e0 pr\u00e9sent consid\u00e9r\u00e9 que l'\u00e9cole est",
        "start": 7260.61,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "entre les mains des instituteurs",
        "start": 7262.02,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "socialiste entre les mains des",
        "start": 7263.16,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "communistes est pas pr\u00eat c'est et les",
        "start": 7264.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mao\u00efstes les trotskistes aujourd'hui",
        "start": 7266.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous c'est le lobby homosexuel celle",
        "start": 7267.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie et toute une s\u00e9rie de sottises",
        "start": 7269.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui chaque fois fait diversion sur les",
        "start": 7271.41,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vrais probl\u00e8mes de l'\u00e9cole publique",
        "start": 7273.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya des vrais probl\u00e8mes \u00e0",
        "start": 7274.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole publique notant les politiques",
        "start": 7275.94,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es qui ont supprim\u00e9 des",
        "start": 7277.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "postes qui font qu'aujourd'hui en",
        "start": 7278.79,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis ce d\u00e9partement que",
        "start": 7280.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous vomissez m\u00eame si vous \u00eates n\u00e9 mais",
        "start": 7281.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que vous vomissez vous savez quoi nos",
        "start": 7283.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "enseignants ils sont pas remplac\u00e9s quand",
        "start": 7285.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ils sont malades les professeurs",
        "start": 7287.28,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 cause du gel du point",
        "start": 7288.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'indic\u00e9 notamment des politiques qui",
        "start": 7289.98,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es par les gouvernements y",
        "start": 7291.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "gagne aujourd'hui 15 \u00e0 20% de moi que ce",
        "start": 7293.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que gagne un autre professeur dans un",
        "start": 7295.62,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pays qui violent dolo c d e est ce que",
        "start": 7297.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous savez que les avc ces dames c'est",
        "start": 7298.77,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "surtout un m\u00e9tier f\u00e9minin qui s'occupe",
        "start": 7300.75,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "des enfants dans les \u00e9coles publiques",
        "start": 7302.33,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "elles sont pay\u00e9es 700 euros est ce que",
        "start": 7303.26,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "vous savez que dans les classes",
        "start": 7305.239,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises comparativement \u00e0 d'autres",
        "start": 7306.409,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pays d'europe il ya plus d'\u00e9l\u00e8ves que",
        "start": 7307.969,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "dans les autres de deux trois quatre",
        "start": 7309.92,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "cinq \u00e9l\u00e8ves et tout \u00e7a au bout d'un",
        "start": 7311.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moment \u00e7a fait baisser le niveau parce",
        "start": 7312.949,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "que y compris derri\u00e8re une r\u00e9alit\u00e9 dont",
        "start": 7314.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on parle de l'\u00e9cole c'est pas la m\u00eame",
        "start": 7316.13,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e9cole publique selon kon\u00e9 comme chez",
        "start": 7317.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous je veux pas rentrer dans le d\u00e9tail",
        "start": 7319.489,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de votre vie priv\u00e9e vous vivez dans",
        "start": 7320.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaux quartiers parisiens ont tant mieux",
        "start": 7322.489,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pour vous tous les lyc\u00e9es publics",
        "start": 7323.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui n'est pas le m\u00eame que chez",
        "start": 7326.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moi au sein de sanyo c'est pour \u00e7a que",
        "start": 7327.83,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure je me suis mis en col\u00e8re",
        "start": 7329.33,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "jamais assez que des gens passent leur",
        "start": 7330.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 d\u00e9tester la seine saint denis",
        "start": 7332.389,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "notamment quand les femmes seraient",
        "start": 7334.1,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "agress\u00e9 c'est la faute \u00e0 la seine saint",
        "start": 7335.63,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "denis quant \u00e0 des probl\u00e8mes \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 7336.889,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "publique c'est la faute aux professeurs",
        "start": 7338.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aux lobbys lgbt d\u00e9j\u00e0 c'est quoi le lobby",
        "start": 7339.98,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "homosexuel wpt c'est quoi le p\u00e9dagogisme",
        "start": 7342.65,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "je peux vous citer un p\u00e9dagogistes",
        "start": 7345.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pourquoi comprennent juste pour que la",
        "start": 7347.38,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "phrase et vous allez me dire qu'est ce",
        "start": 7349.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que vous avez contre cette phrase c'est",
        "start": 7351.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la m\u00e9thode qui consiste \u00e0 ne plus dict\u00e9e",
        "start": 7353.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comme un arr\u00eat \u00e0 la r\u00e8gle \u00e0 l'enfant",
        "start": 7355.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais elle a lui fait retrouver elle se",
        "start": 7356.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "propose avant tout des veill\u00e9es la",
        "start": 7359.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "spontan\u00e9it\u00e9 de l'enfant pour en",
        "start": 7360.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "surveiller et dirig\u00e9 le d\u00e9veloppement",
        "start": 7361.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "normal au lieu de l'emprisonner dans les",
        "start": 7363.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles tout fait auquel il ne comprend",
        "start": 7365.78,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "rien vous n'\u00eates pas d'accord avec \u00e7a",
        "start": 7367.1,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "non d'accord ouais \u00e7a cordier l'homme",
        "start": 7368.3,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie ce qu'a dit \u00e7a sous sans doute",
        "start": 7370.219,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous savez qui c'est jules ferry voil\u00e0",
        "start": 7372.469,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "la connais par coeur donc je le ferry",
        "start": 7374.389,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e9tait un p\u00e9dagogistes mais il tient",
        "start": 7376.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est un peu la douche quand",
        "start": 7378.29,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "on prie l'\u00e9cole monsieur cordes op",
        "start": 7380.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alexis de se donner enfin que vous salir",
        "start": 7383.02,
        "duration": 3.219
    },
    {
        "text": "promise chose faite pour vous et la",
        "start": 7385.07,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "merde et monsieur d'arr\u00eat juste alexis",
        "start": 7386.239,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e7a des ratios m\u00e9lenchon la question est",
        "start": 7387.679,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a vous lui proposez vous le",
        "start": 7389.9,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "permettre quand vous parlez de mon",
        "start": 7391.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "h\u00e9ritage eux moi j'aimerais bien parler",
        "start": 7392.659,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "du v\u00f4tre vous n'avez pas encore candidat",
        "start": 7395.48,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9lection d'un homme c'est en bi\u00e8re",
        "start": 7397.79,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ne fait pas dix vernant je fais pas",
        "start": 7398.989,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "diversion joubert est bonne quand je",
        "start": 7400.37,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds comme je veux dans le courrier",
        "start": 7401.81,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de mon h\u00e9ritage politique ne s'en cacher",
        "start": 7403.429,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "mais moi je les r\u00e9ponses de votre masque",
        "start": 7404.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il faut savoir d'o\u00f9 vous venez vous \u00eates",
        "start": 7406.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un militant les yeux communiste dans",
        "start": 7408.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9rault vous avez vous avez le buste",
        "start": 7409.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de l\u00e9nine vous \u00eates un admirateur de la",
        "start": 7412.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution communiste sovi\u00e9tique qui a",
        "start": 7414.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tu\u00e9 des centaines de millions de gens",
        "start": 7416.15,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "parlaient est venu chez moi est-ce que",
        "start": 7417.62,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "vous rangez le ced jeune h\u00e9ritier de",
        "start": 7419.449,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "staline vous \u00eates un admirateur de",
        "start": 7422.179,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "redessiner avait cambriol\u00e9 c'est bien un",
        "start": 7423.65,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "admirateur de robespierre",
        "start": 7425.389,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "milliers de personnes c'est faux bah \u00e7a",
        "start": 7428.139,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "d'accord bah vous dise traite avec",
        "start": 7431.48,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon alors \u00e7a c'est au moins une",
        "start": 7433.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "affaire vous avez un point commun tous",
        "start": 7435.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les deux vous adorez l'histoire solide",
        "start": 7437.56,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc c'est vrai \u00e7a vous devriez pouvoir",
        "start": 7439.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "absolu alors vous avez dit beaucoup de",
        "start": 7440.47,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "b\u00eatises tout alors oui bon c'est pas",
        "start": 7442.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "encore trop parl\u00e9 dans mes dents",
        "start": 7444.51,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "notamment sur l'histoire oui mais vous",
        "start": 7446.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00eates admirateurs vous de napol\u00e9on",
        "start": 7448.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "absolument d'accord qui a r\u00e9prim\u00e9 le",
        "start": 7449.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "temps le peuple fran\u00e7ais je sais je vous",
        "start": 7451.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "diront donc sur les non non non la",
        "start": 7453.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e la r\u00e9volution la colle et moi les",
        "start": 7454.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9lections 10 803 il demande \u00e0 ce que il",
        "start": 7456.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "y est notamment une r\u00e9glementation sur",
        "start": 7459.22,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9noms c'est qu'elles \u00e9taient des",
        "start": 7460.87,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9noms qui \u00e9tait donn\u00e9 par les fran\u00e7ais",
        "start": 7462.13,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrent et non r\u00e9volutionnaire marat",
        "start": 7463.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "kl\u00e9ber carnot et c'est parce que",
        "start": 7465.489,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on n'\u00e9tait justement voulait",
        "start": 7467.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9craser la souvenir de la r\u00e9volution dit",
        "start": 7468.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nasri la r\u00e9volution il a notamment mis",
        "start": 7470.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en place cette fois dont vous vous",
        "start": 7473.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamez qui n'avait rien dit christophe",
        "start": 7474.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chaussy gratuit \u00e9videmment \u00e7a ne",
        "start": 7476.35,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "reviendra que samia pas d'isolement",
        "start": 7477.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voyons pourquoi vous en r\u00e9clamer alors",
        "start": 7478.93,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "pourquoi vous arriv\u00e9 l\u00e0 ben voyons aller",
        "start": 7481.33,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que je suis \u00e7a fait avec succ\u00e8s le malin",
        "start": 7484.239,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "\u00e0 la t\u00e9l\u00e9 en vous r\u00e9clamant de napol\u00e9on",
        "start": 7486.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sauf que pourquoi il a pris cette",
        "start": 7488.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementation \u00e0 l'\u00e9poque parce qu'il ne",
        "start": 7489.85,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "voulait pas que le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 7491.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire garde la m\u00e9moire des",
        "start": 7492.34,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "grands depuis j'aimerais qu'on vienne \u00e0",
        "start": 7494.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9criture et notamment dans un empire",
        "start": 7495.489,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "et notamment le code civil mais non \u00e0 la",
        "start": 7497.38,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution camille \u00e7a vous emb\u00eate mais",
        "start": 7501.19,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est robespierre qu'\u00e0 renvoyer les",
        "start": 7503.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "femmes \u00e0 la mais ces fausset\u00e9s suivre et",
        "start": 7504.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler \u00e0 marseille juninho renvoi",
        "start": 7506.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rayon bah oui le r\u00e9volutionnaire \u00e0 maui",
        "start": 7509.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "terme est finie c'\u00e9tait page \u00e0 obama ron",
        "start": 7511.27,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "vous \u00eates",
        "start": 7513.67,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "ignorez vous savez",
        "start": 7514.739,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "vous qui est nulle et scoot\u00e9ristes mais",
        "start": 7517.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ou l'ecz\u00e9ma",
        "start": 7520.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame incroyable missionnaire",
        "start": 7522.51,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "monarchistes et oui il \u00e9tait content",
        "start": 7524.5,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "robespierre et c'est lui qui parte",
        "start": 7525.76,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "s\u00e9quanien jacques robin ils \u00e9taient",
        "start": 7526.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s laur\u00e9ats jacquesson vous pla\u00eet",
        "start": 7528.4,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "s'il vous pla\u00eet bien \u00e0 lyon",
        "start": 7530.11,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9pandez sur l'\u00e9cole aucun studio la",
        "start": 7535.13,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse est oui alors le p\u00e9dagogisme la",
        "start": 7537.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rue voie sexuelle qui manipule la",
        "start": 7539.849,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en laisser le temps de la",
        "start": 7541.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique puisque vous parlez tout le",
        "start": 7542.46,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "temps de la r\u00e9publique oui j'aime la",
        "start": 7544.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique j'aime la france daxas",
        "start": 7547.619,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant un tr\u00e8s int\u00e9ressant corps",
        "start": 7549.21,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "absolument mois la france je laime",
        "start": 7551.25,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "notamment parce que c'est une r\u00e9pugne \u00e0",
        "start": 7552.659,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "je moi je laime parce que c'est la",
        "start": 7554.159,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "france que la france de vichy je n'aime",
        "start": 7555.449,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pas moi j'aime la france 2 s'est",
        "start": 7556.86,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "transpos\u00e9e mois d'art chinois monsieur",
        "start": 7558.179,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "corbi\u00e8res je suis comme d'hab ou lyon",
        "start": 7559.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "boycott tournant clovis je prends tout",
        "start": 7560.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous \u00eates des mosqu\u00e9es j'aime la france",
        "start": 7563.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais combien vous vous savez la",
        "start": 7565.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique mais sans dire justement que",
        "start": 7567.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la france est volumineuse d'h\u00e9bron nous",
        "start": 7570.27,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "irons vous \u00eates cada \u00e0 l'\u00e9cole de la",
        "start": 7572.07,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est \u00e0 la fois ce qui",
        "start": 7574.619,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "colonise et qui massacrent oui ce qui",
        "start": 7576.449,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "est pass\u00e9e la r\u00e9publique \u00e9cologisme",
        "start": 7578.099,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "s'est produit hier \u00e0 quel moment certes",
        "start": 7579.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il ya des points communs la v\u00e9rit\u00e9 sur",
        "start": 7580.98,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et",
        "start": 7583.59,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'iric sur l'\u00e9cole la r\u00e9publique",
        "start": 7589.04,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de la r\u00e9publique dont vous",
        "start": 7592.739,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parlez c'est le d'abord le m\u00e9rite mais",
        "start": 7594.119,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est jules ferry on est d'accord si",
        "start": 7598.199,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous deviez \u00eatre pas d'accord allez j ai",
        "start": 7599.849,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "dit qu'il essayait de parler qu'en soit",
        "start": 7601.679,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "vous prenez deux phrases \u00e7a c'est comme",
        "start": 7602.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour moi vous allez en la r\u00e9publique",
        "start": 7604.079,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est le m\u00e9rite vous \u00eates d'accord avec",
        "start": 7606.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lui c'est l'excellence oui on est",
        "start": 7607.349,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "d'accord donc on paye bien les profs oui",
        "start": 7610.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ou non les questions qu'on paye bien les",
        "start": 7612.06,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "points forts ou ses parts dans votre",
        "start": 7613.26,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "programme met d'accord ils parlent pour",
        "start": 7614.099,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "lui les profs vincent que ce n'est pas",
        "start": 7615.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce que excusez moi vous savez tr\u00e8s",
        "start": 7616.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bien que le budget de l'\u00e9ducation",
        "start": 7619.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nationale est d\u00e9j\u00e0 \u00e9norme",
        "start": 7620.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "oui oui il est \u00e9norme et que et c'est le",
        "start": 7622.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "premier budget de la nation et que on a",
        "start": 7624.96,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "doubl\u00e9 les d\u00e9penses de l'\u00e9ducation",
        "start": 7626.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nationale entre 1980 et 2000 20 alors",
        "start": 7628.889,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "que le niveau s'est effondr\u00e9 donc c'est",
        "start": 7631.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas seulement l\u00e0 bas je vais",
        "start": 7633.3,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "vous dire pourquoi il sait pas les",
        "start": 7635.04,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "moyens parce que tout simplement on a",
        "start": 7635.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 les m\u00e9thodes de vos amis",
        "start": 7638.01,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie parce que justement on a",
        "start": 7639.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 aux mairies parce que justement",
        "start": 7642.449,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "on a renonc\u00e9 au parker parce que",
        "start": 7644.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "justement on a renonc\u00e9 \u00e0 l'histoire de",
        "start": 7646.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "france chronologie vaut pas ce chiffre",
        "start": 7648.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "non je suis d\u00e9sol\u00e9 on l'a remise",
        "start": 7650.82,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment au faux parce que justement on",
        "start": 7652.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "attend d\u00e9part de zemmour excusez-moi",
        "start": 7654.239,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "r\u00e9jean bien je vous ai compris tout le",
        "start": 7655.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "temps est maintenant venu il",
        "start": 7657.84,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "\u00e9conologique vous f\u00fbtes enseignants de",
        "start": 7659.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pardon mais depuis je suis d\u00e9put\u00e9 je le",
        "start": 7661.469,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "suis plus merci d'accord mais on \u00e9tait",
        "start": 7662.79,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "enseignant",
        "start": 7664.29,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "deux ans au lyc\u00e9e pas optionnellement",
        "start": 7665.33,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "une contester \u00e7a ne s'est pas du tout",
        "start": 7666.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "merci vous \u00eates d'abord un apparatchik",
        "start": 7667.91,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 7670.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour que vous prenez de parler \u00e0",
        "start": 7671.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chang\u00e9 moi parce que c'est la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 7673.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "non attendez vous \u00eates un militant",
        "start": 7676.03,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "politique oui non l'homme avait trait\u00e9",
        "start": 7678.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'apparat tuer la pratique c'est pas une",
        "start": 7679.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "insulte non mais je suis enseignant mais",
        "start": 7681.08,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "vous \u00eates ont ainsi",
        "start": 7683.21,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "n'appara\u00eetra pas un homme d'appareil si",
        "start": 7686.41,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un homme d'appareil ses",
        "start": 7689.21,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "proph\u00e8tes ndash en italie du alors il",
        "start": 7690.17,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "codirige \u00e0 10 \u00e9coutez mon plus a dit",
        "start": 7691.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "souhaiter en tirer gloire d'accorder la",
        "start": 7693.61,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "tradition communiste \u00e9couter - la",
        "start": 7697.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tradition connu pareil tu es moins",
        "start": 7698.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "glorieux g d'histoire encore aujourd'hui",
        "start": 7700.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et je partage pas naissant le contenu",
        "start": 7702.59,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "des profs d'histoire il est",
        "start": 7704.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "chronologique encore aujourd'hui regard",
        "start": 7705.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 et du tout d'abord vous excusez moi",
        "start": 7707.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement \u00e0 du tout encore",
        "start": 7709.34,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur des programmes",
        "start": 7710.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'histoire on apprend jeanne d'arc",
        "start": 7711.68,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on non les grands patrons pr\u00e9sents",
        "start": 7713.57,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 vous affirmer \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 qu'on",
        "start": 7716.2,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "apprend plus jeanne d'arc et napol\u00e9on",
        "start": 7719.27,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "des profs jeanne d'arc dans le sud dans",
        "start": 7720.47,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "le secondaire moi j'ai jamais vu c'est",
        "start": 7721.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moi j'ai deux enfants et degr\u00e9s oui les",
        "start": 7723.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dents lim\u00e9es g\u00e9ant les manuels dit c'est",
        "start": 7724.76,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "ce que chez vous la prenez plut\u00f4t",
        "start": 7726.62,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations d'eric zemmour sur l'\u00e9cole",
        "start": 7729.85,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il est pas d'accord et cuit \u00e9g\u00e9rie ce",
        "start": 7731.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "jour les inconnues qui je compte chaque",
        "start": 7733.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gars l\u00e0 donc l'\u00e9cole de la r\u00e9publique",
        "start": 7734.84,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est cela et on a en v\u00e9rit\u00e9 d\u00e9truit",
        "start": 7737.03,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "cette \u00e9cole l\u00e0 c'est un c'est non mais",
        "start": 7740.57,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "qui jamais suis d'accord",
        "start": 7743.54,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "le pdf du tout les politiques de droite",
        "start": 7745.48,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "au contraire on fait justement les",
        "start": 7749.21,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "hommes de droite ont fait une politique",
        "start": 7750.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de gauche avec le coll\u00e8ge unique on a",
        "start": 7751.82,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "tu\u00e9 le 7 mai blanqueti\u00e8re 3000 me suis",
        "start": 7754.4,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "encore bien arr\u00eat\u00e9e d'arr\u00eater de",
        "start": 7757.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riaux sans cesse sur le devenir je",
        "start": 7759.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peux pas regarder c'est le feeling",
        "start": 7761.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "estim\u00e9 que j'ai tort o\u00f9 je dis n'importe",
        "start": 7763.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quoi vous le dirai apr\u00e8s version all\u00e9g\u00e9e",
        "start": 7764.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "merci donc je disais donc que les hommes",
        "start": 7766.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de droite ont fait une politique de",
        "start": 7769.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gauche c'est-\u00e0-dire qu'ils ont estim\u00e9",
        "start": 7770.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ils ont je suis d\u00e9sol\u00e9 c'est la loi haby",
        "start": 7772.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui impose le coll\u00e8ge unique le coll\u00e8ge",
        "start": 7775.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "unique qu'est ce que c'est c'est qu'on",
        "start": 7777.74,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange les enfants de diff\u00e9rents",
        "start": 7778.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "niveaux moi je pense qu'il faut",
        "start": 7780.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "supprimer le coll\u00e8ge unique et qu'il",
        "start": 7782.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faut restaurer les classes de niveau je",
        "start": 7783.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pense par ailleurs que si vous voulez",
        "start": 7786.14,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "nous avons aussi",
        "start": 7788.75,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9 une p\u00e9dagogie qui a supprim\u00e9",
        "start": 7791.11,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "le parker qui \u00e0 supprimer l'exigence",
        "start": 7794.81,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "et nous avons supprim\u00e9 des examens par",
        "start": 7797.409,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "exemple le certificat d'\u00e9tudes pour",
        "start": 7800.769,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "entrer en 6e vous savez aujourd'hui mais",
        "start": 7802.36,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "vous savez sans doute que 30% des",
        "start": 7804.4,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "enfants ne savent plus vraiment lire et",
        "start": 7806.829,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "\u00e9crire quand ils rentrent en sixi\u00e8me",
        "start": 7810.729,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous savez qu'aujourd'hui leaf la france",
        "start": 7812.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans les classements dans les",
        "start": 7814.449,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "classements internationaux et 26e ou 27e",
        "start": 7816.13,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "est ce que vous savez aujourd'hui qu' il",
        "start": 7820.09,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "y avait en 1995 on prenait on a donn\u00e9",
        "start": 7822.459,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des exercices de math\u00e9matiques aux",
        "start": 7826.929,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "enfants de cm2 les meilleurs les 10 %",
        "start": 7828.249,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les meilleurs poser certains exerciez",
        "start": 7830.829,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "aujourd'hui aujourd'hui qu'il apprend il",
        "start": 7832.329,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "n'ya plus que 1 % et mots je vous parle",
        "start": 7834.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "violent r\u00e9pondait boitaclous un homme et",
        "start": 7837.999,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas d'accord pas d'\u00e9coles publiques \u00e0",
        "start": 7840.13,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "temps d'\u00e9couter j'aurais alexis ce n'est",
        "start": 7841.719,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 cause des moyens",
        "start": 7843.849,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "on a doubl\u00e9 \u00e0 bout on a",
        "start": 7845.05,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "chop\u00e9 juste alexis corbi\u00e8re et que je",
        "start": 7848.159,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "voudrais revenir sur les chiffres la",
        "start": 7850.809,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "france est class\u00e9e donc 23e ou la nuit",
        "start": 7852.099,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "sur 79 pays \u00e9valu\u00e9s en vacances et une",
        "start": 7853.749,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "capote en matant cm \u00e0 la france est",
        "start": 7857.11,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 7858.61,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "les \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais de cm1 et de",
        "start": 7860.639,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me sont parmi les pires de",
        "start": 7862.869,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne en maths et en",
        "start": 7864.369,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "sciences ou les lits et une baisse de",
        "start": 7865.269,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "niveau tel depuis 25 ans qu'on a perdu",
        "start": 7866.739,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e de classe on a",
        "start": 7868.84,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "perdu la voil\u00e0 exactement ce que j'ai",
        "start": 7870.28,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "les liens n'en attendaient que l'\u00e9cole",
        "start": 7871.869,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "publique soit malmen\u00e9 je les dis en",
        "start": 7873.309,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "premier la question je le r\u00e9p\u00e8te c'est",
        "start": 7875.199,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "que contrairement \u00e0 ce qu'affirme",
        "start": 7877.209,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour quand il parle de",
        "start": 7878.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogie les profs sont moins fort mais",
        "start": 7879.579,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aujourd'hui n'ont pas eu les autres si",
        "start": 7881.65,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "monsieur je peux vous parler de monsieur",
        "start": 7883.479,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "corbi\u00e8res de ma propre formation comme",
        "start": 7885.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "enseignant j'avais droit \u00e0 une ann\u00e9e de",
        "start": 7886.809,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "formation avant de passer le concours",
        "start": 7888.34,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "mais six mois avant de prendre une",
        "start": 7889.749,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "classe aujourd'hui quelqu'un qui passe",
        "start": 7891.429,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "le concours sont directement c'est avec",
        "start": 7892.719,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une classe de 13 h 30 \u00e0 traction animale",
        "start": 7894.4,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "et les profs sont moins pay\u00e9s c'est un",
        "start": 7896.829,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me ils ont perdu 20% ne pouvoir",
        "start": 7899.499,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'achat nos jeunes nous prouve qu'elle",
        "start": 7901.749,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "raison des jeunes passent de moins en",
        "start": 7903.519,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "moins le concours c'est qu'\u00e0 dipl\u00f4me",
        "start": 7904.809,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9quivalent ils vont gagner facilement",
        "start": 7906.369,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "entre 22 et 25 % de plus s'ils vont",
        "start": 7908.289,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "travailler dans le priv\u00e9 donc on a",
        "start": 7910.719,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "d\u00e9grad\u00e9 les vols en pierre de plus en",
        "start": 7912.459,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "deux sessions des m\u00e9tros de six cordes",
        "start": 7914.32,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "savez quoi tendent et vous allez",
        "start": 7916.119,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'accord en plus avec \u00e7a les gens moins",
        "start": 7917.349,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "fort mais moins pay\u00e9s on les met dans",
        "start": 7919.329,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les quartiers populaires et c'est un",
        "start": 7921.01,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "scandale et quand les professeurs sont",
        "start": 7922.599,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "absents dans les quartiers populaires",
        "start": 7924.459,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis sont pas remplac\u00e9s",
        "start": 7925.389,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "kabore coeur de d'abord je termine ya un",
        "start": 7926.53,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "rapport parlementaire qui a dit que le",
        "start": 7929.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge parisien le moins bien dot\u00e9 il",
        "start": 7930.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est mieux dot\u00e9e que le coll\u00e8ge parisien",
        "start": 7933.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le mieux cot\u00e9 saint-denis d'abord si on",
        "start": 7935.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lra se d\u00e9grader il n'est plus vous allez",
        "start": 7937.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "maintenant c'est des chiffres qui sont",
        "start": 7939.05,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "les sinon je vais pas",
        "start": 7940.16,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "participer c'est moi marley et moi on va",
        "start": 7943.54,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "laisser r\u00e9pondre ericsson d'abord ce",
        "start": 7946.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'est pas on va passer pr\u00e8s si ce n'est",
        "start": 7949.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment mal de mettre les plus",
        "start": 7950.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jeunes dans des classes de banlieues les",
        "start": 7953.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plus jeunes sont aussi les plus",
        "start": 7955.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "volontaires les plus les plus dynamiques",
        "start": 7956.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moins d'efforts mais non ils sont pas",
        "start": 7959.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mal pour les en ont on conna\u00eet cela sont",
        "start": 7960.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ils sont mal form\u00e9s je vais vous dire",
        "start": 7962.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pourquoi pourquoi ce que les centres de",
        "start": 7964.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "formation sont les entre justement du",
        "start": 7966.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "p\u00e9dagogisme aujourd'hui on leur apprend",
        "start": 7968.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 p\u00eacher mais je vais vous dire",
        "start": 7970.4,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 l'\u00e9poque il ya des dizaines",
        "start": 7971.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de professeurs qui ont sign\u00e9 une tribune",
        "start": 7973.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en a r\u00e9duit large et marley ont des",
        "start": 7975.17,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "profs s'il vous pla\u00eet",
        "start": 7977.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "alexis sont inform\u00e9s qu auparavant bon",
        "start": 7979.18,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "alexis s'il vous pla\u00eet laissez le finir",
        "start": 7982.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on va cl\u00f4turer le d\u00e9bat l\u00e0",
        "start": 7984.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dessus jeudi eric zemmour a termin\u00e9",
        "start": 7985.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e sur les gens elle s'arr\u00eatera",
        "start": 7987.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "monsieur fabien eric simmons pas",
        "start": 7988.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'accord avec nous et et r\u00e9ajustent",
        "start": 7990.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alexis il se pr\u00e9sentait \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 7992.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle une envie de savoir ce",
        "start": 7994.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire pour l'\u00e9cole je vous",
        "start": 7996.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dis que aujourd'hui les centres de",
        "start": 7998.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "formation qui \u00e9taient les iufm",
        "start": 8000.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sz\u00e9lesi esp\u00e9rons un porte le",
        "start": 8001.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00eame nom peu importe le nom en v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a",
        "start": 8003.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "change tous les deux ans l'important",
        "start": 8006.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est que c'est toujours la m\u00eame chose",
        "start": 8008.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des antres du p\u00e9dagogique",
        "start": 8009.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est que le p\u00e9dagogisme",
        "start": 8011.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est ceux qui privil\u00e9gient l'\u00e9veil de",
        "start": 8012.64,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'enfant sur justement l'apprentissage",
        "start": 8015.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'apprentissage des savoirs la",
        "start": 8018.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "transmission des savoirs on leur fait",
        "start": 8019.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des hug vous connaissez la",
        "start": 8021.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "set-top box o\u00f9 il faut montrer de la",
        "start": 8024.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bienveillance et on ne doit pas on leur",
        "start": 8026.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dit il ne faut pas \u00e0 prendre selon les",
        "start": 8028.6,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes traditionnelles",
        "start": 8030.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il ne faut pas \u00e0 prendre le par coeur il",
        "start": 8031.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ne faut pas il faut laisser leur peau",
        "start": 8033.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'enfant s'\u00e9veiller ben non c'est comme",
        "start": 8034.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'on l'a d\u00e9truit l'\u00e9cole s'est pas",
        "start": 8036.91,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "seulement en payant moins les",
        "start": 8038.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "professeurs c'est ce sont des m\u00e9thodes",
        "start": 8039.67,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et quand je parle du fameux lobby lgbt",
        "start": 8042.01,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "je dis aujourd'hui que l'\u00e9cole est un",
        "start": 8045.07,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "entre aussi de propagande c'est \u00e0 dire",
        "start": 8048.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui dans les programmes j'ai",
        "start": 8050.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vu les cours j'ai eu des enfants j'ai",
        "start": 8052.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 il y \u00e0 une propagande permanente",
        "start": 8053.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "anti fran\u00e7aises de donner notre vie",
        "start": 8056.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nature c'est tr\u00e8s simple je vous donne",
        "start": 8058.06,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "10 exemple",
        "start": 8059.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "seul ivan donn\u00e9 un seul \u00e0 \u00e9couter",
        "start": 8060.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comment est enseign\u00e9e par exemple la",
        "start": 8062.65,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "guerre 14 comment enseigner c'est pas si",
        "start": 8065.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "longtemps a expliqu\u00e9 que la france est",
        "start": 8067.869,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un pays esclavagiste chiite apr\u00e8s la",
        "start": 8070.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "guerre donne alors la guerre de 14 pour",
        "start": 8072.159,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "moi elle \u00e9tend ses deux mani\u00e8res on y",
        "start": 8075.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "roule \u00e0 14h45 au bouton qu'on ne",
        "start": 8076.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comprend si vous voulez je vous explique",
        "start": 8079.51,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "para\u00eetre attendez attendez je veux plus",
        "start": 8080.77,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "y aller nous expliquez vous dit de m'en",
        "start": 8082.659,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "parler fran\u00e7ais oui aujourd'hui dans les",
        "start": 8084.579,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "manuels d'histoire oui on apprend la",
        "start": 8086.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re guerre mondiale de mani\u00e8re anti",
        "start": 8088.06,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises en g\u00e9n\u00e9ral les deux g\u00e9rants",
        "start": 8089.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "maintenant ils veulent pas des manuels",
        "start": 8091.119,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "de lancer des manuels d'histoire de",
        "start": 8092.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "france en permanence je joue o\u00f9 on me",
        "start": 8093.76,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "dit vous cherchez un exemple par exemple",
        "start": 8096.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avait dit sur france inter ce matin \u00e7a",
        "start": 8098.469,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "va nous aider \u00e0 supporter l'histoire",
        "start": 8099.61,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tr\u00e8s bien donc en g\u00e9n\u00e9ral prenons",
        "start": 8100.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ans j'ai su comment vous dire je j'ai vu",
        "start": 8102.699,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dans les programmes de mes enfants j'ai",
        "start": 8105.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vu dans les livres d'histoire de mes",
        "start": 8106.989,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "enfants la mani\u00e8re dont est enseign\u00e9",
        "start": 8108.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'histoire de france on passe son temps",
        "start": 8110.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 critiquer la france on passe son temps",
        "start": 8112.21,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "\u00e0 montrer l'exemple la colonisation",
        "start": 8114.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est plus de la premi\u00e8re de la",
        "start": 8116.619,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "grammaire guardian si vous voulez on",
        "start": 8118.3,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "excuse moi c'est vous qui choisissez",
        "start": 8119.77,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "bonnes \u00e2mes et moi la premi\u00e8re guerre la",
        "start": 8120.969,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "num\u00e9risation ou l\u00e0 par la parlementaire",
        "start": 8122.679,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "et sociale on explique par exemple que",
        "start": 8124.21,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "si vous voulez les troupes",
        "start": 8127.96,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "les troupes africaines ont \u00e9t\u00e9 mises en",
        "start": 8131.82,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne de fa\u00e7on inconsid\u00e9r\u00e9e",
        "start": 8135.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "alors que c'est faux vous savez vous",
        "start": 8137.679,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comme moi que l'on met en premi\u00e8re monte",
        "start": 8139.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en premi\u00e8re ligne dans 14 des fran\u00e7ais",
        "start": 8141.219,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "les bretons les corses et c est que les",
        "start": 8143.11,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "officiers politique comme sur l'ann\u00e9e",
        "start": 8145.51,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "elles ont quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 en dise",
        "start": 8146.619,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "est d'accord oui c'est typique elles ont",
        "start": 8148.03,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es vous parler assure",
        "start": 8150.13,
        "duration": 2.069
    },
    {
        "text": "qu'elles ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s mais pas",
        "start": 8151.09,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialement en premi\u00e8re ligne par",
        "start": 8152.199,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "rapport aux autres premi\u00e8re ligne ce",
        "start": 8153.28,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "n'est pas dans les programmes ce que",
        "start": 8154.9,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "vous dites mais d\u00e9j\u00e0 servi \u00e0 ces",
        "start": 8155.829,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "vaseuses deuxi\u00e8mement est-ce qu'on est",
        "start": 8157.06,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d'accord que son enseigne l'histoire de",
        "start": 8158.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france d'envoyer r\u00e9alit\u00e9 fossiles ont",
        "start": 8160.239,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 une chose qui parle longtemps n'a",
        "start": 8162.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 enseign\u00e9 qu'on a utilis\u00e9es aussi",
        "start": 8163.119,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des sacs cologna bien s\u00fbr \u00e0 tel point",
        "start": 8164.98,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "m\u00eame d'ailleurs que ses troupes",
        "start": 8166.989,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "coloniales on l'appelle la force de",
        "start": 8168.219,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "l'impact note am\u00e8re qui tol\u00e8rent ces",
        "start": 8169.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "messieurs les anglais explique que la",
        "start": 8171.31,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence des troupes noires et de la",
        "start": 8172.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "force noire dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise est",
        "start": 8174.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "un \u00e9l\u00e9ment de la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence de",
        "start": 8176.44,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e savez pourquoi il dit \u00e7a et le",
        "start": 8177.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "discours d'ex accueilli parce que lors",
        "start": 8179.079,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de l'occupation de la ruhr en 1920 les",
        "start": 8181.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont envoy\u00e9 les troupes",
        "start": 8184.599,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "s\u00e9n\u00e9galaises ou alors ils oncle et",
        "start": 8186.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "allemands ont consid\u00e9r\u00e9 \u00e7a comme une",
        "start": 8188.17,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "humiliation",
        "start": 8189.4,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "termine comme \u00e7a",
        "start": 8192.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est de raconter cet \u00e9pisode non je",
        "start": 8193.31,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "vous dise quelqu'un exauc\u00e9 et de dire",
        "start": 8196.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'on a sacrifi\u00e9 les troupes coloniales",
        "start": 8198.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et pas les autres mais \u00e0 celle men\u00e9e par",
        "start": 8200.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "salaires c'est alexis corbi\u00e8re merci",
        "start": 8202.02,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "merci merci ca sans parler de l'histoire",
        "start": 8203.85,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "avec tous les deux en tout cas merci",
        "start": 8209.3,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "alexis d'avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0 voyez \u00e7a c'est",
        "start": 8211.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous allez tomber d'accord sur un",
        "start": 8213.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "truc c'est \u00e0 dire sur l'histoire voil\u00e0",
        "start": 8215.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc je couvrais ce soit comme \u00e7a qu'ils",
        "start": 8217.62,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "font voyez vous devriez faire dd je n'ai",
        "start": 8219.54,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "jamais voulu \u00e7a va vous ouvrir l'app\u00e9tit",
        "start": 8223.219,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "mais vous savez j'ai d\u00e9j\u00e0 dit \u00e7a j'ai",
        "start": 8225.63,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "coup\u00e9",
        "start": 8227.429,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'app\u00e9tit moins dix et la diff\u00e9rence",
        "start": 8229.01,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "entre vous et moi tr\u00e8s bien l'histoire",
        "start": 8231.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de la colonisation c'est aussi une",
        "start": 8232.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "histoire fran\u00e7aise bien s\u00fbr vous adore",
        "start": 8234.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et ceux qui sont les mais ce n'est pas",
        "start": 8236.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une histoire ni guerre ni r\u00e9my namine ce",
        "start": 8237.63,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "qui est de la quand cette culture ceux",
        "start": 8239.34,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qui veulent effacer l'histoire de france",
        "start": 8240.719,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est des gens comme vous qui ne",
        "start": 8242.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "supporte pas qu'on parle aussi de cette",
        "start": 8243.63,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "grande histoire de francs \u00e0 du tout dans",
        "start": 8245.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "lequel moi qui aime la france veut vous",
        "start": 8247.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dire moi qui aime ce pays passionn\u00e9ment",
        "start": 8248.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "eh bien il ya eu aussi des choses sans",
        "start": 8250.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites par ce pays et parce",
        "start": 8252.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que j'aime sommes dans toute histoire de",
        "start": 8254.34,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "veux que mes filles naissent les moments",
        "start": 8255.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lumineux mais aussi les moments sombres",
        "start": 8257.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors que vous qui est aujourd'hui un",
        "start": 8259.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nationaliste exalt\u00e9 vous voulez faire un",
        "start": 8261.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "roman national sur la pierre en fran\u00e7ais",
        "start": 8263.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que les moments o\u00f9 on sera les moments",
        "start": 8266.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de son corps bi\u00e8re en flash d'aller",
        "start": 8268.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "serait pr\u00e9cieux corbeyrier l\u00e0 les choses",
        "start": 8270.45,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "il ya deux choses diff\u00e9rentes",
        "start": 8271.74,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "merci bien \u00eatre des deux choses",
        "start": 8273.41,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes",
        "start": 8276.719,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais je vous r\u00e9ponds simplement il ya le",
        "start": 8278.63,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "roman national pour les enfants et il ya",
        "start": 8281.429,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "effectivement l'histoire critique pour",
        "start": 8283.98,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "les universitaires ce n'est pas la m\u00eame",
        "start": 8285.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chose aux enfants il faut apprendre \u00e0",
        "start": 8287.639,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "aimer la france c'est le r\u00e9cit national",
        "start": 8289.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 le roman national non c'est la",
        "start": 8291.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose des romans et je vous ai dit",
        "start": 8293.34,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ats sionards et encore une fois",
        "start": 8295.2,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "je vous dis encore une fois monsieur",
        "start": 8298.429,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "corbi\u00e8res sceptre et j'ai la r\u00e9publique",
        "start": 8300.389,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "qui a fait le roman national mais en",
        "start": 8302.28,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "forme",
        "start": 8303.99,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "dreyfus \u00e9tait en v\u00e9rit\u00e9 coupable merci",
        "start": 8305.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "jamais jamais quand j'ai jamais dit \u00e7a",
        "start": 8307.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la maison mais j'ai jamais dit \u00e7a",
        "start": 8309.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 la baisse on hummer si l'exil merci \u00e0",
        "start": 8311.71,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9crocher c'est la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 8314.02,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "c'est l'inconnue c'est l\u00e0",
        "start": 8319.24,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e9publique qui a forg\u00e9 entre",
        "start": 8323.49,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nationale pendant vous",
        "start": 8326.02,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "ce qu'alex id\u00e9es qui se rapproche de la",
        "start": 8332.79,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "baillie gueule gbaya cas grec doit",
        "start": 8334.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parler de moi je peux aller moi je",
        "start": 8335.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds qu'il advient fois et christine",
        "start": 8338.44,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "kelly non rien",
        "start": 8340.78,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "merci merci collective d'\u00eatre l\u00e0 merci",
        "start": 8349.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mon amie christine kelly journaliste",
        "start": 8352.469,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "bien entendu animatrice de face \u00e0 l'info",
        "start": 8354.78,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "du lundi au vendredi de 19h \u00e0 20h sur",
        "start": 8356.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ses news on va mettre le d\u00e9compte d\u00e9j\u00e0",
        "start": 8358.889,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et c'est eric zemmour est ce qu'elle",
        "start": 8360.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous manque oui parce que vous \u00e9tiez",
        "start": 8362.939,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "avec elle tous les soirs quoi oui",
        "start": 8365.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait c'est incroyable vous votre",
        "start": 8366.769,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "histoire est qu'eric zemmour parce que",
        "start": 8369.15,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 une dans le tournant de votre",
        "start": 8370.29,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re c'est vrai que tim cartonn\u00e9",
        "start": 8372.389,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tous les soirs vous \u00eates vous avez",
        "start": 8374.219,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "explos\u00e9 et c'est vrai que d'un autre",
        "start": 8375.599,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 vous avez \u00e9t\u00e9 aussi beaucoup",
        "start": 8377.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "critiqu\u00e9 est ce qu'aujourd'hui vous",
        "start": 8379.26,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "regrettez a pas du tout pas du tout vous",
        "start": 8381.24,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avez pass\u00e9 des moments des bons moments",
        "start": 8384.269,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "en face \u00e0 l'info qui est devenu un",
        "start": 8386.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "rendez vous incontournable",
        "start": 8388.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'ai pass\u00e9 des moments exceptionnels",
        "start": 8389.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors tout d'abord vous avez dit au",
        "start": 8391.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9but qui a d\u00e9plor\u00e9 ya des contrats",
        "start": 8392.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'assurance je suis ni pour ni contre",
        "start": 8394.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que l'accord va clair et que j'adore je",
        "start": 8395.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "suis journaliste voil\u00e0 c'est \u00e7a veut",
        "start": 8397.26,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 bien s\u00fbr apr\u00e8s j'ai pass\u00e9 des",
        "start": 8398.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "moments exceptionnels avec eric zemmour",
        "start": 8401.189,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pour la d\u00e9mocratie pour apprendre le",
        "start": 8403.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat pour apprendre \u00e0 la rh\u00e9torique",
        "start": 8405.93,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "pour apprendre les arguments par exemple",
        "start": 8407.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "et je pense que cette histoire justement",
        "start": 8410.75,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "de face \u00e0 l'info dans l'histoire de",
        "start": 8413.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'audiovisuel fran\u00e7ais restera pourquoi",
        "start": 8415.35,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parce que la case par exemple quand je",
        "start": 8417.87,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente aujourd'hui a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par",
        "start": 8420.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dix en audience bien s\u00fbr parce que il ya",
        "start": 8423.51,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "des t\u00e9l\u00e9spectateurs qui sont venus en",
        "start": 8425.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "masse comme ce soir comme \u00e0 chaque fois",
        "start": 8427.229,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "il passe \u00e0 la radio \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision il",
        "start": 8429.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ya toujours un record d'audience donc",
        "start": 8431.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est int\u00e9ressant de vivre de",
        "start": 8433.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 facile \u00e7a n'a",
        "start": 8435.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 facile on est perdu mais",
        "start": 8438.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "beaucoup de cheveux devant la loi vous",
        "start": 8440.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00eates magnifique du mascara tr\u00e8s connu",
        "start": 8442.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais j'ai beaucoup gvt \u00e0 la mls qui",
        "start": 8444.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentement c'\u00e9tait difficile moi",
        "start": 8447.42,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "j'aimerais j'aimerais que les",
        "start": 8449.04,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs qui nous regardent ce",
        "start": 8449.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soir en direct eric zemmour c'est c'est",
        "start": 8450.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle ce soir",
        "start": 8453.87,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "qu'on soit on aimerait aussi savoir",
        "start": 8455.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "comment il est avant les \u00e9missions apr\u00e8s",
        "start": 8456.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les \u00e9missions est-ce que comment \u00e7a se",
        "start": 8458.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "passe avec lui oui donc je disais je",
        "start": 8460.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "termine en disant que c'\u00e9tait",
        "start": 8463.05,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e9motionnellement difficile par moments",
        "start": 8464.01,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais s'\u00e9tait rattrap\u00e9 justement par",
        "start": 8465.45,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'ambiance toujours en tard il sait pas",
        "start": 8466.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 \u00e0 l'heure il est alors",
        "start": 8470.04,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un ravin on a d\u00fb le pr\u00e9ciser",
        "start": 8471.66,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "lors du g\u00e9n\u00e9rique en fait d'accord oui",
        "start": 8475.28,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "comment il est un puits de connaissances",
        "start": 8478.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "regardez il n'a pas de notes tout le",
        "start": 8481.311,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "monde a des notes il n'a pas de notes",
        "start": 8483.87,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "dans tous les d\u00e9bats entre potes",
        "start": 8484.98,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 8486.89,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "rapide connaissance toujours souriant il",
        "start": 8490.13,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "est s\u00e9rieux sans se prendre au s\u00e9rieux",
        "start": 8493.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et lorsqu'on travaille du coup ensemble",
        "start": 8495.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s agr\u00e9able j'ai rencontr\u00e9",
        "start": 8497.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "beaucoup de jeu s'est beaucoup",
        "start": 8499.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'\u00e9missions dans ma vie o\u00f9 c'\u00e9tait pas",
        "start": 8500.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment avec cette ambiance familiale",
        "start": 8502.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on rigole alors je suis pas comme eric",
        "start": 8504.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "naulleau je suis pas son ami je suis pas",
        "start": 8506.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je n'ai jamais d\u00e9jeun\u00e9 avec lui je n'ai",
        "start": 8508.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "jamais d\u00een\u00e9 avec lui il m'a jamais",
        "start": 8510.24,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "dragu\u00e9",
        "start": 8511.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "non mais c'est pourtant bien \u00e7a",
        "start": 8513.561,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "maintenant je dis tout je dire c'est pas",
        "start": 8515.55,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est quelqu'un avec qui j'ai eu",
        "start": 8517.23,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "beaucoup donc c'est pour \u00e7a que je suis",
        "start": 8518.4,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s claire de la fa\u00e7on dont je parlais",
        "start": 8519.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je n'ai pas de haine ni animosit\u00e9 ni",
        "start": 8521.521,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "complaisance c'est \u00e0 dire que je trouve",
        "start": 8523.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que c'est quelqu'un qui a \u00e9t\u00e9 correct",
        "start": 8525.36,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "avec moi droit avec moi intelligent qui",
        "start": 8527.13,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "cache sa sensibilit\u00e9 sa et ce \u00e0 son",
        "start": 8531.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "affectivit\u00e9 son affection un peu comme",
        "start": 8533.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le disait manuel macro hier soir dit",
        "start": 8536.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait tr\u00e8s affectif et le cash il",
        "start": 8537.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est pareil il est tr\u00e8s sensible et le",
        "start": 8539.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cash pour pourvoir maintenant",
        "start": 8541.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'impression que c'est une kelly va me",
        "start": 8543.6,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "faire votre horoscope",
        "start": 8544.86,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "donc je d\u00e9teste l'horoscope",
        "start": 8550.28,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "mais est aussi c'est quelqu'un et c'est",
        "start": 8553.34,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que j'ai pu travailler avec lui",
        "start": 8556.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est quelqu'un qui dise aussi l'homme",
        "start": 8558.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de ses id\u00e9es et \u00e7a c'est un faire c'est",
        "start": 8560.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire \u00e7\u00e0 \u00e7\u00e0 \u00e7\u00e0 \u00e7\u00e0 c'est capital que \u00e7a",
        "start": 8563.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "t'a dit encore bon parce que vous vous",
        "start": 8565.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9sitez pas lui on lui dira d'ailleurs",
        "start": 8567.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez pas d'accord avec lui sur",
        "start": 8569.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "plein de sujets vous lui disiez",
        "start": 8571.65,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans l'\u00e9mission pour l'ancien",
        "start": 8572.46,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e0 vous dites ils disent aussi",
        "start": 8573.96,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'homme de ses id\u00e9es \u00e7a veut dire quoi",
        "start": 8575.19,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pour le t\u00e9l\u00e9spectateur c'est \u00e0 dire",
        "start": 8576.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'on peut rigoler sans \u00eatre d'accord \u00e7a",
        "start": 8577.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "korian qu'on peut on peut discuter sans",
        "start": 8579.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cet accord se dire que lorsqu'on n'est",
        "start": 8581.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas ok ce n'est pas d'accord avec lui il",
        "start": 8583.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "va tout va avoir envie de d\u00e9battre il va",
        "start": 8585.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en discuter ce qu'ils ach\u00e8tent vous",
        "start": 8587.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "convaincre de rejoindre ses id\u00e9es ou pas",
        "start": 8589.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du tout ego ou bien il voulait \u00e7a n'a",
        "start": 8590.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas beaucoup eu l'occasion de discuter",
        "start": 8592.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lui et moi en t\u00eate \u00e0 t\u00eate je ne suis pas",
        "start": 8594.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "monsieur qui sait nippon qui je vote",
        "start": 8596.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais si je suis patriote ou mondialistes",
        "start": 8597.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nice et je suis de gauche ou de droite",
        "start": 8599.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est int\u00e9ressant moi donc je ne",
        "start": 8601.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sais pas mais personne n'ose et je mets",
        "start": 8603.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "en toi je dormais l\u00e9gaux depuis des",
        "start": 8605.67,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et vous voyez je mets un point",
        "start": 8606.66,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'honneur \u00e0 ce que l'on ne sache pas",
        "start": 8607.771,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pour qui je veux ce que je pense et je",
        "start": 8609.42,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "trouve que aujourd'hui on a oubli\u00e9",
        "start": 8611.7,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "justement cette libert\u00e9 j'ai trouv\u00e9 par",
        "start": 8613.179,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "exemple que lorsque j'ai commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 8615.339,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "travailler avec des mots tout de suite",
        "start": 8616.329,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "j'ai cat\u00e9goriser mes amis ceux qui",
        "start": 8617.829,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "\u00e9taient justement qu'il ne savait pas",
        "start": 8620.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dissocier c'est \u00e7a les il ya beaucoup de",
        "start": 8621.52,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "gens et je n'ai devrait r\u00e9gler pour il",
        "start": 8623.77,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de gens qui ont tourn\u00e9 le",
        "start": 8626.529,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dos \u00e0 christine bien s\u00fbr il a perdu",
        "start": 8627.429,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "beaucoup d'amis oui bien s\u00fbr et je vois",
        "start": 8629.199,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le niveau d'intelligence et scellant",
        "start": 8631.089,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "jeudi qu'il mettait des gens sup\u00e9rieur \u00e0",
        "start": 8632.679,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "ce niveau l\u00e0 c'est \u00e0 dire il sait qu'on",
        "start": 8634.209,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "soit d'accord ou pas il va rigoler avec",
        "start": 8637.39,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "vous il ya beaucoup de personnes qui ils",
        "start": 8639.159,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "me disent m\u00eame pas bonjour parce que",
        "start": 8640.719,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai travaill\u00e9 avec eric zemmour j'ai \u00e0",
        "start": 8642.369,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dire je veux bien qu'il soit naus\u00e9abonde",
        "start": 8644.229,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "j'en avais offert ou pas",
        "start": 8645.789,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en fait au d\u00e9but j'en ai souffert et",
        "start": 8647.759,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s je me suis rendu compte que c'est",
        "start": 8650.229,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "un niveau d'intelligence qui est juste",
        "start": 8652.119,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieur \u00e0 l'oni vous avez perdu des",
        "start": 8653.619,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "aliz\u00e9s des n\u00e9cessairement lui dit quoi",
        "start": 8655.479,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il m\u00e9ritait pas hiss\u00e9 volaille qu'ils",
        "start": 8656.77,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "ont rien compris oui ce sont des gens",
        "start": 8659.199,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "qui sont tomb\u00e9s dans la caricature du",
        "start": 8660.759,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "personnage et est dans la caricature je",
        "start": 8662.77,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "prends encore un exemple de d'emmanuel",
        "start": 8666.699,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "manqueront-ils hier soir c'est \u00e0 dire",
        "start": 8668.169,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "qu'on est dans un monde del\u00e0 des",
        "start": 8669.009,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "constats que j'ai bien aim\u00e9 emmanuel",
        "start": 8670.27,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "macron ya soit beaucoup avant tout le",
        "start": 8671.379,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "monde d\u00e9teste moi j'aime \u00e0 penser vous",
        "start": 8674.079,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "allez voter pour emmanuel macron \u00e0 sa",
        "start": 8675.609,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "personne",
        "start": 8676.959,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "mais non mais je veux dire que par",
        "start": 8677.819,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "exemple il a d\u00fb aussi voil\u00e0 que qu'on",
        "start": 8679.81,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "est dans un monde de d\u00e9contextualisation",
        "start": 8682.029,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "eric zemmour sur mon plateau avait",
        "start": 8683.489,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 et argumentaire aujourd'hui",
        "start": 8686.589,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "vous pouvez faire le d\u00e9compte toutes les",
        "start": 8690.299,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "5 ou 10 secondes il est interrompu on ne",
        "start": 8693.069,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peut pas entendre son argument c'est",
        "start": 8695.319,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parce que c'est le syst\u00e8me m\u00e9diatique",
        "start": 8696.459,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est sur les m\u00e9diatiques",
        "start": 8698.169,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui alors justement et eric",
        "start": 8699.699,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "zemmour vous avez travaill\u00e9 christine",
        "start": 8701.259,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "kelly quand on vous a dit vous allez",
        "start": 8702.999,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "faire \u00e9quipe et christine kelly tous les",
        "start": 8704.56,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "jours vous la connaissiez vous donnons",
        "start": 8706.089,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "d'accord vous avez tout de suite dit oui",
        "start": 8707.979,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "oui comment \u00e7a s'est pass\u00e9 la premi\u00e8re",
        "start": 8709.379,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "en compte tout de suite vous avez vous",
        "start": 8712.479,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avez pas eu ma part annonc\u00e9 des s'\u00e9tait",
        "start": 8714.009,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9tendu la premi\u00e8re fois la balle tr\u00e8s",
        "start": 8715.989,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "t\u00f4t vous savez l'\u00e9mission \u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 8717.369,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "difficile \u00e0 faire on \u00e9tait contest\u00e9e on",
        "start": 8720.009,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avait des gens ils manifestaient devant",
        "start": 8722.619,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui manifestaient dehors des 2des des",
        "start": 8724.539,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "partis quand \u00e7a vous \u00e7a vous arrive au",
        "start": 8726.549,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sommet ce qu'ils boycottaient la cha\u00eene",
        "start": 8728.259,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9mission",
        "start": 8730.239,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "donc je vous voulez oui c'\u00e9tait \u00e7a vous",
        "start": 8732.24,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "a pas plus t\u00f4t sous des m\u00e8tres dans une",
        "start": 8736.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "situation par le premier jour on",
        "start": 8738.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "essayait de trouver nos marques chacun",
        "start": 8740.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "s'est mis \u00e0 part \u00e7a n'est pas simple \u00e0",
        "start": 8741.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re semaine et puis apr\u00e8s petit",
        "start": 8742.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 petit on s'est crois\u00e9s avance et",
        "start": 8744.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "crois\u00e9e apr\u00e8s comme elle dit on a",
        "start": 8747.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 rigoler vous l'avez invite la",
        "start": 8748.8,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "botte meeting le signe qu'elle",
        "start": 8751.5,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas l\u00e0 je les ai invit\u00e9s mais",
        "start": 8756.44,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "elle n'\u00e9tait pas d'accord la main vite",
        "start": 8758.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ouais vous vous \u00e9tiez pas l\u00e0 j'\u00e9tais \u00e0",
        "start": 8760.08,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "la montagne avec des noms me choque pas",
        "start": 8762.0,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "savoir",
        "start": 8763.681,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames m\u00eame si je serai \u00e0 paris je",
        "start": 8765.29,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "serai parler je suis journal reste dans",
        "start": 8767.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mon r\u00f4le de journaliste mais \u00e7a",
        "start": 8769.681,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache \u00e7a n'emp\u00eache pas du tout que",
        "start": 8770.88,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "que j'ai du respect pour l'\u00eatre humain",
        "start": 8772.65,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "et je pourrais r\u00e9sumer je dissocie",
        "start": 8775.021,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "vraiment lui et ses id\u00e9es et pour",
        "start": 8777.721,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "travailler avec lui j'ai fait exactement",
        "start": 8779.82,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "comme lui parce que c'est \u00e0 dire que",
        "start": 8780.721,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "quand un quand il donne son id\u00e9ologie",
        "start": 8782.46,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "qui n'est pas forc\u00e9ment la mienne je",
        "start": 8784.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'ai pas le prendre pour moi est d'\u00eatre",
        "start": 8786.391,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "\u00e0 fleur de peau il ya r\u00e9agir mais \u00e9ric",
        "start": 8787.86,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "dion vous rendez compte que pour que si",
        "start": 8789.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mme kelly vous avez \u00e9t\u00e9 il a chang\u00e9",
        "start": 8790.771,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "votre vie d'eric zemmour que ce soit en",
        "start": 8793.08,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "bien ou mal parce que vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 8794.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vraiment c'est un succ\u00e8s \u00e9norme face \u00e0",
        "start": 8796.521,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "l'info christine d'ailleurs \u00e7a continue",
        "start": 8799.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sans vous c'est quand il n'a tr\u00e8s bien",
        "start": 8801.15,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "march\u00e9 on peut absolument dire 'voil\u00e0 ce",
        "start": 8802.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sens vous mais c'est vrai que derri\u00e8re",
        "start": 8804.061,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "comme elle le dit il ya des enyele qui",
        "start": 8806.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'ont tourn\u00e9 le dos c'est vrai",
        "start": 8807.75,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui elle re\u00e7oit des menaces",
        "start": 8809.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de mort elle a une vie compliqu\u00e9e mahama",
        "start": 8810.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "christine vous \u00eates vous \u00eates voil\u00e0 les",
        "start": 8813.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "deux baby sitter voil\u00e0 voil\u00e0 elle est en",
        "start": 8815.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "permanence elle est sous protection",
        "start": 8817.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "permanente donc c'est vrai que c'est un",
        "start": 8819.3,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "changement de vie totale apr\u00e8s apr\u00e8s",
        "start": 8820.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avoir travaill\u00e9 go\u00fbt qu'est ce que vous",
        "start": 8823.471,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "dites aux gens qu'ils ont tourn\u00e9 le dos",
        "start": 8825.15,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "aux gens qui la menace aux gens qui est",
        "start": 8826.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a vous est ce que \u00e7a vous",
        "start": 8828.391,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "attriste mais vous savez j'ai connu la",
        "start": 8829.53,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose mais donc je sais ce qu'elle",
        "start": 8832.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dit est la raison vous c'est vous parce",
        "start": 8834.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates ce que je dis voil\u00e0",
        "start": 8836.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "exactement le sel c'est le fait d'ouvrir",
        "start": 8838.05,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "mais bien s\u00fbr",
        "start": 8839.76,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "je dirais que ce qui lui tournent le dos",
        "start": 8841.311,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "sont des imb\u00e9ciles elle a tout \u00e0 fait",
        "start": 8844.771,
        "duration": 1.819
    },
    {
        "text": "raison",
        "start": 8845.971,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "et ceux qui la menacent sont vraiment",
        "start": 8846.59,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "des \u00eatres ignobles voil\u00e0 je peux pas je",
        "start": 8849.71,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "peux pas dire autre chose \u00e9tait le",
        "start": 8853.59,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "premier \u00e0 m'appeler lorsque j'ai eu la",
        "start": 8855.181,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "manade d\u00e9capitation r\u00e9cemment et j'ai",
        "start": 8856.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 touch\u00e9 pas s'il y en a qui ont mis \u00e0",
        "start": 8858.721,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "plusieurs semaines \u00e0 r\u00e9agir \u00e0 l'eau",
        "start": 8860.07,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "christine c'est vrai c'est faux",
        "start": 8861.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que qu'est ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 8863.311,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ah d'accord et j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9",
        "start": 8865.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce qu'encore une fois on n'est pas",
        "start": 8867.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "amis mais il ya le respect et voil\u00e0 j'ai",
        "start": 8868.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 touch\u00e9s qu'ils soient attentifs",
        "start": 8870.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "justement assez assez un ricochet en",
        "start": 8871.5,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fait sur ma vie vous savez c'\u00e9tait il y",
        "start": 8874.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avait un m\u00e9lange c'\u00e9tait assez dr\u00f4le",
        "start": 8877.29,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission parce qu'il y avait un",
        "start": 8878.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange de grand s\u00e9rieux de grand",
        "start": 8879.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "professionnalisme mon travail est",
        "start": 8882.81,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vraiment tr\u00e8s s\u00e9rieusement les \u00e9missions",
        "start": 8884.07,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9par\u00e9e et en m\u00eame temps il y",
        "start": 8885.42,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "avait une ambiance de",
        "start": 8887.189,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "deux cours de r\u00e9cr\u00e9ation",
        "start": 8888.74,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "km et des blagues de potache o\u00f9 on",
        "start": 8891.29,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "rigolait \u00e0 voir c'est vraiment \u00e7a manque",
        "start": 8893.85,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "si vous n'\u00eates pas pr\u00e9sident",
        "start": 8896.189,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "imaginons que vous perdiez 10 avril vous",
        "start": 8898.34,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas au second tour est ce que",
        "start": 8900.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous allez retourner aupr\u00e8s de christine",
        "start": 8901.74,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "nous c'est pas du tout \u00e0 l'ordre du jeu",
        "start": 8903.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e0 l'ordre du jour j'ai je",
        "start": 8904.979,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pense que apr\u00e8s continuer \u00e0 pratiquer",
        "start": 8906.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous allez continuer votre parti oui",
        "start": 8909.18,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "allez continuez vous allez oui voil\u00e0",
        "start": 8910.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc donc c'est alors oui oui non c'est",
        "start": 8911.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 l'ordre du jour je m\u00e8ne \u00e0 un",
        "start": 8913.62,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "combat politique d'accord je pense que",
        "start": 8914.46,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "c'est l'ancien vous allait perdurer plus",
        "start": 8916.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "arty mais je pense qu'il est essentiel",
        "start": 8918.689,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pour le pays d'accord donc oui je vais",
        "start": 8919.95,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "continuer \u00e9videmment mais",
        "start": 8922.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avec christine on a pass\u00e9 deux ans",
        "start": 8924.26,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "absolument magique c'est \u00e0 dire qu'il y",
        "start": 8926.85,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "avait une alchimie",
        "start": 8928.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comme il y as entre des personnes",
        "start": 8929.54,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes mais vraiment diff\u00e9rente et",
        "start": 8931.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui se respecte pour ce qu'ils sont et",
        "start": 8933.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est les diff\u00e9rences qui s'accordait et",
        "start": 8935.61,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "ont",
        "start": 8938.46,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "chacun rendait l'autre meilleur et avec",
        "start": 8939.62,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "les autres d'ailleurs un avec marc",
        "start": 8942.689,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "menant avec tous les autres et je dis et",
        "start": 8944.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je dis toujours que j'aurais souhait\u00e9",
        "start": 8946.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que la soci\u00e9t\u00e9 ressemble \u00e0 cette",
        "start": 8949.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9mission d\u00e9battre sans se battre",
        "start": 8951.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "discuter sans se disputer \u00e9couter",
        "start": 8953.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'autre donner des arguments sans pour",
        "start": 8955.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "autant crier sans pour autant",
        "start": 8958.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "interrompre donner sa vision sans pour",
        "start": 8959.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "autant passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du fonds moi ce que",
        "start": 8961.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "je regrette dans ce d\u00e9bat de la",
        "start": 8963.75,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle c'est que vraiment on",
        "start": 8964.83,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "veut juste \u00e9tiquet\u00e9 on est en r\u00e9action",
        "start": 8967.229,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "mais on n'a pas un d\u00e9bat de fond rien",
        "start": 8969.689,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "christine le tueur aux aujourd'hui \u00e7a va",
        "start": 8972.3,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "oui tr\u00e8s heureuse",
        "start": 8974.4,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pour moi parce que j'adore oui voil\u00e0 et",
        "start": 8976.25,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "bah bravo en tout cas parce que vous",
        "start": 8979.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cartonnez tous les jours j'ai beaucoup",
        "start": 8981.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "appris avec vous \u00e0 mon cher sirella",
        "start": 8982.95,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "lorsqu'elles reprenaient que zain",
        "start": 8984.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9 deux hommes de votre vie vous",
        "start": 8985.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "venez pour voler \u00e0 la maison mais moi je",
        "start": 8988.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ne vais jamais dragu\u00e9 non plus un mais",
        "start": 8989.97,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "c'est apr\u00e8s ce grand merci",
        "start": 8991.14,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "on va parler \u00e9conomie et eric zemmour",
        "start": 8998.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00e8re surtout l\u00e0 parce que c'est vrai",
        "start": 9001.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'il est tard un 23h49 \u00eates tr\u00e8s",
        "start": 9002.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 nous regarder eric zemmour",
        "start": 9003.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "face \u00e0 eric revel journaliste \u00e9conomique",
        "start": 9005.13,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'on voudrait revenir",
        "start": 9007.2,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "merci avec revel avec nous nous aussi on",
        "start": 9015.49,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "se retrouve eric revel qui travaillaient",
        "start": 9018.05,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que moi de nombreuses ann\u00e9es qui perd",
        "start": 9019.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui reviendra d'ailleurs \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s ge",
        "start": 9021.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est docteur d'\u00e9tat en finance",
        "start": 9022.82,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 9024.02,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous le saviez pas cess\u00e9 docteur",
        "start": 9024.62,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat en finance vous parle je veux le",
        "start": 9026.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dire et maintenant dans les d\u00eeners jg un",
        "start": 9028.729,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "poteau l'acteur n'\u00e9tait en finance",
        "start": 9029.96,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 9031.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "merci \u00e7a va pas \u00eatre tr\u00e8s utile ce soit",
        "start": 9031.96,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "mais c'est l'id\u00e9e c'est le fmi- on va",
        "start": 9034.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "papa et du fmi c'est vrai vous alors",
        "start": 9036.68,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "d'accord alors mais vous \u00eates quand m\u00eame",
        "start": 9038.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste et vous avez \u00e9tudi\u00e9 le",
        "start": 9040.189,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "programme \u00e9conomique d'eric zemmour on",
        "start": 9042.74,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "va partir pour dix minutes ce que c'est",
        "start": 9044.18,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "important pour les fran\u00e7ais qui nous",
        "start": 9045.229,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "regardent aussi voil\u00e0 et vous allez nous",
        "start": 9046.22,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9clairer l\u00e0 dessus ali ziri alors c'est",
        "start": 9048.649,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "tellement important et un ecz\u00e9ma ou",
        "start": 9051.5,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "savez sans doute c'est que dans les",
        "start": 9052.79,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "sondages en r\u00e9alit\u00e9 la premi\u00e8re",
        "start": 9053.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais c'est pas la",
        "start": 9055.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 ou l'immigration alors qu'on a",
        "start": 9056.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 cette \u00e9mission pendant c'est le",
        "start": 9058.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat donc c'est la question",
        "start": 9060.8,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et c'est vrai qu'il ya des",
        "start": 9061.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tas de familles qui sont dans une",
        "start": 9063.5,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9rance sociale qui n'arrivent pas",
        "start": 9064.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 boucler les fins de mois et donc je",
        "start": 9067.189,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "dirais que votre programme parce que",
        "start": 9069.11,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup analys\u00e9 il ya un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 9070.64,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "macro qui est plut\u00f4t \u00e9tatiste oui et un",
        "start": 9072.979,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 micro qui lui tous social lib\u00e9ral",
        "start": 9076.189,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "bon je sais pas si \u00e7a vous va comme des",
        "start": 9078.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "films 4 mais voil\u00e0 mais \u00e7a permet",
        "start": 9079.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre d'avoir un programme",
        "start": 9081.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique alors j'ai bien regard\u00e9 aussi",
        "start": 9082.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'interview d\u00e9bat que vous avez eue avec",
        "start": 9085.04,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "bruno le maire et l\u00e0 je me suis dit bon",
        "start": 9087.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "eric zemmour c'est pas sa sp\u00e9cialit\u00e9",
        "start": 9089.149,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie lumena il a quand m\u00eame bosser",
        "start": 9090.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ou alors il est super entour\u00e9 parce que",
        "start": 9093.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les bris alors oui mais parce qu'il y",
        "start": 9094.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avait il y avait des points tr\u00e8s pr\u00e9cis",
        "start": 9098.09,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "sur lesquels vous avez \u00e9t\u00e9 bon et puis",
        "start": 9099.41,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'autres \u00e0 mon avis qu'ils m\u00e9ritent des",
        "start": 9100.939,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "\u00e9claircissements",
        "start": 9101.99,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "alors j'aurai commenc\u00e9 juste par une",
        "start": 9102.649,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "question d'actu il ya beaucoup de gens",
        "start": 9104.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui touchent le smic dans ce pays et",
        "start": 9105.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous avez sans doute vu que le",
        "start": 9107.84,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "gouvernement a refus\u00e9 un coup de pouce",
        "start": 9109.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il ya juste eu une",
        "start": 9110.86,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "augmentation m\u00e9canique qui gomme \u00e0 peine",
        "start": 9113.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'inflation qu'on conna\u00eet en france est",
        "start": 9115.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce que si vous \u00e9tiez pr\u00e9sent la",
        "start": 9117.59,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous donneriez un coup de",
        "start": 9118.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pouce suppl\u00e9mentaire au smic on a non",
        "start": 9120.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce qu'on a un probl\u00e8me en france",
        "start": 9122.96,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "simple le salaire en g\u00e9n\u00e9ral net est",
        "start": 9124.01,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "trop bas et le salaire brut est trop",
        "start": 9128.899,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 c'est \u00e0 dire que le salaire que",
        "start": 9131.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "touche les gens est trop bas et le",
        "start": 9133.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "salaire brut le paye les patrons est",
        "start": 9135.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trop \u00e9lev\u00e9 et donc \u00e9videmment quand on",
        "start": 9137.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "augmente le smic on augmente le salaire",
        "start": 9139.43,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "brut aussi et c'est d\u00e9plorable pour la",
        "start": 9141.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition vous avez souvent soulign\u00e9",
        "start": 9145.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il ya la question des charges",
        "start": 9146.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les actionnaires un salaire de 9 euros",
        "start": 9148.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le patron \u00e7a lui co\u00fbte 3500 euros alors",
        "start": 9151.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "justement vous avez une mesure qui \u00e9tait",
        "start": 9153.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 qu est la baisse de la csg je",
        "start": 9155.93,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vais un peu technique s'est oubli\u00e9e",
        "start": 9158.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dames c'est la vie le conomie 1 c'est la",
        "start": 9159.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "baisse de la csg sur les salaires",
        "start": 9161.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 2000 euros",
        "start": 9163.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que la cg c'est pas",
        "start": 9165.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une cotisation exe moore c'est un imp\u00f4t",
        "start": 9166.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est que si vous baissez la cotisation",
        "start": 9168.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour ce type de salaire il faut la bc",
        "start": 9170.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour tous les fran\u00e7ais c'est",
        "start": 9172.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "constitutionnel alors une nuance si vous",
        "start": 9173.21,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "me permettez",
        "start": 9176.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "effectivement vous faites r\u00e9f\u00e9rence \u00e0",
        "start": 9177.94,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "une d\u00e9cision du conseil national en 2000",
        "start": 9179.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ou 2001 c'\u00e9tait le gouvernement jospin",
        "start": 9181.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui avait voulu d\u00e9j\u00e0 baiss\u00e9 et la csg",
        "start": 9184.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour les sept salaires et le proc\u00e8s",
        "start": 9186.17,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "cautionner lui avait dit \u00e7a je pense",
        "start": 9187.85,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais que les temps ont chang\u00e9 je",
        "start": 9190.0,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "vais vous expliquer pourquoi en deux",
        "start": 9193.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mots le pas \u00eatre trop technique pas trop",
        "start": 9194.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emb\u00eater les gens mais depuis le",
        "start": 9196.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source oui et le",
        "start": 9199.46,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source permet de",
        "start": 9201.68,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre les revenus des uns et des",
        "start": 9202.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "autres et donc on peut ajuster ok donc",
        "start": 9204.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je pense en cinq sets a rappel\u00e9 que le",
        "start": 9206.6,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "con\u00e7oit l\u00e0 maintenant je pense que ces",
        "start": 9208.13,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "points de vue je vais aussi sur une",
        "start": 9209.15,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mesure vous avez annonc\u00e9 que vous avez",
        "start": 9210.56,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "un peu des salaires mais devra quand",
        "start": 9211.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00eame un treizi\u00e8me mois pour les smicards",
        "start": 9212.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "alors est-ce que vous avez quand m\u00eame au",
        "start": 9215.27,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "fond c'est faux nous allons quand m\u00eame",
        "start": 9216.44,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "beaucoup assure une mesure vous avez",
        "start": 9217.43,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 et que vous avez un peu",
        "start": 9218.63,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9s tout \u00e0 l'heure qui est cette",
        "start": 9220.13,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "id\u00e9e de supprimer les fameux frais de",
        "start": 9221.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "notaire pour les jeunes primo acc\u00e9dants",
        "start": 9222.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui ach\u00e8tent un appartement jusqu'\u00e0 250",
        "start": 9225.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mille euros mais est ce que vous pensez",
        "start": 9227.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui les jeunes 1 son nom des",
        "start": 9228.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "situations financi\u00e8res \u00e9conomiques",
        "start": 9232.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suffisantes pour avoir \u00e0 se dire en fait",
        "start": 9233.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le premier truc que j'ai envie et que je",
        "start": 9236.03,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "peux faire c'est m'acheter un",
        "start": 9237.86,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "appartement en ou alors c'est de finir",
        "start": 9238.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les fins de mois non mais il ya des",
        "start": 9240.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "jeunes qui l\u00e2chent les jeunes tous les",
        "start": 9241.55,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "jeunes ne sont pas dans la pr\u00e9carit\u00e9 il",
        "start": 9244.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ya \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 des points quel \u00e2ge en",
        "start": 9247.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus contre la 18 ans et pas comme qu'on",
        "start": 9249.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "a 25 ans quand on a 28 ans donc \u00e7a",
        "start": 9250.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pour une mesure de jeunes un peu",
        "start": 9253.4,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "install\u00e9 et qui ont du mal \u00e0 s'acheter",
        "start": 9255.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "un appartement voyez c'est pas pour les",
        "start": 9258.229,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "minis deuxi\u00e8mement il ya d'autres",
        "start": 9259.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mesures pour le pouvoir d'achat j'ai",
        "start": 9261.979,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 aussi l'extension de la",
        "start": 9264.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "participation vous connaissez le syst\u00e8me",
        "start": 9267.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la participation \u00e9videmment la donne",
        "start": 9269.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "a chang\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral 2e en 59 rendu",
        "start": 9271.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "obligatoire 67 avec un plafond de",
        "start": 9273.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "poss\u00e9der 100 salari\u00e9s et ce seuil a \u00e9t\u00e9",
        "start": 9276.2,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "abaiss\u00e9 \u00e0 50 moi je propose de la bce",
        "start": 9278.93,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "arie pour permettre aux salari\u00e9s des",
        "start": 9281.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "petites entreprises doivent b\u00e9n\u00e9ficier",
        "start": 9284.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement pardonnez moi vraiment",
        "start": 9285.93,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "une sonorit\u00e9 je propose aussi la",
        "start": 9288.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalisation et la simplification",
        "start": 9291.149,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui la plupart des gens",
        "start": 9293.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui ont la participation de la touche",
        "start": 9295.41,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas parce que c'est trop compliqu\u00e9 parce",
        "start": 9296.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'il ya trop de contraintes etc et donc",
        "start": 9298.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a fera une augmentation vraiment majeur",
        "start": 9299.76,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "de pouvoir d'achat vous avez bien",
        "start": 9302.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "compris la logique j'essaye de trouver",
        "start": 9303.569,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "des moyens qui augmente le pouvoir",
        "start": 9305.37,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "d'achat des gens sans",
        "start": 9307.5,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "l'alourdir la comp\u00e9titivit\u00e9 sans sang a",
        "start": 9310.939,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "empi\u00e9t\u00e9 sur la comp\u00e9titivit\u00e9 des",
        "start": 9313.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "entreprises alors eric revel eric",
        "start": 9315.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "zemmour va se retrouver dans un instant",
        "start": 9317.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "avec mathias wargon aussi faut-il",
        "start": 9318.45,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de soigner les sans papiers sera",
        "start": 9320.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "notre dernier sujet avant bien s\u00fbr",
        "start": 9322.109,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "stanislas rigaud pourquoi il tenait",
        "start": 9323.91,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re eric zemmour en plus mathias",
        "start": 9325.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bourgue on vous avait twitt\u00e9 j'ai vu ces",
        "start": 9327.899,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "jours l\u00e0 ne vont jamais faire pipi donc",
        "start": 9329.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous allez pouvoir y aller bon c'est",
        "start": 9330.84,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "vrai il vient de tweets et en direct",
        "start": 9333.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'ai fait \u00e7a mais le calaisis je voulais",
        "start": 9334.34,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "amener imp\u00f4ts donc bourg aux toilettes",
        "start": 9337.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "directement et on va revenir sur le",
        "start": 9339.359,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "programme \u00e9conomique et eric zemmour et",
        "start": 9340.71,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "ce sera la fin des missions vous",
        "start": 9342.51,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas r\u00e2ler si vous avez un",
        "start": 9343.439,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "petit peu de temps merci qu'on se",
        "start": 9344.79,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "retrouve dans un ailleurs",
        "start": 9345.93,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9346.99,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9348.33,
        "duration": 11.21
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9349.19,
        "duration": 12.37
    },
    {
        "text": "s'il est facile aux moines ont regard\u00e9",
        "start": 9359.54,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "et on est en direct merci eric zemmour",
        "start": 9361.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a fait quand m\u00eame \u00e7a va vous",
        "start": 9363.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "en \u00eates sportif on vous sait que vous",
        "start": 9365.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faites beaucoup de sport j'essaye donc",
        "start": 9366.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a va vous tenez bien c'est que le sport",
        "start": 9368.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tous les jours j'essaie de nager tous",
        "start": 9371.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les jours et de jouer au tennis le",
        "start": 9373.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dimanche \u00e0 battre eh bien voil\u00e0 eric",
        "start": 9374.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "revel et est avec nous on parle du",
        "start": 9375.78,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "programme eric \u00e9conomique d'eric zemmour",
        "start": 9377.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et mathias et puis bon la bonne nouvelle",
        "start": 9379.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs a \u00e9t\u00e9 fair pied",
        "start": 9382.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tait all\u00e9 faire des pipes merci voil\u00e0",
        "start": 9383.9,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et merci parce que c'est pour moi",
        "start": 9386.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a me faisait plaisir n'h\u00e9sitez pas vous",
        "start": 9387.51,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "demander ce que vous voulez non mais",
        "start": 9389.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a me va tr\u00e8s bien on va parler",
        "start": 9390.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avec vous dans un instant m\u00e9decin",
        "start": 9393.36,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "urgentiste \u00e0 mathias wargon faut-il",
        "start": 9394.38,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de soigner les sans papiers on",
        "start": 9395.7,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "va parler dans les instants qui ornera",
        "start": 9397.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "stanislas rigaud qui a \u00e9t\u00e9 vraiment",
        "start": 9398.31,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "souvent avec nous dans touche pas \u00e0 mon",
        "start": 9402.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "poste pour venir d\u00e9fendre eric zemmour",
        "start": 9403.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui sera avec nous pr\u00e9sident de",
        "start": 9406.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration z il va nous dire pourquoi on",
        "start": 9407.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est on peut \u00eatre jeune et derri\u00e8re eric",
        "start": 9409.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "zemmour pour le moment eric revel on",
        "start": 9411.39,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parle \u00e9conomie et avec eric zemmour avec",
        "start": 9414.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le candidat eric zemmour et on revient",
        "start": 9416.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur quelques sujets oui alors je",
        "start": 9419.1,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "voudrais revenir justement sur la",
        "start": 9420.51,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "participation dans les entreprises de",
        "start": 9421.71,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "moins de onze salari\u00e9s ce que vous",
        "start": 9423.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "proposez bon seuil de danger justement",
        "start": 9424.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas de risque car aux salari\u00e9s mais \u00e0",
        "start": 9426.87,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 il ya un compteur \u00e0 faire",
        "start": 9428.49,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "leur liste \u00e9videmment sur tout \u00e7a mais",
        "start": 9429.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est ce que vous mettez \u00e0 la place d'un",
        "start": 9431.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "patron de pme jusqu'\u00e0 onze salari\u00e9s",
        "start": 9433.14,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est pas une grosse entreprise assure",
        "start": 9435.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est une pme voire une tpe ses",
        "start": 9437.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices est ce qu'il a envie forc\u00e9ment",
        "start": 9439.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9partager avec ses salari\u00e9s ou est-ce",
        "start": 9441.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'il n'a pas besoin d'investir dans son",
        "start": 9443.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "outil de production donc l\u00e0 l\u00e0 l\u00e0 vous",
        "start": 9445.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le si vous \u00eates \u00e0 lui pr\u00e9sent la",
        "start": 9447.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous poussez un peu ces pme \u00e0",
        "start": 9449.4,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faire un choix terrible non non vous",
        "start": 9451.29,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison mais je vais",
        "start": 9452.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "expliquer d'abord il ne fait une mettra",
        "start": 9453.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en oeuvre la participation vous le savez",
        "start": 9457.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien que s'il ya des b\u00e9n\u00e9fices j'ai",
        "start": 9458.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de b\u00e9n\u00e9fices et deuxi\u00e8mement par",
        "start": 9460.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ailleurs \u00e7a c'est une mesure pour les",
        "start": 9462.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s mais par ailleurs je prends",
        "start": 9463.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "beaucoup de mesure pour les entreprises",
        "start": 9465.78,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je mets beaucoup de petites entreprises",
        "start": 9467.43,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "alli\u00e8s \u00e0 taux r\u00e9duit c'est \u00e0 dire \u00e0 15",
        "start": 9471.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s imp\u00f4t sur les",
        "start": 9474.03,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s deuxi\u00e8mement je supprime les",
        "start": 9475.44,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "droits de transmission des entreprises",
        "start": 9480.15,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "familiale o\u00f9 ce n'est pas rien et en",
        "start": 9482.88,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 9486.27,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "je si vous voulez je pr\u00e9vois un fonds",
        "start": 9487.34,
        "duration": 9.48
    },
    {
        "text": "souverain ado c'est comme une oliveraie",
        "start": 9492.08,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "adoss\u00e9 au livret \u00e0 parce que nous avons",
        "start": 9496.82,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "une \u00e9pargne est \u00e9norme et qui se dirige",
        "start": 9498.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "essentiellement vers le logement social",
        "start": 9501.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vers la politique de la ville moi je",
        "start": 9503.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9tourne une partie de cet argent parce",
        "start": 9505.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que joe r\u00e9duire est les budgets de la",
        "start": 9507.03,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "politique de la ville et du logement",
        "start": 9508.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "social pour d\u00e9velopper nos entreprises",
        "start": 9510.3,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "vous r\u00eavez voyez il ya des milliers des",
        "start": 9513.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mesures tr\u00e8s favorables aux entreprises",
        "start": 9514.979,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "et j'essaie d'\u00e9quilibrer jos\u00e9 les",
        "start": 9516.84,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9riqueurs est ce qu'en fait vous",
        "start": 9518.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9duisez aussi de cette mani\u00e8re l\u00e0",
        "start": 9519.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "beaucoup de recettes pour l'\u00e9tat quand",
        "start": 9521.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous all\u00e9ger les imp\u00f4ts pour les",
        "start": 9523.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "entreprises quand vous faites un taudis",
        "start": 9525.18,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "y est vous vous all\u00e9ger les recettes",
        "start": 9526.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9tat et si vous all\u00e9ger les",
        "start": 9528.689,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "recettes pour l'\u00e9tat en face de d\u00e9penses",
        "start": 9530.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui sont incompressibles vous allez",
        "start": 9532.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "accro\u00eetre la dette et les d\u00e9ficits non",
        "start": 9534.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jeu d'abord on essaiera \u00e9videmment on le",
        "start": 9536.79,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "fera de",
        "start": 9539.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "financer et est donc et donc de chiffrer",
        "start": 9542.09,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "tous ses d\u00e9penses \u00e9videmment mais il",
        "start": 9545.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faut pas oublier que toutes les baisses",
        "start": 9548.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts produisent un surcro\u00eet",
        "start": 9549.78,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 donc un surcro\u00eet une argent",
        "start": 9552.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et donc des recettes de l'\u00e9tat il faut",
        "start": 9555.24,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "jamais o\u00f9 c'est comme \u00e7a que vous",
        "start": 9556.77,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "compensez pas seulement mois seulement",
        "start": 9557.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez chaque show par",
        "start": 9559.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exemple j'ai donn\u00e9 le l\u00e0 le financement",
        "start": 9561.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de ma mesure sur la csg bon on va pas",
        "start": 9563.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donner pour chaque mesure le mode de",
        "start": 9566.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "financement mais bruno le maire vous",
        "start": 9568.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avez accroch\u00e9 sur un d\u00e9tail de personnes",
        "start": 9569.97,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "dernier vous avez eu le temps de",
        "start": 9571.56,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "travailler peut-\u00eatre parce que l'ol",
        "start": 9572.43,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "parce que vous travaillez beaucoup",
        "start": 9573.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie j'essaye le chiffrage de ce",
        "start": 9574.74,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "programme est ce qu'on peut avoir une",
        "start": 9578.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "id\u00e9e complet bord d'abord vous savez",
        "start": 9580.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien vous \u00eates comme moi un habitu\u00e9",
        "start": 9582.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des campagnes pr\u00e9sidentielles vous savez",
        "start": 9584.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien que les chiffrages sont",
        "start": 9586.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "toujours hasardeuse pour la bonne raison",
        "start": 9587.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'abord que on ne sait pas quelle sera",
        "start": 9589.53,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "la croissance \u00e9conomique et donc on sait",
        "start": 9591.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas les recettes c'est la m\u00eame m\u00eame",
        "start": 9593.939,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat avec tous ses moyens se trompe",
        "start": 9595.32,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et qu'en plus on n'a pas tous les",
        "start": 9597.95,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "chiffres j'avais dit j'avais fait",
        "start": 9600.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "remarquer et monsieur le maire a eu",
        "start": 9603.0,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "l'honn\u00eatet\u00e9 de le reconna\u00eetre que les",
        "start": 9604.5,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "services sociaux ne donne pas les bons",
        "start": 9607.649,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "chili \u00e0 une opacit\u00e9 incroyable et donc",
        "start": 9609.899,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "on peut on peut difficilement calculs et",
        "start": 9612.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "on essaye on a des types vraiment exact",
        "start": 9614.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "minable d'essayer de calculer quand m\u00eame",
        "start": 9616.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le coup et c'est ce que vous aimez vous",
        "start": 9618.57,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "a gard\u00e9 le faire mais bien s\u00fbr bien je",
        "start": 9620.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vais bien s\u00fbr mais juste une petite",
        "start": 9623.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "question juste un fran\u00e7aise luxe un",
        "start": 9625.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur cinq fini a d\u00e9couvert",
        "start": 9628.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chaque mois en 2021 malgr\u00e9 la sortie de",
        "start": 9630.33,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "la pi\u00e8ce quand on a dit que vous alliez",
        "start": 9632.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "venir et \u00e9norm\u00e9ment de questions des",
        "start": 9633.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui ont sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 9635.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que nie tout va faire eric zemmour pour",
        "start": 9637.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "construire a plu \u00e0 d\u00e9couvert le 11 le 12",
        "start": 9639.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de cr\u00eate qu'on puisse vivre d\u00e9cemment je",
        "start": 9642.12,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voyais et non plus survivre mais vivre",
        "start": 9644.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je pense que l\u00e0 je faisais r\u00e9pondu en",
        "start": 9646.62,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "partie alors j'ai la confiance voil\u00e0 la",
        "start": 9649.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "baisse de la csg au service d'une 1",
        "start": 9652.41,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "participation",
        "start": 9653.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "je propose aussi sur le mod\u00e8le du pass",
        "start": 9654.95,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "vous savez navigo il est rembours\u00e9 \u00e0",
        "start": 9659.1,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 par les entreprises la m\u00eame chose",
        "start": 9661.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour tous les gens croient que c'est 8",
        "start": 9664.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "millions de personnes qui se d\u00e9placent",
        "start": 9665.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en voiture pour aller travailler sur les",
        "start": 9667.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "frais d'essence et sur les frais",
        "start": 9669.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'essence la moiti\u00e9 rembours\u00e9s par",
        "start": 9670.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'entreprise je propose aussi pour la",
        "start": 9672.45,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "pour les classes moyennes",
        "start": 9675.3,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le retour de l'universalit\u00e9 des",
        "start": 9676.79,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "allocations familiales et le doublement",
        "start": 9679.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "du plafond du quotient familial je",
        "start": 9682.2,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "propose enfin",
        "start": 9684.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la suppression de la redevance qui co\u00fbte",
        "start": 9685.58,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame sens alors 8 euros et",
        "start": 9688.92,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "violation de la",
        "start": 9690.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "france 2 et de france inter et de large",
        "start": 9692.51,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "avec la question france 3 points franc",
        "start": 9695.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je je je propose de rester en france 2",
        "start": 9697.439,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "france inter france 2 france inter",
        "start": 9700.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'accord et france 3 en r\u00e9gion d'accord",
        "start": 9701.52,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "et je garderai dans le giron public",
        "start": 9704.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ce qui remplit on voit ce",
        "start": 9705.74,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "qu'ils remplissent vraiment leur",
        "start": 9707.88,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "fonction de service public c'est \u00e0 dire",
        "start": 9708.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france 5 france culture france musique",
        "start": 9710.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "duarte mais sur la redevance la",
        "start": 9712.5,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "suppression de 130 euros c'est pas rien",
        "start": 9715.32,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "oui mais c'est c'est une mesure",
        "start": 9718.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique pour vous ou c'est une fa\u00e7on",
        "start": 9719.939,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "de redonner du pouvoir d'achat ne",
        "start": 9722.01,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait pas les deux mon g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 9723.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "abassi banon alors l\u00e0 vraiment les deux",
        "start": 9724.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ans choisissez votre camp non non je",
        "start": 9726.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous assure le la privatisation du",
        "start": 9727.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "service public c'est une mesure",
        "start": 9730.05,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique parce que j'estime qu'elle",
        "start": 9731.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ne remplit plus son r\u00f4le de service",
        "start": 9732.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "public qu'elle est devenue une machine",
        "start": 9734.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de propagande au service de l'id\u00e9ologie",
        "start": 9736.17,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "bien pensante donc",
        "start": 9738.33,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "on n'a pas \u00e0 financer avec ses imp\u00f4ts",
        "start": 9740.949,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "une id\u00e9ologie ni au crash en permanence",
        "start": 9742.959,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sur les fran\u00e7ais sur la france mais en",
        "start": 9746.35,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "revanche les 138 euros je pense que oui",
        "start": 9747.939,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais bon c'est certainement vous savez",
        "start": 9750.069,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aussi sont contents de nous accueillir",
        "start": 9752.049,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cadet il ya des antennes de service",
        "start": 9753.819,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "public qui ne sont pas rentables et qui",
        "start": 9755.709,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'existerait pas si elles n'\u00e9taient pas",
        "start": 9757.749,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "financ\u00e9s par la manne publique le",
        "start": 9759.189,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que le priv\u00e9 ne ferai pas",
        "start": 9760.689,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "france culture ou france musique mais",
        "start": 9762.039,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est justement j'ai dit je garde quand",
        "start": 9763.779,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sculpture merci eric revel juste de",
        "start": 9764.979,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cision dans tout ce qu'a dit eric",
        "start": 9767.469,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "zemmour quand je parle et c'est un",
        "start": 9769.149,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur cinq qui finissent \u00e0",
        "start": 9771.279,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert chaque mot en 2021 avec ces",
        "start": 9772.6,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "mesures ils pourront s'en sortir bah je",
        "start": 9774.069,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sais pas si si bon s'en sortir en tout",
        "start": 9776.499,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cas ce qui me fascine c'est que quand",
        "start": 9778.029,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'entendais d\u00e9bat avec eric zemmour et",
        "start": 9780.399,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "\u00e7a a commenc\u00e9 comme \u00e7a cette \u00e9mission",
        "start": 9782.169,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire c'est l'immigration la",
        "start": 9783.52,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 mais en fait le probl\u00e8me",
        "start": 9785.229,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "principal des fran\u00e7ais et fran\u00e7aises",
        "start": 9786.879,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est le pouvoir d'achat et o\u00f9 j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 9788.409,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "un peu surpris je peux le dire parce",
        "start": 9790.539,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'eric zemmour pour moi c'est un",
        "start": 9792.85,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "historien simple et mist c'est que son",
        "start": 9793.779,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "programme \u00e9conomique et r\u00e9pond \u00e0 ces",
        "start": 9795.609,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "questions de pouvoir d'achat donc",
        "start": 9797.499,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais un peu surpris voil\u00e0 merci eric",
        "start": 9799.119,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "robinson",
        "start": 9801.969,
        "duration": 7.661
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9802.82,
        "duration": 9.65
    },
    {
        "text": "avec envers ce matin",
        "start": 9809.63,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "merci madame gentil tr\u00e8s tr\u00e8s actif sur",
        "start": 9814.09,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 9818.12,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "\u00e7a va chercher marron depuis novembre",
        "start": 9820.63,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "2010 est vous diriger le service des",
        "start": 9823.1,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "urgences de l'h\u00f4pital delafontaine \u00e0",
        "start": 9824.359,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "saint-denis merci d'\u00eatre l\u00e0 la question",
        "start": 9826.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'on se pose est ce que faut-il arr\u00eater",
        "start": 9828.67,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "de soigner les sans-papiers puisque eric",
        "start": 9830.51,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "zemmour soit elle a arr\u00eat\u00e9 de faire de",
        "start": 9833.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la france un eldorado pour les \u00e9tats du",
        "start": 9834.859,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tiers-monde c'est ce qu'il a dit au",
        "start": 9837.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "niveau alors on va partir sur dix",
        "start": 9838.189,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "minutes mathias d'argon eric zemmour",
        "start": 9840.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est parti alors on va on va pas parler",
        "start": 9842.33,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a parce que moi les immigr\u00e9s",
        "start": 9843.77,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "l'agent peut plus qu'\u00e0 aller s'il va pas",
        "start": 9845.06,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "reparler aussi donc on est un peu",
        "start": 9846.649,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "entendez mis tout le monde \u00e0 des masques",
        "start": 9848.359,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ici donc il doit y avoir une raison faut",
        "start": 9849.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le mettre sur le nez l\u00e0 est donc un mois",
        "start": 9852.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je vais quand m\u00eame parler un peu de la",
        "start": 9854.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mort on avait d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 il ya deux ans",
        "start": 9855.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on a bien invit\u00e9 chez zemmour et",
        "start": 9857.0,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "naulleau et on avait d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 de",
        "start": 9858.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'alem en fait l\u00e0 est mort quand m\u00eame",
        "start": 9859.819,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "qu'on remette un peu les choses au point",
        "start": 9861.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous aimez les pourcentages c'est 0 6%",
        "start": 9862.64,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fois les tripes ans c'est l\u00e9 rapport",
        "start": 9865.04,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "igas tout \u00e7a donc 99,4 % sont pas pour",
        "start": 9867.5,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers sans papiers qu eric",
        "start": 9871.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "zemmour est meurtri mais l\u00e0 et me wade",
        "start": 9872.569,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "moi je suis dans un h\u00f4pital en seine",
        "start": 9874.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "saint denis votre d\u00e9partement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 9876.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement vous avez donc \u00e9t\u00e9 je suis",
        "start": 9878.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n\u00e9 vous avez un grand des d\u00e9partements",
        "start": 9880.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "o\u00f9 moi aussi alors j'y suis pas n\u00e9 mais",
        "start": 9882.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'y suis arriv\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de six mois o\u00f9",
        "start": 9884.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'ai grandi donc vous c'\u00e9tait \u00e0 drancy",
        "start": 9886.49,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "je crois moi c'\u00e9tait \u00e0 bondy nord on",
        "start": 9888.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas loin et apr\u00e8s",
        "start": 9890.689,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "clichy-sous-bois donc des quartiers",
        "start": 9891.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement riom et dont il \u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 9893.569,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "rayon \u00e0 l'\u00e9poque non c'est pas vrai",
        "start": 9895.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est vraiment s'il pr\u00e9cise est vrai",
        "start": 9897.35,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "mais non il ya six ans d'accord mais \u00e7a",
        "start": 9899.06,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "c'est si vos souvenirs d'enfant il est",
        "start": 9900.649,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "choy\u00e9 comme la bande annonce ait jamais",
        "start": 9902.899,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "exist\u00e9",
        "start": 9904.939,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "mais bon \u00e0 laver ou alors je suis",
        "start": 9905.59,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "beaucoup plus vieux blues beaucoup plus",
        "start": 9907.97,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "jeune que vous peut-\u00eatre sans doute donc",
        "start": 9909.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il ya huit mois dans mon h\u00f4pital donc",
        "start": 9910.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cinq dit denis l\u00e0 o\u00f9 il ya le plus",
        "start": 9912.62,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers hors grands vous le dire",
        "start": 9914.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est donc j'ai compt\u00e9 on a compt\u00e9 on a",
        "start": 9915.649,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 j'ai demand\u00e9 aux services",
        "start": 9918.08,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "sociaux et aux finances s'est lui pour",
        "start": 9919.1,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cent les \u00e9trangers lui pour cent mais",
        "start": 9921.859,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "sans papiers ce qui m'a lav\u00e9 s'empresse",
        "start": 9923.96,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d'aller d\u00e9j\u00e0 bien s\u00fbr pas les \u00e9trangers",
        "start": 9926.0,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "non \u00e7a veut dire que les autres 92 % des",
        "start": 9927.649,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "gens ont une couverture sociale oui bah",
        "start": 9930.859,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "oui bah \u00e7a \u00e7a veut dire la s\u00e9cu en frais",
        "start": 9933.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "oui ou non qu'ils ont des faux papiers",
        "start": 9935.33,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "non c'est faux c'est faux \u00e7a a l'air",
        "start": 9936.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tout le monde triche c'est 92 % dont une",
        "start": 9939.439,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "grande partie sont des fran\u00e7ais de",
        "start": 9941.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "souche comme cyril com - comme moi merci",
        "start": 9943.1,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "de me mettre dedans moi aussi mais c'est",
        "start": 9946.52,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "important on est des fran\u00e7ais de souche",
        "start": 9948.711,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tout on descend tous de jeanne",
        "start": 9949.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'arc quand vous l'avez dit bon",
        "start": 9951.501,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "descendre d'une pucelle c'est toujours",
        "start": 9952.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "un peu compliqu\u00e9 mais visiblement c'est",
        "start": 9954.2,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "possible et drenthe au tessin n'ont pas",
        "start": 9955.58,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "encore non j'en avais pour vous faire",
        "start": 9958.011,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "signer ses skis et \u00e7a m'a fait marrer",
        "start": 9959.631,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "quand il a envie on descend de jeanne",
        "start": 9960.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'arc ouest d'hier techniquement il est",
        "start": 9961.881,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre bon en rh\u00e9torique est",
        "start": 9963.86,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre bon \u00e9conomies je comprends",
        "start": 9965.391,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "rien je suis d\u00e9sol\u00e9 par contre en",
        "start": 9966.53,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine est moins bon l\u00e0 je suis tout \u00e0",
        "start": 9968.001,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "fait d'accord avec vous bah ouais et",
        "start": 9970.011,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc donc il faut dire aussi que cette",
        "start": 9971.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mesure qui est quand m\u00eame votre mesure",
        "start": 9973.881,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "phare en sant\u00e9 aurait d\u00fb tout si c'est",
        "start": 9975.29,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "ce que j'aurai du temps",
        "start": 9977.12,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s a pr\u00e9cis\u00e9 ces mesures sur la sant\u00e9",
        "start": 9978.671,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 merci merci et donc et donc et donc",
        "start": 9981.141,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est en ile-de-france en traitant les",
        "start": 9983.751,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "deux tiers sont en ile de france tous",
        "start": 9985.131,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "mes coll\u00e8gues qui sont en r\u00e9gion les",
        "start": 9986.601,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "envoie pas passer un tiers et la plupart",
        "start": 9987.86,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ils en voient pas et donc c'est pas la",
        "start": 9989.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france et je rappelle quand m\u00eame",
        "start": 9992.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pourquoi est on \u00e9tait a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 l\u00e0",
        "start": 9994.16,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "comment dire l\u00e0 et m\u00eame eux ne s'est pas",
        "start": 9997.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "seulement l\u00e0 bas on arrivait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 9999.141,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 c'est pas seulement des",
        "start": 10000.73,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "questions d'\u00e9thique ce n'est pas",
        "start": 10001.69,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "seulement des questions de bah on va pas",
        "start": 10002.711,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "laisser mourir les gens on va pas",
        "start": 10004.841,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "laisser \u00e0 coucher les femmes devant",
        "start": 10006.341,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital parce que c'est quand m\u00eame \u00e7a",
        "start": 10008.021,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "leur met la juste juste matin il ya",
        "start": 10009.881,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens qui nous donne ce",
        "start": 10012.07,
        "duration": 2.271
    },
    {
        "text": "qu'elle a aim\u00e9",
        "start": 10012.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers malades ont demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre",
        "start": 10014.341,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "soign\u00e9 en france la msp et l'aide",
        "start": 10016.33,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale d'\u00e9tat il faut \u00eatre l\u00e0 depuis",
        "start": 10018.671,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "trois ans et \u00e7a couvre un panier de",
        "start": 10019.811,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "soins c'est-\u00e0-dire pas tout voil\u00e0 et",
        "start": 10021.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc donc quand m\u00eame donc c'est donc",
        "start": 10022.78,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "dans mon h\u00f4pital c'est 8% c'est-\u00e0-dire",
        "start": 10025.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "14 millions sur 200 millions \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 10027.521,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "c'est sans ses courses et \u00e7a c'est 14",
        "start": 10029.53,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "millions on les donne pas aux \u00e9trangers",
        "start": 10032.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on a l'impression qu'en vous \u00e9coute qui",
        "start": 10033.971,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ont leur fil des 14 millions et qui vont",
        "start": 10035.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'acheter ce qu'ils veulent non ils vont",
        "start": 10037.811,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "\u00e0 lo pass\u00e9 avec moi le droit d'asile",
        "start": 10039.7,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "avec les 400 euros qu'on leur donne \u00e7a",
        "start": 10040.87,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "c'est autre chose mais \u00e7a n'a rien \u00e0",
        "start": 10042.551,
        "duration": 1.939
    },
    {
        "text": "voir",
        "start": 10043.631,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "et donc et donc ils vont \u00e0 l'h\u00f4pital et",
        "start": 10044.49,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "ils sont soign\u00e9s \u00e7a nous co\u00fbte \u00e0",
        "start": 10048.391,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital 14 millions qui sont couverts",
        "start": 10050.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "par line en partie payant si demain ces",
        "start": 10052.181,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 ne vont plus elle ne va pas on",
        "start": 10055.15,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "va pas arr\u00eater de les soigner et vous",
        "start": 10057.521,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'allez pas les faire dispara\u00eetre d'une",
        "start": 10059.261,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'un coup de baguette magique on est",
        "start": 10060.431,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'accord je vais vous r\u00e9pondre si vous",
        "start": 10061.841,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "me laissez parler vous voulez c'est",
        "start": 10063.341,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "termin\u00e9 c'est \u00e0 dire \u00e7a que je ne dis",
        "start": 10064.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rien mais je ne ferme pas les matins sur",
        "start": 10066.521,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la place mais j'aimerais qu'on en sache",
        "start": 10068.23,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "plus sur le voil\u00e0 sur le programme non",
        "start": 10069.341,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mais il a saut\u00e9 de direction parce que",
        "start": 10070.69,
        "duration": 3.651
    },
    {
        "text": "ma question allait la c4 et les briques",
        "start": 10072.311,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "on paye et qu'on continuera \u00e0 payer",
        "start": 10074.341,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "parce que la femme enceinte on",
        "start": 10077.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'apprendra le tuberculeux on le prendra",
        "start": 10078.311,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "que la mta l\u00e9 fait pas seulement pour",
        "start": 10080.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "des histoires des tic j'allais dire mais",
        "start": 10082.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aussi pour des histoires de pertinence",
        "start": 10083.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9pense c'est \u00e0 dire que vaut",
        "start": 10085.24,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "mieux prendre quelqu'un qui va pas trop",
        "start": 10086.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mal que quelqu'un qui va tr\u00e8s mal parce",
        "start": 10088.721,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "que \u00e7a co\u00fbte beaucoup plus cher et donc",
        "start": 10090.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ses 14 millions ils seront je ne pourrai",
        "start": 10092.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas les toucher enfin mon h\u00f4pital qu'on",
        "start": 10094.48,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "va pas les toucher et donc on sera en",
        "start": 10095.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "plus d\u00e9ficitaire avec tous les probl\u00e8mes",
        "start": 10097.511,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'on a de ses 14 millions comment on va",
        "start": 10098.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faire en fait ce que vous allez faire",
        "start": 10101.591,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "c'est tous les h\u00f4pitaux qui sont dans",
        "start": 10103.0,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ces coins o\u00f9 les gens les gens les sans",
        "start": 10104.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "papiers ils disent pas dans le xvi\u00e8me",
        "start": 10107.351,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "arrive dans les jeux dans les coins pas",
        "start": 10108.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s cher donc l\u00e0 o\u00f9 il ya d\u00e9j\u00e0 des gens",
        "start": 10110.021,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pauvres d'un vous \u00e0 les appauvrir ces",
        "start": 10111.91,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux et garder l'argent dans les",
        "start": 10114.131,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux publics ou peut-\u00eatre pas",
        "start": 10116.141,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "publique du reste dans la france donc \u00e7a",
        "start": 10117.341,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a pose quand on",
        "start": 10119.53,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "va laisser r\u00e9pondre eric zemmour alors",
        "start": 10121.021,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et me ce n'est pas 14 millions de",
        "start": 10124.351,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "face et dans votre h\u00f4pital c'est plus",
        "start": 10127.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'un milliard 6 1 milliards voil\u00e0 mes",
        "start": 10129.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chiens milliards en tout- week end \u00e0",
        "start": 10131.5,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "toronto c'est 1% m\u00e9l\u00e9ro 6% c'est 0 6%",
        "start": 10133.0,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "j'ai dit 3 o\u00f9 vous en avez d\u00e9j\u00e0 dit dix",
        "start": 10136.78,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "ah bah ouais mais elle est d\u00e9sol\u00e9e c'est",
        "start": 10139.061,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat en disant c'est pas un d\u00e9bat l\u00e0",
        "start": 10140.591,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "vous avez monologuer",
        "start": 10142.21,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "faire deux heures",
        "start": 10144.061,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "vous savez on fera une \u00e9mission sur vous",
        "start": 10149.16,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "monsieur bah non je n'ai pas besoin l\u00e0",
        "start": 10151.33,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr vous voil\u00e0 voil\u00e0 donc laissez",
        "start": 10153.101,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "moi parler elle valait 6 e non mais",
        "start": 10155.351,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dites vous dites vous dit de toute fa\u00e7on",
        "start": 10157.931,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "les soignera vous avez tout \u00e0 fait",
        "start": 10161.021,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "raison on n'a pas attendu la m e pour",
        "start": 10162.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soigner les cas d'urgence l'aemo je",
        "start": 10164.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise en 1999 donc avant ont soign\u00e9",
        "start": 10167.17,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "les orient mais ce n'est pas le sujet",
        "start": 10169.57,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "vous dit de toute fa\u00e7on ils sont l\u00e0 il",
        "start": 10171.631,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "faut les soigner premi\u00e8re erreur en",
        "start": 10174.881,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 ils viennent pour la m non tr\u00e8s",
        "start": 10177.94,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "peu tr\u00e8s peu pas voyons non ils viennent",
        "start": 10180.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour la haie mais il ya m\u00eame des r\u00e9seaux",
        "start": 10182.561,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "on a m\u00eame d\u00e9couvert des r\u00e9seaux",
        "start": 10184.12,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "criminels deux g\u00e9orgiens",
        "start": 10185.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est pour faire les nichons c'est pas",
        "start": 10187.32,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "dans le psc pas dans six est dans la m",
        "start": 10189.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "messieurs c'est cynique demandeurs de",
        "start": 10190.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "soins sont principalement alg\u00e9rien",
        "start": 10192.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ivoirien congolais et puis j'ai dit y",
        "start": 10194.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avait des r\u00e9seaux mais les alg\u00e9riens",
        "start": 10196.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "aussi et c'est soit \u00e7a avec aujourd'hui",
        "start": 10197.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "libre non j'aimerais continuer son",
        "start": 10198.94,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "palais j'aimerais continuer 70 par les",
        "start": 10200.98,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "les alg\u00e9riens par exemple les tunisiens",
        "start": 10203.681,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "attendent leurs trois mois la fin de",
        "start": 10206.021,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "l'heure que de leurs types de s\u00e9jours de",
        "start": 10209.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "touristes pour se faire surprendre en",
        "start": 10211.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "soins",
        "start": 10212.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je vous savez qu'aujourd'hui la eme un",
        "start": 10214.06,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "tiers de la m e cd accouchement elles",
        "start": 10216.85,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "viennent et accoucher sp\u00e9cialement en",
        "start": 10219.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voile non mais c'est vrai vous avez",
        "start": 10221.619,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "raison et elle doit je continue la vie",
        "start": 10222.76,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "de l'ancien aileron surveillance oui",
        "start": 10224.89,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "mais elles accouchent en france mais",
        "start": 10226.569,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "alors comme \u00e7a \u00e0 lorient c'est leur",
        "start": 10227.829,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "entente c'est falls \u00e0 ben alors l\u00e0 faut",
        "start": 10229.3,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre la loi parce que moi aussi",
        "start": 10231.55,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "c'est ce que je croyais non mais je",
        "start": 10232.479,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "croyais que quand on accouche et en os",
        "start": 10233.949,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "yeux d'enfants \u00e9taient fran\u00e7ais oui \u00e0 18",
        "start": 10235.09,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ans oui et non non il faut un point",
        "start": 10236.979,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "minimum je sais et c'est pas vrai",
        "start": 10238.449,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "monsieur baroin ce que vous pouvez me",
        "start": 10240.64,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "laissez pas respirer mais vous parlait",
        "start": 10241.869,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "tout le temps",
        "start": 10243.609,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'h\u00f4pital vous n'\u00eates pas le patron",
        "start": 10244.859,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ici donc si oui",
        "start": 10247.029,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "oui monsieur gossio ne",
        "start": 10252.0,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "leur dit pas une connerie synodale",
        "start": 10254.489,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "patron",
        "start": 10256.54,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "eric geboers a donc je continue donc",
        "start": 10257.52,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "elles viennent pour accoucher et c'est",
        "start": 10260.439,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comme les dialyses il ya \u00e9norm\u00e9ment de",
        "start": 10262.989,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "diamants bien combien",
        "start": 10265.119,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "combien combien moins bien en tout cas",
        "start": 10266.67,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "bon mois des normes \u00e0 moins de 1% mais",
        "start": 10269.14,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "vous seriez toi c'est le rapport igas",
        "start": 10271.18,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 10272.619,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "bon les 10 h 10 les mahdi des maladies",
        "start": 10274.02,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "le plus soign\u00e9 les malades les maladies",
        "start": 10276.43,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "non oui",
        "start": 10277.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et on est d\u00e9j\u00e0 psychiatre et o\u00f9 le dj",
        "start": 10279.869,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "les chiffres exacts et non pas se faire",
        "start": 10282.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soigner en france de maladies",
        "start": 10284.979,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "psychiatriques s'ils viennent et qui on",
        "start": 10286.09,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "s'est d\u00e9couvert lundi un constat c'est",
        "start": 10287.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 et me fait venir les \u00e9trangers",
        "start": 10289.689,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement",
        "start": 10291.76,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement il ya quand m\u00eame quelque",
        "start": 10293.649,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "chose apr\u00e8s vous devriez \u00eatre fier le",
        "start": 10295.029,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plaisir je parlais je suis pas fier de",
        "start": 10296.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9penser l'argent des fran\u00e7ais pour des",
        "start": 10299.319,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "gens \u00e9tranges et non je suis pas fier \u00e7a",
        "start": 10301.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement bl\u00e9 fran\u00e7ais les fran\u00e7ais",
        "start": 10302.819,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "aimeraient bien avoir cette couverture",
        "start": 10305.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sociale aimerait bien avoir les soins",
        "start": 10307.3,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "gratuits parce que un milliard \u00e7a fait",
        "start": 10309.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "3000 euros pour chaque personne qui sait",
        "start": 10311.649,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "paix soit avec vous le savez bien oui",
        "start": 10314.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "internationale comme \u00e7a \u00e7a marche pas",
        "start": 10316.5,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "moi c'est mon cas nous parler d'autre",
        "start": 10318.31,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "chose les fran\u00e7ais",
        "start": 10319.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais on finit l\u00e0 dessus parce qu on a",
        "start": 10320.43,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 la tourn\u00e9e",
        "start": 10322.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "passionn\u00e9 que j apprenne \u00e0 les isoler et",
        "start": 10323.939,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "me il ya aussi et monsieur bart goor et",
        "start": 10326.92,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dans un h\u00f4pital o\u00f9 il ya aussi les",
        "start": 10329.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ances non recouvr\u00e9es c'est \u00e0 dire",
        "start": 10330.819,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qu'il y \u00e0 beaucoup d'alg\u00e9riens de",
        "start": 10332.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tunisiens et deux africains enfin",
        "start": 10335.02,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "signalons tunisien et son m\u00e9decin qui",
        "start": 10336.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "viennent se faire soigner en france aux",
        "start": 10338.619,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "animateurs qui ne payent jamais on le",
        "start": 10340.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "renvoie on leur envoie une facture en",
        "start": 10342.609,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rie ou au maroc et elle n'est jamais",
        "start": 10346.0,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 les rappels et non recouvr\u00e9s \u00e0",
        "start": 10347.949,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "sanaa s'est ligu\u00e9 et monsieur mais si",
        "start": 10350.439,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est donc on arr\u00eate de soigner qu'est",
        "start": 10352.27,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ce qu'on fait en pratique qu'est ce",
        "start": 10353.529,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "qu'on fait on l'esp\u00e8re excellence",
        "start": 10354.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monsieur mais on ne va pas exploser on",
        "start": 10356.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est les rembourse parole et pas de bague",
        "start": 10358.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et les payer mais qu'on les fait payer",
        "start": 10360.76,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ont fait trembler vous re\u00e7oit mais on",
        "start": 10362.92,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "les fait d\u00e9j\u00e0 payer nos prenons ne paye",
        "start": 10365.109,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas ok tu sais on est dans le royaume",
        "start": 10367.479,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "merveilleux o\u00f9 vous les expulser moi",
        "start": 10369.279,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "j'aimerais qu'on est alors on est dans",
        "start": 10370.51,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "l'all\u00e9e d'h\u00f4pital",
        "start": 10372.069,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'h\u00f4pital depuis deux ans sur la",
        "start": 10373.649,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie mon personnel il est quand m\u00eame",
        "start": 10375.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'origines diverses et tr\u00e8s vari\u00e9 chants",
        "start": 10377.77,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis donc en g\u00e9n\u00e9ral j'ai",
        "start": 10379.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 dans deux h\u00f4pitaux le",
        "start": 10381.489,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "personnel ressemble un peu \u00e0 la",
        "start": 10382.96,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "population autour notamment les",
        "start": 10384.31,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res et aides soignantes des",
        "start": 10385.84,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "brancardiers persona administratif les",
        "start": 10386.92,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins moi mes m\u00e9decins ils viennent",
        "start": 10388.72,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "directement de tunisie donc quand vous",
        "start": 10389.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "me parlez des tunisiens qui mangent les",
        "start": 10390.97,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "soins des fran\u00e7ais les niayes des \u00eeles",
        "start": 10393.1,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "et donne monsieur marchionne que des",
        "start": 10394.689,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins \u00e9trangers pour normand moi je",
        "start": 10396.159,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "voulais c'est malaisie posez votre",
        "start": 10397.63,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "question faisait poser votre question et",
        "start": 10399.04,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "laissez vous m\u00eame le symbole de la",
        "start": 10400.06,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 l'h\u00f4pital moi j'ai pas de voile",
        "start": 10402.069,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans mon service et j'ai \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement",
        "start": 10403.899,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "choqu\u00e9 sur votre histoire de voile parce",
        "start": 10405.939,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que moi j'ai plein d'infirmi\u00e8res plainds",
        "start": 10408.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "internes qui ont le voile qui n'ont pas",
        "start": 10409.899,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans le service qu'ils ont \u00e0 l'ext\u00e9rieur",
        "start": 10411.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui font pas de pros\u00e9lytisme donc",
        "start": 10412.779,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "monsieur marc mais moi j'aimerais savoir",
        "start": 10414.34,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "salariale et \u00e7a n'aurait pour",
        "start": 10415.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "reconstruire cet h\u00f4pital merci \u00e0 les",
        "start": 10416.979,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 bien sympa bien parce que \u00e7a sent",
        "start": 10419.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que l'h\u00f4pital \u00e9tait le symbole de la",
        "start": 10421.0,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 \u00e7a me fait rire parce que babu",
        "start": 10423.13,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "un boss part oui oui combien d'hommes",
        "start": 10425.319,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "refusent que leur femme moi \u00e7a m'est",
        "start": 10428.109,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 une fois invent\u00e9 un nom oui c'est",
        "start": 10430.09,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "marrant les r\u00e9gions",
        "start": 10433.93,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ouais moi \u00e7a me deuxi\u00e8mement vous savez",
        "start": 10435.39,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "pourquoi vous savez on est comparer",
        "start": 10437.649,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "directement dre je veux dire pour",
        "start": 10439.27,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "l'aller",
        "start": 10440.5,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "j'aimerais bien qu'on sache je vous dise",
        "start": 10441.689,
        "duration": 3.082
    },
    {
        "text": "ya dix ans",
        "start": 10443.529,
        "duration": 2.921
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e0 d\u00e9sirer que vous avez tout \u00e0",
        "start": 10444.771,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fait raison et xavier pourquoi on a fait",
        "start": 10446.45,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "venir ses m\u00e9decins parce que on a fait",
        "start": 10448.461,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un numerus clausus compl\u00e8tement dingue",
        "start": 10450.801,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "qui a emp\u00each\u00e9 deux jeunes fran\u00e7ais pour",
        "start": 10452.811,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un quart de point un demi point de",
        "start": 10455.45,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "devenir fran\u00e7ais il voulait un m\u00e9decin",
        "start": 10457.341,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "nous avons la trosi\u00e8me normes et si vous",
        "start": 10460.271,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "avez tr\u00e8s bien compris donc je viens",
        "start": 10462.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maitien de devenir m\u00e9decin et je pense",
        "start": 10464.301,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que c'est la premi\u00e8re on sait c'est une",
        "start": 10466.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "erreur dramatique par oui non mais",
        "start": 10468.801,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on va faire et qu'est ce",
        "start": 10470.54,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "qu'on va faire on va d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9",
        "start": 10472.37,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "vraiment ce numerus clausus et on va",
        "start": 10473.961,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "doubler la capacit\u00e9 de formation des",
        "start": 10475.9,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins parce qu'on a une d\u00e9mographie",
        "start": 10479.03,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicale qui baissent dangereusement",
        "start": 10480.591,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "puisqu'on a beaucoup de m\u00e9decins baby",
        "start": 10482.211,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "boom des boumeurs comme on dit et qui",
        "start": 10485.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vont prendre leur retraite on aura je",
        "start": 10487.04,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "crois de 77000 m\u00e9decins dans les ann\u00e9es",
        "start": 10489.23,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "2020 alors qu on l avait 97 milles il ya",
        "start": 10492.561,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "10 ou 15 ans donc l\u00e0 on va avoir un",
        "start": 10494.511,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de d\u00e9mographie donc il faut",
        "start": 10496.461,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "supprimer ce numerus clausus",
        "start": 10497.601,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement on a un probl\u00e8me \u00e9norme qui",
        "start": 10499.82,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "est que tout est centr\u00e9 sur l'h\u00f4pital et",
        "start": 10502.881,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "que donc l'h\u00f4pital est engorg\u00e9 je ne",
        "start": 10505.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parle m\u00eame pas des \u00e9trangers",
        "start": 10507.74,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "innombrables etc on a r\u00e9gl\u00e9 la star",
        "start": 10509.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9taient invit\u00e9s n'ont pas arr\u00eat\u00e9 il",
        "start": 10511.101,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "suffit d'aller dans un officiel et vous",
        "start": 10513.23,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "le temps on est tent\u00e9 vous comprenez que",
        "start": 10514.4,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "le monde entier soit ici",
        "start": 10515.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on fait pour voil\u00e0 instruit",
        "start": 10517.9,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "de manger pas l\u00e9gion on fait d'abord un",
        "start": 10519.95,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "plan le gouvernement a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 un",
        "start": 10522.681,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "plan d'investissement le gouvernement a",
        "start": 10525.501,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 dans le futur en fait mais",
        "start": 10527.721,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "autour des accords on a sous investis",
        "start": 10530.271,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans l'h\u00f4pital depuis 20 ans 30 ans j'ai",
        "start": 10532.641,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas mon nom de bon d'accord 12e",
        "start": 10534.351,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement on fait une chose qui va",
        "start": 10536.391,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vous faire plaisir on d\u00e9bureaucratiser",
        "start": 10537.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital",
        "start": 10540.32,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'on supprime les ars et",
        "start": 10541.37,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "on rend le pouvoir aux m\u00e9decins en",
        "start": 10543.561,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "liaison avec les pr\u00e9fets m\u00eal\u00e9e pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 10545.391,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "cesser la sant\u00e9 par la sant\u00e9 c'est celle",
        "start": 10548.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 long terme et \u00e0 lorient avant les",
        "start": 10550.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ations de l'aer est la gr\u00e8ce n'a que",
        "start": 10551.9,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "20 ans",
        "start": 10553.4,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c'\u00e9taient les m\u00e9decins oui c'\u00e9tait les",
        "start": 10554.41,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es c'est moi non c'est pas vrai les",
        "start": 10557.061,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias grecs les pr\u00e9fets en avait",
        "start": 10558.771,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 mes \u00e9tudes de m\u00e9decine il ya",
        "start": 10560.631,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "h\u00e9las tr\u00e8s longtemps plus de 30 ans 35",
        "start": 10562.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bull a beaucoup plus en fait 35 ans",
        "start": 10564.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 des directeurs d'h\u00f4pitaux",
        "start": 10567.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et moi je suis innocent je souvent via",
        "start": 10568.61,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et restaure d'h\u00f4pitaux aussi un",
        "start": 10570.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mal un h\u00f4pital c'est de l\u00e0 le jeudi je",
        "start": 10572.211,
        "duration": 4.328
    },
    {
        "text": "vous parle de lui juste et d'\u00e9tudes non",
        "start": 10574.61,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "je parle mal tu as mat\u00e9 jargon",
        "start": 10576.539,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'aimerais juste qu'eric en manette",
        "start": 10578.369,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "directeurs d'h\u00f4pitaux je vous parle d",
        "start": 10579.749,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "eric zemmour eric zemmour j'aimerais",
        "start": 10580.85,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "juste que vous terminiez voile sur sc\u00e8ne",
        "start": 10583.079,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 interrompre et sur la sant\u00e9",
        "start": 10586.109,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parce que pour que les fran\u00e7ais 1 sur sa",
        "start": 10587.369,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chique \u00e0 lyon jeudi votre hymne aux ars",
        "start": 10588.989,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui reviendrait leur inutilit\u00e9 et pour",
        "start": 10590.879,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ne pas dire leur c\u00f4t\u00e9 une visible vous",
        "start": 10594.989,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "savez quand ils ne se parlent pas avec",
        "start": 10596.579,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9fets de d\u00e9partement et les",
        "start": 10598.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fets de r\u00e9gion on a eu beaucoup de",
        "start": 10600.569,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes pendant l'\u00e9pid\u00e9mie que vous",
        "start": 10602.1,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9criviez tout \u00e0 l'heure ensuite je",
        "start": 10603.72,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "pense que nous avons un probl\u00e8me c'est",
        "start": 10605.819,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que les sais pas monsieur barbier qui va",
        "start": 10606.989,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "me d\u00e9mentir au moins l\u00e0 dessus j'esp\u00e8re",
        "start": 10609.239,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "les urgences sont engorg\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 10610.379,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que les gens viennent pour se",
        "start": 10613.05,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "faire soigner il devrait aller voir des",
        "start": 10615.029,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins de ville ils ne doivent pas",
        "start": 10617.189,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toujours aller \u00e0 l'h\u00f4pital et je pense",
        "start": 10618.419,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'il faut donc r\u00e9tablir le syst\u00e8me de",
        "start": 10620.999,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "garde des m\u00e9decins lib\u00e9raux qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 10623.819,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 de fa\u00e7on d\u00e9magogique par",
        "start": 10626.459,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jacques chirac en 2003 je pense qu'il",
        "start": 10628.499,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faut le r\u00e9tablir par ailleurs mais vous",
        "start": 10630.449,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "payez donc juste une question parce que",
        "start": 10632.819,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "moi je les lustres class\u00e9 le truc de la",
        "start": 10634.409,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "fhf en fait la fin des soldes m\u00e9tal hier",
        "start": 10635.729,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sol et bien s\u00fbr la question c'est que",
        "start": 10637.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes avant faisait",
        "start": 10639.629,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "des gardes bon les gardes sont devenus",
        "start": 10640.77,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "plus dur et aux urgences et en m\u00e9decine",
        "start": 10642.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale quand pour ceux qui en font",
        "start": 10643.919,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "encore il ya encore des m\u00e9decins",
        "start": 10645.81,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralistes am\u00e9ricains la question",
        "start": 10646.59,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "c'est voler un m\u00e9decin qui travaille la",
        "start": 10648.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e et qui travaillent la nuit le",
        "start": 10649.919,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lendemain il travaille pas sur et",
        "start": 10652.68,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "comment on fait pour \u00e7a je vous ai dit",
        "start": 10654.539,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sur le moyen terme enfin du numerus",
        "start": 10656.579,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "clausus mais c'est dans dix quinze ans",
        "start": 10659.399,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "la faim de mani\u00e8re brusque flamb\u00e9e",
        "start": 10660.779,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'accord mais si vous le faites demain",
        "start": 10661.739,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rouge fait demain alors justement je",
        "start": 10663.029,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "propose aussi une mesure d'urgence pour",
        "start": 10665.609,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les d\u00e9serts m\u00e9dicaux vous savez tr\u00e8s",
        "start": 10667.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien que c'est un vrai probl\u00e8me qu'il ya",
        "start": 10669.659,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des millions de fran\u00e7ais qui souffrent",
        "start": 10671.64,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "dans les d\u00e9serts m\u00e9dicaux j'ai vu que le",
        "start": 10672.899,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement de sa\u00f4ne-et-loire \u00e0 engager",
        "start": 10675.709,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "et \u00e0 salarier des m\u00e9decins 70 m\u00e9decins",
        "start": 10678.689,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "exactement et ben jours \u00e0 cause de 1",
        "start": 10681.09,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "million de nos parents millions manger",
        "start": 10683.069,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "ouais on part n'importe quoi quand un",
        "start": 10684.749,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peu enfin d'accord il dit pr\u00eat \u00e0 terme",
        "start": 10686.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a va pas co\u00fbter aussi cher mais en fait",
        "start": 10688.649,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "c'est au mois \u00e0 d'accord ok je suis",
        "start": 10690.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'accord moi je propose l'embauchent \u00e0",
        "start": 10691.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "titre d' urgence 2000 par l'\u00e9tat 2000",
        "start": 10693.93,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins nous pour aller dans les dents",
        "start": 10696.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les dents les wikis quoi ben c'est me de",
        "start": 10699.629,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a en fait en sa\u00f4ne-et-loire mois",
        "start": 10701.97,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "g\u00e9lules moi aussi j'ai vu \u00e7a il",
        "start": 10703.169,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "piqu\u00e9 dans les d\u00e9partements d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 10705.399,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais n'a roul\u00e9 mais non il ya des gens",
        "start": 10706.689,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui veulent \u00eatre salari\u00e9 mais c'est pas",
        "start": 10707.919,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins qui veulent faire ils sont",
        "start": 10709.569,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s et les munissant le ch\u00f4mage y",
        "start": 10711.01,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "en a z\u00e9ro des postes de salari\u00e9s y en a",
        "start": 10712.569,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "plein les maisons isol\u00e9es dans des",
        "start": 10715.359,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "endroits o\u00f9 il ya beaucoup de m\u00e9decins",
        "start": 10717.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il n'ya pas laisser \u00e7a c'est un c'est un",
        "start": 10719.199,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fantasme \u00e0 nice il ya plus de m\u00e9decins",
        "start": 10721.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "hier corr\u00e8ze yanis mais \u00e0 part nice il",
        "start": 10723.939,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "n'ya pas d'ambulance m\u00eame paris c'est un",
        "start": 10726.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert m\u00e9dical en fait m\u00eame pas mais",
        "start": 10729.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu ici \u00e0 g\u00e9rer mais non m\u00eame",
        "start": 10730.81,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "par ici les gens vont aux urgences il ya",
        "start": 10732.52,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "une partie de consum\u00e9risme mais il ya",
        "start": 10734.079,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "une partie sont pas dans le parcours de",
        "start": 10735.609,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "soins donc \u00e7a c'est j'ai bien vu parce",
        "start": 10736.959,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "que vous aviez lu parce que je me suis",
        "start": 10739.539,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9 merci et mais le probl\u00e8me",
        "start": 10741.52,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "c'est que l'histoire la sa\u00f4ne-et-loire",
        "start": 10744.13,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "et dit je les prends pas il les prend",
        "start": 10745.119,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pas en sa\u00f4ne et loire les prendra les",
        "start": 10746.619,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "partenaires et la derni\u00e8re d'urgence",
        "start": 10748.18,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "monsieur vous \u00eates d'accord la",
        "start": 10750.279,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9rogation c'est quand m\u00eame la pand\u00e9mie",
        "start": 10751.449,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "j'ai vu aussi vous \u00e9tiez contre alors l\u00e0",
        "start": 10752.949,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9es du tout sur la pand\u00e9mie tr\u00e8s",
        "start": 10755.35,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "vite oui j'ai pas compris si vous \u00e9tiez",
        "start": 10756.64,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "pour ou contre la vaccination l'agenc\u00e9",
        "start": 10758.109,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui de vaccination obligatoire quand",
        "start": 10759.579,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez son club la vaccination des",
        "start": 10761.739,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soignants je suis content la [ __ ]",
        "start": 10763.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "obligatoires et bien je suis contre la",
        "start": 10765.609,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "vaccination des enfants la vaccination",
        "start": 10767.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des enfants laissons tomber compliqu\u00e9 ah",
        "start": 10769.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bon d'accord moi aussi je suis pas",
        "start": 10771.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "content je suis pas je suis pas pour ces",
        "start": 10773.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de la m\u00e9decine c'est pas aussi simple",
        "start": 10775.39,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que les centres la vaccination comme toi",
        "start": 10776.8,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "je suis pour la vaccination obligatoire",
        "start": 10778.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "duroueix pour tout le monde d'accord",
        "start": 10779.229,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "ouais mais dokui yeoh plusieurs mois",
        "start": 10781.27,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais content d'entendre monsieur",
        "start": 10783.18,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "macron il a envie de dire enfin mais je",
        "start": 10785.079,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "suis pour rien ce que je veux dire par",
        "start": 10788.35,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est actuellement on venait on a une",
        "start": 10790.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cinqui\u00e8me vague on a omis crohn ou",
        "start": 10792.789,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "micron qui arrive on voit quand m\u00eame que",
        "start": 10795.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "seule la troisi\u00e8me dose et protectrice",
        "start": 10797.829,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moi dans mon h\u00f4pital or elle est un peu",
        "start": 10800.26,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "dire ce qu'on veut la moiti\u00e9 des",
        "start": 10802.209,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "patients auraient \u00e0 au moins de 50 ans",
        "start": 10803.619,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 et on est \u00e0 ras la gorge mais",
        "start": 10804.999,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "c'est in\u00e9gal en ile de france mais nous",
        "start": 10808.09,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 la gorge avec les coupes",
        "start": 10809.8,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "stationner la moiti\u00e9 moins de 50 ans",
        "start": 10810.789,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "monsieur faisait pas de la seine saint",
        "start": 10812.529,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "denis ainsi nous maintenant qu'il est",
        "start": 10813.729,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "pauvre l\u00e0 aussi au bar govou nous dit",
        "start": 10815.439,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "maintenant il ya que la troisi\u00e8me vague",
        "start": 10816.64,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "et efficace vous nous disiez rollin",
        "start": 10818.8,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me de sa saga de la m\u00e9decine est",
        "start": 10820.449,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "oui si vous voyez pas aussi cat\u00e9gorique",
        "start": 10822.489,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais je suis cat\u00e9gorique parce qu'il ya",
        "start": 10824.829,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "eu des \u00e9tudes parce que les neutralisant",
        "start": 10826.329,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "les m\u00e9decins sont tromp\u00e9 tout le temps",
        "start": 10828.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et se sont rendus mais non parce que",
        "start": 10829.93,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vous vous attendez blanc et noir la",
        "start": 10831.88,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine",
        "start": 10833.319,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "c'est de \u00e7a dont je suis pas m\u00e9decin ben",
        "start": 10834.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "justement vous \u00e9tiez pour l'hydro xi",
        "start": 10836.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "chloroquine alors tous les mets 80 jeudi",
        "start": 10838.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "j'avais vu sur ses news 98% des m\u00e9lodies",
        "start": 10840.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il faut essayer \u00e9t\u00e9 pour essayer julien",
        "start": 10843.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "macias est pas comme \u00e7a matthias maute",
        "start": 10845.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "and matt a gel\u00e9 vu \u00e7a eric eric zemmour",
        "start": 10846.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sur \u00e7a il a dit qu'il \u00e9tait pour essayer",
        "start": 10849.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il a dit qu'il \u00e9tait pour il a dix",
        "start": 10851.5,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "ans et il a dit si",
        "start": 10853.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en fait on \u00e9tait on est \u00e0 un",
        "start": 10855.51,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "moment inattendu et coh\u00e9rente pour la",
        "start": 10858.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral ce qui est coh\u00e9rent",
        "start": 10861.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avec la libert\u00e9 individuelle le",
        "start": 10862.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "libertarisme sas aequo avec pas le",
        "start": 10864.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "libertin un peu comme un avion mais on",
        "start": 10866.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est quand m\u00eame dans une rentr\u00e9e aussi",
        "start": 10867.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donner tout est sonn\u00e9 mais les soignants",
        "start": 10869.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et soignants et sont vaccin\u00e9s contre",
        "start": 10871.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9patite par exemple oui c'est",
        "start": 10872.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "obligatoire je vous ai pas entendu dire",
        "start": 10874.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que vous les supprimez la vaccination",
        "start": 10876.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contre l'h\u00e9patite mais attendez je pense",
        "start": 10877.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que le lac c'est le co vide est",
        "start": 10880.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une maladie importante une",
        "start": 10883.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie un portage crois oui oui oui",
        "start": 10885.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais n'est d'accord qu'on l'ait demand\u00e9",
        "start": 10887.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un accord mondial ville sur mondiale on",
        "start": 10889.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "va terminer la rue mais si vous voulez",
        "start": 10891.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il y a aussi d'autres maladies tr\u00e8s",
        "start": 10892.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "graves qui tue encore plus que le coc",
        "start": 10895.93,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vide je pense le probl\u00e8me n'est pas tant",
        "start": 10897.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le coc vite que l'h\u00f4pital a mal en ce",
        "start": 10899.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moment je suis d'accord et je sais mais",
        "start": 10900.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital l'h\u00f4pital on ya de nouvelles",
        "start": 10902.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "anglaise a juste on s'ajuste sur les",
        "start": 10904.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s de l'h\u00f4pital a \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 10906.55,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "des animations s\u00e9rie xena",
        "start": 10909.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pas d'accord avec vous on r\u00e9anime \u00e0 sal\u00e9",
        "start": 10912.78,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "en r\u00e9animation il ya un tiers de jeu \u00e7a",
        "start": 10915.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "me rend juste nomm\u00e9 juste puisque venir",
        "start": 10916.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "y aller aurait macias et bien il faudra",
        "start": 10918.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "y aller on est un peu dire ce que je",
        "start": 10920.29,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "voulais \u00e9viter d'y aller on est \u00e0 que",
        "start": 10921.52,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "j'ai compris",
        "start": 10922.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce que j'ai rejoint le bateau s'il est",
        "start": 10924.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me avec",
        "start": 10927.25,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "ses morsures lettrage c'est important",
        "start": 10929.4,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "il a fait juste maintenant il prend soin",
        "start": 10932.91,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "d'eux m'a tr\u00e8s gentiment \u00e9chapper",
        "start": 10935.56,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "plaisir du m\u00e9decin moi je soigne tout le",
        "start": 10936.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monde mais vous avez raison merci juste",
        "start": 10938.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "exorciser pour pr\u00e9ciser pour les",
        "start": 10940.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs moi ce que j'ai compris",
        "start": 10942.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "eric zemmour lui il est pour se faire",
        "start": 10943.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vacciner s'est fait vacciner il a fait",
        "start": 10946.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sa 3d note juste il n'est pas pour",
        "start": 10947.44,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "forcer les fran\u00e7ais \u00e0 se faire vacciner",
        "start": 10949.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les acteurs nombre de fran\u00e7ais qui",
        "start": 10951.69,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "moulin et qu'ils disent moi j'ai eu",
        "start": 10953.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "besoin d'abord et en plus les fran\u00e7ais",
        "start": 10955.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sont sensibles journ\u00e9e voil\u00e0 il agira",
        "start": 10956.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contre 10% dont combat voil\u00e0 on est dans",
        "start": 10958.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'action et",
        "start": 10961.24,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pour reste pour la vaccination finale \u00e0",
        "start": 10962.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "exhaler france et oui c'est pour nous",
        "start": 10964.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dire de lettres et les chiffres que vous",
        "start": 10966.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "adonner en r\u00e9animation et ils vont",
        "start": 10968.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donner \u00e0 voir ils vont donner ils ont",
        "start": 10970.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fait signer parce que \u00e7a continue de",
        "start": 10972.43,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "monter donc la troisi\u00e8me vague c'est",
        "start": 10974.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame tr\u00e8s protector et on esp\u00e8re",
        "start": 10975.851,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "que ces troisi\u00e8me tour pour la troisi\u00e8me",
        "start": 10977.62,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "d'affil\u00e9e -",
        "start": 10979.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "steria les ondes et est donc la",
        "start": 10981.3,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me dose est tr\u00e8s important merci",
        "start": 10983.8,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "mathias dzon merci beaucoup",
        "start": 10985.24,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "eric zemmour kabbani change avec mathias",
        "start": 10992.16,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "dargaud ap la journ\u00e9e non mais c'est",
        "start": 10994.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vrai en plus on appris des choses c'est",
        "start": 10996.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "important et on va finir avec stanislas",
        "start": 10997.78,
        "duration": 7.73
    },
    {
        "text": "ribot r\u00e9sidents g\u00e9n\u00e9rations les jeunes",
        "start": 11000.84,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "tous les fondateurs du magazine donnera",
        "start": 11006.96,
        "duration": 7.061
    },
    {
        "text": "motivant libre merci stanislas rigaud",
        "start": 11010.601,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec nous je voulais absolument",
        "start": 11014.021,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous d'avoir avec nous ce soir parce que",
        "start": 11014.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'avais 22 ans c'est la premi\u00e8re fois",
        "start": 11017.141,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous allez voter et pour votre premier",
        "start": 11018.88,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vote vous allez voter eric zemmour on ne",
        "start": 11021.341,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pouvait mettre des comptes 1 qu'est ce",
        "start": 11024.16,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "qui fait que stanislas rigaud 22 ans",
        "start": 11025.54,
        "duration": 7.761
    },
    {
        "text": "talentueux un orateur incroyable",
        "start": 11028.771,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "venue dans l'\u00e9mission franchement",
        "start": 11033.301,
        "duration": 3.519
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais impressionn\u00e9 me suis dit moi \u00e0",
        "start": 11035.351,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "22 ans j'\u00e9tais pas j'\u00e9tais loin de ce",
        "start": 11036.82,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "niveau et m\u00eame maintenant pour vous dire",
        "start": 11039.311,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donc et je me suis dit qu'est ce qui l'a",
        "start": 11040.841,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9 \u00e0 vraiment \u00e0 aller vers exe mots",
        "start": 11042.851,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "et \u00e0 quel \u00e2ge \u00e7a s'est fait quand le",
        "start": 11045.73,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d\u00e9clic c'est s'\u00e9taient concert\u00e9s vous",
        "start": 11048.28,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez fan d'eric zemmour",
        "start": 11049.841,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialistes ou vous \u00eates fans d'eric",
        "start": 11051.21,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "zemmour candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 11053.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais d'abord je crois comme beaucoup",
        "start": 11055.091,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup de jeunes on a",
        "start": 11056.29,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert eric zemmour par la nature ou",
        "start": 11058.12,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "par les vid\u00e9os youtube beaucoup sont",
        "start": 11059.681,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9s dessus par hasard peut-\u00eatre comme",
        "start": 11060.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'ailleurs beaucoup de jeunes ont du",
        "start": 11062.53,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "regarder cette \u00e9mission soir dix ans",
        "start": 11063.46,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mais qui est cet homme en fait on nous",
        "start": 11064.66,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente comme le mal absolu comme le",
        "start": 11066.04,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "d\u00e9mon est en fait qui apr\u00e8s l'avoir",
        "start": 11067.931,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 parce qu'une fois qu'on a on est",
        "start": 11069.101,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sorti des caricatures et qu'on allait",
        "start": 11070.931,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "dans le fond d\u00e9tail beaucoup moins d'",
        "start": 11072.101,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "attaque beaucoup moins d'agressivit\u00e9 et",
        "start": 11073.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "beaucoup ce soir ont plus qu on pense",
        "start": 11075.551,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "qu'il voulait dire et moi je fais partie",
        "start": 11076.75,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "de cette g\u00e9n\u00e9ration je pense qui a",
        "start": 11077.98,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi \u00e0 se former politiquement",
        "start": 11079.21,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "sur certains aspects litt\u00e9raire",
        "start": 11081.511,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "historiquement en \u00e9coutant eric zemmour",
        "start": 11083.351,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "si on est pas si on n'est pas couch\u00e9 l\u00e0",
        "start": 11084.94,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "aussi on n'est pas couch\u00e9 l\u00e0 on va bien",
        "start": 11087.4,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "s\u00fbr va bient\u00f4t aller se coucher si on",
        "start": 11089.471,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "n'est pas couch\u00e9 mais aussi dans ses",
        "start": 11091.271,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "livres et je crois que c'est ce qui a",
        "start": 11092.261,
        "duration": 1.859
    },
    {
        "text": "fait la diff\u00e9rence aujourd'hui si un",
        "start": 11093.16,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "mouvement de jeunes qui rassemble",
        "start": 11094.12,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "quasiment dix mille personnes en tout",
        "start": 11095.801,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "c'est bien quelle raison il ya une lame",
        "start": 11097.061,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de fond \u00e0 tout \u00e7a c'est lib\u00e9ration qui a",
        "start": 11098.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pu enfin trouv\u00e9 quelqu'un qui sur les",
        "start": 11100.181,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "plateaux d\u00e9battait \u00e0 face \u00e0 plusieurs",
        "start": 11102.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "personnes c'est encore le cas ce soir o\u00f9",
        "start": 11104.32,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "il n'ya pas cadeau qui lui sont faits",
        "start": 11106.24,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "avec beaucoup d'agressivit\u00e9 d'ailleurs",
        "start": 11107.351,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "tandis qu'eric zemmour pour coup et",
        "start": 11108.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est je crois qu'il faut l'en remercier",
        "start": 11110.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fois que vous avez le remerciement de",
        "start": 11112.21,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "toute une g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 11113.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et le fait dans le calme et justement",
        "start": 11114.9,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "ses parents l'\u00eatre humain des id\u00e9es",
        "start": 11117.25,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "politiques et \u00e7a je crois que ce soir",
        "start": 11118.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout a \u00e9t\u00e9 illustr\u00e9e c'est dans les",
        "start": 11120.221,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "caricatures l'extr\u00eame gauche toujours",
        "start": 11121.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "plus virulente les unes que les autres",
        "start": 11123.101,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les attaques les attaques sur des",
        "start": 11124.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails ou de rentrer dans le son est \u00e0",
        "start": 11127.271,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'on a pu aborder des",
        "start": 11128.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sujets int\u00e9ressants comme avec monsieur",
        "start": 11130.391,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "margot sur sur la rs tout un tas",
        "start": 11131.44,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "d'autres sujets je pense que les",
        "start": 11133.45,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comprennent ce qui se passe en",
        "start": 11134.141,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "france est ce qui a des id\u00e9es du",
        "start": 11135.67,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "candidat eric zemmour sur lesquels vous",
        "start": 11137.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9tendez accor ou bien vous \u00eates",
        "start": 11139.511,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "d'accord avec lui sur surtout non tr\u00e8s",
        "start": 11140.62,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "peu parce crois qu'aujourd'hui",
        "start": 11142.81,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "l'essentiel c'est quand m\u00eame de",
        "start": 11143.41,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server \u00e0 un beau pays qu'est la",
        "start": 11144.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "france je crois que c'est de pr\u00e9server",
        "start": 11146.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une civilisation et d'ailleurs pour \u00e7a",
        "start": 11147.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que je passe quelque chose qui me frappe",
        "start": 11149.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en fait monsieur zemmour dit vive la",
        "start": 11151.51,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "france et surtout vive la france par",
        "start": 11154.42,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "seconde contrairement \u00e0 la france o\u00f9 ils",
        "start": 11156.97,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "se croient que plus important que",
        "start": 11158.229,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "celui l\u00e0 il aurait pu le penser ben",
        "start": 11159.96,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "voila moi je crois que ce qui est",
        "start": 11163.57,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "important aujourd'hui dont l'enjeu de",
        "start": 11164.35,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9sidentielle n'\u00e9tait pas un",
        "start": 11165.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "enjeu de chiffres des petits d\u00e9tails et",
        "start": 11167.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a le le but de cette pr\u00e9sidentielle",
        "start": 11168.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est de savoir si en fait on pourra",
        "start": 11170.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vivre un pays prosp\u00e8re demain si on",
        "start": 11171.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pourra aller de l'avant si on pourra",
        "start": 11173.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avoir de nouveau des \u00e9lites fier si on",
        "start": 11174.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pourra de nouveau avoir des gens qui",
        "start": 11176.95,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "sont heureux de vivre en france si on",
        "start": 11177.94,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pourra vivre en paix parce que \u00e7a il ya",
        "start": 11179.229,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "moyen il ya un exemple m'a frapp\u00e9 c'est",
        "start": 11180.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que tous les gens qui ont aujourd'hui o\u00f9",
        "start": 11182.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tu as obtenu le 11 septembre ce sujet",
        "start": 11183.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "deux jours ils \u00e9taient environ 70 par",
        "start": 11185.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "exemple mais c'est surtout de langage",
        "start": 11186.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour tous faisant ce sujet en syrie eh",
        "start": 11188.05,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "bien nous dans nos g\u00e9n\u00e9rations beaucoup",
        "start": 11189.52,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "se souvient du jour ils \u00e9taient o\u00f9 il ya",
        "start": 11190.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "eu charlie hebdo oui lyon bataclan oui",
        "start": 11192.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il ya eu samuel patty est en fait",
        "start": 11194.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tous ces jeunes l\u00e0 sont traumatis\u00e9s par",
        "start": 11195.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a et je crois qu'eric zemmour",
        "start": 11198.34,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "apporte beaucoup de points \u00e7a mais on",
        "start": 11199.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'a vu cette semaine et je le dis de",
        "start": 11201.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nommer eric zemmour on a ensuite en guy",
        "start": 11203.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "david ce jeune homme qui \u00e9tait derri\u00e8re",
        "start": 11204.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous au meeting qui a re\u00e7u des menaces",
        "start": 11206.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui vit l'enfer vous pour vous \u00e7a se",
        "start": 11208.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "passe comment ce personnel j'ai un peu",
        "start": 11211.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de chance je prends \u00e9videmment",
        "start": 11213.97,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de menaces et d'ailleurs je",
        "start": 11214.6,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "tiens \u00e0 le souligner mais ce soir des",
        "start": 11216.01,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "gens du mouvement g\u00e9n\u00e9rationnel",
        "start": 11217.18,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "voulaient se rassembler dans dans la",
        "start": 11218.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "barre pour garder justement cette",
        "start": 11219.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9mission comme des millions de personnes",
        "start": 11221.5,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "je m\u00e8ne ce soir et des groupes",
        "start": 11222.67,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame-gauche encore une fois",
        "start": 11224.11,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "toujours les m\u00eames on essayait de ont",
        "start": 11225.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s intimid\u00e9s le barman donc je",
        "start": 11227.49,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "salue parce je planais c'est quelqu'un",
        "start": 11230.17,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "de tr\u00e8s bien qui a juste voulu",
        "start": 11231.79,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "accueillir des jeunes qui voulaient d'un",
        "start": 11232.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat il a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 il a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9",
        "start": 11233.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'ailleurs tourn\u00e9 \u00e0 vide en est un autre",
        "start": 11236.17,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "il ya des agressions tous les jours",
        "start": 11237.7,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "contre ces militants l\u00e0 qui ont pour",
        "start": 11238.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "seul crime le fait de voir d\u00e9fendre le",
        "start": 11240.07,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "temps des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles dans",
        "start": 11243.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection d\u00e9mocratique c'est \u00e7a leur",
        "start": 11244.479,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "seul crime et c'est pour \u00e7a qu'ils sont",
        "start": 11246.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s d\u00e9capitation eric zemmour quand",
        "start": 11247.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on vous voyait que ce jeune homme",
        "start": 11250.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "stanislas rigaux il a d\u00e9cid\u00e9 lui \u00e0",
        "start": 11252.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quelques mois d'arr\u00eater ses \u00e9tudes de",
        "start": 11255.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "loi pour se consacrer \u00e0 battre campagne",
        "start": 11256.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et ses bolides qu'il a raison ou qui",
        "start": 11258.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "feraient mieux d'aller continuer ses",
        "start": 11261.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes de droit \u00e9coutez je suis tr\u00e8s",
        "start": 11262.96,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "fier de voir tous ces jeunes j'avoue que",
        "start": 11265.87,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la fois",
        "start": 11268.89,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "comment vous dire on est \u00e0 la fois",
        "start": 11272.27,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "enthousiasm\u00e9 par cette part ces jeunes",
        "start": 11274.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps on se sent tr\u00e8s",
        "start": 11277.399,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "responsable on a une responsabilit\u00e9",
        "start": 11278.51,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "nouvelle parce qu'on sait qu'il ya",
        "start": 11280.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "beaucoup de jeunes qui sont derri\u00e8re moi",
        "start": 11282.199,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "qu'ils croient en moi qui crois en ce",
        "start": 11284.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que je dis \u00e0 mes id\u00e9es etc je crois que",
        "start": 11287.18,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vous savez on a une responsabilit\u00e9",
        "start": 11288.92,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re \u00e0 l'\u00e9gard de cette",
        "start": 11291.289,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration nous notre g\u00e9n\u00e9ration et la",
        "start": 11292.789,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration de nos a\u00een\u00e9s c'est qu'on leur",
        "start": 11295.1,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "laisse un pays en danger de mort c'est",
        "start": 11297.739,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois dans l'histoire on leur",
        "start": 11300.739,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "laisse un pays qui risque de",
        "start": 11302.449,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "transformer durablement qui risque de",
        "start": 11305.649,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "changer de peuple qui risque de changer",
        "start": 11308.479,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "de si c'est ce que vous pensez vous eric",
        "start": 11310.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et mais je pense qu'ils le pensent eux",
        "start": 11312.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et qu'ils n'ont rien de jeunes qui",
        "start": 11313.55,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "peuvent pas comme lui il ya beaucoup de",
        "start": 11315.38,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "jeunes qui pend il va comme lui il ya",
        "start": 11316.789,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "beaucoup de jeunes qui pensent comme lui",
        "start": 11317.869,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "parce qu'ils le vivent ils le vivent au",
        "start": 11318.829,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quotidien aujourd'hui dans les dents des",
        "start": 11320.42,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "villes dans des grandes villes dans des",
        "start": 11322.579,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "petites villes il ya des quartiers",
        "start": 11323.779,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "interdit pour ces jeunes il ils ne",
        "start": 11325.25,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "peuvent pas aller parce qu'ils sont",
        "start": 11327.38,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "menac\u00e9s moi j'ai des tas de jeunes qui",
        "start": 11328.489,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "viennent t\u00e9moigner que de leur enfer",
        "start": 11330.649,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'est leur jeunesse c'est \u00e0 dire que",
        "start": 11333.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on se fait agresser pour",
        "start": 11334.729,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rien pour une cigarette qu'on refuse",
        "start": 11336.35,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pour un regard la fameuse guerre des",
        "start": 11337.729,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "regards",
        "start": 11340.399,
        "duration": 2.271
    },
    {
        "text": "je pense que c'est \u00e7a la prise de cette",
        "start": 11348.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration cette g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 11350.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritent qu'on leur transmettent la",
        "start": 11353.35,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "france telle qu'on l'a connue et qu'on",
        "start": 11355.85,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l'a re\u00e7ue nous et ce n'est pas ce qu'on",
        "start": 11357.56,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "fait donc moi",
        "start": 11359.449,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis candidat c'est",
        "start": 11361.06,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "justement pour transmettre \u00e0 cette",
        "start": 11363.8,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration la france telle qu'on l'a",
        "start": 11365.449,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "re\u00e7ue nous est telle qu'on l'a connue et",
        "start": 11367.489,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a tout l'enjeu de cette",
        "start": 11369.619,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle mais stanislas on te voit",
        "start": 11371.149,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on a l'impression que tu a tout pour",
        "start": 11374.779,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00eatre heureux suivez le chemin non mais",
        "start": 11376.069,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "non c'est vrai qu'est ce qui se passe",
        "start": 11378.859,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui fait aujourd'hui c'est",
        "start": 11380.479,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quoi c'est l'ins\u00e9curit\u00e9 qui te fait",
        "start": 11382.67,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "aller vers eric zemmour on l'a entendu",
        "start": 11383.899,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avec eric revel teneur il disait le",
        "start": 11386.239,
        "duration": 2.831
    },
    {
        "text": "principal",
        "start": 11387.949,
        "duration": 2.862
    },
    {
        "text": "le principal probl\u00e8me des francis et le",
        "start": 11389.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat toi c'est quoi c'est",
        "start": 11390.811,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 il ya plusieurs choses d\u00e9j\u00e0",
        "start": 11392.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat c'est vrai que c'est",
        "start": 11394.261,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re priorit\u00e9 facile mais apr\u00e8s",
        "start": 11395.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il ya l'ins\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 l'immigration",
        "start": 11397.051,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "etc il doit tout \u00e7a je voulais c'est que",
        "start": 11398.4,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "beaucoup de sujets de titi son qu'elles",
        "start": 11401.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s haut mais moi je vais vous",
        "start": 11403.62,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "dire un truc \u00e9videmment quelle",
        "start": 11405.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ins\u00e9curit\u00e9 qui me concerne mais mais au",
        "start": 11405.931,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "del\u00e0 moi j'ai la chance d'avoir j'ai la",
        "start": 11408.57,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "chance d'avoir un p\u00e8re qui \u00eates aux",
        "start": 11409.86,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "militaires et qui m'a fait baigner dans",
        "start": 11410.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une atmosph\u00e8re patriotes pas forc\u00e9ment",
        "start": 11412.771,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "politis\u00e9e mais patriotes et moi quand",
        "start": 11414.99,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "j'entends certaines horreurs \u00e0 longueur",
        "start": 11416.431,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "de journ\u00e9e de gens qui n'osent pas dire",
        "start": 11417.69,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comme certains d\u00e9put\u00e9s la france a",
        "start": 11419.28,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "soumises vive la france quand je vois",
        "start": 11420.36,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "certaines personnes dire si si madame",
        "start": 11421.801,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "aubenas",
        "start": 11423.78,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "si si si elle n'a pas dig\u00e9r\u00e9 alexis",
        "start": 11424.73,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "corbi\u00e8re dit toujours",
        "start": 11428.011,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "aimer vous regardez la vid\u00e9o des grandes",
        "start": 11432.051,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "gueules cass\u00e9es ces gens verraient",
        "start": 11434.37,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "excusez-vous continue sa vie c'est vrai",
        "start": 11437.63,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "soit grande gueule mais rose que vous",
        "start": 11440.34,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "dites c'est et dont",
        "start": 11441.45,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "c\u00e9cile vous",
        "start": 11442.82,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "passez \u00e0 autre chose alexis le rapport",
        "start": 11444.98,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 l'agressivit\u00e9 et l'agressivit\u00e9",
        "start": 11447.45,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "des gens calmes et de tourbi\u00e8res vous",
        "start": 11449.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00eates un bon temps mais bon il a raison",
        "start": 11451.681,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien qu'il annonce vous",
        "start": 11453.0,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien que la r\u00e9gion vient vous",
        "start": 11455.37,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "vous \u00eates angels et tragique",
        "start": 11456.601,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes parce que vous sacrifier ou des",
        "start": 11459.5,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "turbines j donc voil\u00e0 je voudrais un",
        "start": 11461.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conseil continuez vos nerfs monsieur",
        "start": 11464.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pasqua n'est autre enseignant 2022 c'est",
        "start": 11465.87,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "fini pour vous l\u00e9cher",
        "start": 11468.54,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "ce",
        "start": 11472.351,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "avec quoi les \u00e9lecteurs qui vont d\u00e9cider",
        "start": 11474.141,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d'y donner",
        "start": 11478.4,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "rendez vous en rendez vous dans dix ans",
        "start": 11480.381,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "non non non mais",
        "start": 11482.521,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 11484.64,
        "duration": 7.331
    },
    {
        "text": "si vous voulez faire la police \u00e9crit le",
        "start": 11489.711,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "nom mais je fais ce que je veux",
        "start": 11491.971,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 11493.171,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "les couacs et moi jeune homme bien \u00e9lev\u00e9",
        "start": 11494.211,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "bara tall ornement\u00e9 non mais je suis",
        "start": 11496.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bien \u00e9lev\u00e9 mais je supporte pas le",
        "start": 11499.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mensonge y signer l'arr\u00eat\u00e9 donc vous ne",
        "start": 11500.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dites pas que les d\u00e9put\u00e9s a soumis",
        "start": 11503.49,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "n'aiment pas gamal",
        "start": 11505.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et moi j'aime la france j'aime les mecs",
        "start": 11506.87,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "comme vous je vous parie t qui est un",
        "start": 11509.16,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "petit bourgeois \u00e0 la ma\u00eetrise en",
        "start": 11511.711,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "devenir a cit\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s soumis tourn\u00e9",
        "start": 11516.11,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "le dos parce que vous \u00eates un gros",
        "start": 11519.48,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "studio c'est bon signe alexis corbi\u00e8re",
        "start": 11526.16,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "allez-y stanislas c\u00e9dilot mena oui je",
        "start": 11530.19,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "vous avais le go\u00fbt c'est beau",
        "start": 11532.86,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "jeune homme d\u00e9barque au nom non dits des",
        "start": 11535.28,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "manceaux n'ont rien n'est moins s\u00fbr",
        "start": 11537.931,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "visite aux bleus non non non et pourquoi",
        "start": 11539.19,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "son tour sur les transgressions de",
        "start": 11540.721,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gueule sur un grande gueule voil\u00e0 sur",
        "start": 11542.641,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les grandes gueules alexis aujourd'hui",
        "start": 11543.931,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "expliquer si vous n'avez jamais refus\u00e9",
        "start": 11546.271,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de dire visa vous pouvez laisser parler",
        "start": 11548.19,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "les jeux dangereux serait parce que j'en",
        "start": 11550.891,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "ai balanc\u00e9",
        "start": 11552.391,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "non mais c'est \u00e7a il",
        "start": 11553.74,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "y l\u00e0 il n'a pas parl\u00e9 pendant que vous",
        "start": 11556.341,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parliez",
        "start": 11558.511,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 non plus le corps et je",
        "start": 11559.581,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "reconnais que \u00e7a lui ce qu'a laiss\u00e9 un",
        "start": 11563.961,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "jeune bourgeois qui",
        "start": 11565.921,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "il n'a pas le droit de mentir",
        "start": 11567.471,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "alexandra",
        "start": 11570.591,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "\u00e7a demande pas mal expliqu\u00e9 expliquant",
        "start": 11573.011,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9specteurs je fais passer dani\u00e8le",
        "start": 11576.07,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "obono sur les grandes gueules qu'est ce",
        "start": 11578.261,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "qu'elle a fait \u00e7a dit cela c'est",
        "start": 11579.641,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "d'alexis par les romains au lieu de",
        "start": 11580.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "brailler demandez moi l'afrique \u00e0",
        "start": 11581.98,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "soulouk",
        "start": 11583.48,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "chalet",
        "start": 11584.73,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "\u00e9tait la fran\u00e7aise a sign\u00e9 une tribune",
        "start": 11586.98,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "assise une tribune dans l'\u00e9motion est",
        "start": 11589.621,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "grande le nom de justifier est-ce que",
        "start": 11591.431,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous soyez capable de dire vive la",
        "start": 11592.991,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "france elle ne l'a pas de vie alors j'ai",
        "start": 11594.041,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la trace que c'est vrai les cieux c'est",
        "start": 11596.171,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "possible de cette r\u00e9ponse ont cri\u00e9 et",
        "start": 11597.461,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "moi vous prenez \u00e7a comme en exemple",
        "start": 11599.65,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "alors de la s\u00e9rie pendant les 6 mars et",
        "start": 11600.82,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "moi contrairement \u00e0 vous et du respect",
        "start": 11602.381,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pour les \u00eatres humains et je parle",
        "start": 11603.671,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "souvent dur est beaucoup moins pour ceux",
        "start": 11605.261,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "qui avaient de l'argent merci \u00e0",
        "start": 11606.641,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'assistanat",
        "start": 11607.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "bono a sign\u00e9 une p\u00e9tition qui d\u00e9fendent",
        "start": 11610.831,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "est un artiste qui avait \u00e9crit une",
        "start": 11613.57,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "chanson qui s'appelle nique la france",
        "start": 11614.591,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 foot genre \u00e0 bcg a trait\u00e9 dit",
        "start": 11615.61,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "maintenant aborder",
        "start": 11617.261,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 11619.7,
        "duration": 6.891
    },
    {
        "text": "le choc un relou qui sans doute nos plus",
        "start": 11624.001,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "grands po\u00e8tes fran\u00e7ais dit la r\u00e9publique",
        "start": 11626.591,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moi je l'apprenne et cetera que vous de",
        "start": 11628.751,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'union plone m ou pas il a le droit de",
        "start": 11630.431,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "me chanter",
        "start": 11632.32,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "elle va aux grandes gueules moi j'ai",
        "start": 11633.78,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "fait beaucoup les grandes gueules tous",
        "start": 11636.671,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les d\u00e9put\u00e9s a soumis voyez ma couleur de",
        "start": 11637.871,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ma peau c'est pas la m\u00eame que dani\u00e8le",
        "start": 11639.881,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "obono et jamais on m'a demand\u00e9 quand je",
        "start": 11641.081,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vais aux grandes gueules de dire",
        "start": 11643.091,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "corbi\u00e8res vive la france saura si",
        "start": 11643.871,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'elle a dit elle a dit moi",
        "start": 11648.751,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "j'ai pas de probl\u00e8me mais je ne r\u00e9ponds",
        "start": 11650.921,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pas ce genre d'animal en ajoutant",
        "start": 11652.03,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "qu'elle a dit que j'ai demand\u00e9 \u00e0 ce que",
        "start": 11653.411,
        "duration": 1.949
    },
    {
        "text": "j'ai pu dire ce qu'elle a dit que",
        "start": 11654.521,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "jacques loi si on l'a dit vous pouvez",
        "start": 11655.36,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "dire vive la france oui ou non le",
        "start": 11656.65,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "journal ici je peux dire vive la france",
        "start": 11658.301,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "a voil\u00e0 pourquoi en soit je ne l\u00e8ve pas",
        "start": 11660.041,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le matin en disant vive la france voit",
        "start": 11662.081,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la bataille qu'elle est elle peut dire",
        "start": 11663.341,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "est dans la france et la veille",
        "start": 11665.141,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais vous comprenez monsieur la",
        "start": 11667.021,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence que c'est humiliant contenu",
        "start": 11668.831,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "une femme d\u00e9put\u00e9 que vous signer une",
        "start": 11670.421,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "p\u00e9tition aux munichois pour d\u00e9fendre un",
        "start": 11672.19,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "artiste et que vous avez quelqu'un et",
        "start": 11673.48,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "que vous sous-entendez c'est bon \u00e7a",
        "start": 11675.041,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "monsieur que me suis moi j'en ai entendu",
        "start": 11676.271,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que vous entendez qu'elle ne veut pas le",
        "start": 11677.32,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 laquelle elle avait pondu par",
        "start": 11679.451,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 pas d'y aller chez maxim et",
        "start": 11681.581,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "vous comprenez l'additional on a",
        "start": 11683.86,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 g\u00e9rants pr\u00e9f\u00e8rent monopolis\u00e9 la",
        "start": 11685.831,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "parole et le ton quand tu fais partie",
        "start": 11689.351,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "alors c'est moli\u00e8re",
        "start": 11691.121,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 11693.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "topp a parl\u00e9 de m\u00eame que le mensonge est",
        "start": 11698.57,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame une grande sp\u00e9cialit\u00e9",
        "start": 11703.081,
        "duration": 3.039
    },
    {
        "text": "communiste allez merci",
        "start": 11704.19,
        "duration": 6.951
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 11706.12,
        "duration": 7.851
    },
    {
        "text": "je suis pas communiste mais si si tous",
        "start": 11711.141,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "n'ont pas fait ici vous \u00eates heureux que",
        "start": 11713.971,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous \u00eates communiste non m\u00eame si",
        "start": 11715.41,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "nicole munitions monsieur vrai qu'on",
        "start": 11717.211,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "soit dans le respect et stanislas rivaux",
        "start": 11718.501,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "merci rangs du parti merci aux \u00e9tats",
        "start": 11719.851,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un admirateur de l'immigration",
        "start": 11721.801,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "merci j'ai mon avis c'est moi levin qui",
        "start": 11723.331,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "a tu\u00e9 des dizaines de millions de gens",
        "start": 11726.45,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "merci merci",
        "start": 11727.711,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "et bleu le seul qui reste faible ou ici",
        "start": 11731.66,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "ce soir voil\u00e0 justement ton club voil\u00e0",
        "start": 11733.771,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "pourquoi si opel \u00e9crit voil\u00e0 voil\u00e0",
        "start": 11736.351,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pourquoi fait des millions de personnes",
        "start": 11738.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et des centaines et des centaines voire",
        "start": 11739.921,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des milliers de jeunes qui ont regard\u00e9",
        "start": 11741.69,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "cette s\u00e9quence vont nous rejoindre parce",
        "start": 11742.681,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'ils en ont ras-le-bol ces caricatures",
        "start": 11744.541,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "de cette agressivit\u00e9 et du fait que",
        "start": 11745.471,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "certaines personnes arrivent \u00e0 tout",
        "start": 11747.751,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "justifier alors tout on sait la droite",
        "start": 11748.771,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "n'y a aucun pardon qui est possible de",
        "start": 11750.391,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser moi pr\u00e9senter \u00e7a pendant des",
        "start": 11751.771,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es c'est pour \u00e7a qu'on gagnera en",
        "start": 11753.001,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "2026",
        "start": 11754.11,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 11755.6,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "il avait nui 38",
        "start": 11759.021,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "mathias barbe on veut aller se coucher",
        "start": 11761.541,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "il a fait pipi et maintenant il va",
        "start": 11763.141,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "essayer",
        "start": 11764.101,
        "duration": 2.089
    },
    {
        "text": "une derni\u00e8re",
        "start": 11769.371,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 dire ce que vous avez une",
        "start": 11771.351,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chose \u00e0 dire ce soir aux",
        "start": 11773.971,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui nous \u00e9coutent une derni\u00e8re",
        "start": 11774.9,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 11777.331,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis candidat \u00e0 l'exacte",
        "start": 11778.73,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle parce que je veux que la",
        "start": 11781.44,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "france reste la france et que je pense",
        "start": 11783.961,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que la france est en danger de mort je",
        "start": 11787.051,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pense que la france est en train de",
        "start": 11789.391,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "basculer dans une autre civilisation que",
        "start": 11791.011,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la france si l'on continue comme \u00e7a sera",
        "start": 11793.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le liban dans 20 ans c'est \u00e0 dire qu'il",
        "start": 11796.471,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "y aura des affrontements ethniques qu'il",
        "start": 11798.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "y aura deux de la mis\u00e8re et etde la",
        "start": 11800.61,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "destructions et des affrontements",
        "start": 11803.49,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "communautaires je je je je suis candidat",
        "start": 11804.801,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle pour",
        "start": 11809.19,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "conjurer ce destin maudit",
        "start": 11810.36,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "je pense qu'il n'y a pas plus belle en",
        "start": 11813.831,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "jeu je ne serais je me serais jamais",
        "start": 11816.061,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 s'il s'\u00e9tait agi d'une \u00e9lection",
        "start": 11817.291,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "classique je pense simplement que apr\u00e8s",
        "start": 11819.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il sera trop tard nous allons continuer",
        "start": 11821.971,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "sur ce m\u00eame chemin sem\u00e9 d'emb\u00fbches et",
        "start": 11824.7,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "qui nous am\u00e8ne je le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 une france",
        "start": 11827.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui sera d\u00e9naturer qui sera peupl\u00e9e par",
        "start": 11829.681,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "un autre peuple et par une autre",
        "start": 11832.29,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "civilisation pour \u00e9viter \u00e7a je pense et",
        "start": 11833.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que je me pr\u00e9sente je",
        "start": 11836.521,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "pense c'est pour \u00e7a qu'il faut voter",
        "start": 11837.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour moi eric zemmour \u00e9tait avec nous ce",
        "start": 11839.07,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "soir d'en face \u00e0 benghazi",
        "start": 11841.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les intervenants \u00e9taient avec nous ce",
        "start": 11843.681,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "soir merci \u00e0 vous d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous",
        "start": 11846.36,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "au sitar entreprises mais les vacances",
        "start": 11848.34,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "merci bonne radio nous voil\u00e0 tous bords",
        "start": 11851.431,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "et n'oubliez pas l'int\u00e9ress\u00e9 caterpillar",
        "start": 11854.86,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 11857.21,
        "duration": 6.77
    }
]