[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.3,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "bonjour eric zemmour merci d'avoir",
        "start": 5.14,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 l'invitation de france info",
        "start": 7.789,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "invitation lanc\u00e9e parce que nous",
        "start": 9.469,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rons comme beaucoup de fran\u00e7ais",
        "start": 11.599,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates aujourd'hui candidat \u00e0",
        "start": 12.709,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle tous lundi qu'",
        "start": 14.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en tout cas vous avez dit vous m\u00eame il",
        "start": 16.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ya quelques jours il n'y a plus qu'\u00e0",
        "start": 18.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "appuyer sur le bouton tout est en place",
        "start": 19.76,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "quand aura lieu cette annonce \u00e9coutez",
        "start": 21.5,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "quand je l'aurai moi m\u00eame d\u00e9cid\u00e9 vous",
        "start": 24.67,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "verrez bien vous inqui\u00e9tez pas vous",
        "start": 27.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "serez vous serez avertis avaient d\u00e9j\u00e0 je",
        "start": 28.76,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "note je note que je suis invit\u00e9 parce",
        "start": 31.85,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que pour vous je suis candidat \u00e0",
        "start": 35.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est dommage",
        "start": 37.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce que depuis trois mois j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 38.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 sur toutes les cha\u00eenes priv\u00e9es",
        "start": 40.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que j'avais un livre \u00e0 pr\u00e9senter",
        "start": 42.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je note que le service public ne m'a pas",
        "start": 44.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du tout invit\u00e9 pour mon livre mais bon",
        "start": 46.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'ai l'habitude c'est pas la premi\u00e8re",
        "start": 48.62,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fois c'est pas le premier livre qui est",
        "start": 49.73,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ainsi boycott\u00e9 par le service public",
        "start": 51.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais il n'y a pas de bless\u00e9s pas si vous",
        "start": 52.67,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "essayez de la visite vous m\u00eame c'est pas",
        "start": 54.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 un de vos coll\u00e8gues mais peu",
        "start": 55.399,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "importe petite rectification vous avez",
        "start": 57.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "interdite et delon routier et l'easa l\u00e0",
        "start": 59.72,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "c'est vrai j'ai indiqu\u00e9 au tribunal au",
        "start": 62.18,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "final de leur week-end mais j'avais",
        "start": 65.389,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 vous avez raison qu'est ce qui",
        "start": 67.46,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "peut encore eric zemmour vous emp\u00eacher",
        "start": 68.689,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre candidat",
        "start": 70.399,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui peut m'emp\u00eacher d'\u00eatre",
        "start": 71.71,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "candidat je sais pas moi que je traverse",
        "start": 73.7,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la rue et que ce soit revers\u00e9 on parle",
        "start": 76.609,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 78.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous savez",
        "start": 80.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il peut tout arriver encore vous savez",
        "start": 82.73,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "on sait on sait jamais mais on verra",
        "start": 85.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous savez vous inqui\u00e9tez pas \u00e7a va",
        "start": 86.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "venir ne soyez pas impatients tout \u00e7a",
        "start": 88.65,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "c'est une question de jours et de voil\u00e0",
        "start": 90.93,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "une question de jours vous dites vous",
        "start": 94.55,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u00e9crivez dans votre livre dans mes r\u00eaves",
        "start": 97.26,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "d'enfant que je n'avais jamais imagin\u00e9",
        "start": 98.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00eatre chef de l'\u00e9tat \u00e7a veut dire que",
        "start": 100.07,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "vous vous sentez vous sentez pr\u00eat",
        "start": 102.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 diriger la france non ce",
        "start": 103.92,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "que j'ai voulu dire c'est que",
        "start": 105.9,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "je ne mettais pas programm\u00e9 pour cela je",
        "start": 107.69,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "n'ai pas fait de carri\u00e8re de politicien",
        "start": 111.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je ne mettais pas dit je vais \u00eatre",
        "start": 113.63,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique dans mes",
        "start": 115.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00eaves dans le fond je voulais \u00eatre un",
        "start": 118.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "grand \u00e9crivain fran\u00e7ais c'\u00e9tait \u00e7a qui",
        "start": 120.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m'animait et aujourd'hui saint joseph",
        "start": 122.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "victor hugo et chateaubriand rien vous",
        "start": 124.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avez monde et \u00e7a a chang\u00e9 c'est pas que",
        "start": 125.67,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "\u00e7a a chang\u00e9 c'est que je me dis que la",
        "start": 128.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "situation est tragique que mon pays peut",
        "start": 130.649,
        "duration": 7.921
    },
    {
        "text": "mourir que il est en passe de 2,2 de ne",
        "start": 133.83,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "plus \u00eatre la france d'\u00eatre remplac\u00e9 le",
        "start": 138.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "peuple de france est en train d'\u00eatre",
        "start": 141.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9 par un autre peuple une autre",
        "start": 142.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "civilisation et que je constate qu'aucun",
        "start": 145.05,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "politicien traditionnel",
        "start": 147.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avec qui pourtant j'ai convers\u00e9",
        "start": 150.02,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "longtemps depuis 20 ans 30 ans j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 152.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "joint les politiques vous avez vu je",
        "start": 153.989,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "raconte dans mon livre des d\u00e9jeuners des",
        "start": 155.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "teens et des rencontres et rendez vous",
        "start": 156.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je discute beaucoup depuis des ann\u00e9es et",
        "start": 158.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois je leur jeu leur fait pas",
        "start": 160.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'eux mais de mes angoisses de mon",
        "start": 161.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "diagnostic de mes appr\u00e9hensions x",
        "start": 163.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "beaucoup me disent oui tiens raison en",
        "start": 166.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 et puis en public ils me font tous",
        "start": 168.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les traits je dis donc je me dis l\u00e0 la",
        "start": 171.18,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "france donc je me dis que je serai le",
        "start": 173.37,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "seul \u00e0 pouvoir le faire avoir le courage",
        "start": 176.489,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "la d\u00e9termination de le faire voil\u00e0 cette",
        "start": 178.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "personne ne peut sauver la france c'est",
        "start": 180.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce que vous dites eric zemmour pas m\u00eame",
        "start": 182.07,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc marine le pen avec qui vous avez",
        "start": 183.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 en contact pourtant ces derni\u00e8res",
        "start": 185.31,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es je voudrais vous faire entendre",
        "start": 186.57,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qu'elle disait de vous il ya une semaine",
        "start": 187.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "exactement sur ce m\u00eame plateau le",
        "start": 188.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me d'eric zemmour c'est que c'est",
        "start": 191.19,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "un pol\u00e9miste est en r\u00e9alit\u00e9 il ne sait",
        "start": 192.12,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "rien faire d'autre que de pol\u00e9miquer",
        "start": 193.86,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "c'est ce qui diff\u00e9rencie je crois un",
        "start": 195.769,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "pol\u00e9miste et",
        "start": 198.209,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "un homme d'\u00e9tat c'est un concurrent il",
        "start": 200.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dit la m\u00eame chose que nous mais",
        "start": 202.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans ses propositions",
        "start": 204.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moi j'ai pas entendu une seule",
        "start": 206.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "proposition \u00e0 part effectivement",
        "start": 208.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'histoire des pr\u00e9noms qui soit",
        "start": 210.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente en r\u00e9alit\u00e9 non elles sont",
        "start": 212.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus immature que celle que nous",
        "start": 214.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentons pourquoi parce que nous les",
        "start": 216.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "travaillons depuis tr\u00e8s longtemps eric",
        "start": 217.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "zemmour est tr\u00e8s loin de ce travail l\u00e0",
        "start": 219.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un concurrent est un d\u00e9butant dit marine",
        "start": 221.23,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "le pen",
        "start": 223.9,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "b\u00e9 concurrents oui je suis en louis",
        "start": 224.64,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "concurrents sans doute puisque",
        "start": 227.709,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "caen depuis qu'il est question de ma",
        "start": 230.82,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "candidature \u00e0 la perdu 12 points",
        "start": 233.47,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "lacombe d\u00e9butant \u00e0 la raison j'en suis",
        "start": 236.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fier",
        "start": 240.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que moi je ne suis pas ab\u00eem\u00e9e par",
        "start": 241.5,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "les luttes politiciennes et les luttes",
        "start": 244.12,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "partisanes et les calculs et les et les",
        "start": 245.709,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "les petites et les petites",
        "start": 249.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "compromissions",
        "start": 251.94,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "maintenant madame le pen a beau jeu de",
        "start": 253.5,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "jouer de la comp\u00e9tence une hypoth\u00e8que",
        "start": 257.56,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences compl\u00e8tement hypoth\u00e9tique",
        "start": 260.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "elle n'a jamais rien g\u00e9r\u00e9 elle n'a",
        "start": 261.549,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "jamais gouvern\u00e9 elle n'a jamais \u00e9t\u00e9 elle",
        "start": 264.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "n'a \u00e9t\u00e9 que pr\u00e9sidente de son parti",
        "start": 268.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'elle a men\u00e9e \u00e0 la quasi faillite et",
        "start": 269.14,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "en plus elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue comme l'\u00e9quit\u00e9",
        "start": 271.51,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "assez m\u00fbrs th\u00e9\u00e2tre vous savez vous",
        "start": 274.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n'avez pas \u00e9t\u00e9 bien s\u00fbr bien s\u00fbr vous",
        "start": 276.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avez raison mais franchement je ne vois",
        "start": 279.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas tellement la diff\u00e9rence la seule",
        "start": 281.5,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence c'est que",
        "start": 283.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "elle n'a aucune chance de d\u00e9j\u00e0 mais de",
        "start": 285.0,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "gagner l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle la",
        "start": 288.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "seule diff\u00e9rence c'est que tous ces",
        "start": 289.419,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs ont \u00e9t\u00e9 humili\u00e9s par son",
        "start": 291.4,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "comportement lors du d\u00e9bat de 2017 o\u00f9",
        "start": 293.29,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "elle s'est scratch\u00e9 en direct je pense",
        "start": 297.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que ces \u00e9lecteurs sont souviennent voil\u00e0",
        "start": 299.77,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est qu'on vous dit concurrents oui",
        "start": 301.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s clairement d\u00e9butants oui mais c'est",
        "start": 302.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t et pourquoi pas de fiert\u00e9 pour",
        "start": 304.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi et quand elle dit vous \u00eates le",
        "start": 306.79,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "candidat de l'\u00e9lite est ce que vous \u00eates",
        "start": 308.02,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "d'accord avec elle",
        "start": 309.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est une vrai que c'est une vraie",
        "start": 311.28,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "question je vais vous dire c'est une",
        "start": 313.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "question tr\u00e8s int\u00e9ressante est membre de",
        "start": 315.04,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lite si j'ai deux minutes j'aimerais",
        "start": 316.54,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 319.33,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9 \u00e7a parce que c'est une",
        "start": 320.04,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "question importante en fait marine le",
        "start": 321.76,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "pen reprend depuis des ann\u00e9es d'ailleurs",
        "start": 325.0,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "les th\u00e8ses de son sondeurs j\u00e9r\u00f4me",
        "start": 327.969,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sainte-marie qui explique qu' il y \u00e0 un",
        "start": 331.059,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "bloc populaire et un bloc \u00e9litaire c'est",
        "start": 333.279,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que il y a des classes populaires",
        "start": 336.219,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui sont qui serait essentiellement",
        "start": 339.189,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "patriotes et qui sont marginalis\u00e9s par",
        "start": 341.439,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la mondialisation est un bloc militaire",
        "start": 343.449,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avec les fameuses \u00e9lites mondialis\u00e9es",
        "start": 344.709,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous savez le vieux mot de jean pierre",
        "start": 346.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chev\u00e8nement qui ne constitue qu'un nom",
        "start": 348.369,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui aurait fait s\u00e9cession de la patte de",
        "start": 350.619,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la nation selon la belle expression de",
        "start": 353.229,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "du grand christopher lasch qui avait le",
        "start": 355.119,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "premier diagnostic et cette s\u00e9cession",
        "start": 356.86,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "des v\u00e9los \u00e0 vous non mais c'est si c'est",
        "start": 358.749,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour vous expliquer \u00e0 vos auditeurs",
        "start": 360.849,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parce que le t\u00e9l\u00e9spectateur parce que",
        "start": 362.049,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est important et elle elle veut \u00eatre",
        "start": 363.459,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "le candidat de ce bloc populaire et",
        "start": 365.679,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler le bloc \u00e9litaire qui sera",
        "start": 368.789,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "bronze d\u00e9part monsieur m\u00e2con je pense",
        "start": 371.349,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que c'est une impasse politique pour \u00e7a",
        "start": 373.869,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "que je me permettais de vous expliquer",
        "start": 375.309,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'abord c'est une impasse politique avec",
        "start": 376.419,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "seulement ce bloc populaire elle est",
        "start": 378.489,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9e \u00e0 perdre c'est \u00e7a que",
        "start": 380.079,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'explique depuis des ann\u00e9es moi je",
        "start": 381.699,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut que une partie du bloc",
        "start": 383.889,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9litaire de la bourgeoisie qui est",
        "start": 386.769,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "patriote je dis bien que les patriotes",
        "start": 388.599,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "temps de la main aux classes populaires",
        "start": 390.819,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est la seule fa\u00e7on d'abord de vaincre",
        "start": 392.819,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et c'est la seule fa\u00e7on",
        "start": 395.649,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "vraiment de 2,2 de sauver le pays et",
        "start": 398.039,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "vous et moi je suis absolument est la",
        "start": 402.939,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "voie la raison dans sa critique c'est",
        "start": 406.059,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas que je suis le candidat de l'\u00e9lite",
        "start": 408.279,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "je suis le candidat de l'alliance entre",
        "start": 409.599,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les classes populaires et la bourgeoisie",
        "start": 412.3,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "patrie mais quand on voit aujourd'hui \u00e0",
        "start": 415.209,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la fois votre \u00e9lectorat eric zemmour qui",
        "start": 416.799,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est compos\u00e9 de deux classes plus",
        "start": 418.779,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur je parle d'\u00e9tudes notamment",
        "start": 420.309,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "que marine le pen c'est ce que disent",
        "start": 421.959,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les diff\u00e9rents instituts de",
        "start": 423.009,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "sondage quand on voit votre parcours",
        "start": 424.179,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous avez eu votre serviette",
        "start": 425.349,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es au figaro vous avez",
        "start": 427.299,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "votre serviette aujourd'hui \u00e0 ses news",
        "start": 428.889,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quand on lit votre livre \u00e9galement qui",
        "start": 430.449,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est constitu\u00e9 des dizaines et des",
        "start": 432.879,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dizaines de repas fait avec tout ce que",
        "start": 434.499,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique compte deux ministres de",
        "start": 437.379,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taires d'\u00e9tat de d\u00e9put\u00e9s de droite",
        "start": 438.819,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et de gauche vous \u00eates un homme de",
        "start": 440.229,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lite bien s\u00fbr oui mais heureusement",
        "start": 441.699,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais j'en suis fier j'en suis fier j'ai",
        "start": 444.069,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 pour cela j'ai eu des dipl\u00f4mes",
        "start": 446.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'ai c'est pareil et c'est un gros mot",
        "start": 448.959,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "du tout jeudi la france ne sera sauv\u00e9",
        "start": 450.789,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "que par l'alliance entre les \u00e9lites",
        "start": 454.059,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "patrie hot qui ne sont pas toutes",
        "start": 457.149,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "mondialis\u00e9 et qui n'ont pas tous rompus",
        "start": 459.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "avec le poc avec la france et les",
        "start": 461.81,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "classes populaires le seul le seul lien",
        "start": 464.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avec les classes populaires n'est pas",
        "start": 467.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suffisant voil\u00e0 donc effectivement vous",
        "start": 469.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avez tort sur un point quand vous",
        "start": 472.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "regardez la composition des gens qui",
        "start": 473.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sont pr\u00eats \u00e0 voter pour moi il y a des",
        "start": 476.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gens des anciens \u00e9lecteurs de fillon \u00e0",
        "start": 478.37,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s 30% et il y \u00e0 des \u00e9lecteurs de",
        "start": 479.81,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "marine le pen monsieur 30 35% et des",
        "start": 482.78,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "abstentionnistes et vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 486.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que les abstentionnistes sont loin",
        "start": 487.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre dans les classes favoris\u00e9es donc",
        "start": 489.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce n'est pas vrai ce que vous dites",
        "start": 492.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "simplement ce qui emb\u00eate marine le pen",
        "start": 493.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je comprends parce que elle elle n'a",
        "start": 495.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "aucun \u00e9lecteur vous m'entendez aucun sur",
        "start": 497.09,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "le csp + c z\u00e9ro donc c'est g\u00eanant et les",
        "start": 500.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "lr c'est la m\u00eame chose dans les classes",
        "start": 504.59,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "populaires vont regarder la case 10 11 0",
        "start": 506.15,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez c'est normal qu'ils",
        "start": 509.23,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "soient emb\u00eat\u00e9s par ma part mon arriv\u00e9e",
        "start": 511.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on va voir \u00e0 quoi ressemblerait le",
        "start": 514.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "programme d'eric zemmour s'il arrive \u00e0",
        "start": 516.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e dans quelques mois dans un",
        "start": 518.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "instant le temps du fil info si vous le",
        "start": 520.37,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "permettez 8h41 m\u00e9lanie delaunay",
        "start": 521.72,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "il faut que \u00e7a s'arr\u00eate lance la",
        "start": 524.29,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au sport sur france",
        "start": 526.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "info roxana maracineanu demande aux",
        "start": 527.949,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "dirigeants du foot fran\u00e7ais de ne pas se",
        "start": 530.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cacher derri\u00e8re leur petit doigt de",
        "start": 532.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "modifier l\u00e9 r\u00e8glement disciplinaire le",
        "start": 534.07,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "match lyon marseille a d\u00fb \u00eatre",
        "start": 536.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "interrompue \u00e0 la 5e minute de jeu hier",
        "start": 538.209,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soir \u00e0 cause d'un jet de bouteille sur",
        "start": 540.94,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "un joueur le conseil de discipline de la",
        "start": 543.009,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ligue va se r\u00e9unir aujourd'hui un appel",
        "start": 545.319,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "\u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9bute en martinique",
        "start": 547.779,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "alors qu'en guadeloupe la tension ne",
        "start": 550.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "retombe pas les \u00e9coles n'ouvriront pas",
        "start": 552.43,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les barrages ont commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 554.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eatre d\u00e9mantel\u00e9 mais plusieurs sont",
        "start": 556.209,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "toujours install\u00e9s sur les routes de",
        "start": 558.1,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "l'\u00eele r\u00e9union \u00e0 matignon ce soir avec",
        "start": 559.449,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus guadeloup\u00e9ens",
        "start": 562.389,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "la vaccination contre la grippe",
        "start": 564.43,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "s'\u00e9largit aujourd'hui depuis un mois",
        "start": 565.81,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9e aux personnes",
        "start": 567.819,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "prioritaires plus de 65 ans aux femmes",
        "start": 569.199,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "enceintes aux personnes \u00e0 risque",
        "start": 570.94,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais tout le monde peut se faire",
        "start": 572.47,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "vacciner au moins cinq morts et 40",
        "start": 574.899,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bless\u00e9s aux \u00e9tats unis o\u00f9 un conducteur",
        "start": 577.839,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "a fauch\u00e9 les spectateurs d'une parade de",
        "start": 579.759,
        "duration": 5.481
    },
    {
        "text": "no\u00ebl dans le wisconsin",
        "start": 582.16,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "franceinfo",
        "start": 586.67,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le 8 30 france info sabia brasilia marc",
        "start": 588.55,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "fauvelle toujours avec le candidat",
        "start": 592.37,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 593.69,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 595.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "eric zemmour en guadeloupe la",
        "start": 595.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contestation contre l'obligation faite",
        "start": 598.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vaccinale des soignants d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en",
        "start": 599.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "blocage en pillages et en violences des",
        "start": 601.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "renforts de policiers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es",
        "start": 604.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur ainsi",
        "start": 606.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que l'envoi du raid et du gign que",
        "start": 607.76,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "faut-il faire l\u00e0 bas il faut je pense",
        "start": 610.73,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de deux",
        "start": 613.72,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre aussi brutale avec ces gens il",
        "start": 616.81,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame essayer de comprendre je",
        "start": 619.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pense que il y a une vraie",
        "start": 621.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "incompr\u00e9hension entre d'ailleurs pas",
        "start": 622.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "seulement les populations guadeloup\u00e9en",
        "start": 626.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ou antillaise mais les populaires la",
        "start": 628.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "population fran\u00e7aise et emmanuel macron",
        "start": 631.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il a toujours depuis le d\u00e9but il a un",
        "start": 633.53,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec le peuple voil\u00e0 on vous",
        "start": 635.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dit il faut arr\u00eater d'\u00eatre brutale \u00e7a",
        "start": 639.71,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "veut dire",
        "start": 641.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que je suis assez je suis",
        "start": 642.04,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "assez choqu\u00e9 depuis le d\u00e9but par le fait",
        "start": 644.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par exemple de virer des soignants qui",
        "start": 646.43,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "ne sont pas vaccin\u00e9s",
        "start": 648.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'abord on perd on savait qu'on a on a",
        "start": 651.28,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "d\u00fb fermer 20 % des lits \u00e0 cause des ddd",
        "start": 653.87,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "manque de personnel en sais pas si c'est",
        "start": 657.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas seulement parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 vir\u00e9s",
        "start": 659.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "oui parce que aussi \u00e0 mes coll\u00e8gues rien",
        "start": 660.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir avec l'obligation vaccinale ah",
        "start": 662.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bah non sa part rien \u00e0 voir c'est pas",
        "start": 664.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a il ya aussi parce que des gens",
        "start": 665.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ne sont parvenus mais il ya aussi parce",
        "start": 667.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il ya des gens qui ont \u00e9t\u00e9 vir\u00e9s je",
        "start": 669.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous assure je dois que c'est l'\u00e9tat",
        "start": 671.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "passant \u00e0 cause du renvoi pur est tr\u00e8s",
        "start": 673.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te que g\u00ean\u00e9 que vous renoncez mais",
        "start": 675.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on en a on a ferm\u00e9 20 % de ligue 2 puis",
        "start": 677.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et qui s'ajoute aux 20 % de lits",
        "start": 679.88,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s depuis 20 ans vous revenir",
        "start": 682.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ce que vous dites ce matin c'est",
        "start": 685.75,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "l'obligation vaccinale il faut pas",
        "start": 687.65,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'appliquer en guadeloupe ne pas",
        "start": 688.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'appliquer mais non mais il n'y a pas",
        "start": 690.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'obligation vaccinale city pour les",
        "start": 692.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soignants pour les soignants - josse ten",
        "start": 694.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "noode oui moi je trouve qu'on ne devrait",
        "start": 695.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pas renvoyer des gens des soignants",
        "start": 698.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce que ils ne seront pas vaccin\u00e9s",
        "start": 700.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "assure qu'aucun sur sion que surtout que",
        "start": 702.2,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "on a on a compris maintenant deux choses",
        "start": 705.11,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "on a compris que 1 le vaccin emp\u00eachait",
        "start": 707.47,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "pas de transmettre il a divis\u00e9 par deux",
        "start": 710.9,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ses des chiffres moi je vois une telle",
        "start": 714.28,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "chose le seul avantage du vaccin",
        "start": 716.39,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "le seul avantage il a craint si j'ai",
        "start": 718.579,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bien compris c'est que il \u00e9vite la",
        "start": 719.779,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "plupart des cons\u00e9quences graves des cas",
        "start": 722.689,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "graves et mois divisent par deux on et",
        "start": 725.239,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'aviation beaucoup vous faites plus",
        "start": 727.279,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "sage est l\u00e0 parce que limit\u00e9 parce qu'on",
        "start": 728.209,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "transmet quand m\u00eame oui deux fois moins",
        "start": 730.129,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "oui d'accord de dire qu'une personne non",
        "start": 731.72,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s transmet aujourd'hui le virus \u00e0",
        "start": 733.97,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "six personnes une personne vaccin\u00e9e \u00e0",
        "start": 736.459,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "trois personnes c'est quand m\u00eame assez",
        "start": 738.589,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et a m\u00eame il transmet trois personnes",
        "start": 739.79,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "deux fois moins mais c'est pas rien",
        "start": 741.319,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame oui mais il transmet quand",
        "start": 742.279,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00eame oui mais normalement un quai",
        "start": 743.6,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "normalement un vaccin \u00e7a doit emp\u00eacher",
        "start": 745.129,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de transmettre \u00e0 rythmes n'ont pas",
        "start": 746.839,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment bon bon d'accord ok alors elle",
        "start": 748.129,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "est d'accord",
        "start": 750.41,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "contre la variole",
        "start": 752.11,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "\u00e9radiqu\u00e9e zaccone synpics et de citer le",
        "start": 754.869,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "vaccin contre la polio il a rien et la",
        "start": 757.309,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9mo je peux dire quelque chose le",
        "start": 758.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vaccin contre la grippe vous connaissez",
        "start": 760.519,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "son efficacit\u00e9 oui elle est tr\u00e8s faible",
        "start": 761.6,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "60 % voil\u00e0 donc je sais voil\u00e0 c'est \u00e7a",
        "start": 763.369,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tu \u00e9vites bah oui bah oui mais alors et",
        "start": 765.589,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors non non pas les gens qui ont biff\u00e9",
        "start": 767.779,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pas les gens \u00e0 se vacciner contre la",
        "start": 770.179,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "grippe non mais il ya d'autres vaccins",
        "start": 771.23,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "qui sont obligatoires mais est-ce que",
        "start": 772.369,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "cela c'est pas les m\u00eames justement c'est",
        "start": 773.589,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "pas la m\u00eame efficacit\u00e9 obligation",
        "start": 775.73,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "vaccinale pour les soignants en",
        "start": 777.019,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "guadeloupe et en m\u00e9tropole france je ne",
        "start": 778.279,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vois pas ce jeu franchement je trouve \u00e7a",
        "start": 780.35,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "choquant puisqu'on n'a pas d'obligation",
        "start": 782.179,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vaccinale pourquoi obliger pourquoi",
        "start": 783.679,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avoir d'obligation la finale pour les",
        "start": 785.779,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vaccinations obligatoires d\u00e9j\u00e0",
        "start": 787.399,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 l'h\u00f4pital vous savez que",
        "start": 788.449,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "oui mais voil\u00e0 pas pour ce vaccin",
        "start": 789.679,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'accord pas la trace en asie non mais",
        "start": 791.209,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on je pense \u00e7a c'est plus",
        "start": 793.999,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "globale je pense qu'il faut essayer",
        "start": 795.98,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "de remettre cette cette \u00e9pid\u00e9mie \u00e0 sa",
        "start": 798.759,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "juste mesure c'est \u00e0 dire c'est \u00e0 dire",
        "start": 802.879,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que je pense que depuis un an et demi au",
        "start": 804.559,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9but on ne savait pas trop je peux",
        "start": 807.049,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comprendre l'affolement mais on a",
        "start": 808.759,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "beaucoup jouer avec les peurs des gens",
        "start": 810.619,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je pense que c'est tr\u00e8s excessif vous",
        "start": 812.839,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avez vu ce dernier rapport qui indique",
        "start": 815.689,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "que en fait sur l'ann\u00e9e 2020 2 % des",
        "start": 818.269,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "entr\u00e9es \u00e0 l'h\u00f4pital ont \u00e9t\u00e9 caus\u00e9s par",
        "start": 821.779,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le vide ce que les 5 % d augmentation le",
        "start": 823.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lit d'h\u00f4pital alors je sais que tout \u00e7a",
        "start": 825.259,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre remis dans son contexte trop",
        "start": 827.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fait confiance et sur l'ann\u00e9e oui on en",
        "start": 829.85,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "fait trop mais on en fait trop depuis le",
        "start": 831.47,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9but mais tous les pays le gouvernement",
        "start": 832.939,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "en fait trop hui tous les pays",
        "start": 834.23,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "l'autriche qui confine les oui mais",
        "start": 835.579,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "oui mais oui tout le monde roulait mais",
        "start": 838.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "oui tout le monde en fait trop oui tout",
        "start": 840.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le monde en fait trop et ils en font",
        "start": 842.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tous trois parce que je pense que si",
        "start": 843.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous voulez c'est notre cas on parle",
        "start": 845.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans la dans la philosophie je pense que",
        "start": 847.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est notre rapport \u00e0 la mort \u00e0 la vie",
        "start": 849.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je pense que c'est la m\u00e9diatisation",
        "start": 851.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aussi quand les cha\u00eenes d'info diffuse",
        "start": 852.93,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "tous les toute la journ\u00e9e vous vous",
        "start": 855.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "souvenez lors du premier confinement on",
        "start": 857.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avait l'impression que c'\u00e9tait le blitz",
        "start": 859.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que nec ont \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9s \u00e0 londres par",
        "start": 862.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e allemande tous les jours je veux",
        "start": 864.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dire l\u00e0 il ya ya manifeste et puis et",
        "start": 866.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "puis \u00e7a rend service au gouvernement la",
        "start": 869.13,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "emmanuel macron tr\u00e8s tr\u00e8s clairement",
        "start": 871.71,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "joue de cela ils jouent de cela pour",
        "start": 874.2,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pouvoir justement changer de sujet c'est",
        "start": 877.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parce que depuis qu'il force que depuis",
        "start": 879.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fait pas sanitaire pas de trois pattes",
        "start": 881.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dose de rappel si vous \u00e9tiez pr\u00e9sident",
        "start": 882.96,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aulas avait \u00e0 ce jour d'hui j'\u00e9tais",
        "start": 884.64,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident la dose de rappel c'est",
        "start": 885.75,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "uniquement pour les gens de plus de 65",
        "start": 887.28,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ans donc ces sottises et repartir de lui",
        "start": 890.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est que \u00e7a ne touche toute fa\u00e7on",
        "start": 892.53,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but cette \u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 894.09,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "statistiquement ne touchent",
        "start": 895.94,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "essentiellement que les gens de plus de",
        "start": 898.49,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "65 ans et comment \u00e9viter quelques soit",
        "start": 900.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "leur \u00e2ge vous suspendez all\u00e9geant les",
        "start": 902.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gens \u00e9rigent en ils sont responsables",
        "start": 904.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous savez eric zemmour vous suspendez",
        "start": 906.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de passes annie terre quel que soit le",
        "start": 907.74,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "niveau de l'\u00e9pid\u00e9mie si vous \u00eates \u00e9lu",
        "start": 909.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'en apr\u00e8s \u00e0 excuser moi l\u00e0 jusqu'en",
        "start": 910.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "juillet je trouve \u00e7a excessif oui parce",
        "start": 912.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9viction \u00e0 la mi temps mais si",
        "start": 914.4,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous arrivez \u00e0 l'elys\u00e9e en mai est ce",
        "start": 915.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que vous gardez le pass sanitaires je",
        "start": 917.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vois pas l'int\u00e9r\u00eat vous en ferez un",
        "start": 919.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "engagement je vous r\u00e9p\u00e8te non c'est pas",
        "start": 920.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "un langage donc enfin je vous r\u00e9p\u00e8te je",
        "start": 922.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9p\u00e8te que pour moi ce n'est pas un",
        "start": 924.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sujet prioritaire et que et que je",
        "start": 926.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dirais m\u00eame que c'est une habilet\u00e9",
        "start": 929.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tactique que de vouloir en reparler",
        "start": 930.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est une habilet\u00e9 tactique des manuels",
        "start": 933.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "macron et des m\u00e9dias que de vouloir",
        "start": 934.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "remettre les jeunes et c'est vraiment",
        "start": 937.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "par lettre et de vouloir remettre cette",
        "start": 938.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "question sur le tapis pour pouvoir",
        "start": 940.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "changer de sujet parce que depuis trois",
        "start": 942.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mois depuis que je suis rentr\u00e9 dans",
        "start": 944.85,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'ar\u00e8ne si j'ose dire avec ce livre au",
        "start": 947.16,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "grand au grand dam des manuels macron de",
        "start": 950.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la gauche et des m\u00e9dias on ne parle que",
        "start": 952.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'immigration et",
        "start": 955.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "2 de ce sujet qui est pour moi majeur",
        "start": 957.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment le coc vide permet de",
        "start": 959.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ranger m\u00e9diatiquement d'agenda eric",
        "start": 962.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "zemmour est ce qu'on peut parler de la",
        "start": 965.01,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais",
        "start": 965.88,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "quand on les interroge aujourd'hui dans",
        "start": 966.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les enqu\u00eates d'opinion le pouvoir",
        "start": 968.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'achat que proposez vous sur ce point",
        "start": 969.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9 valeur on va je vais vous en",
        "start": 971.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parler je voudrais simplement vous dire",
        "start": 973.71,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 975.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi votre pr\u00e9sentation est biais\u00e9",
        "start": 976.04,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "parce que dans ce sondage ont dit quel",
        "start": 978.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est votre pr\u00e9occupation premi\u00e8re est le",
        "start": 981.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat sans en premier si vous",
        "start": 982.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lisez tous les sondages apr\u00e8s vous avez",
        "start": 984.3,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "immigration s\u00e9curit\u00e9 terrorisme derri\u00e8re",
        "start": 985.8,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et sauf que ces trois sujets sur le m\u00eame",
        "start": 989.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sujet et donc si vous additionnez tous",
        "start": 991.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce sujet vous avez largement la",
        "start": 993.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation majeure des fran\u00e7ais mais",
        "start": 995.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je vais r\u00e9pondre joue dans le m\u00eame temps",
        "start": 997.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 bastia le pouvoir d'achat je pense",
        "start": 998.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'on le prend je vois \u00e7a dans cette",
        "start": 1000.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "campagne dans cette pr\u00e9 campagne je",
        "start": 1002.57,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pense pour le prend par le mauvais bout",
        "start": 1004.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que on est l\u00e0 chacun chaque",
        "start": 1005.33,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "candidat",
        "start": 1007.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est le jeu des promesses d\u00e9magogiques",
        "start": 1008.95,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "on promet tant d'augmentation temps",
        "start": 1012.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'augmentation etc etc et vous il faut",
        "start": 1015.29,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "comprendre parce qu'il faut comprendre",
        "start": 1017.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le pourquoi de cette question le",
        "start": 1018.79,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pourquoi de cette question c'est parce",
        "start": 1021.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que le pays s'est appauvri et que le",
        "start": 1023.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pays s'est appauvrie parce que le pays",
        "start": 1025.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s'est d\u00e9sindustrialis\u00e9e mal \u00e0 cerner \u00e0",
        "start": 1027.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce que vous proposez tous convient un",
        "start": 1030.62,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "constat non non non non non non c'est",
        "start": 1031.91,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 1033.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'on vous demande non c'est pas vrai",
        "start": 1035.68,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "vous proposition faisait moore non",
        "start": 1037.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quelques cantons pour excuser moi c'est",
        "start": 1039.62,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le un grand d\u00e9faut fran\u00e7ais qui \u00e9tait",
        "start": 1041.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "observ\u00e9 depuis m\u00eame le xviiie si\u00e8cle que",
        "start": 1044.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de se pr\u00e9cipiter aux solutions sans voir",
        "start": 1047.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le diagnostic \u00e7a fait si vous l'avez dit",
        "start": 1049.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est alors non excusez-moi tous les",
        "start": 1052.37,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "plats quand on les tourne maintenant",
        "start": 1053.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cette solution du non c'est pas vrai",
        "start": 1054.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quand on met excusez moi je jauge vous",
        "start": 1056.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ne me fait pas d\u00e9vier de ma ligne alors",
        "start": 1059.45,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "allez vous pourrez pas les m\u00e9dias il",
        "start": 1060.95,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "leur est venue avec vos r\u00e9ponses et nous",
        "start": 1062.18,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "et nos questions des",
        "start": 1063.77,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "auditeurs",
        "start": 1066.97,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "il doit savoir que promettent des",
        "start": 1069.55,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "augmentations et des primes et c'est",
        "start": 1072.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a c'est de la d\u00e9magogie et c'est",
        "start": 1074.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 avec leurs imp\u00f4ts et avec leur",
        "start": 1076.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dette donc aux auditeurs doivent \u00e7a mais",
        "start": 1078.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "alors vous faites 4e s'il faut pas que",
        "start": 1079.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "moi \u00e0 la salle r eh ben voil\u00e0 c'est dit",
        "start": 1081.74,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame assez mieux donc d'abord il",
        "start": 1083.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faudrait entamer la l'industrialisation",
        "start": 1086.18,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est un long chemin va en parler",
        "start": 1088.37,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "si j'ai \u00e9cout\u00e9 mois d\u00e9cid\u00e9ment j'ai une",
        "start": 1092.32,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "proposition que j'ai faite depuis quinze",
        "start": 1097.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "jours qui d'ailleurs est tout \u00e0 fait en",
        "start": 1098.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence avec ce que je dis pour le",
        "start": 1100.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "reste j'essaye c'est \u00e0 dire que je",
        "start": 1102.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que c'est qu'il p\u00e8se d'abord",
        "start": 1105.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et avant tout c'est la protection",
        "start": 1107.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sociale et que le poids des d\u00e9penses",
        "start": 1108.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sociales et des normes visent plus de",
        "start": 1111.23,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "800 milliards par an donc nous devons",
        "start": 1113.87,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire ce poids qui ob\u00e8rent \u00e9videmment",
        "start": 1116.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises et qui",
        "start": 1119.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les emp\u00eachent de payer des salaires",
        "start": 1121.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9s en france le probl\u00e8me c'est que",
        "start": 1122.63,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le salaire net et bas et que le salaire",
        "start": 1124.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "brut ce que payent les entreprises est",
        "start": 1127.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s long la diff\u00e9rence est l\u00e0 premier",
        "start": 1129.35,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'entre eux jouent sur quoi donc on joue",
        "start": 1131.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comme je ne me refuse \u00e0 r\u00e9duire le",
        "start": 1132.17,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le social des fran\u00e7ais je propose de",
        "start": 1135.71,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "que la solidarit\u00e9 nationale redevienne",
        "start": 1138.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nationale c'est \u00e0 dire que les d\u00e9penses",
        "start": 1141.28,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "non contributive des d\u00e9penses sociales",
        "start": 1143.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "non contributives allocations familiales",
        "start": 1145.25,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "allocations logement minimum vieillesse",
        "start": 1148.52,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "rsa soit retir\u00e9e aux \u00e9trangers et soient",
        "start": 1151.1,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9es aux fran\u00e7ais \u00e0 enlever les",
        "start": 1155.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "calculs espace ap laissez moi finir",
        "start": 1156.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ouais \u00e7a fait 20 milliards d'\u00e9conomies",
        "start": 1159.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et je propose avec ses 20 milliards",
        "start": 1161.12,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies de baisser la csg que payent",
        "start": 1163.22,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s ada2 de 2,2 de salari\u00e9s qui",
        "start": 1168.11,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "ont un mode est modeste salaire c'est \u00e0",
        "start": 1172.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dire le smic en groupe jusqu'\u00e0 2000",
        "start": 1175.34,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "euros",
        "start": 1177.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de l'\u00e0-peu-pr\u00e8s il paye 9% de csg je",
        "start": 1178.15,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "propose de le descendre \u00e0 deux et demi",
        "start": 1182.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce qui ferait une \u00e9conomie up \u00e0 une",
        "start": 1183.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "augmentation de salaire de sur l'ann\u00e9e",
        "start": 1185.72,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "ils dansent nick wey",
        "start": 1187.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "1 et 2 entre reims piqu\u00e9 jusqu'\u00e0 dire",
        "start": 1189.28,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "exactement bon voyez vous a laiss\u00e9 le",
        "start": 1191.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "temps huit ans merci voil\u00e0 mes folies",
        "start": 1193.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas expliquer aux gens mais on est l\u00e0",
        "start": 1195.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a \u00e0 8h53 le fil info m\u00e9lanie",
        "start": 1197.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "delaunay on vous retrouve dans un",
        "start": 1199.01,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "instant eric zemmour",
        "start": 1200.0,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "l'autriche ce reconfirme pour dix jours",
        "start": 1202.08,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "la belgique repasse au t\u00e9l\u00e9travail",
        "start": 1203.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "obligatoire pour tenter de faire baisser",
        "start": 1206.36,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie de kovy tandis que de l'autre",
        "start": 1208.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 du globe l'australie rouvre ses",
        "start": 1210.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res aux \u00e9tudiants \u00e9trangers et",
        "start": 1212.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aux personnes munies d'un visa la",
        "start": 1214.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nouvelle z\u00e9lande elle va mettre fin au",
        "start": 1216.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "confinement d'auckland d\u00e9but d\u00e9cembre",
        "start": 1218.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus de 80 commerces pill\u00e9s en",
        "start": 1220.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "guadeloupe indique sur france info le",
        "start": 1222.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la chambre de commerce et",
        "start": 1224.01,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d'industrie face aux violences sur l'\u00eele",
        "start": 1225.63,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "les \u00e9tablissements scolaires restent",
        "start": 1227.399,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s aujourd'hui 35 agents du raid et",
        "start": 1228.809,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "du gign ont tous \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s sur place",
        "start": 1231.929,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en renfort la commission de discipline",
        "start": 1234.029,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "de la ligue de football se r\u00e9unit au",
        "start": 1236.429,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "lendemain de l'interruption du match",
        "start": 1238.59,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "entre l'ol et l'om le spectateur",
        "start": 1240.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir lanc\u00e9 une bouteille",
        "start": 1242.279,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "sur la t\u00eate de dimitri payet est en",
        "start": 1243.87,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "garde \u00e0 vue apr\u00e8s le contrat annul\u00e9 qui",
        "start": 1246.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "a envenim\u00e9 les relations avec la france",
        "start": 1249.419,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'australie signent un accord avec les",
        "start": 1251.1,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis et le royaume uni pour",
        "start": 1254.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'\u00e9quiper de sous marins \u00e0 propulsion",
        "start": 1256.59,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire",
        "start": 1258.12,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "france info",
        "start": 1262.3,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "le 8 30 france info sabia braque la",
        "start": 1264.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "marque slov\u00e8ne eric zemmour si vous \u00eates",
        "start": 1267.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9lu est ce que vous r\u00e9tablissez l'imp\u00f4t",
        "start": 1269.74,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "sur la fortune",
        "start": 1271.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il n'a pas \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e si je comprends",
        "start": 1271.83,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "bien il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9form\u00e9 de dire qu'il est",
        "start": 1274.45,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "ici r\u00e9duit",
        "start": 1276.28,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur le sur le logement en fait",
        "start": 1278.4,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "non je ne r\u00e9tablit pas l'imp\u00f4t tel qu'il",
        "start": 1282.21,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "\u00e9tait avant au contraire je pense que",
        "start": 1284.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est devenu un imp\u00f4t confiscatoire pour",
        "start": 1286.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "deux raisons d'abord parce qu'ils ne",
        "start": 1289.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "touchent que les logements et que ces",
        "start": 1290.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "logements ont consid\u00e9rablement le prix",
        "start": 1293.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de ces logements a consid\u00e9rablement",
        "start": 1295.42,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "mont\u00e9 en tout cas dans les grandes",
        "start": 1296.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "villes et donc les gens qui sont mis \u00e0",
        "start": 1297.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "1,6 \u00e0 l'imp\u00f4t sur la fortune ou",
        "start": 1299.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nouvelles formes souvent ne sont pas des",
        "start": 1302.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gens sp\u00e9cialement riche etr simplement",
        "start": 1304.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un cd appartement \u00e0 paris quel",
        "start": 1306.7,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "patrimoine on paye l'imp\u00f4t sur la",
        "start": 1308.32,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "fortune immobili\u00e8re bas",
        "start": 1309.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "1 millions 3 il ya un abattement sur la",
        "start": 1311.22,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence principale absolument et donc",
        "start": 1314.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est un million neuf bah oui donc \u00e7a",
        "start": 1315.55,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fait 1 millions d'euros en tout en",
        "start": 1317.2,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dessous d'un million 9 oui selon la",
        "start": 1318.25,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "valeur avec l'abattement \u00e7a fait 1",
        "start": 1319.75,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "million 3 c sur l'abattement on rajoute",
        "start": 1320.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'abattement oui mais voil\u00e0 si on si son",
        "start": 1322.84,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "appartement ou sa maison vos",
        "start": 1324.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mails entre un million trois \u00e0 paris",
        "start": 1326.46,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "c'est un 100 m\u00e8tres carr\u00e9s ouais bah oui",
        "start": 1328.72,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e7a va rembourser la banque un",
        "start": 1331.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sinon on enl\u00e8ve ce qu'on doit le sait",
        "start": 1333.88,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "bien mais",
        "start": 1335.23,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais je veux dire c'est pas",
        "start": 1336.33,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'on appelle des riches les",
        "start": 1338.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "riches ils sont dit d'ailleurs ils ont",
        "start": 1340.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tous les moyens avec les fiscalistes",
        "start": 1341.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'ils ont de deux tourn\u00e9es ctreq donc",
        "start": 1343.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je pense je pense qu'il faudrait mais",
        "start": 1344.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "encore une fois je ne suis pas l\u00e0 \u00e0 vous",
        "start": 1346.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donner des mesures sur d'autres",
        "start": 1348.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "programmatique je ne suis pas l\u00e0 mais",
        "start": 1350.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "simplement moi j'ai id\u00e9e que il faudrait",
        "start": 1352.42,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sortir la pr\u00e9sidence principal de ce",
        "start": 1354.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "calcul l\u00e0 je voudrais qu'on parle des",
        "start": 1357.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "femmes eric zemmour puisqu'il en est",
        "start": 1359.38,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "question dans votre livre je vous citer",
        "start": 1360.64,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "un passage de votre livre vous raconter",
        "start": 1361.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un jour o\u00f9 vous avez \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 le",
        "start": 1363.37,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du tribunal dit vous \u00eates une",
        "start": 1367.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "femme ce jour l\u00e0 le procureur \u00e9galement",
        "start": 1368.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la plupart des avocats des accusateurs",
        "start": 1370.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aussi je vous lis ces pages pardon",
        "start": 1371.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'avais la page 121 de votre ouvrage",
        "start": 1373.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sous leur robe noire en guise d'uniforme",
        "start": 1375.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prestigieux d'une autre \u00e9poque elles",
        "start": 1378.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "portent des v\u00eatements de m\u00e9diocre",
        "start": 1379.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 al'\u00e9toffe fatigu\u00e9es elles sont",
        "start": 1381.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "coiff\u00e9es \u00e0 la h\u00e2te maquiller sans soins",
        "start": 1383.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tous dans leur silhouette dans leur",
        "start": 1384.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "attitude leur absence d'\u00e9l\u00e9gance d\u00e9gage",
        "start": 1386.5,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "un je-ne-sais-quoi de n\u00e9gliger de",
        "start": 1388.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "laisser-aller de manque de go\u00fbt on voit",
        "start": 1389.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "au premier coup d'oeil que ces m\u00e9tiers",
        "start": 1391.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "effet ou cause de la f\u00e9minisation ont",
        "start": 1392.8,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9gringol\u00e9 les bars de l'\u00e9chelle sociale",
        "start": 1395.47,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quoi \u00e7a veut dire que je",
        "start": 1397.52,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "constate d'abord un",
        "start": 1399.41,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "une c'est pas tr\u00e8s original une",
        "start": 1402.91,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisation de la profession de",
        "start": 1406.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "magistrat c'est parce que vous dites l\u00e0",
        "start": 1408.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aussi laissez moi finir et de et",
        "start": 1409.88,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement une prol\u00e9tarisation de ces",
        "start": 1413.9,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "professions que ce soit avocat ou ou",
        "start": 1416.93,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "magistrats",
        "start": 1419.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "situation j'ai la profession d'avocat a",
        "start": 1421.51,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9gringol\u00e9 d\u00e9bat route le jeune sorcier",
        "start": 1424.1,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il y a tout d \u00e9tude qui",
        "start": 1425.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "montre que quand une profession se",
        "start": 1427.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "f\u00e9minise massivement on constate on l'a",
        "start": 1430.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vu pour les profs on voyait on l'a vu",
        "start": 1432.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour les justement pour les magistrats \u00e0",
        "start": 1434.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une prolif\u00e9ration financi\u00e8res qu'elles",
        "start": 1436.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sont le laisse alors on sait pas si",
        "start": 1439.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est la cause ou les faits mais c'est",
        "start": 1441.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un constat je fais des constats",
        "start": 1442.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sociologique vous avez c'est assez",
        "start": 1444.62,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "simple vous faites simplement",
        "start": 1445.85,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on peut plus faire de",
        "start": 1446.6,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "constat sociologique moi je veux bien",
        "start": 1447.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais c'est comme \u00e7a vous fait un autre",
        "start": 1449.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "constat quelques pages plus tard dans ce",
        "start": 1451.7,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00eame livre cette fois ci c'est au sujet",
        "start": 1453.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de l'arrestation de dominique strauss",
        "start": 1454.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "kahn apr\u00e8s ce qui s'est pass\u00e9 au sofitel",
        "start": 1456.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de new york vous dites le jour on l'a vu",
        "start": 1458.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entre deux policiers me noter je vous",
        "start": 1460.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cite c'est un renversement de milan de",
        "start": 1462.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "culture royal et patriarcale fran\u00e7aise",
        "start": 1465.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une castration de tous les hommes",
        "start": 1467.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais le s\u00e9ducteur est devenu un",
        "start": 1469.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "violeur le conqu\u00e9rant un coupable il a",
        "start": 1470.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pas s\u00e9duit dans la scadd journal a pas",
        "start": 1473.66,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qu'on kidnappe ici sexuellement 20 mai",
        "start": 1476.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "je me suis s'il a \u00e9t\u00e9 au condamn\u00e9 c'est",
        "start": 1478.3,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien je ne discute pas \u00e7a alors je",
        "start": 1481.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous laisse l\u00e0 je voulais simplement je",
        "start": 1483.23,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "voulais simplement r\u00e9fl\u00e9chir vous savez",
        "start": 1485.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me moi c'est que j'\u00e9cris mes",
        "start": 1487.84,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "livres ils ne sont pas \u00e9crits par des",
        "start": 1490.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "communicants donc c'est bien vous qui",
        "start": 1491.81,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "avez \u00e9crit \u00e7a donc c'est bien moi qui ai",
        "start": 1493.19,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fait \u00e7a mais justement apr\u00e8s on va",
        "start": 1494.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "chercher des bouts de phrase et je suis",
        "start": 1495.92,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 angers de tous les championnats",
        "start": 1497.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais ce que je veux dire c'est que dans",
        "start": 1499.4,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "la tradition",
        "start": 1501.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "symbolique historique fran\u00e7aise les rois",
        "start": 1503.29,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "ont de multiples conqu\u00eates et c'est ce",
        "start": 1506.3,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qui c'est ce qui magnifie leur pouvoir",
        "start": 1508.79,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a fran\u00e7ois 1er l\u00e0 on parle",
        "start": 1512.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de dellys henri iv louis xiv non mais",
        "start": 1515.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moi je parle de fran\u00e7ois 1er louis",
        "start": 1516.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "maurice et je ne parle pas d'un ami",
        "start": 1518.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "strauss kahn aura \u00e9t\u00e9 jo ne sait \u00e0 ce",
        "start": 1520.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chapitre consacr\u00e9 \u00e0 des oui mais",
        "start": 1521.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous savez il faut il ya plusieurs",
        "start": 1524.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "degr\u00e9s de lecture quand on prend un",
        "start": 1526.31,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "sujet apr\u00e8s on s'en sert pour r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 1528.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que devient l'\u00e9poque \u00e0 ce que",
        "start": 1532.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "devient la soci\u00e9t\u00e9 s'appelle un livre",
        "start": 1534.14,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 je me dis c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant",
        "start": 1536.18,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il ya un renversement",
        "start": 1540.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que jadis il n'y a pas",
        "start": 1541.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "longtemps encore fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 1543.77,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "jacques chirac val\u00e9ry giscard d'estaing",
        "start": 1545.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le les conqu\u00eates f\u00e9minines de ses",
        "start": 1546.74,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents magnifier leur pouvoir",
        "start": 1549.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il se voit bien on voit bien",
        "start": 1552.05,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "dsk voit bien que le c\u00f4t\u00e9 s\u00e9ducteur",
        "start": 1554.09,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "compulsif de deux ans gasol s'est",
        "start": 1556.93,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "retourn\u00e9 contre lui et x\u00e9non un viol",
        "start": 1561.92,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "c'est pas de la",
        "start": 1564.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s\u00e9lection sexuelle s'il ne sait pas si",
        "start": 1565.51,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "la jolie il a m\u00eame pay\u00e9 pour le",
        "start": 1567.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "regretter est ce que vous le regrettez",
        "start": 1568.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ce changement je regrette ce",
        "start": 1570.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "changement je regarde ce changement qui",
        "start": 1572.72,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "a effectivement pouvoir ne conf\u00e8re plus",
        "start": 1574.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'emprise sur les femmes ne fais pas ta",
        "start": 1576.28,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "ou de co2 n'a pas d'emprise madame la",
        "start": 1578.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "p\u00e2te dans prix de la somme aux emprises",
        "start": 1582.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ne veut rien dire o\u00f9 il est compl\u00e8tement",
        "start": 1583.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9form\u00e9e des voiliers il y a une",
        "start": 1585.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de s\u00e9duction que donne que",
        "start": 1588.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donne le pouvoir c'est comme \u00e7a depuis",
        "start": 1591.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des milliers d'ann\u00e9es je n'invente rien",
        "start": 1592.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et vous ne changerait rien donc",
        "start": 1595.73,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "simplement je dis voil\u00e0 le de",
        "start": 1597.44,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 de 2dt",
        "start": 1600.1,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion d' c'est tout je j'essaye",
        "start": 1602.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'observer et d'analyser une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1605.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que apr\u00e8s je fais des",
        "start": 1607.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "diagnostics et que enfin je propose des",
        "start": 1609.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "solutions et des mesures voyez dans",
        "start": 1612.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'ordre merci beaucoup eric zemmour et",
        "start": 1614.6,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "bonne journ\u00e9e \u00e0 vous",
        "start": 1617.9,
        "duration": 2.54
    }
]