[
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous.",
        "start": 0.0,
        "duration": 1.42
    },
    {
        "text": "Je veux m'adresser",
        "start": 1.42,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous les parents d'enfants handicap\u00e9s.",
        "start": 2.78,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Hier, dans l'Aisne,",
        "start": 5.54,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "je rencontrais des professeurs pour parler de l'\u00e9cole.",
        "start": 8.58,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Une d'entre elle me disait la souffrance",
        "start": 10.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des enfants handicap\u00e9s",
        "start": 14.62,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "qu'elle avait dans ses classes.",
        "start": 16.06,
        "duration": 0.84
    },
    {
        "text": "Je lui r\u00e9pondais",
        "start": 16.9,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "que l'obsession de l'\u00e9cole dite \u00ab inclusive \u00bb",
        "start": 18.42,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "leur faisait parfois beaucoup de mal",
        "start": 20.7,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "lorsque l'enseignement n'\u00e9tait pas adapt\u00e9 pour eux.",
        "start": 22.58,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Ces propos ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9s.",
        "start": 25.26,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Certains politiciens sont all\u00e9s jusqu'\u00e0 faire croire",
        "start": 27.58,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que je voulais exclure",
        "start": 30.34,
        "duration": 0.92
    },
    {
        "text": "les enfants handicap\u00e9s des \u00e9coles ordinaires.",
        "start": 31.26,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Quel mensonge et quelle hypocrisie !",
        "start": 33.06,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Heureusement,",
        "start": 36.1,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "vous \u00eates nombreux, chers parents d'\u00e9l\u00e8ves,",
        "start": 37.62,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 avoir compris mon propos, parce que",
        "start": 39.58,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment la vision",
        "start": 41.46,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "que vous d\u00e9fendez depuis longtemps",
        "start": 43.42,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "et encore plus nombreux",
        "start": 44.7,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 m'avoir apport\u00e9s vos t\u00e9moignages",
        "start": 46.1,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "tout au long de la journ\u00e9e.",
        "start": 48.38,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "\u00c0 tous les autres,",
        "start": 49.98,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "je veux parler directement.",
        "start": 51.22,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Je veux vous expliquer",
        "start": 52.98,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "ma vision d'un probl\u00e8me grave",
        "start": 55.14,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "et qui appelle des solutions intelligentes et g\u00e9n\u00e9reuses",
        "start": 56.58,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "loin de toutes les hypocrisies du politiquement correct.",
        "start": 59.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Tout d'abord,",
        "start": 62.5,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "si les enfants handicap\u00e9s sont aussi mal trait\u00e9s",
        "start": 64.3,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "par l'\u00c9ducation Nationale,",
        "start": 66.98,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "c'est en grande partie \u00e0 cause de l'id\u00e9ologie \u00e9galitariste.",
        "start": 67.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est une id\u00e9ologie hypocrite,",
        "start": 71.82,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9tourne l'\u00e9galit\u00e9 pour nier les cas particuliers,",
        "start": 73.94,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qui refuse de comprendre que chacun de vos enfants est unique",
        "start": 76.7,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et qu'il faut lui apporter la solution qui lui correspond.",
        "start": 79.58,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Vouloir tous les traiter de la m\u00eame fa\u00e7on",
        "start": 82.18,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "n'efface pas les in\u00e9galit\u00e9s.",
        "start": 85.62,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Cela les aggrave et peut m\u00eame les rendre irr\u00e9parables.",
        "start": 87.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00c9videmment,  dans certains cas,",
        "start": 91.22,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "la scolarisation en milieu ordinaire est souhaitable.",
        "start": 93.78,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Elle est une chance",
        "start": 96.7,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et certains enfants handicap\u00e9s",
        "start": 98.5,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "font des miracles \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 99.5,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "et d\u00e9passent leurs camarades",
        "start": 100.62,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "par leur travail et leur intelligence.",
        "start": 102.3,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Mais d'autres fois,",
        "start": 104.3,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "et c'est ce que des parents m'ont racont\u00e9 avec tristesse,",
        "start": 105.9,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "leurs enfants souffrent de cette indiff\u00e9renciation.",
        "start": 109.58,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "ils souffrent de cette tyrannie de la normalit\u00e9,",
        "start": 112.78,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "ils souffrent d'\u00eatre diff\u00e9rents",
        "start": 116.06,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "et de ne pas avoir une \u00e9cole qui accepte leurs diff\u00e9rences",
        "start": 117.58,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "ils souffrent de ne pas avoir assez d'accompagnants",
        "start": 120.38,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour les aider \u00e0 progresser.",
        "start": 123.14,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Et leurs parents souffrent aussi.",
        "start": 125.06,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Ils prennent cela comme un \u00e9chec,",
        "start": 127.42,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "ils ont peur de devoir porter cet \u00e9chec toute leur vie",
        "start": 129.42,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et regrettent de ne pas avoir choisi un cadre scolaire adapt\u00e9.",
        "start": 131.9,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi,",
        "start": 136.14,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "je d\u00e9fends une politique",
        "start": 138.5,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "qui offre \u00e0 toutes les familles de France",
        "start": 140.62,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "un parcours souple et appropri\u00e9 \u00e0 leurs enfants.",
        "start": 142.14,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Oui, je refuse l'obession \u00e9galitariste",
        "start": 145.22,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "car j'ai peur qu'elle soit le paravent",
        "start": 147.86,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "de l'abandon des \u00e9coles sp\u00e9cialis\u00e9es",
        "start": 149.9,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Oui, je refuse l'obession \u00e9galitariste",
        "start": 151.7,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "quand elle culpabilise",
        "start": 154.54,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "les parents qui veulent, pour leurs enfants,",
        "start": 155.86,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "une scolarit\u00e9 adapt\u00e9e.",
        "start": 157.7,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "ce sont des parents qui culpabilisent souvent,",
        "start": 159.7,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "plus que tous les autres,",
        "start": 162.14,
        "duration": 1.04
    },
    {
        "text": "alors qu'ils font plus d'efforts et plus de sacrifices que tous les autres.",
        "start": 163.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Je veux que chaque famille ait le choix.",
        "start": 166.9,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "et pour cela",
        "start": 169.34,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "je veux multiplier et renforcer les solutions",
        "start": 170.74,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "alternatives \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 173.26,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "afin d'offrir aux enfants",
        "start": 174.5,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "un accueil digne",
        "start": 175.78,
        "duration": 1.04
    },
    {
        "text": "de la mission universaliste de la France.",
        "start": 176.82,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Je veux davantage d'accompagnants",
        "start": 178.9,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et pour cela",
        "start": 181.74,
        "duration": 0.72
    },
    {
        "text": "je veux faire de la profession d'accompagnant",
        "start": 182.46,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e8ve en situation de handicap",
        "start": 184.5,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "un emploi mieux valoris\u00e9",
        "start": 186.58,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "et b\u00e9n\u00e9ficiant d'une meilleure formation",
        "start": 188.5,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "sur les diff\u00e9rents troubles.",
        "start": 190.54,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Je veux mettre fin",
        "start": 191.86,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'exil forc\u00e9 en Belgique",
        "start": 193.38,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "pour tant de familles",
        "start": 195.74,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "qui ne trouve qu'\u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 196.86,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "des structures adapt\u00e9es",
        "start": 198.42,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 leurs enfants.",
        "start": 199.78,
        "duration": 0.8
    },
    {
        "text": "Enfin,",
        "start": 200.58,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "je veux en finir",
        "start": 201.86,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "avec l'enfer administratif",
        "start": 203.42,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "que vivent les parents",
        "start": 205.14,
        "duration": 1.04
    },
    {
        "text": "pour obtenir des aides imparfaites.",
        "start": 206.18,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Sur ce sujet,",
        "start": 208.06,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "comme sur tant d'autres,",
        "start": 209.98,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "on me fait un faux proc\u00e8s",
        "start": 211.5,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "parce que je dis la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 213.02,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "et parce que la v\u00e9rit\u00e9 blesse les gens de pouvoir.",
        "start": 214.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sous leur indignation, se cache leur impuissance.",
        "start": 216.78,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Ils n'ont rien fait.",
        "start": 220.3,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "Ils le savent et vous le savez.",
        "start": 221.46,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Mais soyez sans crainte,",
        "start": 223.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "je continuerai \u00e0 dire ces v\u00e9rit\u00e9s",
        "start": 225.78,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "parce que ce sont celles que vous vivez.",
        "start": 228.14,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Notre pays doit se tenir",
        "start": 230.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "aux cot\u00e9s des enfants handicap\u00e9s et de leurs familles.",
        "start": 232.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Je les \u00e9coute, je leur parle",
        "start": 236.58,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "et c'est parce que je ne leur mens jamais",
        "start": 238.62,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "que je suis leur meilleur d\u00e9fenseur.",
        "start": 240.54,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Les parents me disent que leurs enfants",
        "start": 242.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ont besoin d'\u00eatre regard\u00e9s,",
        "start": 245.38,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9s, pour ce qu'ils sont :",
        "start": 246.66,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents, uniques, irrempla\u00e7ables",
        "start": 248.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et non consid\u00e9r\u00e9s comme des statistiques",
        "start": 251.66,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "ou maltrait\u00e9s comme si leur handicap n'existait pas.",
        "start": 254.22,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Ils me disent,",
        "start": 257.38,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "que nous manquons gravement de centres sp\u00e9cialis\u00e9s",
        "start": 258.98,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Ils me disent que sous son masque de bienveillance hypocrite,",
        "start": 261.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galitarisme est cruel et brutal.",
        "start": 264.54,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Ils me demandent d'en finir de toute urgence",
        "start": 266.86,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "avec les mensonges des politiques.",
        "start": 269.58,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "C'est ce que je fais.",
        "start": 271.78,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Ils comptent sur moi.",
        "start": 273.3,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "Ils savent que je ne reculerai pas.",
        "start": 274.78,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Je concluerai en vous disant que j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9",
        "start": 277.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soulever le sujet crucial du handicap des enfants",
        "start": 281.02,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "autrement que par une pol\u00e9mique.",
        "start": 283.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Cette pol\u00e9mique, je ne l'ai pas voulue.",
        "start": 285.78,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Mais si elle peut me permettre",
        "start": 288.1,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "de placer le sujet du handicap",
        "start": 289.7,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "au c\u0153ur de cette campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 291.18,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "alors l'occasion devait \u00eatre saisie.",
        "start": 293.02,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Merci \u00e0 vous.",
        "start": 295.5,
        "duration": 1.28
    }
]