[
    {
        "text": "c'est pas une grosse jury rtl le figaro",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "lci",
        "start": 3.09,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "invit\u00e9e aujourd'hui eric zemmour le",
        "start": 4.049,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat est dirig\u00e9e par benjamin sport",
        "start": 6.569,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "touche bonjour \u00e0 tous bienvenue dans le",
        "start": 8.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grand studio de rtl rouge jour et",
        "start": 10.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "eghez\u00e9e mourant jours merci d'\u00eatre avec",
        "start": 12.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous aujourd'hui \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s pour vous",
        "start": 13.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous interrogez marie tejada de rtl.fr",
        "start": 15.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bonjour marie pierre pour les nombreuses",
        "start": 18.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "questions interpellations des",
        "start": 20.1,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "internautes vous pouvez d'ailleurs",
        "start": 21.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir en direct hashtag le grand jury",
        "start": 22.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur tous nos r\u00e9seaux sociaux et puis",
        "start": 24.75,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr guillaume roquette du figaro",
        "start": 26.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bonjour guillaume et adrien geindre pour",
        "start": 28.949,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "tf1 lci bonjour adria alors il exhume",
        "start": 30.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans votre dernier livre voici ce que",
        "start": 34.02,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "vous \u00e9crivez \u00e0 chaque fois la france en",
        "start": 36.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas trouv\u00e9 en elle m\u00eame au sein de son",
        "start": 38.489,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "peuple que ce soit jeanne d'arc",
        "start": 40.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bonaparte ou de gaulle un homme",
        "start": 42.21,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "providentiel qui porte le fer et",
        "start": 44.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rassemble les \u00e9nergies au nom de la",
        "start": 47.219,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "survie la nation alors en vous lisant on",
        "start": 49.5,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "se dit que vous pouvez vous percevoir",
        "start": 51.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme cet homme providentiel qu'est-ce",
        "start": 52.949,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "qui aujourd'hui pourrait eric zemmour",
        "start": 55.11,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "pour faire renoncer \u00e0 \u00eatre candidat \u00e0 la",
        "start": 57.42,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 58.859,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "c'est un peu difficile de s'auto",
        "start": 60.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "proclamer homme providentiel",
        "start": 63.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00eame le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle l'a pas fait",
        "start": 65.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est dire",
        "start": 67.38,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "non je ne me",
        "start": 68.54,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tends pas d'un tel homme surtout avec",
        "start": 70.4,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "des exemples pareils je voulais",
        "start": 73.59,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "simplement dire que",
        "start": 75.6,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "il faut il faut ne pas renoncer il faut",
        "start": 77.23,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ne pas d\u00e9sesp\u00e9rer je le disais m\u00eame \u00e0",
        "start": 81.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moi d'ailleurs m\u00eame \u00e0 moi donc vous",
        "start": 83.41,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "n'allez pas renoncer aux dons la",
        "start": 85.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "question ce plan deuxi\u00e8mement je suis en",
        "start": 86.23,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9e tous les week-ends en ce moment",
        "start": 89.56,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "depuis un mois et demi",
        "start": 91.93,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "vous verriez l'ambiance",
        "start": 93.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la ferveur",
        "start": 95.64,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "ce m\u00e9lange de d\u00e9sespoir et d'espoir",
        "start": 97.35,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire tr\u00e8s paradoxal c'est \u00e0 dire",
        "start": 99.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que les gens sont inquiets d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 il",
        "start": 101.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ils craignent pour leur pays pour leurs",
        "start": 104.74,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "enfants pour leurs petits enfants et ils",
        "start": 107.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "me disent ne nous abandonnez pas mais de",
        "start": 110.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "se sauver wang d\u00e9c\u00e8s joaillier notre",
        "start": 112.18,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "homme providentiel pardon est ce que",
        "start": 113.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9cision est prise jusque l\u00e0 mais",
        "start": 115.12,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dessus ce que vous disent allez d\u00e9cision",
        "start": 116.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "elle m\u00fbrit dans ma t\u00eate je n'ai pas on",
        "start": 117.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "va pas jouer \u00e0 chaque fois que je vais",
        "start": 120.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faire une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9 ou de radio \u00e0",
        "start": 121.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "me dire bon est ce que vous serez",
        "start": 123.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "candidat etc quand je me d\u00e9ciderai je",
        "start": 124.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "viendrai vous inqui\u00e9tez pas mais je ne",
        "start": 127.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dirai voil\u00e0 je suis candidat et tout le",
        "start": 129.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "monde sera content en tout cas ceux qui",
        "start": 131.62,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "m'aiment",
        "start": 133.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "regarde l\u00e0 quand m\u00eame de plus en plus",
        "start": 134.88,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "non mais \u00e7a c'est pas de savoir si vous",
        "start": 136.87,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "allez nous dire que vous attendez \u00e0 ce",
        "start": 138.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que votre d\u00e9cision est prise \u00e0 ce jour",
        "start": 139.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais disons que ce qui est vrai c'est",
        "start": 141.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que quand je vois les r\u00e9actions des gens",
        "start": 143.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui me disent ne nous abandonnez pas",
        "start": 146.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'ils me disent vous \u00eates notre homme",
        "start": 148.42,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "providentiel vous \u00eates il faut \u00e9couter",
        "start": 151.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ce que me disent les gens toutes les",
        "start": 153.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "semaines et je sais m\u00eame c'est m\u00eame",
        "start": 155.11,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "\u00e9mouvant c'est m\u00eame comment vous dire \u00e7a",
        "start": 158.11,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait \u00e0 la fois chaud au coeur et \u00e7a",
        "start": 161.83,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "donne une responsabilit\u00e9 \u00e9norme donc si",
        "start": 163.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous voulez \u00e7a compte \u00e9videmment dans ma",
        "start": 166.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prise de d\u00e9cision elena lent et",
        "start": 168.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'hypoth\u00e8se vous vous pr\u00e9sentez est-ce",
        "start": 169.78,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "que vous pensez que vous pouvez gagner",
        "start": 171.55,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 172.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous savez moi quand je joue au tennis",
        "start": 173.77,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "route c'est toujours pour gagner je joue",
        "start": 177.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jamais pour perdre c'est un principe",
        "start": 179.53,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "depuis que j'ai 8 ans donc",
        "start": 181.33,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "oui si je me pr\u00e9sentais \u00e7a serait pour",
        "start": 184.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gagner \u00e9videmment en direct tandis que",
        "start": 186.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pardon que le 9 novembre peut \u00eatre une",
        "start": 188.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "date pour vous possible de candidature",
        "start": 190.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "puisque c'est bien celle l\u00e0 vous avez de",
        "start": 192.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gaulle est ce que \u00e7a peut \u00eatre une date",
        "start": 194.81,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "symbole pour vous j'ai appris quand",
        "start": 196.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais journaliste politique la phrase",
        "start": 198.709,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de bernadette chirac qui r\u00e9p\u00e9tait son",
        "start": 200.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "doux sans cesse ceux qui savent ne",
        "start": 202.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "disent rien ceux qui ne savent pas parle",
        "start": 204.53,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a fait partie de la phrase de",
        "start": 206.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bernadette chirac guillaume est",
        "start": 208.849,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui pense que vous ne pouvez",
        "start": 210.41,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pas gagner cette \u00e9lection c'est marine",
        "start": 211.849,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "le pen qui dit vous n'avez aucune chance",
        "start": 213.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "il n'a aucune chance d'\u00eatre pr\u00e9sent au",
        "start": 215.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "second tour parce que vous m\u00e9prisez une",
        "start": 217.76,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "grande cat\u00e9gorie de fran\u00e7ais et l\u00e0 il ya",
        "start": 220.73,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "un reproche c'est de dire le pr\u00e9sident",
        "start": 222.829,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique c'est quelqu'un qui",
        "start": 224.329,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "doit rassembler alors que vous vous",
        "start": 225.23,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "divisez",
        "start": 226.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 plusieurs questions dans votre",
        "start": 228.4,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 230.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'abord le m\u00e9pris d'une partie des",
        "start": 232.16,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 233.93,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "je vois pas o\u00f9 il ya seulement un mot",
        "start": 234.67,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "une phrase qui prouve que je m\u00e9prise une",
        "start": 237.739,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "partie des fran\u00e7ais d'ailleurs le m\u00e9pris",
        "start": 240.379,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'est pas dans le caract\u00e8re quand vous",
        "start": 241.819,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "dites que marine le pen est enferm\u00e9s",
        "start": 243.739,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "dans un ghetto ouvriers ch\u00f4meurs le mot",
        "start": 244.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ghetto c'est certain mode m\u00e9pris adacore",
        "start": 247.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "non j'ai compris maintenant depuis que",
        "start": 248.87,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "les sondages me donne au second tour",
        "start": 251.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "j'ai compris que chaque mot que je",
        "start": 254.329,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "prononce est d\u00e9cortiqu\u00e9e et retourner",
        "start": 256.22,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "contre moi donc je vais prendre si vous",
        "start": 258.919,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voulez le temps de raisonner mais tr\u00e8s",
        "start": 261.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avis\u00e9 kunis quand je parle de ghettos je",
        "start": 262.669,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "parle de ghettos politique c'est \u00e0 dire",
        "start": 265.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que je consid\u00e8re que marine le pen a",
        "start": 267.05,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9 ses \u00e9lecteurs qui sont pour la",
        "start": 269.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plupart des \u00e9lecteurs des classes",
        "start": 272.419,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "populaires ouvriers ch\u00f4meurs employ\u00e9s",
        "start": 273.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans un ghetto politique parce qu'elle",
        "start": 275.419,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "n'en sort pas et parce qu'elle ne les",
        "start": 277.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sort pas de ce ghetto c'est \u00e0 dire que",
        "start": 279.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le vote pour marine le pen ne sert \u00e0",
        "start": 281.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rien puisque elle ne peut pas gagner la",
        "start": 283.13,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle puisque elle n'a pas",
        "start": 285.11,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "l'alliance avec une partie de la",
        "start": 286.75,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "bourgeoisie des csp + vous avez vous et",
        "start": 289.789,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vendre ne gagne pas c'est le parti",
        "start": 292.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "communiste des ann\u00e9es 60 vous savez le",
        "start": 294.139,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "parti communiste est mont\u00e9 jusqu'\u00e0 25%",
        "start": 296.06,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "il n'a jamais gagn\u00e9 parce qu'ils \u00e9taient",
        "start": 299.26,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9s dans un ghetto politique ce",
        "start": 302.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "n'est pas insulter les gens qui y sont",
        "start": 303.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que de dire que c'est un ghetto",
        "start": 305.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "politique ou contraire c'est de dire que",
        "start": 307.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "celles qui les conduit ne les enferme",
        "start": 308.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans ce ghetto politique n'est pas la",
        "start": 311.69,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose mais je reviens la critique",
        "start": 313.01,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "de fond oui le pr\u00e9sident la r\u00e9publique",
        "start": 314.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est celui qui rassemble vous parlez",
        "start": 315.409,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes que vous utilisez la v\u00f4tre",
        "start": 317.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9campagne voulait diviser les fran\u00e7ais",
        "start": 319.31,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "d'abord je ne crois pas \u00e0 votre analyse",
        "start": 321.05,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "je pense que le rassemblement est le",
        "start": 324.13,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "faux nez de la soumission \u00e0 l'id\u00e9ologie",
        "start": 327.8,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "dominante",
        "start": 330.62,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 332.23,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "divisait tellement que il a failli se",
        "start": 334.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faire assassiner plusieurs fois",
        "start": 337.97,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et simplement il tranchait il tranchait",
        "start": 340.12,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "il prenait des d\u00e9cisions il ne se",
        "start": 344.03,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "soumettait pas \u00e0 l'id\u00e9ologie dominante",
        "start": 345.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 347.56,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement quand vous dites que je",
        "start": 349.88,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "clive non",
        "start": 351.5,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'abord il ya un gros probl\u00e8me que un",
        "start": 352.93,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "des points de d\u00e9saccords fondamentaux",
        "start": 357.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec madame le pen c'est que je",
        "start": 358.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'emploie pas les mots de l'adversaire",
        "start": 361.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que moi je crois au combat des",
        "start": 363.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "id\u00e9es contrairement \u00e0 elle et je crois",
        "start": 365.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que la gauche le g\u00e9nie de la gauche",
        "start": 367.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est d'imposer sa s\u00e9mantique et ces",
        "start": 369.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mots vous savez c'est le vieux mot de",
        "start": 372.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l\u00e9nine qui disait fait leur manger le",
        "start": 374.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mot il ils avaleront vous leur ferait",
        "start": 376.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avaler la chose par madame le pen ne l'a",
        "start": 378.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jamais compris c'est son probl\u00e8me vous",
        "start": 381.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est ce moi je n'emploie pas les mots de",
        "start": 383.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9part est tomb\u00e9 lui demandons donc je",
        "start": 386.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "clive airs et donc le clip parce que je",
        "start": 388.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pars ce que la gauche hurle la gauche",
        "start": 390.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pure quand j'\u00e9tais un clip qu'elle n'en",
        "start": 392.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "attendais a donn\u00e9 j'ai pas fini ma les",
        "start": 394.46,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "diviser au del\u00e0 de cliver d'un enjeu ne",
        "start": 395.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "divise pas pardonnez moi je vais je vais",
        "start": 397.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "y arriver donc vous choquer vous blessez",
        "start": 399.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parfois je choque je blesse ceux qui",
        "start": 402.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "veulent \u00eatre bless\u00e9 c'est des",
        "start": 404.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "professionnels de la blessure voil\u00e0 il",
        "start": 406.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de choses professionnels de",
        "start": 408.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la blessure dans les m\u00e9dias n'en fait",
        "start": 409.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas que les m\u00e9dias c'est le genre ou",
        "start": 411.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9dias attendait donc je",
        "start": 413.45,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "continue donc je n'emploie pas oui les",
        "start": 414.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mots de la gauche et c'est pour \u00e7a que",
        "start": 417.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la gauche hurle et c'est pour \u00e7a que les",
        "start": 419.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias eurent parce qu'ils sont furieux",
        "start": 420.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ils ont compris qu'un si je mets mansi",
        "start": 422.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "paie de leurs dictatures et j'aime ans",
        "start": 425.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'ils paient les gens de leur dictature",
        "start": 428.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le plus grave pour eux donc \u00e7a",
        "start": 429.95,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "ils m'en veulent maintenant excusez moi",
        "start": 432.17,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "mais quand vous dites que je clive et",
        "start": 434.44,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "que \u00eatre pr\u00e9sident rassemble et s'est",
        "start": 438.26,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9e c'est moi qui rassemble quand",
        "start": 440.42,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "vous avez",
        "start": 442.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "67% des fran\u00e7ais qui craignent le grand",
        "start": 443.95,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "remplacement",
        "start": 447.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "67% guillaume inqui\u00e8te c qui rassemble",
        "start": 448.49,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "je suis le seul employ\u00e9 ce mot l\u00e0 madame",
        "start": 451.97,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "le pen prend une moue d\u00e9go\u00fbt\u00e9e quant \u00e0",
        "start": 454.009,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "l'enfance aux mots quand je lis que 63%",
        "start": 456.289,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais consid\u00e8rent que l'islam pas",
        "start": 459.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'islamisme est une menace pour la",
        "start": 462.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui rassemble je constate que",
        "start": 463.88,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "madame le pen est dans le dernier tiers",
        "start": 467.03,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "de gauche",
        "start": 469.55,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "de la france",
        "start": 470.889,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "qu'il y \u00e0 un bloc qui est fait entre 65",
        "start": 472.72,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "et 70% des fran\u00e7ais si c'est pas",
        "start": 475.669,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9 sa jeunesse que partir mais",
        "start": 478.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9morragie les kivu dans exactement",
        "start": 479.96,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comme on ne pense pas qu'on l'aurait l\u00e0",
        "start": 482.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "justement quand vous voyez notre sondage",
        "start": 484.31,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "bva-orange peau verte elle dit que 7",
        "start": 486.5,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur 10 ne souhaite pas votre",
        "start": 488.479,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "candidature l\u00e0 \u00e7a peut quand m\u00eame vous",
        "start": 490.009,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "interroger sur votre capacit\u00e9 de",
        "start": 492.199,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "rassemblement mais puisque vous parlez",
        "start": 493.819,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "des sondages les angles les donn\u00e9es des",
        "start": 496.52,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "savez",
        "start": 498.44,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "pour l'instant 1 je ne suis pas candidat",
        "start": 499.27,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "2 on est au premier tour donc j'en",
        "start": 502.819,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "re\u00e7ois les sondages moi je vois sur le",
        "start": 505.669,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "fond pas ma personne qui compte la",
        "start": 507.319,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "personne sait l'importance et le fond le",
        "start": 509.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "font une haie gaza dans une conversation",
        "start": 511.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et 70% des fran\u00e7ais qui sont d'accord",
        "start": 513.11,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "avec les mots que j'emploie qui clivent",
        "start": 516.32,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "quichotte qui blesse et c'est maintenant",
        "start": 518.599,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s moi je suis s\u00fbr que les fran\u00e7ais",
        "start": 520.909,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "vont tout \u00e0 fait comprendre que entre",
        "start": 523.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "celui qui emploie les m\u00eames mots que",
        "start": 526.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "celui qui fait les m\u00eames analyses que",
        "start": 528.85,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9vident que c'est celui qui est le",
        "start": 531.55,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "plus proche d une question morale oui",
        "start": 533.99,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "justement quand vous dites que vous",
        "start": 535.579,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas candidat on a re\u00e7u beaucoup",
        "start": 536.899,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "de commentaires d'internautes notamment",
        "start": 538.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "un guillaume qui habite \u00e0 bordeaux je",
        "start": 539.54,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise que ce n'est pas celui qui en",
        "start": 541.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "plateau avec nouveau y d\u00e9clare lui que",
        "start": 542.329,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "votre non candidature c'est un faux",
        "start": 544.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "suspense et il dit pourtant vous vous",
        "start": 546.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer le cynisme des politiques il",
        "start": 548.39,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "trouve que l\u00e0 au final vous faites la",
        "start": 550.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose que ces politiques que vous",
        "start": 551.959,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncez donc pourquoi agir ainsi et au",
        "start": 553.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "final la d\u00e9noncer et faire exactement la",
        "start": 555.92,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose mais parce que je vous ai",
        "start": 557.72,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dit que je choisis mon moment je ne",
        "start": 560.209,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "me laisse pas imposer mon tempo par les",
        "start": 563.149,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "journalistes dans votre d\u00e9cision et par",
        "start": 565.73,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "les vraies",
        "start": 567.23,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions",
        "start": 568.089,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "est prise dans ma t\u00eate vous ne savez pas",
        "start": 569.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce qu'il en est et je hais je choisirais",
        "start": 572.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moment c'est pas vous qui allez",
        "start": 574.04,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "m'imposer",
        "start": 575.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais on a bien compris que ma d\u00e9cision",
        "start": 577.27,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "\u00e9tait prise juste une question technique",
        "start": 579.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "candidats \u00e7a veut dire un moment avoir",
        "start": 581.24,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "des parrainages et des dons est ce que",
        "start": 582.71,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous avez les parrainages et les dos",
        "start": 584.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'argent le budget qu'il fera pour cette",
        "start": 585.59,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "campagne \u00e7a il y a des gens vous savez",
        "start": 587.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait des mois que des gens qui",
        "start": 589.339,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "souhaitent ma candidature",
        "start": 590.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il travaille donc mais vous ne regarde",
        "start": 592.45,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "vers l'avant comment vous ne regardez",
        "start": 594.98,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pas ce qu'ils font vous ne savez pas",
        "start": 596.45,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "combien vous \u00eates parent ajoute dont",
        "start": 597.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je regarde de loin vous",
        "start": 598.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "savez ce n'est pas mon souci c'est pas",
        "start": 601.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mon sujet chaque chose en son temps et",
        "start": 602.33,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "chaque personne fait selon ce qu'il sait",
        "start": 604.94,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "faire moi ce que je sais faire c'est des",
        "start": 608.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "formes des id\u00e9es c'est \u00e9crire des livres",
        "start": 610.79,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 612.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l\u00e0 les porter la bonne parole",
        "start": 614.17,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s des gens qui se reconnaissent en",
        "start": 616.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce que je pars donc juste une petite",
        "start": 619.04,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "chose sur les parrainages vous m\u00eame vous",
        "start": 620.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "en solliciter on vous a entendu en corse",
        "start": 621.529,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "par exemple au micro d'un reporter de",
        "start": 623.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rtl thomas des pr\u00eats vous entendez",
        "start": 625.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sollicit\u00e9 aupr\u00e8s d'un s\u00e9nateur corse son",
        "start": 627.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parrainage donc vous m\u00eame les solliciter",
        "start": 629.57,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "mais je quand je discute avec des maires",
        "start": 631.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je leur dis est ce que vous seriez",
        "start": 633.589,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "susceptible si j allais de me donner",
        "start": 635.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parrainage il en fumerait dans l id\u00e9e du",
        "start": 637.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nombre de gens qui d\u00e9j\u00e0 vous en premier",
        "start": 640.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "leur parrainage n'ont g\u00e9n\u00e9ralement mal",
        "start": 642.35,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "j'ai une id\u00e9e mais pour l'instant ce",
        "start": 644.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00eatre rendus publics voil\u00e0 les",
        "start": 647.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "gens au travail travaillent s\u00e9rieusement",
        "start": 649.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "on avance les maires sont de plus",
        "start": 650.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sensibles le plus en plus sensible \u00e0 mon",
        "start": 653.3,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "discours vous savez quand vous voyez un",
        "start": 654.98,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "candidat potentiel qui est \u00e0 17 18 %",
        "start": 657.589,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "dans les sondages de plus en plus de",
        "start": 660.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "maires se disent \u00e7a serait un d\u00e9ni de",
        "start": 663.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie que qu'il n'est pas ses 500",
        "start": 664.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parrainages \u00e7a me para\u00eet le bon sens et",
        "start": 667.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les maires sont tr\u00e8s sensibles au bon",
        "start": 669.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sens m\u00eame si ils sont sujets \u00e0 des",
        "start": 671.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pressions absolument scandaleuse et des",
        "start": 673.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comit\u00e9s des cond\u00e9 je vais vous dire de",
        "start": 675.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quoi des communaut\u00e9s de communes des",
        "start": 677.42,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles qui leur accorde des",
        "start": 679.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "subventions et qui leur disent si tu",
        "start": 682.339,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "donnes tel tel parrainage \u00e0 tel candidat",
        "start": 685.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fais gaffe et subventions sautron il me",
        "start": 687.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "raconte tout \u00e7a c'est absolument",
        "start": 689.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "scandaleux mais \u00e7a c'est d\u00fb \u00e0 \u00e0 la loi",
        "start": 691.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "inique de monsieur hollande d'avoir",
        "start": 693.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rendu publics les noms mais d'avantag\u00e9",
        "start": 695.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais revoit les uns que les autres",
        "start": 697.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avantages contre vous que contre",
        "start": 698.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'autres candidats d'opposition",
        "start": 700.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je pense que c'est davantage contre moi",
        "start": 702.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "disons que je d\u00e9range un syst\u00e8me",
        "start": 704.24,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "partisan qui \u00e9tait bien huil\u00e9 et qui",
        "start": 706.61,
        "duration": 6.979
    },
    {
        "text": "la s'attendait \u00e0 un grand un grand",
        "start": 710.17,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre pour 2022 avec un second tour",
        "start": 713.589,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "attendue et pr\u00e9vue par mou les m\u00e9dias et",
        "start": 716.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "par tous les sondages entre marine le",
        "start": 719.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pen et emmanuel macron et une belle",
        "start": 721.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "victoire au sur une prise d emmanuel",
        "start": 723.13,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "macron tout \u00e7a et \u00e9teindre boulevers\u00e9",
        "start": 725.05,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "par mon irruption vous \u00eates en train de",
        "start": 727.269,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er un parti politique ou par eric",
        "start": 730.209,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "zemmour c'est \u00e7a fait des mois que il a",
        "start": 731.62,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 une association d'amis voil\u00e0",
        "start": 734.889,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "transform\u00e9e en partant mais il a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 737.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 juridiquement transforme et \u00e7a fait",
        "start": 739.63,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "longtemps il n'y a rien de nouveau",
        "start": 741.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "aidez moi j'en avais pas le premier jeu",
        "start": 744.42,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "si vous voulez peu importe que j'aie la",
        "start": 747.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence pas la pr\u00e9sidence vous avez",
        "start": 749.949,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est des d\u00e9tails d'accord ne",
        "start": 751.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "leur permet pas d'en d un organe mais",
        "start": 753.37,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "juste d\u00e9cision et la cuisine saine \u00e0",
        "start": 755.29,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'avenir au fond est-ce que vous pouvez",
        "start": 758.399,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "juste vous seriez 10 minutes",
        "start": 760.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 une \u00e9chelle ryoma par guillaume qui",
        "start": 762.24,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "parle alors d'un tms qu'\u00e0 une \u00e9ch\u00e9ance",
        "start": 765.04,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pour justement vous disiez france et",
        "start": 767.05,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "votre choix votre d\u00e9cision est ce que",
        "start": 768.579,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans votre t\u00eate vous dites c'est dans",
        "start": 770.199,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "les quinze jours dans le mois qui vient",
        "start": 771.339,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "n'y a pas d'\u00e9ch\u00e9ance n'y a pas",
        "start": 772.389,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ch\u00e9ance ok alors on va sur le fond",
        "start": 774.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des sujets a notamment bien s\u00fbr sur le",
        "start": 775.959,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat puisque c'est une",
        "start": 777.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation principale des fran\u00e7ais on",
        "start": 779.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le voit dans tous les sondages adrien",
        "start": 781.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "jab c'est la premi\u00e8re pr\u00e9occupation des",
        "start": 783.07,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans la derni\u00e8re enqu\u00eate ipsos",
        "start": 784.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et cette semaine le premier ministre a",
        "start": 786.459,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 100 euros pour 38 millions de",
        "start": 788.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui touchent moins de 2000",
        "start": 791.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "euros net par mois c'est une indemnit\u00e9",
        "start": 792.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "impression c'est le nom qui lui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 794.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 est ce que vous consid\u00e9rez que",
        "start": 795.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est la bonne m\u00e9thode et que le",
        "start": 797.47,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "gouvernement ait eu raison d'agir ainsi",
        "start": 798.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il ya deux choses d'abord il ya des gens",
        "start": 799.899,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "effectivement qui souffrent qui ont des",
        "start": 802.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "petits salaires en france il ya beaucoup",
        "start": 804.64,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de petits salaires il ya des gens qui on",
        "start": 806.8,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "gagne moins de 2000 euros qui a m\u00eame",
        "start": 808.959,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens au smic \u00e0",
        "start": 811.149,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "1250 euros et donc pour eux 100 euros",
        "start": 812.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est important",
        "start": 815.92,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a leur permet d'am\u00e9liorer leurs fins de",
        "start": 818.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mois et donc effectivement pour eux ils",
        "start": 821.01,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "seront toujours content de recevoir ce",
        "start": 823.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ch\u00e8que maintenant j'aimerais dire si",
        "start": 825.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc c'est tr\u00e8s bien je suis tr\u00e8s",
        "start": 827.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "content pour eux maintenant il faut",
        "start": 829.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comprendre un peu savez on n'est pas",
        "start": 831.09,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 toujours de voir par le bout de",
        "start": 833.37,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "la lorgnette de l'individu del\u00e0 de la",
        "start": 837.15,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "famille etc on peut essayer de voir",
        "start": 839.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "globalement pour le pays je constate",
        "start": 841.8,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "deux choses d'abord",
        "start": 843.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le gouvernement fait un ch\u00e8que de 100",
        "start": 845.96,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "euros il va en r\u00e9cup\u00e9rer beaucoup plus",
        "start": 848.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec l'augmentation des taxes en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 850.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il donne de l'argent avec de l'argent",
        "start": 852.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'ils vont payer les jeunes n'augmente",
        "start": 854.94,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "pas les taxes il",
        "start": 856.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ya une augmentation du prix du de",
        "start": 857.75,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l'essence les taxes vont augmenter et",
        "start": 860.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donc il va r\u00e9cup\u00e9rer beaucoup plus",
        "start": 862.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement il ils",
        "start": 863.46,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "arrosent large c'est \u00e0 dire que m\u00eame les",
        "start": 867.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gens qui n'ont pas d'automobile",
        "start": 869.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "recevront ces 100 euros c'est \u00e0 dire",
        "start": 870.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'en gros les gens qui ont une",
        "start": 872.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "automobile subventionne les gens qui",
        "start": 875.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vont \u00e0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo vous auriez fait",
        "start": 876.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quoi vous du coup je finis",
        "start": 878.22,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement et on aurait pu r\u00e9pondre",
        "start": 880.26,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "on aurait pu imaginer mais \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9",
        "start": 884.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "beaucoup plus co\u00fbteux pour les finances",
        "start": 886.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "publiques et mais beaucoup plus honn\u00eate",
        "start": 887.37,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des gens une baisse des taxes",
        "start": 890.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sur l'essence parce que l\u00e0 l'\u00e9tat",
        "start": 893.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vraiment se serait priv\u00e9 de recettes et",
        "start": 895.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aurait dit voil\u00e0 pour le pouvoir d'achat",
        "start": 898.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des gens je me prive de recettes mais \u00e7a",
        "start": 900.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est beaucoup plus facile de",
        "start": 902.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "balancer 100 euros qui seront r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s",
        "start": 904.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "par une hausse des taxes et 4e choses",
        "start": 906.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "beaucoup plus important pourquoi nous en",
        "start": 908.07,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "sommes arriv\u00e9s l\u00e0 pourquoi le prix de",
        "start": 911.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'essence augmente pardon mais plus",
        "start": 914.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moelleuse et pas assez important \u00e7a a",
        "start": 915.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 longuement expos\u00e9 examinant les gens",
        "start": 918.15,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ce qu'ils veulent savoir c'est que c'est",
        "start": 919.65,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que qu'est ce que vous feriez tr\u00e8s",
        "start": 920.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "concrets en vue les digues dans je les",
        "start": 922.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dis d'abord il est je pense qu'il faut",
        "start": 923.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "baisser les taxes oui mais des",
        "start": 926.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement une deuxi\u00e8mement il faut",
        "start": 927.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "une autre politique c'est \u00e0 dire",
        "start": 929.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pourquoi on en est arriv\u00e9 l\u00e0 on en est",
        "start": 930.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 l\u00e0 parce que c'est facile de",
        "start": 932.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "distribuer 100 euros surtout avec de",
        "start": 934.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'argent qui sera pris soin par les",
        "start": 935.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts soit par la dette monsieur macron",
        "start": 937.71,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "mais un client\u00e9lisme \u00e0 l'\u00e9chelle",
        "start": 939.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "absolument gigantesque on a rarement vu",
        "start": 941.66,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "une politique client\u00e9liste aussi massive",
        "start": 945.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on sait que les \u00e9lections seulement six",
        "start": 947.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mois mais l\u00e0 franchement c'est \u00e9norme il",
        "start": 949.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arrose tout le monde mais une fois que",
        "start": 951.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le besoin est content de tout ce qui la",
        "start": 952.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ros\u00e9e moore c'est de l'argent qu'il ne",
        "start": 955.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fallait pas d\u00e9penser ne faut pas aider",
        "start": 957.09,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui en a besoin comme ils",
        "start": 958.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 rauzan naoufel jeu la d\u00e9magogie",
        "start": 959.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous fait de la d\u00e9magogie c'est \u00e0 dire",
        "start": 961.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que vous tombez dans le panneau du",
        "start": 963.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "gouvernement celle \u00e9videmment aider les",
        "start": 964.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gens et bien sauf que c'est de l'argent",
        "start": 966.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il sera r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 il sera r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par",
        "start": 968.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les imp\u00f4ts ou par la dette donc c'est de",
        "start": 971.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'argent qui sera r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 l\u00e0 pour",
        "start": 973.05,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'instant ils distribuent l\u00e0 c'est les",
        "start": 974.46,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "bonbons qui distribue \u00e0 tout le monde",
        "start": 975.9,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "parfois \u00e7a c'est dans ce sens les imp\u00f4ts",
        "start": 977.16,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "des plus riches qui ont des noms plus",
        "start": 978.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "madriers un bien s\u00fbr c'est les imp\u00f4ts",
        "start": 979.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des plus riches mais vous savez apr\u00e8s \u00e7a",
        "start": 981.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "se paye apr\u00e8s les les prix augmentent",
        "start": 982.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la dette augmente apr\u00e8s l'\u00e9conomie",
        "start": 984.81,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "diminue l'\u00e9conomie stagne donc je",
        "start": 987.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voudrais r\u00e9pondre \u00e0 la question",
        "start": 990.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fondamentale qui est pourquoi on en est",
        "start": 990.87,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 l\u00e0 parce que tout simplement on a",
        "start": 993.57,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9 les industries p\u00e9troli\u00e8res \u00e0",
        "start": 996.78,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "moins investir dans le p\u00e9trole le",
        "start": 999.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat c'est qu'on a rar\u00e9fi\u00e9 l'offre",
        "start": 1002.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et quand il y \u00e0 une hausse de la demande",
        "start": 1004.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comme aujourd'hui apr\u00e8s le confinement",
        "start": 1006.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "duo qu'ovide et la relance \u00e9conomique",
        "start": 1009.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et bien \u00e9videmment les prix augmentent",
        "start": 1011.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et les producteurs de p\u00e9trole se marre",
        "start": 1014.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'arabie saoudite la russie vous dis",
        "start": 1016.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous disent ah bah vous avez vous lu",
        "start": 1019.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rar\u00e9fi\u00e9 l'offre de p\u00e9trole vous avez",
        "start": 1020.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voulu jouer tous les deux \u00e9l\u00e8ves de",
        "start": 1022.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "craie t\u00e2tonne berck voil\u00e0 le r\u00e9sultat \u00e7a",
        "start": 1024.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est une premi\u00e8re chose et vous prend",
        "start": 1027.11,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement on a inond\u00e9 la france",
        "start": 1028.94,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "d'\u00e9oliennes en disant ah oui en disant",
        "start": 1032.38,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "c'est formidable c'est le l'\u00e9nergie de",
        "start": 1035.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'avenir etc sauf qu'on a oubli\u00e9 un",
        "start": 1039.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "petit d\u00e9tail c'est que l'\u00e9olienne est un",
        "start": 1041.06,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "une \u00e9nergie intermittente et foncer au",
        "start": 1044.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "porteur il ya les \u00e9oliennes on sait",
        "start": 1046.7,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui comment vous est ce que",
        "start": 1048.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous demanderiez les \u00e9oliennes marine le",
        "start": 1049.4,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pen dit par exemple il faut non",
        "start": 1051.05,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "seulement arr\u00eater d'en construire mais",
        "start": 1051.98,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "clairement d\u00e9monter celles qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1053.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mises en place le probl\u00e8me \u00e0 la raison",
        "start": 1054.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sur le principe mais c'est le probl\u00e8me",
        "start": 1056.0,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "c'est que justement",
        "start": 1059.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a va poser encore plus de probl\u00e8mes",
        "start": 1060.43,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "mais c'est une catastrophe ceo lienne",
        "start": 1063.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'exeo lienne sur terre c'est une",
        "start": 1065.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "catastrophe et je finis oui vous savez",
        "start": 1067.43,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "que la capacit\u00e9 de 2",
        "start": 1070.58,
        "duration": 4.789
    },
    {
        "text": "des modes de production de ces \u00e9nergies",
        "start": 1073.539,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "et \u00e0 25% de leur maximum vous savez \u00e7a",
        "start": 1075.369,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et donc d\u00e8s qu'il n'y a pas de vent d\u00e8s",
        "start": 1078.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas de vent et qu'est ce",
        "start": 1080.769,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qu'on fait on va chercher du gaz du",
        "start": 1081.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "charbon ou du p\u00e9trole ce qui fait que la",
        "start": 1084.1,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "par exemple la politique de l'allemagne",
        "start": 1086.32,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 vant\u00e9e par tous les m\u00e9dias qui",
        "start": 1088.059,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 vant\u00e9e par tous les m\u00e9dias et par",
        "start": 1091.059,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "les \u00e9colos de fermer les centrales",
        "start": 1092.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires et de les remplacer par de",
        "start": 1094.21,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olienne \u00e7a a procur\u00e9 de co2 avec des",
        "start": 1096.07,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses colossales alors j'ai une",
        "start": 1100.21,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "question toute simple est ce que vous",
        "start": 1101.619,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous croyez pas ce que bienvenu on vous",
        "start": 1102.729,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dit le tout p\u00e9trole tout nucl\u00e9aire mais",
        "start": 1104.229,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est ce que vous croyez au r\u00e9chauffement",
        "start": 1106.269,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "climatique ou pas vous parce qu'il va y",
        "start": 1107.229,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avoir dans quelques jours la coop 26 \u00e0",
        "start": 1108.849,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "glasgow qui va \u00eatre un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 1112.119,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "important contre le r\u00e9chauffement",
        "start": 1113.499,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "climatique est ce que \u00e7a vous parle est",
        "start": 1115.33,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "ce que vous y croyez",
        "start": 1116.559,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on me demande \u00e7a comme si je croyais \u00e0",
        "start": 1117.69,
        "duration": 6.369
    },
    {
        "text": "dieu ou \u00e0 tous et une voyance est ce que",
        "start": 1120.279,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "ces",
        "start": 1124.059,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "scientifiques moi je ne suis pas \u00e7a faut",
        "start": 1125.009,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "pas me demander des choses je ne suis",
        "start": 1127.059,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pas un scientifique nologie a fait 15 il",
        "start": 1128.619,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ya les sorties de lily sont r\u00e9unis dans",
        "start": 1130.21,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "le vous a tr\u00e8s bien qu'ils nous disent y",
        "start": 1131.799,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "un r\u00e9chauffement climatique tr\u00e8s bien",
        "start": 1133.509,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "qui nous donne des chiffres tr\u00e8s bien",
        "start": 1134.919,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moi j'en prends acte je ne je n'ai pas",
        "start": 1136.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les moyens intellectuels apr\u00e8s des rat\u00e9s",
        "start": 1139.059,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et je fais et je continue je continue et",
        "start": 1140.95,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "je dis simplement",
        "start": 1143.979,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la france est plut\u00f4t bien plac\u00e9 dans",
        "start": 1145.08,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "cette histoire gr\u00e2ce au nucl\u00e9aire je",
        "start": 1147.999,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous accorde au d\u00e9part c'\u00e9tait pas pour",
        "start": 1150.129,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais gr\u00e2ce au nucl\u00e9aire on a un mix",
        "start": 1151.659,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrique qui est \u00e0 80 ou 90% sens sauf",
        "start": 1154.179,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sanc\u00e9o sans \u00e9mission de co2 nous sommes",
        "start": 1157.749,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "le pays du g7 et de l'europe qui \u00e9met le",
        "start": 1160.059,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moins de co2 mais donc vous n'\u00eates de la",
        "start": 1162.82,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "situerait de venir nous demander encore",
        "start": 1164.259,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de th\u00e9 r\u00e9cus\u00e9 les fran\u00e7ais comprennent",
        "start": 1167.07,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "bien c'est important de bien comprendre",
        "start": 1169.629,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vos missions vous n'\u00eates pas s\u00fbr qu'il y",
        "start": 1170.529,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ait un r\u00e9chauffement climatique mais je",
        "start": 1172.749,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "ne suis pas s\u00fbr mig et qu'est ce que",
        "start": 1173.979,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous voulez me demande vous \u00eates sur",
        "start": 1175.96,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "nous comme savez-vous ya quelques temps",
        "start": 1176.979,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais assez est ce que vous le savez vous",
        "start": 1179.169,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on vous dit alors vous \u00eates comme moi",
        "start": 1180.759,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vous oblig\u00e9 mais on croyait les 110 et",
        "start": 1182.649,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vouziers arr\u00eater de croire que vous n'en",
        "start": 1185.08,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "avez pas s\u00fbr que moi non mais on peut",
        "start": 1187.119,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire que je crois qu'il n'y en a pas \u00e0",
        "start": 1189.239,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "tancer vaut renoncer",
        "start": 1191.619,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de me r\u00e9pondre et vos",
        "start": 1193.44,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses r\u00e9ponse elle est claire je dis",
        "start": 1195.809,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vous dire ici nous sommes tous nous",
        "start": 1198.419,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sommes tous n'avons pas les moyens",
        "start": 1200.879,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "intellectuels tous ici de v\u00e9rifier la",
        "start": 1202.259,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 des chiffres qu'on n'ose elle",
        "start": 1205.289,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "casserait les r\u00e9alit\u00e9s des analystes",
        "start": 1207.45,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "lacroix on est tous on est au del\u00e0 des",
        "start": 1209.09,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "scientifiques on est d'accord on la",
        "start": 1211.169,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "croit on dit voil\u00e0 il ya une \u00e9gale une",
        "start": 1212.549,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "augmentation de fouet aux deux tr\u00e8s bien",
        "start": 1213.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je vous dis simplement la france n'a",
        "start": 1215.25,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir l\u00e0 dedans donc donc arr\u00eatons",
        "start": 1217.23,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "quand les autres baisseront leur taux de",
        "start": 1219.389,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "co2 quand les allemands baisseront leur",
        "start": 1221.549,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "taux de co2 quand ils arr\u00eateront de",
        "start": 1223.289,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "prendre leurs centrales \u00e0 charbon et",
        "start": 1224.759,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'acheter leur gaz aux russes quand les",
        "start": 1226.409,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains arr\u00eateront de d'augmenter la",
        "start": 1228.419,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "co2 on pourra parler mais nous pour",
        "start": 1230.46,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'instant on est les plus \u00e9conomes et on",
        "start": 1233.009,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "est les plus vertueux oui mais on",
        "start": 1234.509,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "pourrait montrer l'exemple mais pourquoi",
        "start": 1235.5,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "mettre au monde d\u00e9j\u00e0 l'exemple guillaume",
        "start": 1237.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on montre d\u00e9j\u00e0 l'exemple peut pas faire",
        "start": 1238.649,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "mieux on est d\u00e9j\u00e0 en t\u00eate dont vous vous",
        "start": 1242.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00eates contre par exemple le",
        "start": 1244.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'augmentation des taxes sur le gasoil",
        "start": 1246.24,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 1248.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "essayer de dissuader les fran\u00e7ais",
        "start": 1249.62,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d'avoir ce genre de moteur jeu \u00e9coutez",
        "start": 1251.46,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je pense que il faut arr\u00eater il faut",
        "start": 1253.74,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de dire tout et son contraire",
        "start": 1256.95,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais il ya dix ans on leur a dit",
        "start": 1258.269,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "investissez tous dans le diesel et",
        "start": 1261.509,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "maintenant on leur dit vous \u00eates des",
        "start": 1263.46,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "monstres parce que vous avez des diesels",
        "start": 1264.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "maintenant on leur dit vous ne pouvez",
        "start": 1266.1,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "plus rentrer \u00e0 paris et dans les grandes",
        "start": 1268.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "villes parce que vous avez un moteur",
        "start": 1270.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "diesel c'est absolument unique et",
        "start": 1271.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "discriminatoire on leur dit maintenant",
        "start": 1273.99,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "vous devez payer toujours plus de taxes",
        "start": 1276.48,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "je vous rappelle que c'\u00e9tait \u00e0 l'origine",
        "start": 1279.029,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "du",
        "start": 1280.639,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "dd gilet jaune servotte pour ton pour la",
        "start": 1282.47,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "paix la fameuse taxe carbone moi je dis",
        "start": 1285.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'il ya un mouvement global au del\u00e0 de",
        "start": 1287.759,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "cela qu'ils aient beaucoup vous vous",
        "start": 1290.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "souvenez la fameuse formule de pompidou",
        "start": 1291.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "consid beaucoup arr\u00eatez d'emmerder les",
        "start": 1293.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais depuis dix ans on ne cesse",
        "start": 1295.86,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d'emmerder les fran\u00e7ais on ne cesse",
        "start": 1297.99,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d'emmerder les fran\u00e7ais avec ses taxes",
        "start": 1299.789,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec ces voitures qui ne peuvent plus",
        "start": 1301.799,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "rentrer dans les grandes villes avec ces",
        "start": 1303.509,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "axes pi\u00e9tonniers et r\u00e9serv\u00e9e aux v\u00e9los",
        "start": 1305.25,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "qui tue les commerces la rue de rivoli",
        "start": 1307.769,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les commerces ferment sa part et les uns",
        "start": 1310.019,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "et les autres \u00e0 paris pardon merci et",
        "start": 1311.789,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "dans les autres villes c'est la m\u00eame",
        "start": 1313.74,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "chose dans les autres grandes villes",
        "start": 1314.85,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "dirig\u00e9es par la gauche on n'arr\u00eate pas",
        "start": 1315.629,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "d'interdire ceux ci d'interdire ceux l\u00e0",
        "start": 1319.039,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "2 d'emp\u00eacher d'interdire les",
        "start": 1321.33,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "les terrasses chauffante on passe son",
        "start": 1324.85,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 emmerder les fran\u00e7ais moi je",
        "start": 1328.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pense qu'il faudrait arr\u00eater cela par",
        "start": 1329.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "exemple c'est \u00e0 dire un exemple ben oui",
        "start": 1332.0,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "par exemple supprim\u00e9 le permis \u00e0 points",
        "start": 1334.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9s de supprimer le permis \u00e0",
        "start": 1336.31,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "points c'\u00e9tait pourquoi mais bon \u00e7a",
        "start": 1338.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est simplement \u00e7a ne sert \u00e0 rien et \u00e7a",
        "start": 1339.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est assez pour \u00e9viter des accidents",
        "start": 1341.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mais les accidents vous savez entre des",
        "start": 1343.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pays qui ont le permis \u00e0 ces de 15000 as",
        "start": 1346.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moins de 5000 morts absolument 72 et",
        "start": 1348.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais ce n'est pas d\u00fb au",
        "start": 1350.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "permis \u00e0 points c'est d\u00fb \u00e0",
        "start": 1352.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9lioration des voitures \u00e0 la",
        "start": 1353.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ceinture de s\u00e9curit\u00e9 il n'y a pas les",
        "start": 1355.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "infractions routi\u00e8res ont sem\u00e9 ses n'a",
        "start": 1358.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir comment vous avez des",
        "start": 1360.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "infractions par l'air vous payez des pv",
        "start": 1362.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors il avouera que les points les",
        "start": 1364.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "galets de en l'occurrence via les deux",
        "start": 1366.47,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "en l'occurrence donc les points",
        "start": 1367.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "maintenant c'est un racket organis\u00e9 par",
        "start": 1368.69,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat vous savez combien \u00e7a co\u00fbte 1 1",
        "start": 1370.79,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "une un stage d'un stage d'europe dans",
        "start": 1373.0,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9j\u00e0 c'est infantilisant possible",
        "start": 1376.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais peuvent pas travailler",
        "start": 1378.74,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "pendant d'auto deux jours et \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 1380.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "300 euros entre 250 et 300 euros \u00e7a a",
        "start": 1382.0,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 augment\u00e9 r\u00e9cemment avec l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 1385.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "du comit\u00e9 a co\u00fbt\u00e9 150 \u00e7a rapporte 75",
        "start": 1386.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "milliards de 75 millions d'euros mais",
        "start": 1389.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est du racket c'est pas d\u00e9mago demain",
        "start": 1391.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "non c'est pas d\u00e9mago je vais vous dire",
        "start": 1393.2,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s'il ya un an il viendrait de",
        "start": 1394.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9cathlonien point comment ce n'est pas",
        "start": 1396.11,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "dangereux d'enlever le permis \u00e0 points",
        "start": 1397.55,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "mais vous savez il ya des pays comme la",
        "start": 1398.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "suisse la su\u00e8de la finlande qui n'ont",
        "start": 1399.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas de permis \u00e0 points ils ont moins",
        "start": 1402.38,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'accidents tenu qu'ils ont moins de",
        "start": 1403.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "morts sur la route mais vous dire je",
        "start": 1404.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'ai vu ni d\u00e9magogie d'accent je pense",
        "start": 1406.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "au contraire que c'est si vous voulez \u00e7a",
        "start": 1408.56,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "permettrait \u00e7a permettrait de rendre",
        "start": 1411.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plus confortable vous savez aujourd'hui",
        "start": 1414.68,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "elles sont aujourd'hui les rejets de",
        "start": 1415.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus de 80% des fran\u00e7ais qui ont leurs",
        "start": 1417.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "12 points et vous avez pr\u00e8s de 90% de",
        "start": 1419.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui on leur dit pas ce que vous iriez la",
        "start": 1421.79,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose des limitations de vitesse",
        "start": 1422.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "assez solide on dirait la m\u00eame chose des",
        "start": 1423.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "limitations de vitesse en tout cas sur",
        "start": 1425.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les remettrait le 90 km h sur les routes",
        "start": 1427.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nationales vous savez en allemagne il ya",
        "start": 1429.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "beaucoup moins de",
        "start": 1432.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "limitation de vitesse sur les grandes",
        "start": 1433.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "routes et ils ont moins d'accidents de",
        "start": 1435.38,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "route tout \u00e7a c'est tr\u00e8s joli matelas de",
        "start": 1436.97,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "limitation sur les autoroutes",
        "start": 1441.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je sais pas je vais pas tous",
        "start": 1442.96,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a \u00e0 supprimer c'est pas sais pas",
        "start": 1446.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vais pas jouer au p\u00e8re no\u00ebl j'ai",
        "start": 1447.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "toujours trouv\u00e9 que les limitations de",
        "start": 1449.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vitesse sur les autoroutes \u00e9taient assez",
        "start": 1451.55,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "assez inutile mais voil\u00e0 parce que c'est",
        "start": 1452.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les plus en paix les autoroutes sont les",
        "start": 1456.74,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "plus s\u00fbres vous savez sur les routes les",
        "start": 1457.85,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "plus s\u00fbres vous pourrez maintenant mais",
        "start": 1458.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est surtout au projet de jeu de ce",
        "start": 1460.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "genre de jeu johnny concret de remettre",
        "start": 1462.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de remet et 90 km an je vous rappelle",
        "start": 1464.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que c'est une des causes encore une fois",
        "start": 1466.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des gilet jaune c'est parce que le",
        "start": 1468.56,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me c'est s'est braqu\u00e9 l\u00e0 dessus et",
        "start": 1469.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui il y \u00e0 33",
        "start": 1471.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements qui ont remis les 90 km",
        "start": 1473.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "heure et sur les routes nationales et",
        "start": 1475.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "simplement aujourd'hui on passe sans fin",
        "start": 1477.41,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de 80 \u00e0 90 km/heure et \u00e7a permet",
        "start": 1479.69,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment de pouvoir faire flasher les",
        "start": 1482.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "automobilistes",
        "start": 1485.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous savez c'est simple plus l'\u00e9tat est",
        "start": 1485.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faible avec les vrais d\u00e9linquants avec",
        "start": 1488.42,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les vrais trafiquants avec les types qui",
        "start": 1490.64,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "font des rod\u00e9os de",
        "start": 1493.01,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "motoris\u00e9s dans les banlieues et",
        "start": 1495.58,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "l'automobiliste l'a lui l'automobiliste",
        "start": 1497.8,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "c'est une vache \u00e0 lait et l\u00e0 on est dur",
        "start": 1499.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec lui on ne jette rien au maire",
        "start": 1501.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'autorisation de limit\u00e9e \u00e0 30 km heure",
        "start": 1502.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas \u00e0 paris dans la salle",
        "start": 1505.55,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e voyez-vous parce que c'\u00e9tait",
        "start": 1507.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une kilom\u00e8tres heure qui sont une tr\u00e8s",
        "start": 1510.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bonne id\u00e9e non d'enlever au maire ce",
        "start": 1511.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "droit \u00e7a date de 2015 je crois \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1513.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une b\u00eatise de la part du gouvernement",
        "start": 1516.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "socialiste de donner \u00e0 des gens comme",
        "start": 1518.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "anne hidalgo le moyen d'\u00e0 de bloquer",
        "start": 1520.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a la circulation automobile en",
        "start": 1523.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "plus elle pr\u00e9tend que c'est contre la",
        "start": 1524.84,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "pollution",
        "start": 1528.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des centaines de communes qui le font",
        "start": 1529.51,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "pas il ya des centaines vous exag\u00e9rez",
        "start": 1531.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre quelques dialectes quelques",
        "start": 1533.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dizaines d'heures pour la plus part de",
        "start": 1535.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nos jeunes pour la plupart de go\u00fbts et",
        "start": 1537.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "couleurs hasard et en plus vous voyez \u00e0",
        "start": 1538.46,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "paris en fait la pollution se d\u00e9place et",
        "start": 1540.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les embouteillages provoque de la",
        "start": 1542.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pollution et en attendant elle elle rend",
        "start": 1544.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "impossible la vie des fran\u00e7ais et des",
        "start": 1546.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "automobilistes je vous rappelle qu'il y",
        "start": 1549.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 18 millions de fran\u00e7ais qui ont besoin",
        "start": 1550.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de leur voiture pour aller travailler on",
        "start": 1553.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'est pas tous \u00e0 paris \u00e0 avoir le",
        "start": 1555.26,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "mesclun de sanctions et non en fonction",
        "start": 1557.72,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'instar de rod\u00e9o urbain par exemple",
        "start": 1560.47,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re \u00e0 votre place",
        "start": 1563.7,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse c'est une proposition",
        "start": 1564.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "enfin renouvel\u00e9 une proposition durcir",
        "start": 1566.549,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "les peines dans les quartiers les plus",
        "start": 1568.86,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "criminog\u00e8nes est ce que c'est une bonne",
        "start": 1570.39,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "id\u00e9e",
        "start": 1572.309,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "mais je m'amuse beaucoup de voir",
        "start": 1573.86,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "maintenant tous ces candidats qui",
        "start": 1577.309,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "pendant vingt ans trente ans de leur vie",
        "start": 1579.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "politique n'ont absolument rien fait",
        "start": 1582.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quand il \u00e9tait au pouvoir maintenant se",
        "start": 1584.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9veiller tous en disant mais voil\u00e0 il",
        "start": 1587.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre s\u00e9v\u00e8re il faut \u00eatre",
        "start": 1589.86,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "implacables avec le crime m'enfin",
        "start": 1591.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "passons oui il faut effectivement",
        "start": 1592.59,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "renforcer les peines je pense d'ailleurs",
        "start": 1595.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'il faut aller bien au del\u00e0 sp\u00e9cifique",
        "start": 1597.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "lampant certains quartiers ont en",
        "start": 1599.82,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral l\u00e0 vous dites il faut qu'on n'a",
        "start": 1600.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas besoin de cibler certains",
        "start": 1602.309,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "quartiers puisque ce sont toujours les",
        "start": 1604.14,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "m\u00eames qui provoque ces kits qui sont les",
        "start": 1606.6,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "\u00e0 cause l\u00e0 la cause des d\u00e9lits donc il",
        "start": 1609.419,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "faut simplement un plan plus global",
        "start": 1611.789,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "d'abord il faut contraindre les juges \u00e0",
        "start": 1613.59,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9mettre ses peines parce que les juges",
        "start": 1617.809,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "beaucoup par id\u00e9ologie d'autres",
        "start": 1619.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'ailleurs pas ce qu'on leur dit qu'il",
        "start": 1622.2,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "n'ya pas de place en prison ce qui est",
        "start": 1623.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vrai on refuse de sanctionner et lib\u00e8re",
        "start": 1624.9,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "\u00e0 la \u00e0 la grande fureur des policiers",
        "start": 1628.47,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "qui kylie kylie qui ram\u00e8ne les m\u00eames dix",
        "start": 1630.539,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "\u00e0 quinze ans de prison qui sont en",
        "start": 1632.789,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "construction ou qui sont engag\u00e9s mais",
        "start": 1634.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "savez \u00e7a fait quatre ans que jean pour",
        "start": 1635.909,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "\u00e7a et \u00e7a fait m\u00eame quinze ans que",
        "start": 1637.35,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "j'entends \u00e7a sauf que l'equal equilend",
        "start": 1638.7,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "les peines de prison nous laver les",
        "start": 1640.289,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "planeurs combien vous en construire y",
        "start": 1642.179,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "est vous non mais moi d'abord il ya des",
        "start": 1644.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "choses beaucoup plus simple \u00e0 faire il",
        "start": 1646.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ya 25% d'\u00e9trangers dans les prisons",
        "start": 1648.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises a expuls\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e7a lib\u00e9rerait",
        "start": 1650.37,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "vos 15000 places de mani\u00e8re imm\u00e9diate ou",
        "start": 1652.65,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "enfin de mani\u00e8re moi je vais vous dire",
        "start": 1654.299,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "il faut voir avec les pays qui les",
        "start": 1656.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "reprendrai mais moi je serais favorable",
        "start": 1658.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00eame train avant m\u00eame la main de l'homme",
        "start": 1660.059,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "ils les reprennent pas qu'est ce que",
        "start": 1661.83,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "vous faites vraiment je les force \u00e0 les",
        "start": 1662.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "reprendre comment vont leurs nationaux",
        "start": 1664.169,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "mais comment vous les simples sur des",
        "start": 1666.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bateaux pirates arrivent au pays et il",
        "start": 1668.58,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "en attend demain car monsieur je vous",
        "start": 1670.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te vous font leurs nationaux et donc",
        "start": 1671.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on ne comprend pas comment vous fait",
        "start": 1673.86,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "mais juste ce sont leurs nationaux ils",
        "start": 1674.88,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "sont contraints de les reprendre et si",
        "start": 1676.289,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "jamais mais ils ne veulent pas quoi et",
        "start": 1677.549,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "si jamais ils ne veulent pas les",
        "start": 1678.96,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "reprendre nous avons des moyens de",
        "start": 1680.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pression pour qu ils les reprennent nous",
        "start": 1681.84,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "devons supprimer l'aide au d\u00e9veloppement",
        "start": 1683.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous pouvons nous pouvons supprimer les",
        "start": 1685.679,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "visas \u00e0 auzat euros aux habitants et aux",
        "start": 1688.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de ces gens qui viennent en ce concerne",
        "start": 1691.799,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "en particulier les \u00e9lites c'est ce que",
        "start": 1693.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le gars on commence \u00e0 faire g\u00e9rer oui",
        "start": 1694.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous avez raison vous avez raison",
        "start": 1696.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "emmanuel macron l'a mis l\u00e0 vous avez",
        "start": 1698.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison d'abord je ne sais",
        "start": 1700.44,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pas s'il le fera en tout cas il",
        "start": 1701.94,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'annonc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e7a mais vous avez raison",
        "start": 1702.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "emmanuel macron on arrive on a compris",
        "start": 1704.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "au bout de quatre ans et demi qu'il y",
        "start": 1707.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avait des moyens de pression il peut",
        "start": 1709.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 joueur dirigeant donne",
        "start": 1710.82,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "d'autres moyens puisque manifestement",
        "start": 1712.71,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'elys\u00e9e et le stage de l'ena d'emmanuel",
        "start": 1715.31,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "ma clope pendant cinq ans et qu'il",
        "start": 1718.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "apprend il a appris sur le nucl\u00e9aire il",
        "start": 1720.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "a appris voyez sur l'air la r\u00e9duction",
        "start": 1721.92,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des visas recueillies nous avons cr\u00e9\u00e9",
        "start": 1723.78,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pose une question tr\u00e8s revient sur les",
        "start": 1727.56,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "jets les jeunes de marie vous avez",
        "start": 1728.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 les gilet jaune est bien fabien",
        "start": 1730.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "roussel le candidat communiste \u00e0",
        "start": 1731.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle lui a appel\u00e9",
        "start": 1733.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais \u00e0 se pr\u00e9senter devant les",
        "start": 1735.0,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fectures pour manifester leur col\u00e8re",
        "start": 1736.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 la crise du carburant est",
        "start": 1737.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce que vous appelez aussi et fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 1739.65,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a est ce que vous \u00eates d'accord",
        "start": 1741.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec ce que propose 9 fabien roussel",
        "start": 1742.23,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "part non je ne suis pas pour des",
        "start": 1745.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "monnaies r\u00e9volutionnaire dans la rue je",
        "start": 1748.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pense que la d\u00e9mocratie c'est l'\u00e9lection",
        "start": 1750.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et que le peuple doit s'exprimer c'est",
        "start": 1752.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un crat\u00e8re l\u00e9sions",
        "start": 1755.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a passera par les yeux bien s\u00fbr",
        "start": 1756.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est dit on se retrouve dans quelques",
        "start": 1758.46,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "minutes pour la suite de ce grand jury",
        "start": 1759.75,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour a tout de suite",
        "start": 1761.37,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1763.99,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1769.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "suite du grand jury rtl le figaro lci",
        "start": 1771.39,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "invit\u00e9e aujourd'hui eric zemmour le",
        "start": 1774.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat est dirig\u00e9e par benjamin sport",
        "start": 1777.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "touche avec \u00e0 m\u00e9goter guillaume roquette",
        "start": 1778.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "du figaro marie pierre haddad de rtl.fr",
        "start": 1781.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et adrien geindre de tf1 elle si on",
        "start": 1784.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "reste sur cette th\u00e9matique \u00e9conomique",
        "start": 1786.67,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qui int\u00e9resse les fran\u00e7ais on le sait",
        "start": 1787.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avec une question de guillaume roquette",
        "start": 1789.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le 1er octobre dernier le smic qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1791.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "augment\u00e9e de 35 euros par mois pour \u00eatre",
        "start": 1794.35,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "port\u00e9 \u00e0",
        "start": 1796.39,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "1590 euros brut est ce que l'\u00e9tat doit",
        "start": 1797.61,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "faire davantage est-ce qu'il faut donner",
        "start": 1801.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "un coup de pouce ou est-ce qu'il faut",
        "start": 1803.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "laisser faire les entreprises en mati\u00e8re",
        "start": 1804.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de salaires et vous savez tr\u00e8s bien que",
        "start": 1806.29,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "plus on augmente le smic",
        "start": 1808.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plus les charges sociales augmentent",
        "start": 1811.44,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "avec puisque c'est le pourcentage est",
        "start": 1814.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus les entreprises sont moins",
        "start": 1815.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titives et plus elles d\u00e9localisent",
        "start": 1817.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ou elle ferme dont le csa et en m\u00eame",
        "start": 1819.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "temps et en m\u00eame temps le smic en france",
        "start": 1821.38,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "smic net \u00e0",
        "start": 1823.84,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "2230 au 1250 n'est pas assez \u00e9lev\u00e9 on",
        "start": 1825.45,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "vit tr\u00e8s mal avec un smic en france il",
        "start": 1828.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ya un probl\u00e8me dans d'autres pays comme",
        "start": 1831.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la maison on l'augmentera vente \u00e0",
        "start": 1833.08,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "attendez j'ai pas fini",
        "start": 1834.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "donc il y \u00e0 d'autres pays o\u00f9 le smic est",
        "start": 1836.37,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "bien plus haut en suisse en allemagne et",
        "start": 1840.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est donc je vais r\u00e9pondre \u00e0 votre",
        "start": 1842.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "question pourquoi il est plus haut pour",
        "start": 1844.36,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "plusieurs raisons d'abord parce que ces",
        "start": 1847.63,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pays conserver une industrie digne de ce",
        "start": 1851.68,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "nom c'est \u00e0 dire que l'allemagne et \u00e0",
        "start": 1853.81,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'industrie repr\u00e9sentent 24 % de son pib",
        "start": 1857.04,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "en france on est \u00e0 12 13 on \u00e9tait \u00e0 plus",
        "start": 1859.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de 20 il ya 30 ans aujourd'hui on est \u00e0",
        "start": 1862.84,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "12 13 l'italie est \u00e0 plus de 20% la",
        "start": 1865.63,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "suisse aussi donc la premi\u00e8re chose on",
        "start": 1868.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'a d\u00e9sindustrialis\u00e9 de passer aux",
        "start": 1870.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "folles avec on s'est soumis au libre",
        "start": 1871.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9change mondialis\u00e9 on a nos \u00e9lites",
        "start": 1874.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avaient la folie des serres de ce qu'il",
        "start": 1877.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faut c'est asseoir des uns \u00e0 se r\u00e9aliser",
        "start": 1879.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avant d'augmenter le cimic imp\u00f4t aveugle",
        "start": 1880.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et industrialiser oui parce que de toute",
        "start": 1882.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on si on augmente le smic comme \u00e7a",
        "start": 1884.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cdc des subventions en fait on donne de",
        "start": 1887.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'argent qui va se retourner contre les",
        "start": 1889.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gens qui vont le recevoir exemple xavier",
        "start": 1891.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bertrand propose une prime travail pour",
        "start": 1892.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9viter qu'on puisse toucher moins de",
        "start": 1894.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "1500 euros net par mois l\u00e0 effectivement",
        "start": 1896.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est une subvention de l'\u00e9tat c'est",
        "start": 1898.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien \u00e7a vous dit mauvaise id\u00e9e basse si",
        "start": 1900.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous voulez on l'a d\u00e9j\u00e0 \u00e9tudi\u00e9 \u00e7a depuis",
        "start": 1902.65,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "longtemps c'est ce que la cour des",
        "start": 1904.39,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "comptes appelle la trappe \u00e0 bas salaires",
        "start": 1905.47,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les gens apr\u00e8s ne",
        "start": 1907.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "seront plus on passera plus les gens au",
        "start": 1908.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dessus de 2000 euros c'est un classique",
        "start": 1910.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "puisque big nuit il veut plafonner avec",
        "start": 1912.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "2000 euros donc je pense qu'il faut donc",
        "start": 1914.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je pense que ce sont des mauvaises id\u00e9es",
        "start": 1915.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est c'est vraiment du socialisme \u00e0",
        "start": 1916.99,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "l'ancienne",
        "start": 1919.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on sait qu'il faut d'abord",
        "start": 1920.34,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9industraliser et et 2 et deuxi\u00e8mement",
        "start": 1922.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les deuxi\u00e8mement je pense aussi si vous",
        "start": 1925.21,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "voulez que",
        "start": 1927.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9duire les charges sociales sur",
        "start": 1929.07,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "les entreprises qui sont beaucoup trop",
        "start": 1932.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "importants qu'il faut r\u00e9duire les imp\u00f4ts",
        "start": 1934.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9duire les imp\u00f4ts de production",
        "start": 1936.37,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "j'ai vu que le gouvernement avait",
        "start": 1937.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 en r\u00e9duisant de 10 milliards il",
        "start": 1938.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour faire beaucoup plus tout \u00e7a aussi",
        "start": 1940.72,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a va co\u00fbter de l'argent et mais bien",
        "start": 1941.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "s\u00fbr \u00e7a va co\u00fbter le augment\u00e9 de 60",
        "start": 1942.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "milliards de 40 \u00e0 60 milliards le budget",
        "start": 1945.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense absolument porter \u00e0 porter",
        "start": 1947.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comment cet argent d\u00e9bats il y a",
        "start": 1949.96,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plusieurs moyens d'abord d'abord nous",
        "start": 1952.18,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'il faudrait",
        "start": 1955.18,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9gler pour attaquer le mod\u00e8le",
        "start": 1957.57,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "social fran\u00e7ais sans attaquer le mod\u00e8le",
        "start": 1962.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "social fran\u00e7ais je m'explique c'est \u00e0",
        "start": 1964.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dire que \u00e9videmment que le mode probl\u00e8me",
        "start": 1966.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est une protection sociale trop",
        "start": 1968.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "importante nous avons 750 milliards de",
        "start": 1969.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses est une folie on est champion",
        "start": 1971.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "du monde 30 % du pib on a 47 % de",
        "start": 1973.78,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires encore",
        "start": 1977.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "champion du monde la moyenne europ\u00e9enne",
        "start": 1978.79,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "est \u00e0 41 et on \u00e0 54 % de d\u00e9penses",
        "start": 1980.35,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "publiques donc il faut r\u00e9duire et or il",
        "start": 1984.13,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "faut la r\u00e9duire sans toucher au mod\u00e8le",
        "start": 1986.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "social des fran\u00e7ais donc moi je pense",
        "start": 1989.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose il faut enlever la",
        "start": 1990.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale aux \u00e9trangers c'est",
        "start": 1992.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'il faut enlever le rsa les",
        "start": 1995.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "allocations logement et les allocations",
        "start": 1997.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "familiales ou aux projets d'\u00e9conomies de",
        "start": 1999.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "20 \u00e0 30 les rues hier comment y compris",
        "start": 2001.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour les personnes y compris les",
        "start": 2003.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "personnages absolument y compris en",
        "start": 2004.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "situation r\u00e9guli\u00e8re absolue mais",
        "start": 2006.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "attendez donc \u00e0 quel moment savez il ya",
        "start": 2008.79,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deux types de reagan de type de type",
        "start": 2011.13,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'animation c'est tr\u00e8s simple vous",
        "start": 2012.81,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "expliquer il ya deux types d'allocations",
        "start": 2014.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il ya les allocations contributive ya",
        "start": 2015.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections non contributifs il ya",
        "start": 2017.4,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'assurance",
        "start": 2019.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et il ya la solidarit\u00e9 l'assurance vous",
        "start": 2019.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avez des droits vous cotisez vous avez",
        "start": 2022.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le droit de remboursement de la s\u00e9cu",
        "start": 2025.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait normal \u00e7a on touche \u00e0",
        "start": 2026.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que je passe en revanche il y",
        "start": 2028.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 la solidarit\u00e9 nationale c'est \u00e0 dire",
        "start": 2031.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que c'est la nation qui d\u00e9cide d'aider",
        "start": 2032.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les siens allocations logement",
        "start": 2035.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "allocations familiales politique",
        "start": 2037.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "familiale ou rsa \u00e7a je pense que les",
        "start": 2038.85,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers n'ont pas \u00e0 le toucher vous",
        "start": 2042.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "savez ce n'est pas la premi\u00e8re fois quoi",
        "start": 2044.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pourquoi tout simplement parce qu'ils ne",
        "start": 2047.46,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sont pas fran\u00e7ais \u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9",
        "start": 2048.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc c'est la solidarit\u00e9 nationale c'est",
        "start": 2050.25,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "le visionner la soci\u00e9t\u00e9 commun c'est l\u00e0",
        "start": 2052.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "o\u00f9 vous / avril je divise oui je divise",
        "start": 2054.929,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "entre fran\u00e7ais et \u00e9trangers l'an vous",
        "start": 2057.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dis bien si si je ne dois en donner",
        "start": 2059.34,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "laissez moi r\u00e9pond si je ne divise pas",
        "start": 2061.23,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "voyez si je ne discrimine pas entre",
        "start": 2063.65,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et \u00e9trangers \u00e7a veut dire que",
        "start": 2067.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la nation n'existe pas \u00e7a ne sert \u00e0 rien",
        "start": 2069.24,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "d'avoir la france si on et \u00e9trangers ou",
        "start": 2071.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est la m\u00eame chose non ce",
        "start": 2074.669,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "n'est pas la m\u00eame ligne eric zemmour la",
        "start": 2076.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale dans la \u00eatre",
        "start": 2077.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "maintenu et r\u00e9serv\u00e9 aux fran\u00e7ais et",
        "start": 2080.1,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement et deuxi\u00e8mement vous savez",
        "start": 2083.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans le code des \u00e9trangers il y a \u00e9crit",
        "start": 2085.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "un article que tout le monde a oubli\u00e9",
        "start": 2087.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que personne n'applique c'est \u00e0 dire que",
        "start": 2088.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers pour pouvoir rentrer en",
        "start": 2090.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "france ne doivent pas co\u00fbter aux",
        "start": 2092.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "finances publiques donc si on leur donne",
        "start": 2095.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de l'assistanat c'est qu'elle co\u00fbte donc",
        "start": 2097.71,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elle ne elle doit rentrer chez elles et",
        "start": 2099.78,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "non du 15 avril je voulais finir jean",
        "start": 2101.79,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "alesi moi c'est pas grave a encore",
        "start": 2104.63,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "beaucoup c'est juste un al\u00e9sien comment",
        "start": 2107.13,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates en train de dire on",
        "start": 2108.48,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous entend parfois dire qu'il ya un",
        "start": 2109.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "risque de guerre civile en france est-ce",
        "start": 2111.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que ce que vous proposez l\u00e0 ne consiste",
        "start": 2112.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 aggraver ce risque en cr\u00e9ant",
        "start": 2114.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "justement de l'attention de la",
        "start": 2117.24,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "paup\u00e9risation des excuses et moi moi je",
        "start": 2119.7,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "pense que c'est cette solidarit\u00e9 ouverte",
        "start": 2123.09,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au monde entier qu'ils cr\u00e9ent de la",
        "start": 2126.3,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "paup\u00e9risation donc en cessant d'ouvrir",
        "start": 2128.22,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "notre solidarit\u00e9 nationale au monde",
        "start": 2132.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "entier au contraire je limite la",
        "start": 2134.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "paup\u00e9risation les \u00e9trangers ont chut\u00e9 au",
        "start": 2136.47,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "lait ils ne sont pas fran\u00e7ais donc ils",
        "start": 2139.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de la solidarit\u00e9",
        "start": 2142.14,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nationale et vous savez quand je disais",
        "start": 2143.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il co\u00fbte \u00e0 la collectivit\u00e9 et aux",
        "start": 2145.41,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "finances publiques je continue mon",
        "start": 2147.15,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "raisonnement il y a des chiffres",
        "start": 2148.29,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "terribles",
        "start": 2149.64,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "vous savez qu'aujourd'hui il y \u00e0 8% de",
        "start": 2150.76,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs en france",
        "start": 2152.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parmi les \u00e9trangers on est \u00e0 14% il y \u00e0",
        "start": 2153.63,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "13% \u00e0 4 2 d'inactifs c'est-\u00e0-dire",
        "start": 2157.27,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs plus y en qui travaille pas",
        "start": 2161.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chez les \u00e9trangers extra-europ\u00e9ens ce",
        "start": 2162.46,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "chiffre monte \u00e0 40% m'entendez mais 40%",
        "start": 2164.71,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ces gens n'ont rien \u00e0 faire chez nous",
        "start": 2168.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais nous n'avons aucun cas nous n'avons",
        "start": 2170.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas contribuer \u00e0 la solidarit\u00e9 nationale",
        "start": 2172.06,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mais non ils travaillent ils contribuent",
        "start": 2173.68,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur propre contribution et \u00e9conome",
        "start": 2177.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour assurer des interventions ces",
        "start": 2180.13,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes nas v\u00e9rit\u00e9 nationale qu'elle",
        "start": 2181.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'a quoi que l'un soyez vous payez des",
        "start": 2182.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "infirmes la collectivit\u00e9 charme humour",
        "start": 2184.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cher monsieur il y a des allocations qui",
        "start": 2186.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sont faites en fonction des revenus donc",
        "start": 2189.85,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "les gens \u00e0 partir d'un certain revenu",
        "start": 2192.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "paye pour la solidarit\u00e9 nationale et ne",
        "start": 2194.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "touchent rien \u00e7a ne vous choque pas",
        "start": 2198.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose oui mais ils peuvent",
        "start": 2200.22,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "contribuer et moi j'estime que cette",
        "start": 2202.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale doit \u00eatre r\u00e9serv\u00e9",
        "start": 2204.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais s'ils ne sont pas",
        "start": 2206.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "concluants et dans les piscines ne sont",
        "start": 2207.73,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas seulement ils peuvent rentrer chez",
        "start": 2209.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "eux y'a pas de probl\u00e8me vous savez en",
        "start": 2210.49,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plus les ch\u00f4meurs je pense qu'il faut",
        "start": 2212.95,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "arr\u00eater supprimer l'heure le",
        "start": 2215.62,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "l'automaticit\u00e9 de la reconduction de",
        "start": 2218.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "leur carte de s\u00e9jour il y \u00e0 des pays",
        "start": 2222.16,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "comme les etats unis dont il",
        "start": 2224.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est important et bien moi j'ai pas",
        "start": 2225.87,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "besoin d'un degr\u00e9 ils ont cotis\u00e9 pour le",
        "start": 2227.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage ils deviennent ch\u00f4meurs vous",
        "start": 2230.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "leur dites vous rentrez chez vous du",
        "start": 2232.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grand vous avez de ch\u00f4meurs \u00e7a veut pas",
        "start": 2233.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dire qu'on leur payera pas ce qu'ils ont",
        "start": 2236.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cotis\u00e9 le bilan de leur cotisation mais",
        "start": 2237.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "chez eux c'est-\u00e0-dire qu'il y a des pays",
        "start": 2239.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis \u00e7a ne vous choque pas aux",
        "start": 2241.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis vous \u00eates ch\u00f4meur vous n'avez",
        "start": 2243.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus votre green card et vous repartez",
        "start": 2245.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et comment organe national c'est la m\u00eame",
        "start": 2246.97,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "chose danemark c'est au danemark",
        "start": 2250.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils ont un syst\u00e8me social tr\u00e8s",
        "start": 2252.67,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "comparable aux notes et m\u00eame parfois",
        "start": 2253.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieures et c'est la m\u00eame chose les",
        "start": 2254.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers ce truc fa\u00e7on je vais vous",
        "start": 2257.11,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "dire c'\u00e9tait comme \u00e7a auparavant",
        "start": 2258.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quelqu'un \u00e0 l'\u00e9tranger vient en france",
        "start": 2260.4,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "pour travailler donc je dis aujourd'hui",
        "start": 2262.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ils cotisent qu'ils participent assur\u00e9",
        "start": 2265.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vers nationale mais vous lui dites que",
        "start": 2267.16,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous inscrire \u00e0 la richesse nationale",
        "start": 2268.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est en v\u00e9rit\u00e9 il re\u00e7oit beaucoup plus",
        "start": 2269.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous savez il ya eu des calculs de fait",
        "start": 2272.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un \u00e9tranger qui travaille nous co\u00fbte",
        "start": 2273.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand il travaille je vous parle",
        "start": 2276.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas des 40% d'inactifs dont je vous",
        "start": 2277.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parlais tout \u00e0 l'heure mais m\u00eame quand",
        "start": 2279.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ils travaillent ils co\u00fbte beaucoup plus",
        "start": 2281.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que ce qu'ils rapportent en \u00e9cole en",
        "start": 2283.06,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "allocations sociales en quand je parle",
        "start": 2286.33,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pas de du reste alors une question sur",
        "start": 2289.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le temps de travail marie bien oui vous",
        "start": 2291.67,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "avez parl\u00e9 du smic tout \u00e0 l'heure mais",
        "start": 2293.08,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sur le temps de travail est ce que vous",
        "start": 2294.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pensez que il faut l'allonger \u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 2295.72,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "lequel je vous explique c'est \u00e0 dire oui",
        "start": 2298.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup parl\u00e9 l'a r\u00e9cemment avec",
        "start": 2300.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des chefs d'entreprise et je leur ai",
        "start": 2303.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question sur les 35 heures et",
        "start": 2304.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ils m'ont tous dit que ce n'\u00e9tait plus",
        "start": 2306.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me donc revenir \u00e0 \u00e7a c'\u00e9tait \u00e0",
        "start": 2307.78,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "35 heures \u00e7a sert \u00e0 rien tout ce non dit",
        "start": 2310.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a dans le priv\u00e9 je vous parle pas dans",
        "start": 2313.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la fonction publique il faudra et il",
        "start": 2314.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faudra y r\u00e9fl\u00e9chir mais dans le priv\u00e9",
        "start": 2316.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans la fonction publique oui j'ai pas",
        "start": 2317.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mal \u00e9coutez je vais pas souvent mais je",
        "start": 2319.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous pouvez avoir un je bois je vous dis",
        "start": 2321.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "simplement il me semble que dans la",
        "start": 2322.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fonction publique pour r\u00e9gler un",
        "start": 2324.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de sous-effectif dans certains",
        "start": 2326.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "secteurs on pourrait peut-\u00eatre pass\u00e9 \u00e0",
        "start": 2328.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "39 heures je vous dis pas voil\u00e0 je n'ai",
        "start": 2330.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas une voyez j'ai dis pas \u00e7a comme \u00e7a",
        "start": 2332.17,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "en claquant des doigts je vous dis c'est",
        "start": 2333.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e que je lance pour dans le priv\u00e9",
        "start": 2334.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les patrons me dit \u00e7a ne servira \u00e0 rien",
        "start": 2336.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en revanche on a un probl\u00e8me d'activit\u00e9",
        "start": 2338.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "globale c'est \u00e0 dire que nous sommes le",
        "start": 2341.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pays d'europe o\u00f9 l'activit\u00e9 globale sur",
        "start": 2343.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "toute la vie est la plus faible pourquoi",
        "start": 2346.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parce que les jeunes rentrent plus tard",
        "start": 2348.28,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "dans la t\u00f4le dans le",
        "start": 2349.51,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "team merci et les gens sortent plus t\u00f4t",
        "start": 2351.75,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "et donc pour cela pour cela nous avons",
        "start": 2355.26,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s moi deux moyens le premier s'est",
        "start": 2358.36,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "allong\u00e9 la dur\u00e9e de l'\u00e2ge de paris de la",
        "start": 2361.63,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "retraite maintenant le 4 mai 2e",
        "start": 2365.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je pense qu'il faudrait",
        "start": 2367.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "faire un syst\u00e8me de bonus malus quitte \u00e0",
        "start": 2370.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voir vous savez des baisses de",
        "start": 2373.15,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "charges sociales comment mener pour l'",
        "start": 2374.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "embauche des jeunes pour que les patrons",
        "start": 2375.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cesse de renvoyer les salari\u00e9s quand ils",
        "start": 2377.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ont 50 ans 55 ans parce qu'ils co\u00fbtent",
        "start": 2380.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "trop cher parce qu'ils sont soit disant",
        "start": 2382.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "inadapt\u00e9e et continue quitte \u00e0 pr\u00e9voir",
        "start": 2383.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une sorte de temps partiel voyez pour",
        "start": 2386.29,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les gens de plus de 60 ans est fix\u00e9 \u00e0",
        "start": 2388.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "jean de son jargon \u00e7a se fait tr\u00e8s bien",
        "start": 2389.95,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en allemagne \u00e7a se fait tr\u00e8s bien et je",
        "start": 2391.24,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a permettrait de rallonger",
        "start": 2393.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 globale le temps global des",
        "start": 2395.88,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui est trop trop trop bas et",
        "start": 2398.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e7a permettrait de r\u00e9gler le probl\u00e8me des",
        "start": 2400.18,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "deux financements de des syst\u00e8mes de",
        "start": 2403.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "retraite comme vous le savez il nous",
        "start": 2405.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "co\u00fbte 14 % du pipe ces deux bo\u00eetes ou 3%",
        "start": 2406.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de plus que les autres mais quand damas",
        "start": 2409.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "relais de l'anus serait quel genre de",
        "start": 2411.43,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "sanction j'ai mis en garde",
        "start": 2412.69,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "quand vous parlez de bonus malus se",
        "start": 2414.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "serait quel genre de sanction voulait",
        "start": 2416.15,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "impressionner machine j'imagine je",
        "start": 2417.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re les bonus c'est \u00e0 dire que je",
        "start": 2418.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re encourager les r\u00e9ductions de",
        "start": 2420.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "charges d'auteur sociale mais s'il faut",
        "start": 2423.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "effectivement si on voit que vraiment",
        "start": 2425.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les patrons sont r\u00e9tifs \u00e0 ce genre de",
        "start": 2427.07,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "mesure et vont envisager des sanctions",
        "start": 2430.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res globalement vous dit",
        "start": 2433.82,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "terriblement que les fran\u00e7ais aiment",
        "start": 2435.29,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "travail insuffisamment je vous ai",
        "start": 2436.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu mais \u00e7a je dis individuellement",
        "start": 2438.2,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "non mais collectivement oui savait que",
        "start": 2440.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'enjeu des retraites s'est largement un",
        "start": 2444.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "enjeu de d\u00e9mographie parce qu'il ya plus",
        "start": 2445.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "assez d'actifs parce qu'il ya plus assez",
        "start": 2448.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'enfants d'un sujet qui vous tient \u00e0",
        "start": 2449.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "coeur mais vous croyez vraiment que on",
        "start": 2451.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "peut aujourd'hui faire une politique",
        "start": 2452.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique on peut inciter les femmes",
        "start": 2454.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises avoir plus d'enfants si elle",
        "start": 2456.32,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "ne souhaite pas l\u00e0 vous savez",
        "start": 2457.7,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "la politique",
        "start": 2460.3,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "la politique de la famille la politique",
        "start": 2462.73,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique qu'on l'appelle comme on",
        "start": 2465.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "veut a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 en france parce que",
        "start": 2466.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "justement les femmes fran\u00e7aises ne",
        "start": 2469.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faisait plus d'enfants c'est tout",
        "start": 2472.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'hiver d\u00e9mographique du 19e si\u00e8cle",
        "start": 2473.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avait sur le temps long nous \u00e9tions en",
        "start": 2475.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous surnommait la chine de l'europe au",
        "start": 2477.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "18 avril et revenir au attendait au 19e",
        "start": 2479.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle l\u00e0 on les autres les fran\u00e7ais ne",
        "start": 2481.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourront plus d'enfants et donc d'o\u00f9 nos",
        "start": 2484.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "graves probl\u00e8mes dans les guerres face \u00e0",
        "start": 2485.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'allemagne donc en 45 pour une",
        "start": 2487.67,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "politique et \u00e7a marche",
        "start": 2490.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je voulais vous dire \u00e7a donc l\u00e0",
        "start": 2491.56,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "effectivement la politique de familiale",
        "start": 2494.12,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "elle existe d\u00e9j\u00e0 simplement elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2496.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9corn\u00e9e par fran\u00e7ois hollande et par les",
        "start": 2499.12,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "socialistes au nom justement de la",
        "start": 2501.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre les revenus \u00e9lev\u00e9s et",
        "start": 2503.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les revenus bac est elle au contraire \u00e0",
        "start": 2504.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la pas la philosophie de la politique",
        "start": 2506.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "familiale mise en oeuvre par alfredo",
        "start": 2508.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9mocrate alfred sauvy qui voulait",
        "start": 2510.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "justement la m\u00eame somme pour tous les",
        "start": 2512.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais quelle que soit leur classe",
        "start": 2515.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sociale donc oui il faudra revenir \u00e0",
        "start": 2517.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ceci la natalit\u00e9 elle ne s'est pas",
        "start": 2519.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "produite sous le quinquennat de fran\u00e7ois",
        "start": 2521.33,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "hollande sont pas ces mesures l\u00e0 qui",
        "start": 2522.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "entra\u00eene et je suis d\u00e9sol\u00e9 \u00e7a a commenc\u00e9",
        "start": 2523.94,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 baisser \u00e0 ce moment l\u00e0 mais vous avez",
        "start": 2526.28,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pied mais c'est en tout cas \u00e7a c'est",
        "start": 2530.2,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "remplissons pas ok mais vous avez raison",
        "start": 2532.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "il ya un autre probl\u00e8me qu'on n'aborde",
        "start": 2533.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas c'est qu'en v\u00e9rit\u00e9 il y \u00e0 un",
        "start": 2535.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9calage de natalit\u00e9 est donc de",
        "start": 2537.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie entre les familles",
        "start": 2539.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises de souche",
        "start": 2541.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les familles d'origine \u00e9trang\u00e8re mais",
        "start": 2542.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "justement \u00e7a on a besoin d'immigration",
        "start": 2544.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "non parce que je pense au contraire que",
        "start": 2546.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'immigration nous posent mille fois",
        "start": 2548.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "plus de probl\u00e8mes qu'elle n'en r\u00e9sout et",
        "start": 2551.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en plus je vous signale que si vous",
        "start": 2553.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "regardez c'\u00e9tait dans votre journal mon",
        "start": 2554.96,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "cher guillaume",
        "start": 2556.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les interviews de charles prat il",
        "start": 2557.77,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "explique que d\u00e9j\u00e0 la moiti\u00e9 de ce qu'ils",
        "start": 2560.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "touchent les retraites 7 millions de",
        "start": 2563.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "personnes sont n\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger il ya",
        "start": 2565.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un probl\u00e8me il explique aussi",
        "start": 2567.5,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "si vous voulez que healy \u00e0 67 millions",
        "start": 2569.48,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'habitants mais qu'il ya 75 millions",
        "start": 2573.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "s'ils voulaient bien assur\u00e9 s'en tenant",
        "start": 2575.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sur les r\u00e8glements parce que on a parl\u00e9",
        "start": 2576.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "largement ces probl\u00e9matiques la juste",
        "start": 2578.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "avant vous dites on ne fait pas assez",
        "start": 2579.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'enfants aujourd'hui dans la nuit de",
        "start": 2581.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vendredi \u00e0 samedi au moins quatre qui",
        "start": 2584.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dit \u00e7a il faut partager ce constat dans",
        "start": 2585.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la nuit de vendredi \u00e0 samedi oui je ne",
        "start": 2587.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vais pas exactement dit \u00e7a mais pas pour",
        "start": 2589.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 la gratuit\u00e9",
        "start": 2590.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la pilule pour les femmes de 18 \u00e0 25",
        "start": 2593.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ans jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent elle \u00e9tait gratuite",
        "start": 2595.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour les mineures est ce que vous dites",
        "start": 2596.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est bien on a raison de donner cet",
        "start": 2598.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s gratuit aux jeunes femmes ou est",
        "start": 2600.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce que vous y voyez justement un frein \u00e0",
        "start": 2602.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la natalit\u00e9 non je n'y vois pas un frein",
        "start": 2604.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 la natalit\u00e9 j'y vois si vous voulez un",
        "start": 2606.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "moyen d'\u00e9viter les 200000 avortements",
        "start": 2609.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par an tout ce qui peut \u00eatre fait pour",
        "start": 2611.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9viter les 200000 avortements par an me",
        "start": 2613.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "semble que c'est une bonne mesure la",
        "start": 2615.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rivi\u00e8re est justement sur le droit \u00e0",
        "start": 2616.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'avortement jean luc m\u00e9lenchon lui",
        "start": 2618.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "veulent inscrire dans la constitution",
        "start": 2619.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pensez que c'est",
        "start": 2621.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire ou pas il estime que",
        "start": 2623.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "justement ce droit n'est pas acquis et",
        "start": 2625.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 chaque \u00e9lection il est remis en",
        "start": 2626.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cause laborieux il faut le faire c'est",
        "start": 2628.52,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "faux",
        "start": 2630.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "personne ne remet en cause ce droit \u00e0",
        "start": 2631.27,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "l'avortement",
        "start": 2633.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "personne donc c'est du baratin pour",
        "start": 2634.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement sur le pouvoir le mettre",
        "start": 2636.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'argument fils de dina culture et moi",
        "start": 2638.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la question pour ces normes et donc non",
        "start": 2639.8,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est la v\u00e9rit\u00e9 est favorable \u00e0 ce qu'on",
        "start": 2641.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mette ce droit dans la constitution je",
        "start": 2642.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pense que il faut revenir et il faut",
        "start": 2644.42,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "rester \u00e0 l'esprit de la loi veil moi je",
        "start": 2647.24,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "me souviens tr\u00e8s bien de la loi veil",
        "start": 2650.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'en avais discut\u00e9 avec madame veil elle",
        "start": 2652.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00eame elle ne consid\u00e9rait pas que c'\u00e9tait",
        "start": 2654.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un droit qu'il fallait mettre dans la",
        "start": 2656.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "constitution elle consid\u00e9r\u00e9 qu' il",
        "start": 2657.8,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "fallait permettre aux femmes dans des",
        "start": 2660.68,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "situations de d\u00e9tresse de d'aborder ce",
        "start": 2663.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qu'elle pensait elle pensait na\u00efvement",
        "start": 2666.04,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "qu'avec les progr\u00e8s de la la",
        "start": 2668.6,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "de la pilule et tous les moyens de",
        "start": 2673.13,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "contraception on allait r\u00e9duire \u00e0",
        "start": 2675.63,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "presque rien semonce cet avortement qui",
        "start": 2677.369,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est un drame pour chaque femme qui qui",
        "start": 2679.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui a recours donc je pense qu'il faut",
        "start": 2681.839,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "essayer effectivement de tout faire pour",
        "start": 2684.329,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "limiter et ne pas le mettre dans la",
        "start": 2686.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "constituent et sabrina qui \u00e9tait",
        "start": 2687.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "formidable et pour vous c'est un droit",
        "start": 2689.55,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "inali\u00e9nable",
        "start": 2690.9,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est un droit qu'on respecte et que moi",
        "start": 2692.39,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "je ne tiens absolument pas \u00e0 revenir",
        "start": 2695.099,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "dessus bon justement sur les femmes tout",
        "start": 2697.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de m\u00eame pas ce que vous en parlait dans",
        "start": 2699.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vos livres et vous savez tr\u00e8s bien que",
        "start": 2700.56,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a suscite \u00e0 chaque fois la controverse",
        "start": 2702.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'il ya des passages qui",
        "start": 2703.32,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "sont assez interroge sur dominique",
        "start": 2704.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "strauss kahn vous dites que il est le",
        "start": 2707.369,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "symbole de la castration de tous les",
        "start": 2709.02,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "hommes fran\u00e7ais qu'on n'a rien compris",
        "start": 2710.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que le s\u00e9ducteur est devenu un violeur",
        "start": 2711.51,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que don juan est mort tariq ramadan sous",
        "start": 2713.4,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "votre sur vos \u00e9crits quand on vous lit",
        "start": 2717.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce pr\u00e9dicateur musulman qui est",
        "start": 2719.79,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "controvers\u00e9 est mis en examen je",
        "start": 2721.2,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "rappelle pour viol et viol sur personne",
        "start": 2722.369,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rable vous dites c'est les affres",
        "start": 2723.99,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "de l'amour quand on vous lit",
        "start": 2726.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et reese et moi on se dit que vous",
        "start": 2728.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas dans la d\u00e9fense des femmes",
        "start": 2730.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "puisque vous venez de faire sur lib\u00e9 g",
        "start": 2731.93,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "mais globalement on a l'impression que",
        "start": 2734.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce n'est vous n'\u00eates pas sensible aux",
        "start": 2735.78,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "violences qui lanc\u00e8rent leur sont faites",
        "start": 2737.73,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "jeu j'essaye dans mes livres que je le",
        "start": 2741.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rappelle",
        "start": 2745.05,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "mes d\u00e9tracteurs lisent en prenant des",
        "start": 2745.88,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "mots en coupant des phrases enfin bon",
        "start": 2749.369,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "j'ai l'habitude le j'ai lu l'int\u00e9gralit\u00e9",
        "start": 2751.079,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "non non mais parce qu'il faut lire dans",
        "start": 2752.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le contexte j'explique simplement que",
        "start": 2754.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "nous nous sommes nous avons chang\u00e9 de",
        "start": 2757.71,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2760.29,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et que nous avons chang\u00e9 de soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2760.97,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "savez je lisais dans le figaro il ya",
        "start": 2764.15,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "quelques jours une interview d'une femme",
        "start": 2766.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'ailleurs qui a \u00e9crit un livre sur le",
        "start": 2768.839,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "mouvement mis tous et elle disait vous",
        "start": 2771.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pouvez retrouver \u00e7a en d\u00e9but de semaine",
        "start": 2774.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans le figaro elle disait le mouvement",
        "start": 2776.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mis tout n'est pas un mouvement",
        "start": 2779.52,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "\u00e9mancipateur",
        "start": 2780.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est un mouvement \u00e9radicateurs c'est",
        "start": 2781.71,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "exactement ce que je pense vous pensez",
        "start": 2784.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que le salut tous les jeunes victimes de",
        "start": 2787.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cette arrestation de passe vous",
        "start": 2789.9,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "n'appelez de la lib\u00e9ration de la parole",
        "start": 2792.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est un grand mot pour dire qu' il y \u00e0",
        "start": 2793.73,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "a une et radicale et de coire du m\u00e2le",
        "start": 2797.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "blanc h\u00e9t\u00e9rosexuel",
        "start": 2799.23,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que je pense je pense comme",
        "start": 2800.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "cette dame qui a \u00e9crit apparemment \u00e0",
        "start": 2802.079,
        "duration": 3.101
    },
    {
        "text": "libres mark iv je vous renvoie \u00e0 cette",
        "start": 2803.4,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "interview mais c'est justement ce",
        "start": 2805.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mouvement a nui \u00e0 quoi aux hommes aux",
        "start": 2806.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "femmes aux hommes \u00e0 relations entre les",
        "start": 2809.68,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "hommes et les femmes combien en ont eu",
        "start": 2811.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "besoin bien ri mais bien de la d\u00e9lation",
        "start": 2813.339,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 monsieur c'est de la",
        "start": 2815.68,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9lation en plus avec une attention les",
        "start": 2817.599,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "les gens sont accus\u00e9s alors que pour la",
        "start": 2821.74,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "plupart ils sont innocents vous avez vu",
        "start": 2824.589,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "le nombre d'affaires qui ont tourn\u00e9 en",
        "start": 2827.109,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "eau de boudin mais vous ni l'existence",
        "start": 2829.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de viol en fait j'aime prendre les mots",
        "start": 2831.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "puisque vous dites bon c'est de la",
        "start": 2833.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9lation alors rien de d'abord je vais",
        "start": 2834.4,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "vous dire",
        "start": 2836.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je suis peut-\u00eatre contrairement \u00e0 mes",
        "start": 2838.02,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9tracteurs le seul qui d\u00e9fendent",
        "start": 2841.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vraiment les femmes contre les violences",
        "start": 2843.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parce que ces violences o\u00f9 est ton lieu",
        "start": 2845.2,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on tel lieu",
        "start": 2848.47,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "parti",
        "start": 2851.2,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "il faut comprendre exactement ce qui se",
        "start": 2852.66,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "passe aujourd'hui il faut arr\u00eater de",
        "start": 2855.339,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "fantasmer violence sur les femmes fait",
        "start": 2857.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait vous \u00eates en train de",
        "start": 2860.32,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "cibler l'immigration si je tombe je suis",
        "start": 2861.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "en train de sillonner l'immigration des",
        "start": 2862.66,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "femmes je suis en train de s'y m\u00ealent",
        "start": 2864.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "blanc je suis en train de cibler les",
        "start": 2865.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "banlieues o\u00f9 les femmes n'ont pas le",
        "start": 2867.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "droit de se mettre en mouvement je suis",
        "start": 2868.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "en train de cibler lyon les banlieues",
        "start": 2870.46,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 leur \u00e2me n'ont pas le droit de",
        "start": 2871.96,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "rentrer dans les caf\u00e9s je suis en train",
        "start": 2873.819,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de cibler les banlieues o\u00f9 elles se font",
        "start": 2875.619,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "chiche et le succ\u00e8s quartier al massira",
        "start": 2877.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en pantalons informes en dehors dehors",
        "start": 2878.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dehors de ces quartiers il y en a",
        "start": 2880.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les femmes ont peur partout",
        "start": 2882.49,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9tros dans le rer les violents",
        "start": 2885.04,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "limitera leur milieu non non non dans",
        "start": 2887.55,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "toute l'ex et non messieurs non ce n'est",
        "start": 2891.339,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "pas tout les milieux non je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 2893.109,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "de vous le dire c'est une aubaine baron",
        "start": 2894.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "louis triaud nice sont aujourd'hui les",
        "start": 2896.17,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes dans leurs",
        "start": 2897.7,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "conseils ou weldom on sait madame",
        "start": 2898.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "schiappa d'ailleurs dans un instant de",
        "start": 2901.089,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "lucidit\u00e9 ce qui lui est assez rare avait",
        "start": 2903.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dit il y a quelques ann\u00e9es qu'elle",
        "start": 2905.23,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "voulait expulser tous les \u00e9trangers",
        "start": 2906.91,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "responsables de violences aux femmes",
        "start": 2909.06,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "j'attends l'application de cette bonne",
        "start": 2911.109,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais vous \u00eatre ais\u00e9ment pour l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 2913.24,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "femmes hommes mais vous savez je suis",
        "start": 2915.069,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour l'\u00e9galit\u00e9 entre les",
        "start": 2918.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "hommes et les femmes je pense que les",
        "start": 2920.859,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "femmes ont le droit \u00e0",
        "start": 2922.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avoir de prendre tous les m\u00e9tiers \u00e0",
        "start": 2924.69,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "faire ce qu'elles veulent et de fa\u00e7on",
        "start": 2927.31,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait libres et d\u00e9termin\u00e9",
        "start": 2930.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "maintenant je voudrais vous dire",
        "start": 2931.869,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "contrairement au mouvement mis tout",
        "start": 2933.55,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 th\u00e9orie du genre je",
        "start": 2935.47,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "pense moi qu'un homme n'est pas une",
        "start": 2937.569,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "femme et qu'une femme n'est pas un homme",
        "start": 2939.579,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 partir du moment o\u00f9 on dit un",
        "start": 2941.349,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "homme n'est pas une femme est une femme",
        "start": 2944.14,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "n'est pas un homme on est accus\u00e9 d'\u00eatre",
        "start": 2945.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "misogyne et de vouloir la mort des",
        "start": 2948.339,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "femmes non mais il ya beaucoup de fans",
        "start": 2950.65,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "je pense que la plupart des femmes",
        "start": 2953.289,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "pensent comme moi ils sont",
        "start": 2954.579,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e0 divers domination de l'entente dire je",
        "start": 2957.66,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 non non je continue je voulais",
        "start": 2960.039,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "simplement dire que les f\u00e9ministes qui",
        "start": 2962.349,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "soit disant d\u00e9fendre les femmes quand il",
        "start": 2964.44,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "ya des vrais agressions contre les",
        "start": 2967.21,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "femmes alors l\u00e0 elles pr\u00e9tendent qu'il",
        "start": 2968.619,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faut \u00e9largir les trottoirs et que dire",
        "start": 2970.569,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "cela c'est du racisme mais \u00e7a \u00e7a c'est",
        "start": 2972.549,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est ce sont les les f\u00e9ministes je",
        "start": 2974.92,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pense qu'aujourd'hui les f\u00e9ministes qui",
        "start": 2976.869,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "m'accusent sont les vrais ennemis des",
        "start": 2978.339,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "femmes mais vous \u00eates dans un peu dans",
        "start": 2980.65,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "le tout ou rien quand m\u00eame pas ce que",
        "start": 2981.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous dites moi il ya des agressions dans",
        "start": 2982.96,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "les banlieues ya des raisons culturelles",
        "start": 2984.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "religieuses mais il ya aussi des",
        "start": 2986.619,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "agressions contre les femmes dans",
        "start": 2989.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'autres milieux on se dit en \u00e9tant",
        "start": 2990.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aussi syst\u00e9matique vous affaiblissez",
        "start": 2992.14,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "votre propos je me suis vous savez moi",
        "start": 2993.7,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "je ne suis pas syst\u00e9matique mais je",
        "start": 2997.029,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "respecte la statistique il y a",
        "start": 2999.099,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il ya toujours eu des",
        "start": 3001.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "violences faites aux femmes il faut",
        "start": 3003.059,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'elles soient sanctionn\u00e9s",
        "start": 3004.2,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "et s\u00e9v\u00e8rement seulement je pense",
        "start": 3005.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui nous avons si on en parle",
        "start": 3008.309,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "autant c'est parce qu'il ya une",
        "start": 3010.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "explosion des violences faites aux",
        "start": 3012.42,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "femmes mais pas seulement faite aux",
        "start": 3014.01,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "femmes d'ailleurs \u00e9mission tout faites",
        "start": 3015.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aux femmes et qui est due \u00e0 l'\u00e9rosion de",
        "start": 3016.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'immigration c'est l'heure de vous",
        "start": 3018.75,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident",
        "start": 3020.01,
        "duration": 3.579
    },
    {
        "text": "du grand jury",
        "start": 3021.049,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "pr\u00e9si dent contre eric zemmour la",
        "start": 3023.589,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "suppression de 200 mille fonctionnaires",
        "start": 3026.44,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "comme le propose de l\u00e9ry p\u00e9cresse",
        "start": 3027.67,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "l'autre contre je pense qu'il faut \u00eatre",
        "start": 3030.93,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "plus s\u00e9rieux et et faire une \u00e9valuation",
        "start": 3033.309,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "des vrais besoins des administrations",
        "start": 3035.349,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a pour \u00e7a il faut il faut \u00eatre au",
        "start": 3037.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plus haut contre ce que visiblement vous",
        "start": 3038.92,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pouvez souhaiter pour ou contre",
        "start": 3041.89,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'interdiction des signes religieux dans",
        "start": 3042.969,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'espace public pour comme a propos\u00e9 une",
        "start": 3044.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "peine est-ce que c'est l'interdiction du",
        "start": 3046.9,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "port du voile pour les mineurs et pour",
        "start": 3048.369,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tous les signes tous les signes",
        "start": 3050.289,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "religieux qui pas voil\u00e0 tout le monde en",
        "start": 3051.579,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "parle tout le temps c'est la libert\u00e9",
        "start": 3055.239,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "religieuse c'est l'adisq c'est la",
        "start": 3057.219,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rance c'est l\u00e0 la discr\u00e9tion de",
        "start": 3059.44,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et c'est surtout la discr\u00e9tion",
        "start": 3062.019,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des gens alors donc dans l'espace public",
        "start": 3063.489,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de",
        "start": 3065.469,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "signe religieux ostentatoire qui voit l\u00e0",
        "start": 3067.289,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "que c'est tout changerait de soci\u00e9t\u00e9 si",
        "start": 3071.319,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tiez pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 3073.539,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "cette libert\u00e9 l\u00e0 elle serait enlev\u00e9 aux",
        "start": 3074.71,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "gens vous l'assumez on changerait pas de",
        "start": 3076.66,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 on reviendrait \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 3079.299,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fonctionnait beaucoup mieux moi j'ai",
        "start": 3081.729,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "connu dans mon enfance excusez moi m\u00eame",
        "start": 3083.319,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avec moi une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 il va mais c'est",
        "start": 3084.789,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas une libert\u00e9 que d'imposer vous savez",
        "start": 3086.289,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jadis on lui que j'allume jean luc",
        "start": 3088.569,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il a chang\u00e9 d'avis depuis",
        "start": 3089.739,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avait une tr\u00e8s jolie formule il disait",
        "start": 3091.059,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le voile islamique c'est de l'auto",
        "start": 3093.009,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "stigmatisation des femmes qui ensuite se",
        "start": 3094.869,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plaignent d'\u00eatre stigmatis\u00e9 ils avaient",
        "start": 3097.15,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "ils parl\u00e9 de jeu poursuit pour ou contre",
        "start": 3099.099,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce que vous avez parl\u00e9 on le sait",
        "start": 3101.049,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9tait tr\u00e8s non \u00e7a vous est attach\u00e9",
        "start": 3102.489,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "maintenant il faut avoir un premier",
        "start": 3104.259,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom qu'ils soient fran\u00e7ais est ce que",
        "start": 3105.64,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pour ou contre l'interdiction",
        "start": 3107.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "du port de v\u00eatements dits ethniques par",
        "start": 3108.969,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "exemple eric zemmour puisque vous dites",
        "start": 3111.369,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que l'assimilation \u00e7a passe par les",
        "start": 3113.469,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "moeurs \u00e0 rome fais comme les romains",
        "start": 3114.609,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "donc par exemple on peut pas avoir un",
        "start": 3116.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "boubou africain on peut pas avoir une",
        "start": 3118.45,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "djellaba dans l'espace public",
        "start": 3120.099,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je vois fric 1 c'est pas",
        "start": 3121.299,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "possible vous pouvez pas aller \u00e0 la pub",
        "start": 3122.95,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "aux listes des v\u00eatements \u00e0 ce point je",
        "start": 3124.299,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pense que c'est d\u00e9plac\u00e9 oui en france",
        "start": 3125.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des plages comme les fran\u00e7ais hilarit\u00e9",
        "start": 3127.509,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "une une volont\u00e9 personnelle de sa vie",
        "start": 3129.91,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "est ancien il faudrait il faudrait aller",
        "start": 3132.999,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un peu plus profond\u00e9ment dans votre",
        "start": 3135.789,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "remarque parce que c'est justement tout",
        "start": 3137.859,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "le g\u00e9nie de",
        "start": 3140.109,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'islam et des propagateurs de",
        "start": 3141.719,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "l'islam que d'avoir utilis\u00e9 votre",
        "start": 3144.279,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion c'est \u00e0 dire le respect de la",
        "start": 3145.779,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "singularit\u00e9 individuelle pour imposer",
        "start": 3148.269,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "une religion qui est une religion",
        "start": 3150.7,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "totalitaire et qui m\u00e9prise",
        "start": 3153.249,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 un site islam est une religion",
        "start": 3155.61,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "au total et \u00e0 l'islam et vous savez pour",
        "start": 3157.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le grand j'ai le temps de r\u00e9pondre le",
        "start": 3160.15,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "grand al\u00e8s renan en 1883 dans une",
        "start": 3162.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence sur l'islamisme est la",
        "start": 3165.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "science disait exactement ceci si vous",
        "start": 3166.78,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "me permettez je vais la cit\u00e9 enti\u00e8rement",
        "start": 3168.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'islam et l'union indiscernable entre",
        "start": 3170.1,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "le temporel et le spirituel c'est le",
        "start": 3173.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e8gne d'un dogme c'est les plus lourdes",
        "start": 3175.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes qu'on est mise au pied de",
        "start": 3178.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 dit je poursuis pour ou",
        "start": 3180.76,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "contre revenir sur le mariage pour tous",
        "start": 3182.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je pense que le mariage pour tous a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3185.1,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "une erreur je pense que je maintiens",
        "start": 3187.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 une erreur car il a ouvert",
        "start": 3189.49,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "la bo\u00eete de pandore il a",
        "start": 3191.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais vous le mandarin odier le mariage",
        "start": 3193.08,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "je ne vais pas des mari\u00e9s les gens mais",
        "start": 3195.49,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "je t'avoue mais roland j'ai en revanche",
        "start": 3198.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je vais absolument j'aimerais qu'on",
        "start": 3200.13,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "arr\u00eate avec la par exemple la pma sans",
        "start": 3202.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "p\u00e8re on arr\u00eate donc favoris\u00e9 la filmer \u00e0",
        "start": 3205.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bloquer tout \u00e7a mais vous supprimez le",
        "start": 3207.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mariage pour tous est ce qu'on pourra",
        "start": 3210.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "travailler les gens mais est ce qu'ils",
        "start": 3211.12,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pourront se marier ceux qui ne sont pas",
        "start": 3212.8,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "mari\u00e9s et les couples homosexuels",
        "start": 3214.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez pour l'instant oui jours on",
        "start": 3215.2,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "verra pas sur mesure pour ou contre le",
        "start": 3218.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "retour d'un minist\u00e8re lui donnant de",
        "start": 3221.29,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 nationale voire de la",
        "start": 3222.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "civilisation comme vous dites pas ce",
        "start": 3224.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il ya au-del\u00e0 de ce gadget il ya des",
        "start": 3226.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "choses plus s\u00e9rieuses \u00e0 faire pour ou",
        "start": 3228.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "contre le r\u00e9tablissement de la peine de",
        "start": 3231.13,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "mort pour certains crimes pour l'instant",
        "start": 3232.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour ou contre fleurir la tombe du",
        "start": 3235.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mar\u00e9chal p\u00e9tain",
        "start": 3237.97,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "franchement c'est vraiment alors l\u00e0 vous",
        "start": 3240.84,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "savez le mar\u00e9chal p\u00e9tain comme l'a dit",
        "start": 3244.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a \u00e9t\u00e9 un grand soldat",
        "start": 3246.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "rose 16 puis voil\u00e0 il a qu'est ce que",
        "start": 3248.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vous feriez si vous vous \u00e9tiez mesures",
        "start": 3251.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pas fleurir l\u00e0 qu'est ce que vous voulez",
        "start": 3253.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m'enfermer dans fleurir la tombe du",
        "start": 3255.13,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "mar\u00e9chal p\u00e9tain c'est un sujet",
        "start": 3257.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "n'est pas candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 3260.19,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 3261.91,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais il ya des cycles de",
        "start": 3262.69,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "comm\u00e9moration que le pr\u00e9sident la",
        "start": 3264.25,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique pr\u00e9sident r\u00e9guli\u00e8rement le",
        "start": 3265.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "major p\u00e9pin n'est pas dans sic de",
        "start": 3267.04,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comm\u00e9moration mais il \u00e9tait dans le",
        "start": 3268.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "cycle de comm\u00e9moration des grands",
        "start": 3269.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "soldats de la premi\u00e8re guerre mondiale",
        "start": 3271.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et c'est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime m\u00eame le",
        "start": 3272.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle lui m\u00eame le disait une",
        "start": 3274.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "toute derni\u00e8re question ce matin \u00e9tait",
        "start": 3275.86,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 sur radio j 5000 sandler qui est",
        "start": 3277.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le p\u00e8re de jonathan sembl\u00e8rent et le",
        "start": 3279.43,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "grand p\u00e8re de mari\u00e9 samuel qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 3280.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tous trois vous le savez assassin\u00e9 par",
        "start": 3282.1,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "mohamed merah en mars 12 il vous le dis",
        "start": 3283.72,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ceci pas une seule fois et on a commenc\u00e9",
        "start": 3286.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le nom de sens de l'air par contre le",
        "start": 3288.8,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "nom de l'assassin est bien dans sa t\u00eate",
        "start": 3290.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait tr\u00e8s mal c'est un soutien",
        "start": 3291.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "subliminal au terrorisme de la part de",
        "start": 3293.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "zemmour il vous demande de vous excuser",
        "start": 3295.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "franchement je pense que monsieur",
        "start": 3298.31,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "semblait revoyez le prononce monsieur",
        "start": 3300.47,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "sengler et malheureusement et c'est tout",
        "start": 3303.109,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait je le comprends tr\u00e8s bien",
        "start": 3305.359,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "obs\u00e9d\u00e9 par sa douleur et c'est tout \u00e0",
        "start": 3308.05,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fait l\u00e9gitime",
        "start": 3310.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il est aussi je le crains manipul\u00e9s par",
        "start": 3311.02,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "des avocats qui veulent se servir de lui",
        "start": 3314.24,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pour nous manipuler vous pensez je pense",
        "start": 3317.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que malheureusement il est \u00e0 l'apr\u00e8s",
        "start": 3320.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mandat il est instrumentalis\u00e9 ericsson \u00e0",
        "start": 3323.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tirlemont manipulait est ce qu'il vous",
        "start": 3325.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "arrive de regretter des propos que vous",
        "start": 3326.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avez tenus ou \u00e9crit non je ne regrette",
        "start": 3327.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jamais rien et demain si jamais vous",
        "start": 3330.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "deviez de pr\u00e9sident la r\u00e9publique est ce",
        "start": 3332.69,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "que vous consid\u00e9rez que le pr\u00e9sident de",
        "start": 3333.77,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "tous les fran\u00e7ais y compris des femmes",
        "start": 3335.03,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e9es des musulmans qui porte la barbe",
        "start": 3336.32,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "je ne me souvenais je ne suis pas je",
        "start": 3338.08,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 je ne suis pas le pr\u00e9sident",
        "start": 3340.849,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des femmes voil\u00e9es je suis le pr\u00e9sident",
        "start": 3342.89,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "si je devais devenir pr\u00e9sident des",
        "start": 3344.869,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents des fran\u00e7ais qui veulent \u00eatre",
        "start": 3348.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et qui veulent rester fran\u00e7ais",
        "start": 3350.24,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "et non pas ceux qui veulent imposer",
        "start": 3352.4,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'islamisation du pays et transformer le",
        "start": 3354.97,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "pays en liban en grand ou pire en",
        "start": 3357.68,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique islamique je ne suis pas",
        "start": 3359.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le compatriote de s\u00e9jour m\u00eame s'ils ont",
        "start": 3361.96,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise s'ils ont la",
        "start": 3364.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ils devront",
        "start": 3366.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "absolument respecter les lois tout ce",
        "start": 3368.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que vous ne l'ayez ne sonne pas comme un",
        "start": 3370.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "programme de futur pr\u00e9sident de la",
        "start": 3371.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique entre les gars qui veulent",
        "start": 3373.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "eux ce qu'ils souhaitent le lettre",
        "start": 3374.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et vous me posez des questions je",
        "start": 3377.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponde d'accord donc pour vous ce n'est",
        "start": 3379.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas arm\u00e9 c'est peut-\u00eatre parce qu'on a",
        "start": 3380.75,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l'impression que \u00e7a c'\u00e9tait une partie",
        "start": 3381.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'un programme c'est \u00e0 vous de lire",
        "start": 3383.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "merci eric zemmour merci \u00e0 tous les",
        "start": 3384.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "trois merci \u00e0 tous de nous avoir suivis",
        "start": 3386.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonne semaine \u00e0 la semaine",
        "start": 3388.55,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "prochaine",
        "start": 3389.9,
        "duration": 2.39
    }
]