[
    {
        "text": "face \u00e0 l'info bonsoir \u00e0 tous \u00e9dition",
        "start": 0.76,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale avec eric zemmour est ais\u00e9ment",
        "start": 4.34,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "bonsoir pour la premi\u00e8re fois vous serez",
        "start": 6.65,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vous ne serez pas mon premier quart mais",
        "start": 8.809,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "mon invit\u00e9 vous avez sorti la france n'a",
        "start": 10.549,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pas dit son dernier mot aux \u00e9ditions",
        "start": 13.82,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "rebond apr\u00e8s 230 mille exemplaires d\u00e9j\u00e0",
        "start": 15.919,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et dans la premi\u00e8re partie nous allons",
        "start": 19.039,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire un point ensemble sur ce qui s'est",
        "start": 21.349,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 depuis votre d\u00e9part de l'\u00e9mission",
        "start": 23.029,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "ensuite je vais accueillir \u00e0 tour de",
        "start": 25.4,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "r\u00f4le deux intervenants pour d\u00e9battre",
        "start": 27.47,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "avec vous tout d'abord henri pena-ruiz",
        "start": 29.539,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "philosophe \u00e9crivain homme de gauche il",
        "start": 31.539,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "vous a interpell\u00e9 dont la presse apr\u00e8s",
        "start": 34.579,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "votre s\u00e9quence sur le retrait de voile \u00e0",
        "start": 36.469,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "drancy avec cette famine qui se pr\u00e9nomme",
        "start": 39.109,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rachida on va en discuter avec lui la",
        "start": 41.6,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 est-elle un cadre juridique ou",
        "start": 43.609,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "un socle identitaire la la\u00efcit\u00e9 est elle",
        "start": 45.469,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "une arme identitaire on en parlera et",
        "start": 47.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "puis dans la troisi\u00e8me partie quels",
        "start": 50.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "projets \u00e9conomiques faut-il pour la",
        "start": 51.98,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "france je vais accueillir denis",
        "start": 53.69,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "olivennes dirigeons chef d'entreprise",
        "start": 55.609,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9crit mes hommes de gauche europ\u00e9iste",
        "start": 57.469,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "libre \u00e9changiste quelle part du libre",
        "start": 59.059,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "\u00e9change dans la d\u00e9sindustrialisation de",
        "start": 61.879,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "la france on va parler de l'europe on va",
        "start": 64.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parler des d\u00e9penses publiques fran\u00e7aises",
        "start": 66.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on va parler du r\u00f4le de l'europe et puis",
        "start": 68.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on va parler aussi du climat une petite",
        "start": 70.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question qu'on attendra",
        "start": 72.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jusqu'o\u00f9 la france doit-elle aller pour",
        "start": 74.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lutter contre le r\u00e9chauffement",
        "start": 76.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "climatique et avant de terminer je vous",
        "start": 77.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "demanderai une petite confusion en fin",
        "start": 79.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mission pour savoir un peu votre mot",
        "start": 81.5,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de la fin c'est parti pour face \u00e0 marck",
        "start": 84.14,
        "duration": 9.92
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 87.23,
        "duration": 10.06
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 94.06,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "here is est mort vous \u00e9tiez \u00e0 cette",
        "start": 98.8,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "place \u00e9ditorialistes journalistes",
        "start": 101.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "maintenant vous \u00eates pass\u00e9s de l'autre",
        "start": 104.66,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 vous \u00eates devenu un homme engag\u00e9",
        "start": 106.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui a chang\u00e9 entre le eric",
        "start": 109.06,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "zemmour \u00e9ditorialistes journalistes qui",
        "start": 111.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9taient avant d'en face \u00e0 l'info est",
        "start": 113.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "celui que je re\u00e7ois ce soir pour moi",
        "start": 115.28,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "rien je veux dire par l\u00e0 que moi je",
        "start": 118.31,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "tiens toujours le m\u00eame discours je dis",
        "start": 121.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "toujours les m\u00eames choses je fais",
        "start": 124.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toujours la m\u00eame analyse de la situation",
        "start": 126.95,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "du pays et je fais toujours le m\u00eame",
        "start": 129.17,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "diagnostic qui entra\u00eene \u00e9videmment une",
        "start": 132.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "certaine politique mais ce qui est vrai",
        "start": 134.93,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ce qui a chang\u00e9 c'est le le regard des",
        "start": 137.87,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "autres le regard des m\u00e9dias le regard du",
        "start": 140.84,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "public le regard",
        "start": 144.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des t\u00e9l\u00e9spectateurs quand je passe dans",
        "start": 146.26,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision le regard",
        "start": 148.52,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "des politiques",
        "start": 150.68,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 152.05,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "tous ces regards qui ont chang\u00e9 le",
        "start": 154.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "regard des sondeurs",
        "start": 156.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment quand on passe en un mois de",
        "start": 157.48,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "5 % \u00e0 17 % ils sont l\u00e0 \u00e0 la fois et",
        "start": 160.52,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "bailly admiratif et en m\u00eame temps \u00e0",
        "start": 163.75,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "agacer donc voyez il ya tout yahia il ya",
        "start": 166.34,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a qui a chang\u00e9 oui les gens ne me",
        "start": 169.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "regardent plus de la m\u00eame fa\u00e7on chez",
        "start": 170.989,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "vous rien non mais je veux dire par l\u00e0",
        "start": 172.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand je dis rien je parle pas de",
        "start": 174.23,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "psychologie on va parler de",
        "start": 176.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "psychologique si vous voulez je parle du",
        "start": 177.019,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "fond des id\u00e9es vous m'avez \u00e9cout\u00e9",
        "start": 178.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pendant deux ans franchement je ne crois",
        "start": 181.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas avoir dit deux choses diff\u00e9rentes",
        "start": 183.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "depuis que j'ai quitt\u00e9 l'\u00e9mission",
        "start": 185.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "simplement je les ai dit dans un autre",
        "start": 187.67,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "contexte",
        "start": 189.62,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers la promotion du livre \u00e0",
        "start": 191.5,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "travers des conf\u00e9rences que je faisais",
        "start": 194.269,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "dans des dents des dans des salles et",
        "start": 195.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'ambiance \u00e9tait diff\u00e9rente il faut \u00eatre",
        "start": 198.34,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "honn\u00eate c'est \u00e0 dire que l'ambiance dans",
        "start": 200.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les salles j'ai d\u00e9j\u00e0 fait des",
        "start": 202.549,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rences depuis des ann\u00e9es j'ai eu",
        "start": 203.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'autres livres la mia il n'y a pas la",
        "start": 205.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00eame ambiance je le reconnai volontier",
        "start": 208.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les gens sont en",
        "start": 209.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "attente d'une candidature pr\u00e9sidentielle",
        "start": 211.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ils sont en attente d'une dune d'une",
        "start": 213.44,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bataille pr\u00e9sidentielle il",
        "start": 216.2,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "et il faudrait aussi",
        "start": 218.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9couter mais je pense que vos",
        "start": 219.819,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "journalistes sont venus ils ont ils ont",
        "start": 222.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "entendu ce que les gens me disent apr\u00e8s",
        "start": 223.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pendant la s\u00e9ance de signature qui dure",
        "start": 225.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "deux heures trois heures c'est ce sont",
        "start": 227.03,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "des gens qui sont \u00e0 la fois c'est tr\u00e8s",
        "start": 229.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "paradoxal d'ailleurs qui sont \u00e0 la fois",
        "start": 232.099,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 \u00e0 qui je donne de l'espoir il",
        "start": 233.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sait ce qu'ils me disent on va en parler",
        "start": 235.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on va parler de tout \u00e7a revenons sur ce",
        "start": 238.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sondage selon ce sondage \u00e0 17 18% en",
        "start": 240.11,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "rien personne ne pouvait imaginer que",
        "start": 242.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous seriez donn\u00e9 au second tour que",
        "start": 245.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous seriez \u00e0 ce point dans les sondages",
        "start": 247.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est ce que on peut pas dire que vous",
        "start": 249.26,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "avez d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 vous avez impos\u00e9 vos",
        "start": 251.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "id\u00e9es vous avez rythme et la campagne",
        "start": 253.459,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "vous \u00eates au coeur de cette campagne",
        "start": 254.84,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vous avez d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9",
        "start": 256.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors j'ai gagn\u00e9 cette premi\u00e8re bataille",
        "start": 257.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous avez raison c'est \u00e0 dire que",
        "start": 259.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous savez je disais toujours vous vous",
        "start": 261.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "souvenez je suis s\u00fbr je disais toujours",
        "start": 263.33,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "celui qui gagne la pr\u00e9sidentielle c'est",
        "start": 265.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "celui qui impose la question \u00e0 laquelle",
        "start": 268.4,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "il a une r\u00e9ponse",
        "start": 269.87,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "je devrais pr\u00e9cis\u00e9 aujourd'hui",
        "start": 271.389,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "s'il impose cette question c'est parce",
        "start": 274.24,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "que le pays attend cette question et que",
        "start": 276.95,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les autres candidats ne lui parle pas de",
        "start": 279.47,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "cette question c'est \u00e7a que j'ai fait",
        "start": 282.56,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que j'ai dit",
        "start": 284.419,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "qu'il de quoi doit-on parler \u00e0 la",
        "start": 287.74,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on doit parler de la",
        "start": 290.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "france de son destin vous savez la",
        "start": 292.37,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "formule du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle parlait de",
        "start": 294.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la france aux fran\u00e7ais on doit parler de",
        "start": 295.789,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "la france de son destin et moi j'ajoute",
        "start": 298.07,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "2",
        "start": 299.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de ce qu'elle est en danger de mort",
        "start": 301.69,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que je pense que la france",
        "start": 303.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "telle que nous l'avons connue est en",
        "start": 306.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "danger de mort vous m'accordez que je le",
        "start": 308.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "disais d\u00e9j\u00e0 mis sur ce plateau quand",
        "start": 310.76,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais votre chronique absolument dames",
        "start": 313.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui je le dis effectivement",
        "start": 315.289,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "dans un autre cadre et les gens",
        "start": 317.33,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "entendent les gens attendent et cela je",
        "start": 319.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pense que les gens sont conscients de \u00e7a",
        "start": 321.979,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "vous comprenez cc il y a comment vous",
        "start": 323.69,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "dire une impasse politique il n'y a pas",
        "start": 327.56,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "un aveuglement de du pays le une grande",
        "start": 331.1,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "partie de la population vous avez vu ce",
        "start": 335.66,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sondage incroyable en tout cas pour la",
        "start": 337.76,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "classe politico m\u00e9diatique on demande",
        "start": 341.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais est ce que le grand",
        "start": 343.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "remplacement est cr\u00e9dible et va arriver",
        "start": 345.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "60 pour cent des fran\u00e7ais disent oui",
        "start": 347.57,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "c'est exactement ce que je leur ai dit",
        "start": 350.45,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "je leur ai dit si vous continuez s'il",
        "start": 352.5,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "n'y a pas de",
        "start": 355.23,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "commentaire",
        "start": 357.44,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "de deux r\u00e9veils politique pour la",
        "start": 359.36,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle le grand emplacement aura",
        "start": 362.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lieu et une autre civilisation prendra",
        "start": 364.35,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "la place de la n\u00f4tre de la civilisation",
        "start": 366.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui est fran\u00e7aise depuis milan",
        "start": 369.02,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne fond\u00e9e sur le christianisme",
        "start": 371.22,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et la culture gr\u00e9co romaine voil\u00e0 ce que",
        "start": 374.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "j'ai dit je pense que les gens",
        "start": 376.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "attendaient cela et voil\u00e0 ce que vous",
        "start": 378.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dites effectivement depuis deux mois",
        "start": 380.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "exactement quitter l'\u00e9mission 2 est en",
        "start": 381.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "train de me dire que vous avez r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 383.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "imposer et \u00e0 gagner on va dire cette",
        "start": 385.5,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re date \u00e0 cause ou gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9tat",
        "start": 388.23,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "du pays",
        "start": 391.59,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est horrible ce que vous dites vous",
        "start": 392.45,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "avez raison vous avez raison c'est ccc",
        "start": 394.35,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "cela c'est \u00e0 dire que",
        "start": 396.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous savez depuis en m\u00eame temps j'ai",
        "start": 398.42,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "l'impression d'avoir \u00e9crit \u00e7a depuis",
        "start": 401.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vingt ans j'ai \u00e9crit des livres depuis",
        "start": 403.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "20 ans 25 ans vous savez j'ai",
        "start": 405.63,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "l'impression dans ce mois de septembre",
        "start": 407.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comment vous dire d'avoir mis on m'avait",
        "start": 409.43,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 le comment on se sent j'ai",
        "start": 412.11,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "l'impression de m'\u00eatre en un mois",
        "start": 413.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "toute ma vie c'est \u00e0 dire que tout ce",
        "start": 417.2,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "que j'ai lu \u00e9crit vue exp\u00e9riment\u00e9",
        "start": 420.06,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "compris je l'aim\u00e9 comme \u00e7a sur la table",
        "start": 424.16,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pendant un mois deux mois eh ben c'est \u00e0",
        "start": 427.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dire que tout ce que j'ai \u00e9crit toutes",
        "start": 429.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nomm\u00e9es lit tout ce que j'ai lu ce que",
        "start": 431.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "j'ai compris de la situation fran\u00e7aise",
        "start": 433.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de de ce danger de mort de ce que",
        "start": 435.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'appelle devenir le liban grand vous",
        "start": 437.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "savez on pourrait reprendre plusieurs",
        "start": 439.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "plusieurs formules mais les fran\u00e7ais ont",
        "start": 441.3,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "compris et moi \u00e7a fait 20 ans 30 ans que",
        "start": 444.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je porte \u00e7a et j'ai mis \u00e7a sur la table",
        "start": 447.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a devant les fran\u00e7ais et les",
        "start": 448.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais m'ont dit oui on est d'accord",
        "start": 451.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec toi on attendait on attendait que",
        "start": 452.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quelqu'un se l\u00e8ve et le disent alors",
        "start": 455.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "justement si vous dites que parce que",
        "start": 457.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous portez toujours les m\u00eames th\u00e8mes",
        "start": 459.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "depuis de nombreuses ann\u00e9es mais l\u00e0 vous",
        "start": 461.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dites qui s'est pass\u00e9 quelque chose en",
        "start": 463.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "septembre pourquoi aussi \u00e0 cause des",
        "start": 465.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias alors j'ai des questions \u00e0 vous",
        "start": 468.12,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "poser un paralys\u00e9 m\u00e9dias parce que",
        "start": 469.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "souvenez vous eric zemmour on vous",
        "start": 471.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "reprocher on voulait vous faire taire on",
        "start": 473.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "a fait des \u00e9missions on entendait des",
        "start": 475.08,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "manifestants derri\u00e8re pendant qu'on",
        "start": 476.31,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "faisait des premi\u00e8res \u00e9missions vous",
        "start": 478.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "voulez vous faire taire pendant deux ans",
        "start": 479.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tous les m\u00e9dias se sont bagarr\u00e9es pour",
        "start": 481.34,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vous faire taire eric et moi vous avez",
        "start": 483.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 pendant deux ans sciences et news",
        "start": 486.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et maintenant je vous rassure tous les",
        "start": 488.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias n'y a pas une cha\u00eene qui vous a",
        "start": 489.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas re\u00e7u \u00e7a vous fait sourire \u00e0 un m\u00e9dia",
        "start": 491.54,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas une \u00e9mission ne vous a re\u00e7u est ce",
        "start": 494.24,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que il \u00e9tait hypocrite ou bien est ce",
        "start": 496.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates en train de tomber dans le",
        "start": 499.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ge qu'il vous tende au moins je crois",
        "start": 501.59,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pas tomber dans un pi\u00e8ge il nie il",
        "start": 505.28,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas hypocrite simplement il",
        "start": 507.59,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "\u00e9tait furieux que",
        "start": 510.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous fassions une audience aussi",
        "start": 512.919,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "formidable aussi professionnel audio",
        "start": 515.51,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame avant donc moi je si vous voulez je",
        "start": 518.539,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "pense que on pourrait \u00e9piloguer",
        "start": 521.39,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "longtemps sur les m\u00e9dias mais je vais",
        "start": 523.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aller vite je pense qu'il y \u00e0 il y avait",
        "start": 524.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il ya une contradiction entre dans les",
        "start": 526.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias la contradiction c'est un jeu",
        "start": 528.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait de l'audience donc ils veulent ma",
        "start": 531.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vite et on a vu sur une cha\u00eene rivale de",
        "start": 533.09,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ses news le d\u00e9bat avec m\u00e9lenchon qui",
        "start": 537.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fait 4 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs je",
        "start": 539.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pense que sur bfm ils n'ont jamais vu \u00e7a",
        "start": 542.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on a vu aussi les autres les autres",
        "start": 543.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes et c'est bon partout vous passer",
        "start": 546.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s c'est pas bien de deuxi\u00e8mement",
        "start": 547.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement le monde a fait huit",
        "start": 549.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "articles suivants 8 gens quand vous avez",
        "start": 551.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 les articles les journalistes",
        "start": 552.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "veulent raconter une histoire nouvelle",
        "start": 554.27,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il n'avait pas envie de s'ennuyer avec",
        "start": 556.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ce qu'on leur promettait c'est-\u00e0-dire un",
        "start": 559.49,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat de second tour entre marine le pen",
        "start": 562.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et emmanuel macron quitt\u00e9 qui \u00e9taient",
        "start": 564.41,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "eux",
        "start": 566.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 d'avanc\u00e9 pour emmanuel macron donc",
        "start": 568.36,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "il n'avait pas envie de s'emb\u00eater et en",
        "start": 571.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps c'est l\u00e0 o\u00f9 leurs",
        "start": 573.32,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "contradictions",
        "start": 574.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "globalement les journalistes me",
        "start": 575.74,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9testent non pas personnellement je",
        "start": 578.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pense mais id\u00e9ologiquement et ils",
        "start": 579.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "veulent absolument me faire rendre gorge",
        "start": 582.8,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "politique et ils sont pr\u00eats \u00e0 tout",
        "start": 584.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tous les soirs il y \u00e0 des documentaires",
        "start": 586.96,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "sur moi \u00e0 charge \u00e9videmment est qui qui",
        "start": 589.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sortent sur toutes les cha\u00eenes et c'est",
        "start": 592.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bon tout le temps les journaux vous avez",
        "start": 593.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "raison le monde fait des articles pour",
        "start": 595.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "me dire \u00e0 quel point je suis \u00e0 danger",
        "start": 597.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour la d\u00e9mocratie je pense que cette",
        "start": 598.4,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "contradiction m\u00e9diatique est aussi",
        "start": 600.5,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "une des reines",
        "start": 604.12,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de ce mois de septembre et d'octobre on",
        "start": 606.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "a l'impression que c'est pour mieux vous",
        "start": 609.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "embrasser pour mieux vous \u00e9touffe et je",
        "start": 611.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dirais m\u00eame que est-ce qu'on est pas",
        "start": 612.67,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9 dans est-ce que n'est pas devenu",
        "start": 614.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un peu dans le syst\u00e8me avant vous \u00e9tiez",
        "start": 616.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "hors syst\u00e8me toujours sur les m\u00e9dias et",
        "start": 618.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "maintenant est-ce que vous n'\u00eates pas",
        "start": 621.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "justement vous jouez pas le r\u00f4le de",
        "start": 622.78,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "celui qui va \u00eatre le candidat face \u00e0",
        "start": 624.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "macro celui qui va permettra emmanuel",
        "start": 625.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "macron de gagner c'est ce que disent",
        "start": 628.18,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "tout le monde est ce que n'est pas",
        "start": 629.23,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "encore notre tomber dans ce jeu qui",
        "start": 630.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "entrait de forget alors la victoire des",
        "start": 631.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "manuellement par etienne vous savez la",
        "start": 633.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "victoire d'emmanuel m\u00e2con \u00e9tait",
        "start": 636.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "programm\u00e9e avant que je ne rendrai dans",
        "start": 638.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce jeu comme un chien dans un jeu de",
        "start": 641.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quilles la victoire d'emmanuel m\u00e2con",
        "start": 643.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait programm\u00e9e parce que tout",
        "start": 645.73,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "simplement pour deux raisons simples",
        "start": 646.84,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "marine le pen \u00e9tait promise un second",
        "start": 648.72,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "tour je vous rappelle qu'elle faisait 28",
        "start": 652.42,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "% avant les vacances d'\u00e9t\u00e9",
        "start": 654.04,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et tout le monde savait que elle allait",
        "start": 656.73,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "perdre se souvenait de son d\u00e9bat",
        "start": 660.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "calamiteux de 2010 est m\u00eame ses",
        "start": 662.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs sont souvenait m\u00eame ses",
        "start": 665.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs avaient \u00e9t\u00e9 humili\u00e9s par cette",
        "start": 666.43,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "prestation",
        "start": 668.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et emmanuel macron l'attendait serein il",
        "start": 669.54,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "savait qu'il allait gagner marine le pen",
        "start": 673.24,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "se doutait qu'elle allait perdre et le",
        "start": 675.28,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "candidat de l air quel qu'il soit a dit",
        "start": 679.21,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "bertrand val\u00e9rie p\u00e9cresse en ehpad",
        "start": 682.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "barnier \u00e0 l'\u00e9poque peu importe quel que",
        "start": 685.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soit le candidat \u00e9tait incapable de",
        "start": 687.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "drogue d'\u00eatre qualifi\u00e9 pour le second",
        "start": 689.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tour tr\u00e8s loin des 28 % de marine le pen",
        "start": 691.18,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "il faut quand on quand on parle de deux",
        "start": 693.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a quand on parle de la victoire",
        "start": 697.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'emmanuel macron que je favoriserai soi",
        "start": 698.2,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "disant il faut se souvenir de l\u00e0 o\u00f9 on",
        "start": 700.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vient si je n'avais je n'\u00e9tais pas",
        "start": 702.82,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9 encore une fois dans ce dossier",
        "start": 705.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "donc ce sch\u00e9ma si on ne me calculait pas",
        "start": 707.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mes intentions de vote dans un temps des",
        "start": 710.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dents des sondages c'\u00e9tait \u00e7a le",
        "start": 711.97,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "programme annonc\u00e9 pour avril et mai",
        "start": 714.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "prochains faudrait quand m\u00eame pas",
        "start": 717.52,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'oublier donc si vous voulez c'est pas",
        "start": 719.2,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a \u00e7a c'est sans moi emmanuel",
        "start": 723.13,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "matheron avait gagn\u00e9 d'avanc\u00e9 or vous",
        "start": 725.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avez qu'\u00e0 lire les papiers sur les macro",
        "start": 728.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "niasse et je lisais les papiers sur les",
        "start": 730.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "macro n'ya qui a qui vont interroger les",
        "start": 732.37,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "proches des manuels macron il tr\u00e8s bien",
        "start": 734.47,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "eu la v\u00e9rit\u00e9 ils savent tr\u00e8s bien que",
        "start": 736.41,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9mis une dose d'incertitude",
        "start": 738.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous n'\u00eates pas tomber dans le",
        "start": 741.47,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me pour vous mais vous savez moi je",
        "start": 743.16,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pense que",
        "start": 745.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on tombe dans le syst\u00e8me si on parle",
        "start": 747.05,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "comme le syst\u00e8me on ne tombe pas dans le",
        "start": 749.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me si on ne parle pas comme le",
        "start": 752.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me injustement l'\u00e2ge et moi je ne",
        "start": 753.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parle pas comme le syst\u00e8me c'est pour",
        "start": 755.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cela d'ailleurs qui me fait payer tr\u00e8s",
        "start": 757.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cher on a bien remarqu\u00e9 moi je remarque",
        "start": 758.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est justement je vais vous faire mes",
        "start": 761.13,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "petites remarques depuis que vous \u00eates",
        "start": 762.66,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "parti si vous permettez mais je voudrais",
        "start": 763.59,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "plus parce que j'ai l'impression vous",
        "start": 765.12,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00eates pass\u00e9 parce que je vous regarde un",
        "start": 766.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peu comme \u00e7a nous est pass\u00e9 de",
        "start": 768.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'argumentation \u00e0 la petite phrase \u00e0 la",
        "start": 769.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "petite image on va regarder une petite",
        "start": 772.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "image je pense que vous avez dit que",
        "start": 774.12,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "vous \u00eates rentr\u00e9 comme un chien dans un",
        "start": 775.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jeu de quilles regardons quelques",
        "start": 776.46,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "secondes",
        "start": 778.38,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 786.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des images oui j'ai r\u00e9ussi j'en avais",
        "start": 787.7,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "rat\u00e9 trois ou quatre avant bon l\u00e0 vous",
        "start": 790.86,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "voulez c'est pour \u00e7a que j'\u00e9tais content",
        "start": 792.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on dit voil\u00e0 y gagne les balles assez",
        "start": 793.91,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "bien s'amuser oui je suis d'accord mais",
        "start": 797.4,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "eric zemmour entre nous je voudrais je",
        "start": 799.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "me suis dit tiens est ce qui n'est pas",
        "start": 801.66,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9e dans la petite phrase la petite",
        "start": 803.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "image voyez ce que je veux non mais on a",
        "start": 804.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l\u00e0 moi je j'ai vu l'habitude d'avoir \u00e0",
        "start": 806.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "eric zemmour dans l'argumentation du",
        "start": 808.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mbam et d\u00e9bat sur l'\u00e2ge et excusez moi",
        "start": 811.11,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "bravo pour le bullet m'a quand m\u00eame ce",
        "start": 813.9,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "que je dis oui bien s\u00fbr mais attendez je",
        "start": 817.17,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "revendique le droit aussi \u00e0 la",
        "start": 820.71,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "plaisanterie \u00e0 la gaminerie c'est comme",
        "start": 823.65,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cette histoire de deux fusils que je",
        "start": 826.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pointe sur les journalistes jeu",
        "start": 828.66,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parlons-en georges et je pense qu'on a",
        "start": 831.06,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "le droit aussi de plaisanter de rigoler",
        "start": 833.76,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "un peu de se d\u00e9tendre vous savez c c c",
        "start": 836.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est pas facile je vais de ville en",
        "start": 839.55,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ville je fais des discours j'aimerais",
        "start": 842.04,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'on journalistes qui me pousse dix",
        "start": 844.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mille questions je reste je crois tout",
        "start": 847.14,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le temps dans l'argumentaire m\u00eame quand",
        "start": 849.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je r\u00e9ponds \u00e0 tous les journalistes donc",
        "start": 851.55,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "je m'autorise oui une d\u00e9tente une",
        "start": 853.65,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "plaisanterie voil\u00e0 c'est un clin d'oeil",
        "start": 857.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est pas le fond de la ferme je crois",
        "start": 860.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que personne n'est dupe personne n'est",
        "start": 862.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "due que ce sont des images qui restent",
        "start": 864.24,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "comme les mains justement de nom",
        "start": 865.65,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "millicom milipol un moment qu'on parle",
        "start": 867.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "justement lorsque nous avons fait",
        "start": 869.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pointer cette arme sur les journalistes",
        "start": 870.92,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est ce que c'est pas de la na\u00efvet\u00e9",
        "start": 872.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politique je reviens et r\u00e8glements sur",
        "start": 873.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cette image parce que ce n'est pas",
        "start": 876.2,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'image qu'on n'a en g\u00e9n\u00e9ral de vous",
        "start": 878.51,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "avant justement ces deux mois qui se",
        "start": 881.63,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "sont \u00e9coul\u00e9s vous savez on",
        "start": 884.029,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "je vous le r\u00e9p\u00e8te jojo je plaide le",
        "start": 885.79,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 la plaisanterie \u00e0 rennes limite",
        "start": 889.49,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 la plaisanterie",
        "start": 892.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je sais pas lorsque vous \u00eates engag\u00e9",
        "start": 893.44,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "politique ya pas de limite \u00e0 la plage on",
        "start": 896.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pense par mois mais comme quoi vous",
        "start": 897.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "savez peut-\u00eatre que je sous-estiment et",
        "start": 899.6,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "je la prends au fur et \u00e0 mesure \u00e0 quel",
        "start": 902.6,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "point",
        "start": 905.149,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 ce que vous avez dit c'est \u00e0",
        "start": 906.13,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "dire les sondages etc \u00e0 quel point",
        "start": 908.149,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "maintenant chacun de mes gex chacun de",
        "start": 910.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mes gestes pardon \u00e7a comme nemo il",
        "start": 912.68,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "l'objet d'un examen sourcilleux et d'",
        "start": 915.41,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "attaques syst\u00e9matiques c'est vrai que je",
        "start": 919.279,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le d\u00e9couvre maintenant bon ben voil\u00e0 il",
        "start": 921.8,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "faut l'accepter je pense que je pense",
        "start": 924.589,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "vous savez que les fran\u00e7ais ne sont pas",
        "start": 927.47,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "dupes c'est \u00e0 dire que je pense qu'ils",
        "start": 929.57,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "savent tr\u00e8s bien distinguer la blague la",
        "start": 931.579,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "blague m\u00eame potache m\u00eame de mauvais go\u00fbt",
        "start": 934.82,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00e0 la limite je voulais quand m\u00eame la",
        "start": 936.92,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "blague de mauvais go\u00fbt avec",
        "start": 938.959,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "l'argumentation le s\u00e9rieux le le",
        "start": 940.51,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "discours sur la france dont je vous",
        "start": 944.3,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "parlais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 945.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous \u00eates c'est yahia l\u00e9gumes et ya le",
        "start": 947.41,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "fond je pense que les gens contrairement",
        "start": 950.18,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "aux m\u00e9dias les m\u00e9dias vous savez c'est",
        "start": 951.89,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est un moloch m\u00e9diatique j'ai retrouv\u00e9",
        "start": 954.529,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "cette formule l\u00e0 vous allez rire l aider",
        "start": 956.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "m'allumer lac rond en 2016 il dit il",
        "start": 959.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "faut alimenter le moloch m\u00e9diatique il a",
        "start": 961.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "raison le moloch m\u00e9diatique et donc de",
        "start": 964.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9vorer donc voyez vous je vous",
        "start": 966.38,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "disais tout \u00e0 l'heure est ce que vous",
        "start": 968.45,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas en train de d\u00e9vorer ou et",
        "start": 969.649,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'argumentation je pense par exemple et",
        "start": 970.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'argumentation est tout le temps l\u00e0",
        "start": 972.589,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "christine \u00e9couter mes discours \u00e9couter",
        "start": 973.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mes r\u00e9ponses aux journalistes",
        "start": 975.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'argumente et je ne l\u00e2che pas un",
        "start": 977.06,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "argument je vous assure mais vous le",
        "start": 979.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien donc c'est vrai qu'\u00e0 ces",
        "start": 981.529,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "deux images c'est vrai que c'est un jeu",
        "start": 983.57,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "10 et des instants de d\u00e9tente sais c'est",
        "start": 985.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'on est des \u00eatres humains je suis pas",
        "start": 988.399,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout le temps dans le train de",
        "start": 990.05,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'histoire chez le droit aussi de me",
        "start": 992.779,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9tendre en jouant au bowling madic",
        "start": 994.459,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'est pas un endroit de d\u00e9tente dit",
        "start": 997.009,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il ya pas de limite \u00e0 la",
        "start": 998.509,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9tente \u00e7a c'est ma question et eric",
        "start": 999.619,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "zemmour par exemple au sco didier douane",
        "start": 1002.079,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9tendre par exemple lorsqu'on vous",
        "start": 1003.399,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dit mme allen chapa c'est une imb\u00e9cile",
        "start": 1004.869,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pour vous l\u00e0 non plus vous n'avez pas",
        "start": 1006.459,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 trop loin non d'accord c'est dire",
        "start": 1007.509,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "j'assume toujours tout vous savez tr\u00e8s",
        "start": 1010.569,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "bien que j'assume toujours mes propos et",
        "start": 1012.16,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "en plus la raret\u00e9 jamais et l\u00e0 c'est en",
        "start": 1013.299,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "plus l\u00e0 franchement",
        "start": 1015.459,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "c'est marine schiappa qui a lanc\u00e9",
        "start": 1017.519,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "l'hallali contre moi pour cette image de",
        "start": 1021.04,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "fusil pour cette blague de fusil point\u00e9",
        "start": 1023.439,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "ses mails qui est sur la liste pour \u00eatre",
        "start": 1026.439,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement candidate \u00e0 la",
        "start": 1028.63,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle non pas du tout mais mais",
        "start": 1029.949,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais sa r\u00e9flexion \u00e9tait un imb\u00e9cile je",
        "start": 1032.679,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "le maintiens elle prenait le monter sur",
        "start": 1034.689,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ses grands chevaux ont disons que je",
        "start": 1037.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mena\u00e7ais la libert\u00e9 de la presse et tout",
        "start": 1038.769,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un bep cl voil\u00e0 vous n'esp\u00e9rez",
        "start": 1040.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas le d\u00e9bat comme on dit par exemple la",
        "start": 1043.299,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gauche rien la gauche et tous vos tous",
        "start": 1044.86,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "vos ennemis je peux citer je vous en",
        "start": 1047.919,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "prie arnaud montebourg il estime que le",
        "start": 1050.169,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "p\u00f4le et que vous n'avez qu'un seul",
        "start": 1052.72,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "programme les arabes \u00e0 la mer il faut",
        "start": 1054.46,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "faire terrain et moi yannick jadot",
        "start": 1055.809,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "zemmour ce petit collabos de salon qui",
        "start": 1057.429,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "se prend pour un r\u00e9sistant m\u00eame pas en",
        "start": 1060.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00eave fabien roussel qui veut vous rendre",
        "start": 1061.57,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "in\u00e9ligible sommes tous ceux qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1064.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9s pour incitation \u00e0 la haine ont",
        "start": 1066.33,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "bien anne hidalgo ou bien encore olivier",
        "start": 1069.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "viron qui vous qualifie d'aventuriers du",
        "start": 1071.169,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "repli du rejet du racisme",
        "start": 1073.87,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "vun hyst\u00e9riser pas le d\u00e9bat l\u00e0 en",
        "start": 1075.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'occurrence ce n'est pas moi je suis ne",
        "start": 1078.309,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "seraient pas des r\u00e9actions avait",
        "start": 1080.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "absolument s'il reconna\u00eet d'abord je",
        "start": 1082.779,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vais vous dire sur ce th\u00e8me d'hyst\u00e9riser",
        "start": 1085.24,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat je r\u00e9pondrai ensuite plus en",
        "start": 1086.59,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail \u00e0 tous ces gens",
        "start": 1089.049,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "hyst\u00e9riser le d\u00e9bat \u00e7a veut dire",
        "start": 1090.539,
        "duration": 8.051
    },
    {
        "text": "faire monter si j'ai bien compris la",
        "start": 1094.769,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "violence des propos",
        "start": 1098.59,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "moi je pense que",
        "start": 1101.22,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "la mort de la france m\u00e9rite des propos",
        "start": 1104.82,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "violents",
        "start": 1108.49,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que oui",
        "start": 1110.34,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "perdre mon pays tels que je l' ai connu",
        "start": 1113.19,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "dans mon enfance ne pas pouvoir",
        "start": 1116.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "transmettre mon pays \u00e0 mes enfants et \u00e0",
        "start": 1117.34,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "mes petits enfants plus tard \u00e0 nos",
        "start": 1120.49,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "enfants et \u00e0 nos petits enfants",
        "start": 1122.409,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "ne pas pouvoir transmettre ce pays le",
        "start": 1124.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "transformer en liban en grand avec la",
        "start": 1126.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "guerre civile avec la mis\u00e8re avec la",
        "start": 1128.87,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "corruption aller voir ce qui se passe au",
        "start": 1130.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "liban c'est \u00e7a notre destin \u00e7a \u00e7a m\u00e9rite",
        "start": 1132.559,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "des mots violents oui j'assume et des",
        "start": 1135.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mots durs oui j'assume parce que c'est",
        "start": 1138.049,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "une question de vie ou de mort pour",
        "start": 1140.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "notre pays que nous aimons combien de",
        "start": 1141.89,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "fois madame ch\u00e8re christine j'entends",
        "start": 1144.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "des gens qui viennent me dire si vous",
        "start": 1147.289,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu pr\u00e9sent la public je ne",
        "start": 1150.11,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "partirai pas \u00e0 l'\u00e9tranger si vous \u00eates",
        "start": 1151.7,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e9lu mes enfants \u00e9chapperont \u00e0 la",
        "start": 1153.559,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "barbarie si vous \u00eates \u00e9lu mes enfants",
        "start": 1155.659,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pourront vivre en france comme des",
        "start": 1158.23,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais j'entends \u00e7a tout le temps donc",
        "start": 1160.58,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "oui \u00e7a m\u00e9rite des propos violents parce",
        "start": 1163.49,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "que c'est notre destin collectif de",
        "start": 1167.179,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "notre pays et des fran\u00e7ais de nos",
        "start": 1170.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "enfants qui est en cause quand des",
        "start": 1172.85,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "enfants quand des gens me disent gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 1175.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous peut-\u00eatre ma fille ne devra pas se",
        "start": 1176.929,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "voiler peut-\u00eatre ma fille ne sera pas",
        "start": 1179.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "agresser voyez c'est \u00e7a pour les jambons",
        "start": 1181.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "donc donc oui il ya une violence des",
        "start": 1183.47,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "propos l\u00e9gitime maintenant je r\u00e9ponds",
        "start": 1186.23,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vous remarqu\u00e9 que tous ces gens de",
        "start": 1189.65,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "gauche nous ne r\u00e9pondent pas sur le fond",
        "start": 1191.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ou bien en marche oui ou en marche c'est",
        "start": 1194.299,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 je disais justement vous allez ne",
        "start": 1196.4,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "me r\u00e9pond pas sur le fond il m'insulte",
        "start": 1197.659,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moi je n'insulte personne rien",
        "start": 1199.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement qu'est ce qu'ils font en",
        "start": 1201.799,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est toujours la m\u00eame chose",
        "start": 1203.72,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "c'est le petit th\u00e9\u00e2tre anti fascistes",
        "start": 1205.52,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous souvenez jeudi j'ai racont\u00e9e ici",
        "start": 1208.21,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "comment staline avait invent\u00e9 ce th\u00e9\u00e2tre",
        "start": 1210.62,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "anti fasciste et comment il avait dit",
        "start": 1213.799,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que tout adversaire des communistes",
        "start": 1215.659,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "devaient \u00eatre trait\u00e9s de fascistes je",
        "start": 1217.039,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "vous ai apport\u00e9 j'esp\u00e8re que l'on la",
        "start": 1218.84,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "montrera \u00e0 l'antenne \u00e0 la je vous a",
        "start": 1220.94,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "apport\u00e9 cette magnifique affiche de 1958",
        "start": 1222.679,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "en m\u00eame que c'est 1951 avec une image de",
        "start": 1226.37,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "fond jean par le parti communiste le",
        "start": 1229.73,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "parti que vous la voyez le de gaulle",
        "start": 1231.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est le fascisme peut pas peut pas dire",
        "start": 1234.169,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mieux maintenant chacun est dans son",
        "start": 1236.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "style c'est un peu facile de se cacher",
        "start": 1239.179,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re l\u00e0 je me cache pas l'air",
        "start": 1241.1,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle je veux dire par l\u00e0 je",
        "start": 1242.419,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "veux dire par l\u00e0 que la gauche fait",
        "start": 1243.89,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "toujours la m\u00eame chose",
        "start": 1245.179,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "je ne me prends pas pour le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1246.49,
        "duration": 3.309
    },
    {
        "text": "gaulle je veux dire par l\u00e0 que \u00e0 chaque",
        "start": 1248.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fois qu'elle est un adversaire dangereux",
        "start": 1249.799,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "elle le traite de fasciste",
        "start": 1252.2,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "maintenant tous ces gens de gauche qui",
        "start": 1254.289,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "se r\u00e9v\u00e8lent des grand gaulliste devant",
        "start": 1257.239,
        "duration": 6.081
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ternel j'\u00e9coutais",
        "start": 1260.659,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "la grandiloquence grotesque de d'arnaud",
        "start": 1263.32,
        "duration": 6.549
    },
    {
        "text": "montebourg d'un avocat toujours en qu\u00eate",
        "start": 1267.469,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'affaires qui jouent et au gaulliste",
        "start": 1269.869,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mais monsieur montebourg est un",
        "start": 1272.809,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "gaulliste de bar tabac monsieur",
        "start": 1275.269,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "gaulliste monsieur montebourg et",
        "start": 1277.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "socialistes et les socialistes ont",
        "start": 1279.229,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "toujours combattu le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 1281.57,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "les socialistes en 58 monsieur",
        "start": 1283.609,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "montebourg n'\u00e9taient pas n\u00e9s criait que",
        "start": 1286.549,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de gaulle \u00e9tait un fasciste que de",
        "start": 1288.889,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "gaulle \u00e9tait le duce mussolini que de",
        "start": 1290.749,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "gaulle \u00e9tait le g\u00e9n\u00e9ral franco \u00e7a c'est",
        "start": 1293.21,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "les grands fr\u00e8res de monsieur montebourg",
        "start": 1295.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui se prend maintenant pour un grand",
        "start": 1297.259,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistant c'est la chambre de front",
        "start": 1299.21,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "populaire qui a vot\u00e9 les pleins pouvoirs",
        "start": 1301.879,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "au mar\u00e9chal p\u00e9tain",
        "start": 1303.619,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "par ailleurs je rappelle que le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1304.749,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "de gaulle g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a donn\u00e9",
        "start": 1307.609,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de l'alg\u00e9rie \u00e0 l'alg\u00e9rie",
        "start": 1310.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parce que il ne voulait pas que son",
        "start": 1313.039,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "village de vin colombey les deux",
        "start": 1315.44,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9es il a \u00e9crit il a dit",
        "start": 1317.239,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "regardez les fran\u00e7ais et les arabes",
        "start": 1321.159,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "c'est comme l'huile et le vinaigre vous",
        "start": 1323.479,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les mettez ensemble c'est apr\u00e8s \u00e7a se",
        "start": 1325.58,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "s\u00e9parent il a dit est ce que monsieur",
        "start": 1327.649,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "montebourg et gaullistes est ce que",
        "start": 1329.929,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "monsieur montebourg et l'adversaire du",
        "start": 1331.789,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle est-ce qu'on est dans",
        "start": 1333.469,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la m\u00eame situation aujourd'hui est dans",
        "start": 1334.879,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 eric zemmour est ce que il",
        "start": 1336.649,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'ya pas une limite peut-\u00eatre \u00e0 certains",
        "start": 1338.929,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pros c'est une question je vous pose une",
        "start": 1340.849,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "limite \u00e0 certains propos puisque c'est",
        "start": 1342.739,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "ce qu'on vous reproche d'aller trop loin",
        "start": 1344.269,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans vos d'hyst\u00e9riser je comprends ce",
        "start": 1346.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que vous dites et j'entends bien lorsque",
        "start": 1348.799,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "vous dites qu'on vous traite de fasciste",
        "start": 1350.69,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "j'entends bien que c'est que c'est",
        "start": 1351.83,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "r\u00e9voltant apr\u00e8s est ce que il n'ya pas",
        "start": 1353.389,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je prends l'exemple de donald trump",
        "start": 1355.429,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donald trump qui n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu",
        "start": 1356.749,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il n'a pas un peu d\u00e9\u00e7us sont",
        "start": 1360.049,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "courants de pens\u00e9e en ayant des mots",
        "start": 1362.149,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "justement parfois trop violent je ne",
        "start": 1364.46,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "pense pas du tout je pense que les",
        "start": 1367.339,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs tous ceux qui pensent que par",
        "start": 1370.999,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "exemple les 67 % de gens qui pensent que",
        "start": 1374.239,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le grand remplacement va avoir lieu tous",
        "start": 1376.82,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "les 63% je crois dans le m\u00eame sondage",
        "start": 1379.309,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui pensent que l'islam est un danger",
        "start": 1381.769,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "pour france tous ces gens l\u00e0 en ont",
        "start": 1383.929,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "assez de se faire insulter de se faire",
        "start": 1386.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "menacer de se faire intimider par des",
        "start": 1389.96,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "professionnels de l'entourloupe comme",
        "start": 1393.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "monsieur montebourg ou des communistes",
        "start": 1395.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui ont sur la conscience des centaines",
        "start": 1399.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de milliers de morts et qui ose donner",
        "start": 1401.0,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "des le\u00e7ons encore aujourd'hui",
        "start": 1402.59,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "plus que monsieur roussel est l'h\u00e9ritier",
        "start": 1404.86,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "de monsieur march\u00e9 qui lie \u00e0 40 en",
        "start": 1407.75,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "parler exactement comme moi voyez \u00e7a",
        "start": 1410.0,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "m'amuse beaucoup tout \u00e7a donc non je",
        "start": 1413.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pense pas que au contraire je pense que",
        "start": 1415.82,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "les gens sont contents quand je suis dur",
        "start": 1418.28,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "avec tous ces",
        "start": 1421.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comment dire",
        "start": 1424.63,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "tous ces agents tous ces agents de la",
        "start": 1426.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "disparition de la france je ne serai",
        "start": 1428.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "jamais assez dur avec eux et je pense",
        "start": 1430.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais seront toujours heureux",
        "start": 1433.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que je sois dur avec eux parce que eux",
        "start": 1435.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ils ne peuvent pas \u00eatre dur et il",
        "start": 1436.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "souffre depuis 30 ans depuis 40 ans 2",
        "start": 1439.07,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "c'est ce sont eux qui vivent les drames",
        "start": 1442.55,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et les ravages caus\u00e9s par l'immigration",
        "start": 1445.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de masse que nos pseudos \u00e9lites ont",
        "start": 1448.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "encourag\u00e9 et ont favoris\u00e9 est en tout",
        "start": 1450.8,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cas subit donc les r\u00e8glements et \u00e9preuve",
        "start": 1452.9,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je ne pense pas du tout qu'il a pay\u00e9 la",
        "start": 1455.69,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "violence de ces propos voil\u00e0 \u00e0 payer",
        "start": 1458.12,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'autres choses je vous avais d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9",
        "start": 1461.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sur le plateau est ce que vous \u00eates",
        "start": 1463.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "raciste moi j'entends racistes et",
        "start": 1464.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "x\u00e9nophobes mais vous recevez la m\u00eame",
        "start": 1466.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous recevez un raciste et",
        "start": 1468.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "x\u00e9nophobe un homophobe enfin je sais pas",
        "start": 1470.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est si vous savez lire ma cercles",
        "start": 1472.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "estime que les mots il faut pas vous",
        "start": 1474.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "laisser avoir annonc\u00e9 sur les mots ne",
        "start": 1476.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "valent aux acqu\u00eats les mots ne veulent",
        "start": 1478.28,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "plus rien dire c'est \u00e0 dire raciste",
        "start": 1479.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est raciste on en avait",
        "start": 1481.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 je m'en souviens tr\u00e8s bien un",
        "start": 1483.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "raciste et celui qui consid\u00e8re qu' il y",
        "start": 1484.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 une hi\u00e9rarchie des races et que chaque",
        "start": 1487.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00eatre a",
        "start": 1490.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "une intelligence unit une thune utilit\u00e9",
        "start": 1492.29,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en fonction de sa couleur de peau de sa",
        "start": 1495.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "race je rappelle d'ailleurs que le",
        "start": 1497.6,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "concept de race est au d\u00e9part un concept",
        "start": 1499.58,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "scientifique ou pseudo scientifique deux",
        "start": 1502.57,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "militants de gauche progressiste au 19e",
        "start": 1505.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle qui veulent d\u00e9truire l'image",
        "start": 1508.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "universel du catholicisme savez nous",
        "start": 1510.92,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sommes tous fils d'adam et eve faut pas",
        "start": 1513.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "oublier \u00e7a dans vous d\u00e9fendez date et",
        "start": 1515.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc moi moi je ne pense pas qu'on soit",
        "start": 1517.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur parce qu'on est blanc noir",
        "start": 1520.37,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jaune et c'est donc je ne suis pas",
        "start": 1521.93,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "raciste et je dirais autre chose",
        "start": 1523.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le racisme aujourd'hui qu'est ce que",
        "start": 1526.18,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "c'est devenu dans leur vocabulaire c'est",
        "start": 1528.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "devenu simplement vouloir d\u00e9fendre sa",
        "start": 1530.06,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "culture son identit\u00e9 ses moeurs et je",
        "start": 1532.64,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "m'appuierai sur le plus grand",
        "start": 1537.73,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "anthropologue fran\u00e7ais du xx\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 1540.47,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "claude l\u00e9vi strauss qui vous savez tr\u00e8s",
        "start": 1542.33,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "bien c'est \u00e0 lui que l'unesco en 1945",
        "start": 1546.02,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la guerre et apr\u00e8s les drames du",
        "start": 1548.75,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "nazisme avait demand\u00e9 un texte qui",
        "start": 1552.5,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "s'appellera ces histoires sur le racisme",
        "start": 1555.14,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et dans un autre texte monsieur",
        "start": 1557.56,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "l\u00e9vi-strauss quelques ann\u00e9es plus tard",
        "start": 1561.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "disait d'entropic d'entropic et dans un",
        "start": 1562.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "autre texte aussi qu'il avait fait pour",
        "start": 1565.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'unesco que le racisme c'\u00e9tait",
        "start": 1566.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "uniquement ce que j'ai dit c'est m",
        "start": 1569.18,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mesurer les cr\u00e2nes c'\u00e9tait heureux",
        "start": 1570.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "regardez la taille des yeux etc mais",
        "start": 1572.12,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qu'eux on avez chaque culture je cite",
        "start": 1574.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monsieur l\u00e9vi-strauss chaque culture",
        "start": 1577.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avait le droit de rester sourde aux",
        "start": 1579.74,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "valeurs de l'autre chaque culture a le",
        "start": 1583.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "droit de d\u00e9fendre sa sp\u00e9cificit\u00e9 ses",
        "start": 1585.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moeurs son identit\u00e9",
        "start": 1587.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce n'est pas du racisme \u00e7a c'est au",
        "start": 1589.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contraire pour le bien de l'humanit\u00e9",
        "start": 1591.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour le respect de la diversit\u00e9 dont on",
        "start": 1593.63,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous rebat les oreilles tout le temps et",
        "start": 1596.09,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ben si vous voulez la diversit\u00e9 humaine",
        "start": 1598.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est aussi que la france reste la",
        "start": 1600.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "france se classe que c'est comme \u00e7a",
        "start": 1602.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'elle apporte au monde c'est pas en",
        "start": 1603.62,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "devenant un 51e \u00e9tat islamique en",
        "start": 1605.24,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "restant la france elle apporte au monde",
        "start": 1608.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "beaucoup plus rien d\u00e9calage quand m\u00eame",
        "start": 1611.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "eric zemmour entre ce que vous dites l\u00e0",
        "start": 1613.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par exemple est ce que l'image qu'on a",
        "start": 1615.98,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "de vous un d\u00e9calage par exemple non mais",
        "start": 1617.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est vrai par exemple quand vous",
        "start": 1619.309,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "explique il ya un d\u00e9calage entre les",
        "start": 1620.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "musulmans qui se sentent v\u00e9ritablement",
        "start": 1622.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "agress\u00e9 par vous et lorsque jose autant",
        "start": 1623.57,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cette petite musique dire que vous",
        "start": 1625.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "n'avez rien contre le musulman vous avez",
        "start": 1628.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contre l'islam alors y aller on aurait",
        "start": 1630.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses \u00e0 dire mais en",
        "start": 1632.96,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9pugnant il viendra vous attaquez \u00e0",
        "start": 1634.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'image de la la\u00efcit\u00e9 et sur l'\u00e9conomie",
        "start": 1635.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en parlera total a en revanche on vous",
        "start": 1638.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "traite aussi de misogyne je veux parler",
        "start": 1640.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un petit peu des femmes \u00e7a vous fait",
        "start": 1642.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sourire m'avoir gard\u00e9 oui parce que",
        "start": 1643.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est tellement stupide mais je vais",
        "start": 1645.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondre bien s\u00fbr par exemple l\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1647.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "depuis deux jours sur les r\u00e9seaux",
        "start": 1649.49,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "sociaux de ceux qui vous soutiennent on",
        "start": 1650.84,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "a vu des images on va les voir des",
        "start": 1652.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "images de femmes qui soutiennent et",
        "start": 1653.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler moi j'ai regard\u00e9 si tu vois c'est",
        "start": 1655.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette vid\u00e9o je regardais 28 femmes dans",
        "start": 1658.04,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette vid\u00e9o disent soutenir eric zemmour",
        "start": 1660.02,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "on dirait vraiment que la ja un comble",
        "start": 1662.57,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "un foss\u00e9 \u00e0 combler que vous avez quelque",
        "start": 1666.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 vous reprocher comme non je",
        "start": 1668.9,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "pense vraiment pas en tout cas vous",
        "start": 1670.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'arrivez pas \u00e0 vous faire entendre ou",
        "start": 1673.309,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "comprendre des femmes ces 25 millions \u00e0",
        "start": 1675.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des lectrices 52% des \u00e9lecteurs sont des",
        "start": 1677.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "femmes",
        "start": 1679.67,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "prenons d'abord d'abord dans exhale vous",
        "start": 1680.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exag\u00e9rez c'est \u00e0 dire exag\u00e9r\u00e9 c'est \u00e0",
        "start": 1682.34,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "dire que",
        "start": 1684.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous dites je n'arrive pas \u00e0 faire",
        "start": 1685.39,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "entendre des femmes c'est faux il ya",
        "start": 1687.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "beaucoup de femmes vous savez vous vous",
        "start": 1689.57,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "devriez me suivre dans la rue vous",
        "start": 1691.13,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "verriez ya beaucoup de femmes qui",
        "start": 1692.36,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "m'arr\u00eatent qui me disent vous avez",
        "start": 1693.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "raison continuez on est avec vous et \u00e0",
        "start": 1695.179,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "alors cette jeune femme sur trois dans",
        "start": 1696.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'option d'\u00e2ge de l qui disent qu'elles",
        "start": 1698.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ont peur pour leur endroit si jamais",
        "start": 1700.76,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "vous arriver au pouvoir c'est qui",
        "start": 1702.41,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "bah ce sont des femmes qui sont je pense",
        "start": 1704.59,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "victime de la propagande contre moi je",
        "start": 1708.73,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "ne je ne compte pas enlever le moindre",
        "start": 1713.09,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "droit aux femmes au contraire c'est je",
        "start": 1715.28,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "pense que c'est moi qui prot\u00e8ge le mieux",
        "start": 1717.679,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "les femmes est indien c'est \u00e0 dire que",
        "start": 1720.559,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "tout simplement soyons s\u00e9rieux tout est",
        "start": 1722.87,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "parti d'un livre il ya 15 ans qui",
        "start": 1725.48,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "s'appelait le premier sexe ou dans",
        "start": 1728.929,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "lequel je j'\u00e9crivais deux choses",
        "start": 1731.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "essentiellement je vous fais vite",
        "start": 1733.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment r\u00e9sum\u00e9 un jeu regrettait la",
        "start": 1734.99,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9virilisation des soci\u00e9t\u00e9s c'est \u00e0 dire",
        "start": 1738.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le fait que les valeurs f\u00e9minines",
        "start": 1740.72,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "prennent le pas sur les valeurs",
        "start": 1742.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "masculines et je pense qu'il y avait un",
        "start": 1744.679,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibre qui \u00e9tait",
        "start": 1746.36,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "dix victoires pour notre soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 1748.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "surtout je d\u00e9non\u00e7ais d'avanc\u00e9 avec 15 en",
        "start": 1749.52,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "avance",
        "start": 1752.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution du mouvement f\u00e9ministe vers",
        "start": 1753.68,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "une volont\u00e9 d'indiff\u00e9renciation le fait",
        "start": 1756.45,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu' on voit bien ce que c'est devenu",
        "start": 1759.72,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est \u00e0 dire la fameuse",
        "start": 1761.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "th\u00e9orie du genre qui explique que le",
        "start": 1762.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "biologique ne compte pas que vous n'\u00eates",
        "start": 1764.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas une femme je ne suis pas un homme",
        "start": 1766.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que un jour vous pouvez \u00eatre homme et",
        "start": 1767.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'un lendemain d'\u00eatre femme et moi",
        "start": 1769.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aussi moi je pense que le biologique",
        "start": 1771.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminant m\u00eame si je ne sous estime",
        "start": 1773.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas \u00e9videmment la force du culturel",
        "start": 1775.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme elles disent mais je pense que",
        "start": 1776.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'homme n'est pas une femme et qu'une",
        "start": 1778.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "femme n'est pas un homme c'est tout ce",
        "start": 1780.45,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que j'ai dit \u00e7a ne veut pas dire que",
        "start": 1781.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'ai pas bien compris et r\u00e8glements ccsa",
        "start": 1783.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gens non mais oui mais oui mais non mais",
        "start": 1785.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est normal \u00e7a ce que vous avez vu la",
        "start": 1787.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "machine mais o\u00f9 ces raisons je suis",
        "start": 1788.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "reparti incompris parce que vous avez vu",
        "start": 1790.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la machine de propagande contre moi je",
        "start": 1792.48,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ne compte pas je le dis l\u00e0 ici je ne",
        "start": 1795.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "compte pas enlever le moindre droit aux",
        "start": 1797.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "femmes ce n'est pas dans mon esprit et",
        "start": 1799.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je hais je pense que les hommes et les",
        "start": 1801.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "femmes sont \u00e9gaux ont les m\u00eames droits",
        "start": 1802.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ont le m\u00eame droit \u00e0 avoir \u00e9videmment des",
        "start": 1804.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes un travail le ce qu'elles veulent",
        "start": 1807.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment je ne suis pas l\u00e0 pour",
        "start": 1809.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "enlever le moindre moi mais je voudrais",
        "start": 1811.26,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "dire je voudrais dire quelque chose",
        "start": 1812.55,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "je pense qu'aujourd'hui parce que cette",
        "start": 1815.63,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "querelle l\u00e0 c'est une querelle",
        "start": 1818.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "intellectuelle \u00e7a m'amuse d'ailleurs",
        "start": 1819.33,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 1821.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'avais lu il ya quelques ann\u00e9es le",
        "start": 1822.59,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "livre d'un livre de l\u00e9on blum a oubli\u00e9",
        "start": 1824.79,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui s'appelait du mariage",
        "start": 1827.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est dans ce livre il \u00e9tait dans les",
        "start": 1829.32,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 20 il proposait que les femmes et",
        "start": 1831.36,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "la m\u00eame vie que les 1,2 sexuelle libre",
        "start": 1834.81,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avant le mariage que les savait fait un",
        "start": 1838.14,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "scandale incroyable on l'avait trait\u00e9",
        "start": 1840.39,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pornocrates etc et en 1936 pendant la",
        "start": 1843.3,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 1846.9,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "il est arriv\u00e9 au pouvoir le front",
        "start": 1849.44,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "populaire on lui reprochait encore ce",
        "start": 1851.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "texte donc \u00e7a m'amusait parce qu'il y",
        "start": 1854.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avait envoy\u00e9 une cci m'arrive la m\u00eame",
        "start": 1856.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chose parce que je veux dire que les",
        "start": 1858.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "choses ont \u00e9volu\u00e9 depuis 15 ans",
        "start": 1860.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'est-ce qui menace les",
        "start": 1862.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "femmes qu'est ce qui menace leur libert\u00e9",
        "start": 1863.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui menace leur droit qu'est",
        "start": 1866.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce qu'il veut les mettre sous une b\u00e2che",
        "start": 1868.8,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "qu'on appelle un voile ou un ridge hab",
        "start": 1870.66,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "ce qui veut les renvoyer \u00e0 la maison",
        "start": 1873.58,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui les menace qui leur",
        "start": 1874.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "crachent dessus voire qui les frappe",
        "start": 1876.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quand ils sont en jupe dans les",
        "start": 1878.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quartiers de banlieue et islamis\u00e9s ce",
        "start": 1880.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "n'est pas moi au contraire moi je suis",
        "start": 1882.91,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "le seul adversaire de ces gens l\u00e0 et je",
        "start": 1885.61,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "voudrais dire que les complices de ces",
        "start": 1889.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 les alli\u00e9s de ces gens l\u00e0 ce",
        "start": 1892.03,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "sont justement les f\u00e9ministes qui",
        "start": 1894.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "hurlent au racisme d\u00e8s qu'on leur montre",
        "start": 1896.61,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "la r\u00e9alit\u00e9 ce sont les laits cl\u00e9mentine",
        "start": 1899.56,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "autain et autres toutes ces f\u00e9ministes",
        "start": 1902.71,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "qui sont les alli\u00e9s des ennemis des",
        "start": 1906.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "femmes en v\u00e9rit\u00e9 moi je pense qu'il",
        "start": 1909.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faudrait \u00e9manciper les femmes du",
        "start": 1910.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "f\u00e9minisme je ne d\u00e9sesp\u00e8re pas l\u00e0 dans",
        "start": 1913.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les mois qui viennent de les convaincre",
        "start": 1915.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "je suis s\u00fbr de pouvoir les convaincre",
        "start": 1917.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "bien encore du travail mais je suis l\u00e0",
        "start": 1920.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a on va faire une petite page",
        "start": 1922.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "actualit\u00e9s avant de passer \u00e0 juste un",
        "start": 1924.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "peu des r\u00e9actions \u00e0 l'actualit\u00e9 puisque",
        "start": 1926.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'ai vu que vous n'avez pas je crois",
        "start": 1928.93,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9agi \u00e0 sophie petrona ex otages puis",
        "start": 1931.21,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "lib\u00e9r\u00e9 il ya un an en \u00e9change de 200",
        "start": 1935.44,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "jihadistes elle est retourn\u00e9e au mali",
        "start": 1938.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "son fils dit ne pas comprendre la",
        "start": 1940.9,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique o\u00f9 elle est jug\u00e9e",
        "start": 1942.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "irresponsable jos\u00e9 pas vu r\u00e9agir sophie",
        "start": 1943.99,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "petrona responsables irresponsables je",
        "start": 1946.96,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "pense que au moins elle est coh\u00e9rente",
        "start": 1950.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "elle a dit lors de sa premi\u00e8re",
        "start": 1951.87,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration qui nous a co\u00fbt\u00e9 210 \u00e0 10",
        "start": 1955.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous avez bien fait de le rappeler que",
        "start": 1958.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "elle \u00e9tait devenue musulmane et que",
        "start": 1960.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on il ne fallait plus l'appeler",
        "start": 1961.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sophie mais marianne vous souvenez elle",
        "start": 1963.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait convertie \u00e0 l'islam",
        "start": 1965.59,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "j'ai voit la confirmation de tout m\u00e9dire",
        "start": 1967.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cette femme manifestement je devenais",
        "start": 1970.02,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "musulmane et elle et elle n'est pas",
        "start": 1972.58,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "l'otage des djihadistes mais leurs amis",
        "start": 1975.1,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "et leurs alli\u00e9s",
        "start": 1978.94,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "libre \u00e0 l",
        "start": 1980.28,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "erreur funeste c'est celle de nos",
        "start": 1982.68,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "gouvernants qui ont lib\u00e9r\u00e9 200 ennemis",
        "start": 1986.17,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "de la france tout \u00e7a ce pr\u00e9tendu ou sa",
        "start": 1988.93,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "soi-disant lib\u00e9ration elle n'\u00e9tait pas",
        "start": 1992.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "prisonni\u00e8re elle n'\u00e9tait pas otages elle",
        "start": 1995.08,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e9tait l'amie de ces gens l\u00e0 grand bien",
        "start": 1997.21,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "lui fasse on va continuer avec",
        "start": 2001.05,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 aujourd'hui elle r on a vu",
        "start": 2003.06,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que les l'air il ya cinq potentiels",
        "start": 2005.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "candidats qui se sont qui ont annonc\u00e9",
        "start": 2008.4,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "leurs parrainages on a vu barnier souty",
        "start": 2011.31,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "g20 p\u00e9cresse pour rendez vous donc pour",
        "start": 2014.31,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le congr\u00e8s du 4 d\u00e9cembre ils ont tous",
        "start": 2017.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 leur parrainage et vous vous en",
        "start": 2019.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00eates comme moi je suis pas candidat aux",
        "start": 2021.12,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "primaires de l air je sais",
        "start": 2023.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que \u00e7a rend congr\u00e8s c'est un congr\u00e8s",
        "start": 2026.39,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame pas dire la primaire s\u00fbr mais",
        "start": 2029.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous savez combien de parrainage au jeu",
        "start": 2030.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des 130 me je ne m'occupe pas de \u00e7a je",
        "start": 2032.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ne m'occupe pas de \u00e7a il ya des gens qui",
        "start": 2034.77,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "sans aucunement vraiment vraiment j'ai",
        "start": 2035.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le cul je m'en occupe pas je vais pas",
        "start": 2037.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous dire que je n'observe pas cela je",
        "start": 2039.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "suis \u00e7a de loin il ya des gens qui",
        "start": 2041.55,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 2043.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s'occupe de cela est-ce que je ne sais",
        "start": 2044.24,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas je pense que oui d'apr\u00e8s ce",
        "start": 2047.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'ils me disent mais voil\u00e0 je ne suis",
        "start": 2049.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas vraiment je ne suis pas \u00e7a au jour",
        "start": 2050.88,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "le jour",
        "start": 2052.02,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "je rappelle que vous avez une petite",
        "start": 2053.929,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "conclusions \u00e0 la fin on va nous poser",
        "start": 2055.679,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "d'une petite malle temps on a le temps",
        "start": 2057.36,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d' un dernier mot \u00e0 peut-\u00eatre 2-2",
        "start": 2058.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "question encore sur l'activit\u00e9 votre",
        "start": 2061.649,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de",
        "start": 2063.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "taper sur le rassemblement national",
        "start": 2065.21,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "alors que vous pr\u00f4nez l'union des",
        "start": 2067.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "droites est ce que certains disent qu'on",
        "start": 2069.3,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ne comprend pas de cette strat\u00e9gie alors",
        "start": 2072.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que par exemple le rassemblement",
        "start": 2075.09,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "national il \u00e9tait le premier \u00e0 vous les",
        "start": 2076.08,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "premiers \u00e0 vous de d\u00e9fendre pour la",
        "start": 2077.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'expression lorsque vous ne",
        "start": 2078.929,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "parliez pas lorsqu'on voulez vous faire",
        "start": 2080.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "taire et on ne comprend pas l'impression",
        "start": 2082.2,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "que c'est une petite trahison",
        "start": 2084.09,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vous allez ajouter \u00e0 faire l'union des",
        "start": 2086.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "droites avec je pense d'abord que",
        "start": 2088.169,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "oui le certains du front national m'ont",
        "start": 2090.83,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu pour ma d\u00e9fendre la libert\u00e9",
        "start": 2093.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'expression c'est vrai ils n'\u00e9taient",
        "start": 2096.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas les seuls d'ailleurs l\u00e0 beaucoup de",
        "start": 2097.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gens qui m'ont d\u00e9fendue \u00e0 ce propos il",
        "start": 2099.84,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ya beaucoup de gens qui sont venus",
        "start": 2101.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "t\u00e9moigner \u00e0 mes proc\u00e8s et qui n'\u00e9tait",
        "start": 2102.54,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pas du front national mais",
        "start": 2104.64,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "je voudrais dire que deuxi\u00e8mement que",
        "start": 2106.19,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "moi j'aime les gens du front national et",
        "start": 2108.47,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "militants les \u00e9lecteurs \u00e9videmment mais",
        "start": 2113.67,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "les militants",
        "start": 2115.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ce sont eux qui en partie regarder cette",
        "start": 2117.08,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "\u00e9mission ce sont eux qui ach\u00e8tent meliet",
        "start": 2120.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ce sont eux qui viennent dans mes",
        "start": 2122.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rences ce sont eux qui m'aiment et",
        "start": 2123.48,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "moi je leur rends cet amour je pense",
        "start": 2126.12,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "qu'ils ont vous savez",
        "start": 2129.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre facile pour eux depuis 20",
        "start": 2131.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ans depuis 30 ans depuis 40 ans ils ont",
        "start": 2133.5,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 ostracis\u00e9 vir\u00e9s de leur boulot",
        "start": 2136.44,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "parfois est oblig\u00e9 de se cacher comme si",
        "start": 2139.41,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait des pestif\u00e9r\u00e9s uniquement parce",
        "start": 2142.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'il voulait d\u00e9fendre la france",
        "start": 2144.39,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "maintenant c'est l'extr\u00eame droite",
        "start": 2145.86,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9complex\u00e9e jeu non non je vous dis je",
        "start": 2146.79,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "vous dis ces gens l\u00e0 moi je les aime et",
        "start": 2148.71,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "je les d\u00e9fends et c'est justement c'est",
        "start": 2151.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "justement",
        "start": 2154.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour cela que je fais ce que je fais si",
        "start": 2155.63,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vous voulez bien comprendre la situation",
        "start": 2159.21,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 2160.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le front national est \u00e0 la fois la",
        "start": 2161.3,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "victime et l'acteur d'un pi\u00e8ge mortel",
        "start": 2164.85,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "tendu par mitterrand il y \u00e0 40 ans et",
        "start": 2168.02,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "qui a fait des id\u00e9es national",
        "start": 2171.92,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "patriotique",
        "start": 2175.38,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "l'exclusivit\u00e9 le monopole de ce parti",
        "start": 2177.92,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "pour mieux l'enfermer dans un statut de",
        "start": 2182.67,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "paria vous voulez les lib\u00e9rer exactement",
        "start": 2185.52,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "vous allez y arriver",
        "start": 2188.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que dieu vous entende mais c'est \u00e7a mon",
        "start": 2190.85,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "objectif c'est les lib\u00e9rer pour leur",
        "start": 2193.74,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "donner enfin la possibilit\u00e9 de d\u00e9fendre",
        "start": 2197.04,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "leur pays efficacement bien c'est tout",
        "start": 2200.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le drame malheureusement du front",
        "start": 2202.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "national donc effectivement oui il faut",
        "start": 2204.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rassembler tous ces gens il faut",
        "start": 2206.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rassembler les gens de l air les gens de",
        "start": 2208.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la droite qui ne se reconnaissent plus",
        "start": 2210.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans leur candidat vous avez cit\u00e9 des",
        "start": 2212.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "candidats il ya par exemple mon ami",
        "start": 2214.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sciatique est tr\u00e8s proche de moi mais il",
        "start": 2216.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ya les trois favoris ce n'est pas du",
        "start": 2218.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tout faire injure \u00e0 eric ciotti les",
        "start": 2220.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trois favoris il ya monsieur juin les",
        "start": 2223.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "trois favoris sont \u00e9videmment barnier",
        "start": 2225.24,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et bertron les trois ce sont",
        "start": 2227.25,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "les m\u00eames ce sont des candidats",
        "start": 2231.21,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "centristes",
        "start": 2233.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ils font campagne pour la le congr\u00e8s de",
        "start": 2234.02,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "l air mais en fait ils font campagne",
        "start": 2237.63,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre le premier ministe de macron",
        "start": 2238.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "si vous voulez ce sont exactement les",
        "start": 2240.32,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "m\u00eames je pourrais d\u00e9tails et on n'aura",
        "start": 2242.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas le temps si un avis bertrand et les",
        "start": 2243.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "six ans risque que \u00e7a lorsque j'avais",
        "start": 2245.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bertrand vous savez \u00e0 qui un eric ce",
        "start": 2247.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "matin en conf\u00e9rence de presse non mais",
        "start": 2248.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "attendez attendez attendez demain ne",
        "start": 2250.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous ne soyez pas dupe je suis s\u00fbr que",
        "start": 2252.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les \u00e9lecteurs et les militants de l air",
        "start": 2254.34,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "ne le seront pas",
        "start": 2255.9,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "l\u00e0 depuis un mois ils tiennent un",
        "start": 2257.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "discours compl\u00e8tement diff\u00e9rent et sein",
        "start": 2259.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de ce qu'ils sont et de ce qu'ils ont",
        "start": 2261.62,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait pendant cinq cent trente ans",
        "start": 2263.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "monsieur xavier bertrand a quitt\u00e9 l air",
        "start": 2264.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parce qu'il trouvait que la ligne",
        "start": 2268.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "conduite par laurent wauquiez \u00e9tait trop",
        "start": 2270.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 droite l\u00e0 il a fait une conf\u00e9rence de",
        "start": 2272.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "presse aujourd'hui sur l'immigration il",
        "start": 2274.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "a dit qu'il va peut-\u00eatre un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 2276.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sur l'immigration 22 dit qu'il ya triple",
        "start": 2277.79,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "frontier qui me mettra trois oui mais",
        "start": 2281.27,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr il va le d\u00e9part il va inventer",
        "start": 2283.22,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la et la confiance nationale et votre",
        "start": 2285.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "votre r\u00e9action si on sait tr\u00e8s bien",
        "start": 2288.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien je suis ravi ils",
        "start": 2289.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "viennent tous parl\u00e9 d'immigration parce",
        "start": 2292.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que j'en parle ils viennent tous parl\u00e9",
        "start": 2294.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de cela m\u00eame monsieur barnier ose dire",
        "start": 2296.57,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "que il faut supprimer le regroupement",
        "start": 2299.81,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "familial et qu' il faut faire une esp\u00e8ce",
        "start": 2302.9,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de boucliers constitutionnel contre le",
        "start": 2306.41,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "droit europ\u00e9en monsieur barnier",
        "start": 2308.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "commissaire europ\u00e9en pendant des ann\u00e9es",
        "start": 2310.66,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "qui a d\u00e9fendu l'europe f\u00e9d\u00e9rale j'ai",
        "start": 2313.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "connu monsieur barnier il y a trente ans",
        "start": 2315.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9unions du rpr il se faisait",
        "start": 2318.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "houspiller insult\u00e9s on vous fait bouger",
        "start": 2320.72,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les lignes par les gaullistes et",
        "start": 2323.27,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 2326.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "maintenant il",
        "start": 2327.19,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "il condamne et ils br\u00fblent tout ce qu'il",
        "start": 2329.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "a ador\u00e9 pendant 30 ans bon reggae",
        "start": 2331.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mangera encore plein de questions \u00e0 vous",
        "start": 2333.53,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "poser mans va laisser la place \u00e0",
        "start": 2334.97,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "certains qui ont envie de vous",
        "start": 2336.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "contredire sur la la\u00efcit\u00e9 on va en",
        "start": 2337.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parler avec henri perrier enregistrons",
        "start": 2339.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "va recevoir \u00e0 dans un assaut en a fait",
        "start": 2341.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une tribune dans marianne et vous a",
        "start": 2342.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9 en disant quand vous salissez",
        "start": 2343.97,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 on le re\u00e7oit tout de suite",
        "start": 2346.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2348.9,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "retour sur le plateau de face \u00e0 l'info",
        "start": 2350.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9dition sp\u00e9ciale avec eric z\u00e9mour on a",
        "start": 2352.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "une premi\u00e8re partie de t\u00eate \u00e0 t\u00eate eric",
        "start": 2354.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "zemmour vous aurez une conclusion dans",
        "start": 2357.05,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un instant d'une deuxi\u00e8me partie tout \u00e0",
        "start": 2359.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'heure avec android veines pour parler",
        "start": 2360.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "du projet \u00e9conomique pour la france et",
        "start": 2362.48,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "re\u00e7oit un r\u00e9 pe\u00f1a ruiz vous \u00eates",
        "start": 2364.37,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "philosophe vous \u00eates un homme de gauche",
        "start": 2366.91,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "internationaliste universaliste vous",
        "start": 2369.16,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "avez \u00e9crit le dictionnaire amoureux de",
        "start": 2371.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 chez plon et puis vous avez",
        "start": 2373.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9crit une tribune nous avait interpell\u00e9s",
        "start": 2376.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et r\u00e9sumons dans une tribune dans",
        "start": 2377.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "marianne vous avez souhait\u00e9 d\u00e9battre",
        "start": 2379.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avec lui et c'\u00e9tait le 25 octobre o\u00f9",
        "start": 2381.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "eric zemmour s'est rendu \u00e0 \u00e0 drancy sur",
        "start": 2384.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les lieux 2 votre enfance et remo et la",
        "start": 2387.02,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "s\u00e9quence o\u00f9 vous demandez \u00e0 cette femme",
        "start": 2389.45,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "qui se pr\u00e9nomme rachida d'\u00f4ter son voile",
        "start": 2391.099,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "a beaucoup choqu\u00e9 henri pena-ruiz qui",
        "start": 2392.809,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "dit que vous salissez la la\u00efcit\u00e9 il dit",
        "start": 2396.319,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "que c'est une sc\u00e8ne ahurissante que vous",
        "start": 2399.049,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00eates provocateur vous \u00eates humiliant que",
        "start": 2400.76,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "c'est une sc\u00e8ne tr\u00e8s d\u00e9rangeante et dit",
        "start": 2402.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "que lorsque vous dites que c'est \u00e7a la",
        "start": 2404.059,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 lorsqu'elle enl\u00e8ve son voile",
        "start": 2406.099,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il est tr\u00e8s choqu\u00e9e que ce n'est pas",
        "start": 2407.39,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "le sens de la la\u00efcit\u00e9 et il dit aussi",
        "start": 2409.579,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat de droit la\u00efc ne permet pas qu'on",
        "start": 2411.43,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "limite sans raison la libert\u00e9 et c'est",
        "start": 2413.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce que vous avez voulu faire monsieur et",
        "start": 2416.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moi et que vous n'avez pas le droit de",
        "start": 2418.13,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "faire un rhdp n'ya ruiz est l\u00e0 pour le",
        "start": 2420.14,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "dire les yeux dans les yeux oui et bien",
        "start": 2422.569,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "\u00e9couter avant d'aborder des th\u00e8mes qui",
        "start": 2425.119,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "vous sont chers jouets semblait r\u00e9pondre",
        "start": 2428.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre attente on m'a donn\u00e9 la parole",
        "start": 2430.13,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "doit il aller",
        "start": 2432.74,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "on vient de me donner la parole",
        "start": 2435.65,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire c'est que vous vous",
        "start": 2438.22,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9prenez compl\u00e8tement sur la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2440.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand vous imaginez que vous pouvez",
        "start": 2442.49,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "demander \u00e0 une femme qui est dans une",
        "start": 2444.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rue commer\u00e7ante de drancy d'\u00f4ter son",
        "start": 2446.839,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "voile c'est parfaitement discourtois",
        "start": 2449.72,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "ill\u00e9gitime et \u00e7a ne correspond pas \u00e0 la",
        "start": 2452.14,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 quand vous os\u00e9 lui dire une fois",
        "start": 2455.089,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "qu'elle a \u00f4t\u00e9 son voile pour montrer",
        "start": 2456.89,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "qu'elle est libre de l'h\u00f4te et quand",
        "start": 2458.42,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "vous et lui dire c'est \u00e7a la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2460.369,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous vous trompez monsieur zemmour la",
        "start": 2462.559,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 \u00e7a ne consiste pas \u00e0 entraver la",
        "start": 2465.049,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 vestimentaire sans raison on",
        "start": 2467.869,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "pose des r\u00e8gles par exemple un",
        "start": 2471.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "professeur dans l'exercice de ses",
        "start": 2473.93,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "fonctions doit respecter la neutralit\u00e9",
        "start": 2475.7,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "vestimentaire \u00e7a la la\u00efcit\u00e9 le demande",
        "start": 2477.91,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "par exemple si on en quarts des",
        "start": 2480.369,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "personnes dans le cadre de d'une",
        "start": 2483.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fonction que l'on a aupr\u00e8s d'elle on",
        "start": 2486.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "doit respecter la la\u00efcit\u00e9 quand vous",
        "start": 2488.0,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendez que faire enlever \u00e0 une femme",
        "start": 2490.01,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "son voile dans la rue c'est \u00e7a la",
        "start": 2493.599,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 vous vous trompez en plus quand",
        "start": 2497.51,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "je dis que vous salissez la la\u00efcit\u00e9 je",
        "start": 2499.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voudrais l'expliqu\u00e9 pas \u00e7a mais c'est",
        "start": 2502.549,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas que je non mais attendez je croyais",
        "start": 2504.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas que c'est plus efficace de r\u00e9pondre",
        "start": 2506.599,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "maintenant et pas tr\u00e8s beau je veux",
        "start": 2507.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "argument\u00e9 pourquoi est ce que je dis que",
        "start": 2509.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous salissez la la\u00efcit\u00e9 parce que vous",
        "start": 2511.67,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "en donnez une version liberticide on la",
        "start": 2513.77,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 ce n'est pas la destruction de",
        "start": 2516.22,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 c'est effectivement la r\u00e8gle",
        "start": 2518.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui permet \u00e0 des personnes de toutes",
        "start": 2521.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "confessions de toute conviction",
        "start": 2524.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "spirituelle qu'elle soit et ou",
        "start": 2526.27,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "agnostiques ou croyante d'ailleurs rires",
        "start": 2528.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un sondage r\u00e9cent qui montre que les",
        "start": 2530.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ath\u00e9es et les agnostiques sont",
        "start": 2532.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "majoritaires enfants alors la france",
        "start": 2534.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'est plus la fille a\u00een\u00e9e de l'\u00e9glise il",
        "start": 2535.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faut le savoir eh bien la la\u00efcit\u00e9 permet",
        "start": 2537.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 des personnes de toutes convictions et",
        "start": 2540.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "coexister pacifiquement eric serra la",
        "start": 2542.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "guerre c'est la paix et la gu\u00e9rison",
        "start": 2545.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "permettent \u00e0 la caisse que la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2547.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "soit est gentil j'aimerais bien pouvoir",
        "start": 2548.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre la plupart ya plusieurs choses",
        "start": 2550.93,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "donc j'ai un peu besoin de ton",
        "start": 2552.19,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement",
        "start": 2554.85,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "sur les images je pense que tout le",
        "start": 2556.44,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "monde les a vus moi je les ai v\u00e9cus je",
        "start": 2558.67,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ne vois pas o\u00f9 vous avez vu l'injonction",
        "start": 2562.27,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "de la violence etc",
        "start": 2564.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je n'ai absolument rien imposer \u00e0 cette",
        "start": 2567.0,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "femme c'est elle qui m'a dit pas ce que",
        "start": 2569.89,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "je lui ai dit que son voile elle ne",
        "start": 2574.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "devrait pas mettre son voile dans la rue",
        "start": 2577.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "elle m'a dit eh ben si vous voulez je",
        "start": 2578.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'enl\u00e8ve mais est ce que vous vous en",
        "start": 2580.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l\u00e9vriers votre cravate et jeudi mais",
        "start": 2582.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr en fait cette femme voulait me",
        "start": 2584.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer que le voile \u00e9tait un morceau",
        "start": 2585.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de tissu comme un autre comme une",
        "start": 2587.86,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cravate comme une chemise et qu'elle",
        "start": 2589.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide est et qu'elle d\u00e9cide d'aider les",
        "start": 2590.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "deux choses qu'elle voulait d\u00e9montrer la",
        "start": 2592.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que sa d\u00e9monstration et des",
        "start": 2594.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fosses de buts en bon hein \u00e9videmment",
        "start": 2596.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'un voile ce n'est pas une cravate",
        "start": 2599.08,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "puisque c'est un signe religieux 2",
        "start": 2601.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'elle ne d\u00e9cide et rien",
        "start": 2603.9,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "puisqu'elle disait elle-m\u00eame que c'\u00e9tait",
        "start": 2605.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sa foi qui lui ordonnait de perse l'ap",
        "start": 2608.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et 3 il n'y avait qu'\u00e0 voir sur les",
        "start": 2610.75,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux les insultes les menaces",
        "start": 2613.63,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "de mort que cette pauvre femme a subies",
        "start": 2616.33,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de la part d'autres musulmans pour lui",
        "start": 2620.02,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "robe pour lui signifier qu'elle n'est",
        "start": 2622.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "absolument pas libres ni de le mettre ni",
        "start": 2625.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "de l'enlever enfin l\u00e0 o\u00f9 vous vous",
        "start": 2626.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "trompez c'est que je n'ai rien impos\u00e9 je",
        "start": 2630.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'y a pas eu de viande d'ailleurs cette",
        "start": 2632.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dame m'a trouv\u00e9 tr\u00e8s sympathique j'ai vu",
        "start": 2633.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a chez anne n'a apr\u00e8s maintenant sur le",
        "start": 2635.56,
        "duration": 6.439
    },
    {
        "text": "fond la discussion est plus importante",
        "start": 2638.68,
        "duration": 6.889
    },
    {
        "text": "vous dites la la\u00efcit\u00e9 ce n'est pas",
        "start": 2641.999,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "impos\u00e9",
        "start": 2645.569,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelque chose ce n'est pas liberticide",
        "start": 2647.269,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c'est uniquement la libert\u00e9 religieuse",
        "start": 2649.559,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "h\u00e9las pas parler le devient le moyen de",
        "start": 2652.289,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "doko exister c'est mal et des ventes et",
        "start": 2654.539,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "religieux et moi d'abord vous oubliez",
        "start": 2656.579,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "simplement que la la\u00efcit\u00e9 a d'abord \u00e9t\u00e9",
        "start": 2660.749,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "une arme politique",
        "start": 2664.679,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une arme de guerre contre l'\u00e9glise et",
        "start": 2666.419,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "contre lafarge l'\u00e9glise c'est archi vrai",
        "start": 2668.819,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "on ne sait si vrai monsieur violence",
        "start": 2671.129,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contre les violences vous raconter",
        "start": 2673.829,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'importe quoi aucune violence ok y'a",
        "start": 2675.419,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "pas eu",
        "start": 2677.339,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 2678.199,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "exemple alors violent les coaches vous",
        "start": 2679.789,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "6905 vous voulez que je vous cite les",
        "start": 2681.779,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "congr\u00e9gations expuls\u00e9 manu militari par",
        "start": 2684.239,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e \u00e0 manu mme leuthard il est",
        "start": 2686.909,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parfait et j'ai aussi mes biens d avance",
        "start": 2688.469,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les inventaires nez avec l'arm\u00e9e",
        "start": 2691.079,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "monsieur fine arbitres l'arm\u00e9e est ce",
        "start": 2693.179,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que vous savez que les congr\u00e9gations",
        "start": 2695.489,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "pencher ces mois au",
        "start": 2696.509,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9but c'est quelqu'un qui a fait les",
        "start": 2698.779,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "b\u00fbchers de l'acquisition voulait on",
        "start": 2702.089,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parle de nathalie qu on peut on peut",
        "start": 2703.229,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parler on papa de parler de tout l\u00e0 bas",
        "start": 2704.849,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous \u00eates mais on va parler de",
        "start": 2706.469,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'acquisition vous inqui\u00e9tez pas \u00e7a a",
        "start": 2707.609,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 une vraie",
        "start": 2709.139,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on est \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle",
        "start": 2711.529,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9but du xx\u00e8me et le pouvoir r\u00e9publicain",
        "start": 2715.459,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cute des chr\u00e9tiens",
        "start": 2719.359,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "expulse des congr\u00e9gations \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 2722.599,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "et que sur moi je ne le r\u00e9alise pas",
        "start": 2725.429,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est moi qui choisis mes mots vous avez",
        "start": 2727.049,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "doit pas \u00eatre d'accord d'accord et on",
        "start": 2728.309,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voit l'arm\u00e9e pour faire l'inventaire des",
        "start": 2729.629,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "congr\u00e9gations et la la\u00efcit\u00e9 bien mes",
        "start": 2732.629,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "bras laissez moi finir la la\u00efcit\u00e9 la",
        "start": 2735.479,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 c'est ce fut une arme de guerre",
        "start": 2739.259,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "assumer \u00e0 l'\u00e9poque il n'\u00e9tait pas aussi",
        "start": 2741.899,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "tendre que vous voyez il n'\u00e9tait pas",
        "start": 2745.859,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "aussi hypocrite que vous la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2748.949,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand le d\u00e9put\u00e9 socialiste y vous",
        "start": 2751.529,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "insultez on continue pas le d\u00e9bat",
        "start": 2753.299,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "l'hypocrisie c'est quoi vous vous",
        "start": 2755.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9tonnez vous me vous m'insultez pas dans",
        "start": 2757.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "votre lettre et moi je ne reviens pas et",
        "start": 2758.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moi je me dit rien non allons messieurs",
        "start": 2760.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dames 1 parlant des bas du 10 je veux",
        "start": 2763.06,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "dire par l\u00e0 que les anc\u00eatres r\u00e9publicain",
        "start": 2765.79,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "assumer subi ligue 1 \u00e0 l'aisance est",
        "start": 2769.35,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain vous \u00eates vous sentez",
        "start": 2771.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9ritier de ces r\u00e9publicains qui ont",
        "start": 2774.31,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fait la loi de 1905 oui ou non donc ce",
        "start": 2775.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'est pas une insulte que de dire vos",
        "start": 2777.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "anc\u00eatres en r\u00e9publicain et eux disaient",
        "start": 2779.17,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 jeudi attendait eux disaient nous",
        "start": 2781.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "voulons \u00e9teindre les lumi\u00e8res dans le",
        "start": 2783.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ciel eux disait qu'il voulait abattre le",
        "start": 2785.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cl\u00e9ricalisme le cl\u00e9ricalisme voil\u00e0",
        "start": 2788.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'ennemi souvenez-vous eux n'avait pas",
        "start": 2790.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "honte merci \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 attendait la",
        "start": 2792.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 une arme de guerre on",
        "start": 2794.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre l'affluence de l'\u00e9glise du et",
        "start": 2796.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dont vous expliquer et je vais laisser",
        "start": 2798.61,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "parler longuement attentif ye attendait",
        "start": 2800.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "combattre le cl\u00e9ricalisme ce n'est pas",
        "start": 2804.03,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "combattre la religion monsieur zemmour",
        "start": 2806.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la religion quand elle est v\u00e9cue comme",
        "start": 2808.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "une foi sinc\u00e8re qui n'engagent que les",
        "start": 2810.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "croyants et parfaitement respectable le",
        "start": 2813.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cl\u00e9ricalisme c'est tout \u00e0 fait autre",
        "start": 2816.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "chose c'est la volont\u00e9 d'exercer un",
        "start": 2817.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pouvoir moi qui suis d'origine espagnole",
        "start": 2819.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je peux vous dire ce que c'est que le",
        "start": 2822.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cl\u00e9ricalisme en espagne qu'en fait quand",
        "start": 2823.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on est plong\u00e9 de burgos disait b\u00e9nis",
        "start": 2826.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soient les canons si dans les br\u00e8ches",
        "start": 2828.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'ils ouvrent fleury l'\u00e9vangile n'est",
        "start": 2830.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas ou n'est ce pas attendez on est en",
        "start": 2832.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "france les b\u00fbchers de l'inquisition au",
        "start": 2834.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "moyen-\u00e2ge attendait au moyen-age entre",
        "start": 2836.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les canards \u00e0 la pompe a seulement",
        "start": 2839.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monsieur pas seulement servais qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2841.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "br\u00fbl\u00e9 vif giordanno bruno qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2844.0,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "br\u00fbl\u00e9 vif \u00e9coutez la religion est",
        "start": 2846.22,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "respectable le cl\u00e9ricalisme ne l'est pas",
        "start": 2849.37,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 de pouvoir mais des religions",
        "start": 2851.95,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "est quelque chose de mortif\u00e8re vous",
        "start": 2854.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "savez bien dessus il est tout \u00e0 fait",
        "start": 2857.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'accord avec nas l'\u00e9glise a censur\u00e9 la",
        "start": 2859.75,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "science giordanno bruno br\u00fbl\u00e9s vifs",
        "start": 2862.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "galil\u00e9e oblig\u00e9 de dates jur\u00e9 le",
        "start": 2865.02,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "mouvement gay en m\u00eame temps c'est lui",
        "start": 2867.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait prot\u00e9g\u00e9 par le go\u00fbt est un peu",
        "start": 2868.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un peu sch\u00e9matique dans votre",
        "start": 2870.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "histoire mais c'est pas grave bon",
        "start": 2871.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "maintenant la la\u00efcit\u00e9 c'est le principe",
        "start": 2872.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui permet \u00e0 des croyants des ath\u00e9es et",
        "start": 2875.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des agnostiques de vivre ensemble \u00e0 vous",
        "start": 2877.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'avez d\u00e9j\u00e0 sur la base du fait que la",
        "start": 2879.58,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique promeut bien commun \u00e0 tous et",
        "start": 2881.92,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "qu'elle n'a pas privil\u00e9gi\u00e9 la religion",
        "start": 2884.91,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et c'est cela la met un terme en 1905",
        "start": 2887.07,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que m\u00e9nard eric zemmour je ne",
        "start": 2890.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comprends pas c'est pourquoi autant de",
        "start": 2892.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats jusqu'\u00e0 maintenant sur la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2895.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pourquoi autant d\u00e9bat de d\u00e9bat autour du",
        "start": 2896.88,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "voile pourtant autant d'incompr\u00e9hension",
        "start": 2899.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "autour de la la\u00efcit\u00e9 par ce pour quoi la",
        "start": 2901.01,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 il dit par exemple que vous",
        "start": 2903.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'utilisez comme une arme identit\u00e9 mais",
        "start": 2905.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "non non j'ai r\u00e9pondu pour larmes contre",
        "start": 2907.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise maintenant je vais r\u00e9pondre sur",
        "start": 2910.11,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "l'islam et sur la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2912.21,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 s\u00e9oul avait tout \u00e0 fait",
        "start": 2914.27,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "raison c'est la libert\u00e9 religieuse et c",
        "start": 2917.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est la libert\u00e9 de conscience la",
        "start": 2919.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de conscience je suis peut \u00eatre",
        "start": 2921.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rat\u00e9 on n'est pas suivi tout \u00e0 fait",
        "start": 2923.13,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "d'accord et libert\u00e9 religieuse \u00e9tant le",
        "start": 2924.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "suit mille fois d'accord avec ben alors",
        "start": 2926.369,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien dessus je suis mille fois",
        "start": 2928.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accord et puis c'est la neutralit\u00e9 de",
        "start": 2930.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat vous serez d'accord aussi mais il",
        "start": 2932.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ya un troisi\u00e8me chose qui est un",
        "start": 2934.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "principe presque philosophique \u00e0",
        "start": 2936.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'origine de \u00e9galement de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2938.64,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "c'est la discr\u00e9tion dans l'espace public",
        "start": 2940.92,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "non mais s'ils se d\u00e9cident ce me suis",
        "start": 2945.119,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9e mener ce monsieur attendez",
        "start": 2947.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "laissez m'a laiss\u00e9 nation monsieur avant",
        "start": 2949.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "non je n'invente rien montrer moi un",
        "start": 2951.66,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "texte qui impose la discr\u00e8te je vais",
        "start": 2953.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous dire quand monsieur laissez moi",
        "start": 2954.84,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "parler quand monsieur chev\u00e9nement",
        "start": 2957.03,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "devient pr\u00e9sident de l'islam de france",
        "start": 2960.44,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "il dit je conseille aux musulmans le",
        "start": 2963.57,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "devoir de discr\u00e9tion",
        "start": 2966.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est pas un la\u00efc monsieur chev\u00e8nement",
        "start": 2969.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "non mais c'est un corps qu'il donne",
        "start": 2970.95,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est pas une loi ou non ces mais j'ai",
        "start": 2972.57,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pas dit que c'\u00e9tait une loi j'ai dit que",
        "start": 2973.89,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a donne aux racines de retirer le voile",
        "start": 2974.94,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "cerv\u00e9lo \u00e0 lyon 6e leur attirer",
        "start": 2976.8,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "situation office et le principe le",
        "start": 2979.49,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "devoir de discr\u00e9tion parce qu'on v\u00e9rino",
        "start": 2982.89,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 2984.66,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "si le de la la\u00efcit\u00e9 si vous voulez c'est",
        "start": 2985.71,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "ce n'est pas la solution \u00e0 tout la",
        "start": 2989.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 c'est comme disait r\u00e9gis debray",
        "start": 2992.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le cadre mais ce n'est pas le tableau \u00e7a",
        "start": 2994.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "peut nous \u00e9viter de nous massacrer mais",
        "start": 2997.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas de donner des raisons de vivre le",
        "start": 2999.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de la la\u00efcit\u00e9 tel qu'on le voit",
        "start": 3002.27,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'islam c'est que l'islam 1 n'a",
        "start": 3004.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pas d'\u00e9glise donc on ne peut pas",
        "start": 3008.119,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "combattre le cl\u00e9ricalisme un islam parce",
        "start": 3009.83,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'il n'ya pas d'\u00e9glise",
        "start": 3011.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et deux vous disiez que \u00e7a permet de",
        "start": 3012.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9sister aux pressions de la religion",
        "start": 3015.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sauf que \u00e7a ne leur permet pas parce que",
        "start": 3017.66,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'islam a tr\u00e8s intelligemment utilis\u00e9 la",
        "start": 3019.58,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 que promeut \u00e0 juste titre est",
        "start": 3022.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement votre r\u00e8gles la\u00efques notre",
        "start": 3025.64,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles la\u00efques pour faire de l'entrisme",
        "start": 3028.22,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "et pour dire c'est la libert\u00e9 de chacun",
        "start": 3030.17,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que est en fait il n'ya pas de libert\u00e9",
        "start": 3032.8,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "parce que tout simplement et je finis",
        "start": 3035.33,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "jeu physique si je suis pr\u00e9sident je",
        "start": 3036.83,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "finis monsieur phenom et je suis all\u00e9",
        "start": 3038.599,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre vous inqui\u00e9tez pas vous allez",
        "start": 3040.099,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond tout simplement parce que en",
        "start": 3041.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "islam il n'y a pas de libert\u00e9",
        "start": 3043.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "individuelle vous savez je cite monsieur",
        "start": 3045.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "renan par monsieur je finis je sais",
        "start": 3048.5,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "maintenant que je voulais terminer",
        "start": 3050.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ernest renan qui n'\u00e9tait pas un type",
        "start": 3052.339,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite et shannon d'un autre",
        "start": 3055.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "temps ce n'est pas r\u00e9publicain oui mais",
        "start": 3056.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est un homme d'un autre temps non pas",
        "start": 3058.7,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "du tout c'est un r\u00e9publicain qui",
        "start": 3060.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "connaissait 82 \u00e7a y est alors et alors",
        "start": 3061.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et alors il a tort quelque chose et donc",
        "start": 3063.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "volterra tort aussi quand il attaque les",
        "start": 3064.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "risques parce que c'est un homme de nos",
        "start": 3068.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "clients par argument alors mon argument",
        "start": 3069.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est simple quand vous dites c'est r\u00e9volu",
        "start": 3071.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "non c'est bien le non monsieur renan",
        "start": 3073.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ernest renan grand rien et grands",
        "start": 3074.9,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9s de des religions et de",
        "start": 3077.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'islam en particulier disait dans une",
        "start": 3079.369,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence d'ailleurs de 1883",
        "start": 3081.29,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "l'islam et l'union indiscernable du",
        "start": 3084.25,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "spirituel et du temporel",
        "start": 3089.24,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00e8gne d'un dogme c'est la plus",
        "start": 3090.97,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "le plus la plus lourde cha\u00eene que",
        "start": 3095.63,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 ait jamais port\u00e9s et reggae",
        "start": 3097.91,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "man ma question avant de vous donner la",
        "start": 3099.859,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "parole juste 1 h 30 eric zemmour si un",
        "start": 3101.359,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "jour vous \u00eates pr\u00e9sident de la",
        "start": 3103.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e7a veut dire que vous",
        "start": 3104.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "interdisait de porter le poids de m\u00eame",
        "start": 3106.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans la rue \u00e0 tout le monde je pense que",
        "start": 3107.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "il faut interdire le voile de porter le",
        "start": 3110.06,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "voile dans la rue dans tous les services",
        "start": 3113.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "publics dont toutes ces semaines ci",
        "start": 3115.099,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "dessous la rue bon alors je voudrais",
        "start": 3117.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu dans la rue en rue renan ils se",
        "start": 3119.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trompent et \u00e0 renoncer parfaitement se",
        "start": 3121.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tromper \u00e0 bavois l'on a lorsque je",
        "start": 3124.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voudrais vous dire maintenant je pense",
        "start": 3125.78,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qu'il connaissait beaucoup mieux l'islam",
        "start": 3127.16,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "que vous et moi attendez vous faites un",
        "start": 3128.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "amalgame monsieur zemmour vous vous",
        "start": 3130.609,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "proc\u00e9der par amalgame vous amalgamez",
        "start": 3133.16,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'islam \u00e0 l'islamisme c'est une grave",
        "start": 3136.18,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "erreur il y a des me et de musulmans en",
        "start": 3139.16,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "france qui vivent leur religion de fa\u00e7on",
        "start": 3143.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parfaitement paisible vous n'avez pas le",
        "start": 3145.35,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "droit de disqualifier nous interdit je",
        "start": 3147.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous interdit de dire de quoi genro vous",
        "start": 3150.87,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "n'avez pas le droit de disqualifier",
        "start": 3152.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "toute la communaut\u00e9 des musulmans sous",
        "start": 3153.66,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pr\u00e9texte qu'il ya une minorit\u00e9",
        "start": 3156.57,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "effectivement que je combats comme vous",
        "start": 3157.64,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "d'islamistes qui veulent imposer leur",
        "start": 3160.1,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "point de vue donc arr\u00eatez avec vos",
        "start": 3163.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "amalgames tout \u00e0 l'heure je vous ai",
        "start": 3164.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "entendu dire toute la gauche fait ceci",
        "start": 3166.29,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais de quel droit traitez-vous toute la",
        "start": 3168.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gauche en faisant un amalgame de quel",
        "start": 3170.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "droit on arr\u00eate de fasciste non mais",
        "start": 3173.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "attendez moi je vous ai jamais trait\u00e9 de",
        "start": 3174.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fasciste arr\u00eatez arr\u00eatez de vous citer",
        "start": 3176.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que \u00e7a le droit de garde boue d'une",
        "start": 3178.47,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "extr\u00eame droite dans votre texte faisait",
        "start": 3179.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose lisez vous utilisez des",
        "start": 3180.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "amalgames vous cherchez \u00e0 faire peur",
        "start": 3183.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous vous avez une vision apocalyptique",
        "start": 3185.43,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "du grand remplacement il ya 67 millions",
        "start": 3188.19,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et demi de fran\u00e7ais en france vous savez",
        "start": 3191.82,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "combien il ya d'immigr\u00e9s d'origine",
        "start": 3194.31,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "maghr\u00e9bine",
        "start": 3197.16,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "8,7 pour cent c'est \u00e0 dire \u00e0 peu pr\u00e8s 6",
        "start": 3198.86,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "millions comment pouvez-vous dire dont 6",
        "start": 3203.01,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "millions pour comment pouvez vous dire",
        "start": 3205.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que six millions de personnes vont",
        "start": 3208.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "remplacer 67 millions et demi de",
        "start": 3210.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "personnes vous voulez faire peur",
        "start": 3213.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "monsieur hainard vernet les esprits \u00e0 la",
        "start": 3215.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "peur et \u00e7a \u00e7a colle ou berne les skis \u00e7a",
        "start": 3217.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "colle pas \u00e0 sa pole pas eric zemmour et",
        "start": 3219.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mme frot cette histoire du grand",
        "start": 3222.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "remplacement c'est un fantasme voix il",
        "start": 3223.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faut pas refaire yassia 67% des fran\u00e7ais",
        "start": 3225.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui pensent que ce n'est pas un",
        "start": 3228.33,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "feuilleton mais c'est vous en d\u00e9plaise",
        "start": 3229.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "monsieur a demand\u00e9 ils peuvent soit 110",
        "start": 3230.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m haies il se trompe comme monsieur",
        "start": 3232.56,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "renaud ne voyons je vous dis simplement",
        "start": 3233.67,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "les chiffres si je vous dis les chiffres",
        "start": 3235.95,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais six et huit millions et demi de",
        "start": 3238.16,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "2,2 d'\u00e9migrer \u00e0 la r\u00e9gion maghr\u00e9bine et",
        "start": 3241.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas tous mais cela me ce",
        "start": 3244.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monsieur le rappel n'est jamais travers",
        "start": 3246.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de lennar gamme eric zemmour r\u00e9pond",
        "start": 3249.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'abord je pense moi que l'islam et",
        "start": 3251.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'islamisme c'est la m\u00eame chose mais",
        "start": 3254.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous avez tort monsieur est ce que je",
        "start": 3256.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vais vous citer je vous citais je vous",
        "start": 3258.42,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "citais cadeaux libre ou chez les jeunes",
        "start": 3260.28,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "b\u00fbchers de l'inquisition c'est la m\u00eame",
        "start": 3262.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chose je vous dis je peux je peux vous",
        "start": 3264.2,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "para\u00eet",
        "start": 3266.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pe\u00f1a 6 est-ce que je n'ai pas bien",
        "start": 3267.43,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "compris vos questions on les a bien not\u00e9",
        "start": 3269.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans d'ailleurs r\u00e9pond d'ailleurs dans",
        "start": 3271.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette conf\u00e9rence dont je parlais de",
        "start": 3273.23,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "monsieur renom en 1883 s'appelle",
        "start": 3274.91,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "l'islamisme et la science et ensuite il",
        "start": 3278.62,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "parle de l'islam parce qu'en fait",
        "start": 3282.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "jusqu'au il ya trente ans les deux mots",
        "start": 3283.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9taient \u00e9troitement si nos nez",
        "start": 3287.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement en revanche je fais une",
        "start": 3288.71,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "grande diff\u00e9rence entre l'islam et les",
        "start": 3291.83,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "musulmans",
        "start": 3295.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les musulmans peuvent tr\u00e8s bien avoir",
        "start": 3297.02,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "une pratique une approche mod\u00e9r\u00e9e de",
        "start": 3298.49,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "l'islam mais comme disait mon vieil ami",
        "start": 3302.81,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "malek chebel malheureusement d\u00e9funt dans",
        "start": 3305.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ce cas l\u00e0 ils sont mod\u00e9r\u00e9ment musulmans",
        "start": 3308.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et c'est bien ce qu'on a vu avec cette",
        "start": 3310.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "histoire de voile comment cette pauvre",
        "start": 3313.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "femme s'est fait insulter et menacer de",
        "start": 3315.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mort parce qu'elle ose et pr\u00e9tendent",
        "start": 3318.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'elle avait la libert\u00e9 d'en lever le",
        "start": 3320.33,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "voile",
        "start": 3322.4,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 il n'ya pas de libert\u00e9 sans",
        "start": 3323.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "lever le voile en islam incident mort",
        "start": 3324.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est pas l'ensemble des musulmans ce",
        "start": 3326.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont des islamistes gras ce sont les",
        "start": 3328.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "seuls qui se sont exprim\u00e9s non mais il",
        "start": 3330.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eat que deuxi\u00e8mement et",
        "start": 3332.21,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement",
        "start": 3333.5,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "il ya une chose tr\u00e8s simple",
        "start": 3335.08,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "mais d'abord moi je ne connais pas de",
        "start": 3337.45,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 la communaut\u00e9 nationale \u00e0 une",
        "start": 3339.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 nationale et je vous rappelle",
        "start": 3342.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que il ya une chose tr\u00e8s simple monsieur",
        "start": 3344.12,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon lui m\u00eame disait jadis qu'est",
        "start": 3347.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce que le voile c'est de l'auto",
        "start": 3349.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "stigmatisation c'est pour permettre de",
        "start": 3351.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "se stigmatisent et ensuite c'est un",
        "start": 3353.3,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "signe politique politico religieux parce",
        "start": 3355.43,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que tout simplement l'islam est une",
        "start": 3358.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "religion politico religieuse c'est la",
        "start": 3360.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "charia qui veut imposer sa r\u00e8gle des",
        "start": 3362.66,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles politiques juridiques sociales \u00e0",
        "start": 3365.45,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "tous et vous savez il y \u00e0 une \u00e9volution",
        "start": 3368.57,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "dramatique",
        "start": 3372.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dramatique en france c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3373.15,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "les gens les musulmans \u00e2g\u00e9s plus de 50",
        "start": 3375.05,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "ans 60 ans ne sont que 20% \u00e0 10 \u00e0",
        "start": 3378.32,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre c'est un sondage pour",
        "start": 3382.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'institut montaigne il ya quelques",
        "start": 3384.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e0 r\u00e9pondre que la charia \u00e9tait",
        "start": 3386.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieure aux lois de la r\u00e9publique",
        "start": 3387.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans les juges parmi les jeunes",
        "start": 3389.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "20 ans 25 ans ils sont plus de 50% a",
        "start": 3391.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 que la charia est sup\u00e9rieure aux",
        "start": 3394.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lois de la r\u00e9publique c'est \u00e7a",
        "start": 3396.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de notre pays j'aimerais",
        "start": 3397.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bien et votre dernier nous harriet que",
        "start": 3399.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous arr\u00eatiez de vous acharner sur une",
        "start": 3401.63,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "corde raide je suis aussi",
        "start": 3404.03,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "hostile que vous \u00e0 l'islamisme comme",
        "start": 3406.72,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "projet politique de domination je ne je",
        "start": 3410.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ne je n'ai jamais eu aucune faiblesse \u00e0",
        "start": 3413.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard de ce islamisme mais je",
        "start": 3415.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "n'accepte pas que l'on fasse un amalgame",
        "start": 3417.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "entre l'immense majorit\u00e9 des musulmans",
        "start": 3420.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a c'est l'islamic vous permettez",
        "start": 3422.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "monsieur je vous ai pas interrompu donc",
        "start": 3425.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et vous l'avais d\u00e9j\u00e0 dit non s'il vous",
        "start": 3427.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pla\u00eet arr\u00eatez de faire du m\u00e9tadiscours",
        "start": 3429.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour commenter ce que je vous raconte",
        "start": 3431.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quand \u00e7a vous d\u00e9pla\u00eet je n'aime pas cet",
        "start": 3432.44,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "amalgame que vous faites tous les gens",
        "start": 3435.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de gauche sont pareils les musulmans",
        "start": 3437.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sont tous proches de l'islamisme vous",
        "start": 3439.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avez dit vous m\u00eame que vous ne fait",
        "start": 3441.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aucune distinction entre l'islam et",
        "start": 3442.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'islamisme moi je la fais et bien parce",
        "start": 3445.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "que il faut la faire c'est tout les vous",
        "start": 3447.71,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avez les trois monoth\u00e9ismes ont eu leurs",
        "start": 3450.23,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "extr\u00e9mistes",
        "start": 3453.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise catholique a eu ces extr\u00e9mistes",
        "start": 3454.48,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "qui voulait br\u00fbler les h\u00e9rit\u00e9 et ilie",
        "start": 3457.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "brie br\u00fble les h\u00e9r\u00e9tiques aujourd'hui",
        "start": 3460.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9nard est mais faut arr\u00eater l\u00e0",
        "start": 3462.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deux minutes je vis br\u00fble les h\u00e9r\u00e9tiques",
        "start": 3464.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'aller 3-1 et capiteux les",
        "start": 3466.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gens dans la rue quand ils ont fait les",
        "start": 3467.99,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "caricatures de j\u00e9sus-christ il vous",
        "start": 3469.07,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pla\u00eet mais est ce que r\u00e9pondait \u00e0 la",
        "start": 3470.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "question est-ce qu'il foulait h\u00e9site",
        "start": 3471.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9capite les gens dans la rue parce que",
        "start": 3473.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moi ce qui faisait des caricatures de",
        "start": 3475.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j\u00e9sus-christ l'\u00e9glise alors arr\u00eat\u00e9 \u00e0 peu",
        "start": 3476.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 vers nice et s'est s\u00e9par\u00e9 six",
        "start": 3478.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules l'\u00e9glise a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9",
        "start": 3480.14,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'accepter la\u00efcit\u00e9 il a valu mais pas",
        "start": 3482.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00eaver jamais la r\u00e8gle super nerveux avec",
        "start": 3486.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des gens qu'ils acceptaient le combat et",
        "start": 3488.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'ils acceptaient le fait que la",
        "start": 3490.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 est une arme est uniquement une",
        "start": 3492.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "arme les partager des gens comme vous",
        "start": 3494.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais glisse",
        "start": 3496.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9cidons nous enlever l'\u00e9glise",
        "start": 3497.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9glise n'a plus les moyens auraient de",
        "start": 3500.69,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d'ex\u00e9cuter des gens qui sont h\u00e9t\u00e9rodoxes",
        "start": 3503.48,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "n'a plus ses moyens merci parce que le",
        "start": 3506.78,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "combat la\u00efque les lui a \u00f4t\u00e9 je vous un",
        "start": 3509.27,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jour \u00e7a arrivera aussi nom vient",
        "start": 3512.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "islamistes on sera tous mal \u00e0 mario",
        "start": 3514.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ancic de l'apocalypse en avant l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 3516.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour khalid c'est le d\u00e9voilement de la",
        "start": 3518.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 moi je vais je devais perdre",
        "start": 3520.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "devant l'apocalypse et d\u00e9voilement de",
        "start": 3522.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'avivo chiffres on en d\u00e9bat merci",
        "start": 3524.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "beaucoup on a un autre d\u00e9bat merci",
        "start": 3526.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaucoup en rep et niort il est venu",
        "start": 3528.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "interpeller sur la lie sur la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 3529.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sur l'islam et islamisme puisque \u00e7a",
        "start": 3531.68,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "faisait beaucoup reproch\u00e9 je vous",
        "start": 3533.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "remercie beaucoup et on va \u00e0 accueillir",
        "start": 3534.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "1 denis olivennes et qui est en train",
        "start": 3537.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'arriver je remercie beaucoup et saluer",
        "start": 3538.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "votre m\u00e8re de ma part puisque je sais",
        "start": 3540.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que vous tenez beaucoup \u00e0 elle que",
        "start": 3542.96,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "saluer votre m\u00e8re vous avez la charge en",
        "start": 3544.73,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "attendant denis olivennes qui est en",
        "start": 3548.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "train de s'installer vous n'avez pas",
        "start": 3550.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu \u00e0 ma question quelle question",
        "start": 3551.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je me faire gronder en plus oui",
        "start": 3553.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parce que je ne vous n'avez pas si vous",
        "start": 3555.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00eates pr\u00e9sident la r\u00e9publique \u00e0 supposer",
        "start": 3557.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comme imagine nous aurait fallu",
        "start": 3559.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je vous ai",
        "start": 3561.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu je n'ai pas bien compris votre",
        "start": 3562.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse vous avez interdit par exemple",
        "start": 3564.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le voit dans la rue tout le monde ne",
        "start": 3566.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "personne ne pourra porter la conserver",
        "start": 3568.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le un des premiers gestes que le du",
        "start": 3569.87,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident bourguiba pr\u00e9sident tunisien",
        "start": 3572.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un des premiers gestes du pr\u00e9sident",
        "start": 3576.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bourguiba dans les ann\u00e9es 50 c'est qu'il",
        "start": 3577.01,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "a pouvez aller voir les images sur",
        "start": 3579.14,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "internet il a d\u00e9voil\u00e9 les fans",
        "start": 3581.83,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "des premiers gestes dont bourguiba le",
        "start": 3586.48,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "tunisien",
        "start": 3589.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nasser a refus\u00e9 le pr\u00e9sident \u00e9gyptien a",
        "start": 3591.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 de voiler les femmes qu'on lui",
        "start": 3593.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "demande et les fr\u00e8res musulmans je parle",
        "start": 3595.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas d'atat\u00fcrk qui d\u00e9voilait les",
        "start": 3597.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "femmes et qui est qui et qui coupait la",
        "start": 3599.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "barbe des musulmans dans la rue imaginez",
        "start": 3600.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais c'est pour vous dire que c'est dans",
        "start": 3604.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les pays musulmans que on s'est pris le",
        "start": 3605.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plus violemment moi ce que je veux c'est",
        "start": 3608.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "effectivement je pense que le voile est",
        "start": 3610.01,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "un signe politique un signe de",
        "start": 3612.38,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "colonisation du paysage et de la rue et",
        "start": 3615.35,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "donc il faut que",
        "start": 3618.62,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "il soit interdit apr\u00e8s on prendra les",
        "start": 3620.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "moyens les plus efficaces par exemple",
        "start": 3622.599,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e7a va \u00eatre difficile de",
        "start": 3625.09,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler les voiles dans la rue",
        "start": 3627.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais on peut par exemple",
        "start": 3629.7,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "interdire les voiles dans tous les les",
        "start": 3631.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "services publics la poste les",
        "start": 3635.349,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "entreprises etc here is mois avant de",
        "start": 3637.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 on va accueillir denis",
        "start": 3638.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "olivennes dans un instant mais imaginons",
        "start": 3641.14,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "un seul instant poursuivront que vous",
        "start": 3642.4,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "soyez candidat",
        "start": 3643.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "imaginons que vous soyez \u00e9lu imaginons",
        "start": 3645.81,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "que vous soyez pr\u00e9sident la r\u00e9publique",
        "start": 3648.16,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "quelles seraient vos premi\u00e8res mesures",
        "start": 3649.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pendant les cent premiers jours les",
        "start": 3650.8,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "trois premiers jours 100% premier jour",
        "start": 3653.29,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 je pense vous soyez l\u00e0 ya trois",
        "start": 3655.359,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "grands th\u00e8mes 1",
        "start": 3659.02,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "immigration identit\u00e9 islam c'est \u00e0 dire",
        "start": 3661.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je proposerai un r\u00e9f\u00e9rendum avec toutes",
        "start": 3664.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les mesures pour par exemple interdire",
        "start": 3666.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le regroupement familial supprimer le",
        "start": 3669.18,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "droit du sol euh",
        "start": 3670.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous voyez expulser les d\u00e9linquants",
        "start": 3672.38,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers toutes les mesures qui si",
        "start": 3675.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "elles ne sont pas vot\u00e9es par le peuple",
        "start": 3677.52,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "par r\u00e9f\u00e9rendum serait",
        "start": 3679.08,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "annul\u00e9e par le conseil constitutionnel",
        "start": 3682.01,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement il y a le no tricks et",
        "start": 3685.01,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "instructions je pense qu'il faut au crew",
        "start": 3688.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "travail sur l'\u00e9cole il faut r\u00e9tablir une",
        "start": 3690.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9cole digne de ce nom cac qui s'est",
        "start": 3693.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement effondr\u00e9e en supprimant par",
        "start": 3695.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "exemple le coll\u00e8ge unique etc et mais on",
        "start": 3697.35,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "va en parler il ya des mesures pour",
        "start": 3700.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser le pays mais je pense",
        "start": 3702.68,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "que c'est l\u00e0 notre th\u00e8me des noah donne",
        "start": 3704.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aux th\u00e8mes de discussion donc je vais",
        "start": 3707.43,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 3708.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9 lui prendre un peu de temps alors",
        "start": 3709.43,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "justement bonsoir denis olivennes",
        "start": 3712.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mersois d'\u00eatre avec nos dirigeants",
        "start": 3713.79,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "d'entreprises \u00e9crivain homme de gauche",
        "start": 3715.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un libre \u00e9changiste un",
        "start": 3717.23,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "europ\u00e9iste convaincu vous \u00eates contre le",
        "start": 3719.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait mieux avant et vous avez \u00e9crit",
        "start": 3722.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "donc ce livre un \u00e9trange renoncement",
        "start": 3724.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "chez albin michel pourquoi les fran\u00e7ais",
        "start": 3727.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ont l'impression de ne plus y arriver",
        "start": 3729.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est le renoncement de la france \u00e0 la",
        "start": 3730.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "croissance c'est ce que vous dites en",
        "start": 3732.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "quelque sorte alors on a envie de savoir",
        "start": 3734.43,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "effectivement tout d'abord le vous",
        "start": 3737.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9finissez comme libre \u00e9changiste le",
        "start": 3739.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "protectionnisme est ce qu'il est",
        "start": 3741.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'adversaire selon vous du libre",
        "start": 3743.28,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9changisme oui il est non seulement \u00eatre",
        "start": 3746.13,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'adversaire du libre \u00e9changisme et il",
        "start": 3748.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "est l'adversaire de la croissance et",
        "start": 3751.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'enrichissement de notre pays je crois",
        "start": 3753.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas que je vais surprendre eric zemmour",
        "start": 3755.28,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "lui disant \u00e7a on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de",
        "start": 3756.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "discuter et j'aurais bien aim\u00e9 j'ai",
        "start": 3758.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plein d'autres d\u00e9saccords avec lui dont",
        "start": 3759.72,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'aurais aim\u00e9 parler mais on va se",
        "start": 3761.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "concentrer l\u00e0 dessus parce qu'en effet",
        "start": 3762.78,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "il a \u00e0 plusieurs reprises par le pass\u00e9",
        "start": 3765.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 sa flamme protectionnistes et je",
        "start": 3766.79,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que le protectionnisme est une",
        "start": 3770.61,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "facilit\u00e9",
        "start": 3772.76,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "que il ya paul samuelson un grand",
        "start": 3774.41,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiste qui \u00e9tait prix nobel",
        "start": 3777.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie a dit le protectionnisme",
        "start": 3779.63,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "c'est le sujet qui permet \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0",
        "start": 3782.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la plupart la totalit\u00e9 des \u00e9conomistes",
        "start": 3784.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en d\u00e9saccord avec la totalit\u00e9 des",
        "start": 3786.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "hommes politiques parce que les hommes",
        "start": 3787.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "politiques sont en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 3789.69,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "protectionnisme si les \u00e9conomies",
        "start": 3790.89,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "globalement ne le sont pas et pourquoi",
        "start": 3792.28,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est ce qu'ils ne le sont pas \u00e9conomistes",
        "start": 3793.51,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "modernes",
        "start": 3794.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pourquoi est-ce qu'ils ne le sont pas",
        "start": 3796.62,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "parce que le protectionnisme c'est pas",
        "start": 3798.31,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux ou plus exactement je vais sans",
        "start": 3800.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "doute choqu\u00e9e vous soutient \u00e7a n'est pas",
        "start": 3803.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "courageux pourquoi c'est pas courageux",
        "start": 3805.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre protectionniste parce que \u00e7a",
        "start": 3807.55,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 faire porter le poids la",
        "start": 3809.44,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 des difficult\u00e9s",
        "start": 3811.57,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises qui sont nombreuses \u00e0 une",
        "start": 3813.39,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "cause ext\u00e9rieure la mondialisation le",
        "start": 3817.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "march\u00e9 mondial au lieu de s'interroger",
        "start": 3820.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur nos propres responsabilit\u00e9s apr\u00e8s un",
        "start": 3822.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rique zemmour il veut r\u00e9pond si vous",
        "start": 3824.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "permet d'aller juste de finir juste mais",
        "start": 3826.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "juste de finir l'ann\u00e9e au bout au lieu",
        "start": 3827.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de s'interroger sur nos propres",
        "start": 3829.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s sur ce que nous n'avons",
        "start": 3830.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas fait sur les r\u00e9formes que nous",
        "start": 3832.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'avons pas entreprises et il suffit de",
        "start": 3833.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "se comparer \u00e0 des pays qui sont voisins",
        "start": 3835.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des n\u00f4tres l'allemagne la scandinavie a",
        "start": 3837.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fallu la su\u00e8de le danemark la hollande",
        "start": 3840.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour voir que confront\u00e9s eux aussi au",
        "start": 3842.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "march\u00e9 mondial et m\u00eame plus ouvert que",
        "start": 3844.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "nous ils ne rencontrent pas nos",
        "start": 3846.34,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s parce qu'ils se sont",
        "start": 3847.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "beaucoup mieux pr\u00e9par\u00e9s et donc devant",
        "start": 3849.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cette mondialisation choisir l'option",
        "start": 3852.04,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "protectionnistes je ne sais pas si vous",
        "start": 3853.87,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "je pourrais utiliser une formule je ne",
        "start": 3857.64,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "sais pas si vous voulez combattre le",
        "start": 3860.23,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "grand remplacement mais l\u00e0 le",
        "start": 3861.88,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "protectionnisme \u00e7a nous a",
        "start": 3863.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "conduits au grand appauvrissement et",
        "start": 3864.96,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a ne me para\u00eet pas responsables",
        "start": 3867.85,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "moi je ne serais pas aussi",
        "start": 3870.36,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "dogmatique et id\u00e9ologue coup",
        "start": 3874.05,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "je ne pense pas qu'il y ait d'un c\u00f4t\u00e9 et",
        "start": 3876.96,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "le bien avec le libre \u00e9change et de",
        "start": 3879.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 le mal avec le",
        "start": 3881.41,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "protectionnisme",
        "start": 3882.61,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "on a v\u00e9cu on a subi",
        "start": 3884.52,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "des choses n\u00e9gatives avec le",
        "start": 3888.57,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "libre-\u00e9change je parle pas de savez on",
        "start": 3890.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dit m\u00eame que la r\u00e9volution fran\u00e7aise une",
        "start": 3892.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "des causes de la r\u00e9volution fran\u00e7aise",
        "start": 3894.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est le trait\u00e9 de libre \u00e9change franco",
        "start": 3895.93,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "anglais de 1800 2780 qui a appauvri le",
        "start": 3897.64,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "l'industrie textile fran\u00e7aise naissante",
        "start": 3902.47,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "il y a eu effectivement",
        "start": 3906.0,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "un protectionnisme qui peut \u00eatre",
        "start": 3908.79,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "intelligent qui peut \u00eatre matin\u00e9e avec",
        "start": 3911.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "du libre \u00e9change comme \u00e0 la fin du 19\u00e8me",
        "start": 3912.85,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle sous la troisi\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 3914.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une esp\u00e8ce de monde premi\u00e8re",
        "start": 3916.56,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "mondialisation et en m\u00eame temps une",
        "start": 3918.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "habilet\u00e9 protectionnistes je ne pense",
        "start": 3920.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas que le libre-\u00e9change soit toujours",
        "start": 3923.11,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bien il est il est dangereux pour ce",
        "start": 3924.73,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qu'on appelait vous savez les \u00e9conomies",
        "start": 3928.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "en enfance des \u00e9conomies d\u00e9butants de",
        "start": 3930.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "connaissez cette th\u00e9orie de de fr\u00e9d\u00e9ric",
        "start": 3932.08,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "liste comme moi et il favorise surtout",
        "start": 3934.27,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "les forts les tr\u00e8s forts c'est pas pour",
        "start": 3937.81,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "rien que par exemple les anglais se sont",
        "start": 3940.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9es \u00e0 l'abri de barri\u00e8res",
        "start": 3944.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "protectionnistes et quand ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 3946.21,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les plus forts du monde au 19e si\u00e8cle",
        "start": 3947.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ils ont impos\u00e9 le libre \u00e9change ce n'est",
        "start": 3949.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas pour rien et l\u00e0 pour \u00eatre m\u00eame pas",
        "start": 3951.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "opin\u00e9 du chef que les am\u00e9ricains les",
        "start": 3953.23,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains avaient jusqu'en 45 des taux",
        "start": 3956.23,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "beaucoup de protection \u00e9norme de 50% et",
        "start": 3959.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que c'est apr\u00e8s 45 ans toutes nos",
        "start": 3963.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies europ\u00e9ennes \u00e9taient effondr\u00e9s",
        "start": 3964.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'ils ont impos\u00e9 le libre \u00e9change parce",
        "start": 3966.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 ils \u00e9taient les plus forts et en",
        "start": 3968.02,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pareil pour l'europe on dit toujours",
        "start": 3969.76,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "amy mc rognant disent toujours \u00e0 mais le",
        "start": 3972.87,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle lui il a accept\u00e9 en 58",
        "start": 3977.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le trait\u00e9 de rome et donc le libre",
        "start": 3980.05,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "\u00e9change c'est vrai",
        "start": 3981.52,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mais on oublie r\u00e9guli\u00e8rement de dire que",
        "start": 3983.76,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d'abord on \u00e9tait un march\u00e9 commun six",
        "start": 3987.22,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pays et que surtout il y avait autour de",
        "start": 3989.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce march\u00e9 commun ce qu'on appelait un",
        "start": 3992.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tarif ext\u00e9rieur commun qui \u00e9tait du",
        "start": 3993.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "protectionnisme donc tout \u00e7a pour vous",
        "start": 3996.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dire que moi je ne suis pas aussi",
        "start": 3998.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dogmatique que vous je pense que \u00e7a",
        "start": 3999.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend \u00e7a d\u00e9pend il ya des bons libre",
        "start": 4001.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9change un mauvais libre \u00e9change un bon",
        "start": 4004.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "protectionnisme \u00e0 mauvais",
        "start": 4006.03,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "protectionnisme alors maintenant",
        "start": 4007.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui non mais je ne suis pas",
        "start": 4008.55,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'accord avec vous moi je pense que vous",
        "start": 4010.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00eates dogmatique que les livraisons n'est",
        "start": 4011.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas toujours bon et que le",
        "start": 4013.26,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "protectionnisme n'est pas toujours",
        "start": 4014.4,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "mauvais jeux peuvent le protectionnisme",
        "start": 4015.24,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n'est pas toujours bon non plus le libre",
        "start": 4016.71,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9change n'est pas toujours mauvais vous",
        "start": 4018.21,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "voyez ce que je veux dire ce que je peux",
        "start": 4019.29,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "me permets de vous interrompre un",
        "start": 4020.37,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "instant leur emploi parce que c'est pas",
        "start": 4021.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "du dogmatisme 6 et du dogmatisme nombre",
        "start": 4023.16,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de ces jeux il n'y a pas d'un c\u00f4t\u00e9 il ya",
        "start": 4025.2,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "pas un bon et un mauvais climat change",
        "start": 4028.77,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "\u00e7a d\u00e9pend la situation bien quand les",
        "start": 4031.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "historiens se pencheront sur la p\u00e9riode",
        "start": 4033.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que nous avons v\u00e9cu de 1945 \u00e0 nos jours",
        "start": 4035.99,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ils diront que la mondialisation est un",
        "start": 4038.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne exceptionnel qui a en termes",
        "start": 4041.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de richesse de croissance d'abaissement",
        "start": 4043.58,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "de la pauvret\u00e9 de la famine etc a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4045.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "extrad\u00e9 y compris pour les pays riches y",
        "start": 4047.2,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "compris pour nous qui l'a soutenu dans",
        "start": 4049.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sa croissance simplement certains pays",
        "start": 4051.56,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "la su\u00e8de accueilli se sont ajust\u00e9s",
        "start": 4053.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "intelligemment pourtier parce que par",
        "start": 4056.08,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "ailleurs la mondialisation produit des",
        "start": 4058.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "effets n\u00e9gatifs parfois m\u00eame si",
        "start": 4059.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "globalement est tr\u00e8s positive elle a un",
        "start": 4061.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "effet n\u00e9gatif le climat elle peut avoir",
        "start": 4063.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des crises financi\u00e8res et puis elle",
        "start": 4065.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit ici ou l\u00e0 localement des",
        "start": 4067.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "industries parce qu'elle les d\u00e9localiser",
        "start": 4070.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "certains pays se sont adapt\u00e9s \u00e0 cette",
        "start": 4071.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "donne l'allemagne la su\u00e8de qu'est ce",
        "start": 4074.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'ils ont fait ils ont adapt\u00e9 leur",
        "start": 4076.82,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e9ducatif",
        "start": 4078.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ils ont adapt\u00e9 leur march\u00e9 du travail",
        "start": 4079.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ils ont investi dans l'innovation et \u00e7a",
        "start": 4081.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est une wii",
        "start": 4083.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans ce cas l\u00e0 on tire le par le pari le",
        "start": 4084.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "plus important de la mondialisation et",
        "start": 4087.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "on d\u00e9veloppe de la croissance de",
        "start": 4089.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'emploi et du pouvoir d'achat",
        "start": 4091.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la r\u00e9action qui consiste \u00e0 dire ah bah",
        "start": 4092.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comme il ya des effets n\u00e9gatifs au lieu",
        "start": 4094.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de faire comme les allemands on va",
        "start": 4095.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "augmenter les tarifs douaniers on va se",
        "start": 4097.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger \u00e0 un d\u00e9fonc\u00e9 on le sait par",
        "start": 4099.68,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience historique a des effets",
        "start": 4102.02,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "n\u00e9gatifs c'est un peu comme si vous",
        "start": 4103.609,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "disiez vous prendre une image vous avez",
        "start": 4105.109,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "un petit probl\u00e8me aux poumons je vous",
        "start": 4106.67,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "prends pas s'arr\u00eater de respirer",
        "start": 4107.9,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "attendait d'abord",
        "start": 4108.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je trouve que vous allez un peu vite en",
        "start": 4111.609,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "besogne parce que effectivement press\u00e9",
        "start": 4113.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par le temps c'est vrai mais enfin il",
        "start": 4116.33,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "faudrait voir quand m\u00eame les ravages sur",
        "start": 4118.31,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "les classes ouvri\u00e8res et les classes",
        "start": 4120.049,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "moyennes des pays occidentaux qui ont",
        "start": 4122.569,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 ravag\u00e9es par le ch\u00f4mage par",
        "start": 4124.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'appauvrissement du fait de ce que vous",
        "start": 4127.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "appelez la mondialisation heureuse comme",
        "start": 4129.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "disait \u00e0 la main mais non j'ai pas dit",
        "start": 4131.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la mode je sais bien je sais bien",
        "start": 4133.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "maintenant moi je vous dis que c'est",
        "start": 4134.54,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "beaucoup plus subtil que \u00e7a et que vous",
        "start": 4137.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "passez \u00e0 petit par pertes et profits les",
        "start": 4139.609,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "souffrances des gens les cons\u00e9quences",
        "start": 4142.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "des d\u00e9localisations le ch\u00f4mage de masse",
        "start": 4144.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la mis\u00e8re etc dans les pays riches chez",
        "start": 4146.87,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "nous chez nous absolument chinois",
        "start": 4149.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pourtant en allemagne attendent et m\u00eame",
        "start": 4151.339,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "en allemagne",
        "start": 4152.87,
        "duration": 2.139
    },
    {
        "text": "m\u00eame en allemagne il ya eu un",
        "start": 4153.659,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "appauvrissement et c'est m\u00eame en elle",
        "start": 4155.009,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame mais attendez de toute fa\u00e7on notre",
        "start": 4156.809,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "discussion est int\u00e9ressante mais",
        "start": 4159.239,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "th\u00e9orique puisque nous sommes dans la",
        "start": 4161.219,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "mondialisation nous sommes en plus avec",
        "start": 4165.719,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'europe les meilleurs \u00e9l\u00e8ves de la",
        "start": 4167.759,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mondialisation les plus na\u00effs parce que",
        "start": 4170.369,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je tiens \u00e0 vous dire quand m\u00eame que le",
        "start": 4171.869,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "libre-\u00e9change th\u00e9orique est en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 4173.849,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "contre battu par des tas de mesures pour",
        "start": 4176.099,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plein de paix pour beaucoup de pays les",
        "start": 4178.409,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "etats-unis sont tr\u00e8s protectionniste les",
        "start": 4180.299,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "allemands sont en v\u00e9rit\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 4182.609,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "protectionniste tr\u00e8s malin nous les",
        "start": 4184.139,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais nous sommes des na\u00effs nous",
        "start": 4186.239,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sommes des ing\u00e9nue et la commission de",
        "start": 4187.829,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bruxelles est l'ing\u00e9nieur en chef donc",
        "start": 4189.209,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le protect le lipdub libre \u00e9change et",
        "start": 4191.519,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ils vous savez tr\u00e8s bien qu'il ya des",
        "start": 4193.859,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences de normes vous savez tr\u00e8s",
        "start": 4195.119,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bien que l'on joue l\u00e0 dessus que ce",
        "start": 4196.469,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "n'est pas seulement les tarifs douaniers",
        "start": 4198.209,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais de toute fa\u00e7on de toute fa\u00e7on on",
        "start": 4199.439,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "doit effectivement on n'a pas le choix",
        "start": 4202.559,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "puisqu'on a confi\u00e9 moi c'\u00e9tait une",
        "start": 4204.719,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "erreur mais c'est une autre discussion \u00e0",
        "start": 4206.939,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la commission de bruxelles notre",
        "start": 4208.59,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de des n\u00e9gociations",
        "start": 4210.059,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "commerciales et on nous dit que \u00e0 tous \u00e0",
        "start": 4211.829,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "plusieurs on sera plus fort ce qui est",
        "start": 4214.499,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "faux parce qu'en v\u00e9rit\u00e9 finalement on",
        "start": 4216.57,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats de l'industrie la",
        "start": 4218.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "plus puissante qui est l'industrie",
        "start": 4221.099,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "allemand que accessoirement",
        "start": 4222.63,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "accessoirement on va parler des int\u00e9r\u00eats",
        "start": 4225.05,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais de toute fa\u00e7on l\u00e0 o\u00f9 je",
        "start": 4227.489,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "serais d'accord avec vous apr\u00e8s tout ces",
        "start": 4228.9,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ambules parce que nous avons des",
        "start": 4230.849,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords th\u00e9orique et j'ai une",
        "start": 4232.619,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "question je pense effectivement que on",
        "start": 4234.09,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre bien meilleur et on doit",
        "start": 4236.579,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "prendre des mesures pour s'adapter \u00e0",
        "start": 4239.789,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cette concurrence f\u00e9roce on doit",
        "start": 4242.01,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "effectivement regarder ce que font les",
        "start": 4244.619,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "autres il n'est pas normal l\u00e0 je suis",
        "start": 4246.239,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'accord avec vous que nous soyons dans",
        "start": 4248.459,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la pire des situations il n'est pas",
        "start": 4250.59,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "normal que nous n'ayons plus de d\u00e9ficit",
        "start": 4252.179,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de d'exc\u00e9dent de balance commerciale",
        "start": 4254.189,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "depuis 2005 alors que tous les pays",
        "start": 4255.689,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens \u00e0 part l'angleterre en ont",
        "start": 4257.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00eame l'italie m\u00eame l'espagne il n'est",
        "start": 4259.199,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas normal que vous savez quand on \u00e9tait",
        "start": 4261.51,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "jeunes vous et moi on nous apprenait que",
        "start": 4263.909,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "bon les d\u00e9ficits de la balance",
        "start": 4265.739,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "commerciale pouvait \u00eatre compens\u00e9e par",
        "start": 4266.82,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "notre balance des services et que",
        "start": 4268.979,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "finalement nous avions une balance des",
        "start": 4270.269,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "paiements exc\u00e9dentaire ce n'est plus le",
        "start": 4271.59,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "cas aujourd'hui",
        "start": 4273.689,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "c'est une catastrophe nous avons",
        "start": 4274.349,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "position ext\u00e9rieure nette vous savez la",
        "start": 4277.78,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre ce qu'on poss\u00e8de sur",
        "start": 4279.86,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "les autres et screen hausse qu'il",
        "start": 4281.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "poss\u00e8de sur nous de n\u00e9gatives de - 6 195",
        "start": 4282.889,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "milliards alors que les allemandes ont",
        "start": 4286.19,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "une position ext\u00e9rieure nette de 2007",
        "start": 4287.929,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "170 milliards donc je veux dire la la",
        "start": 4289.639,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "mondialisation nous a vraiment d\u00e9truit",
        "start": 4292.52,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "parce que nous n'avons pas su y faire",
        "start": 4294.77,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "face je pense quand m\u00eame que l'entr\u00e9e de",
        "start": 4296.809,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "la chine dans l' omc en 2001 sans",
        "start": 4299.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caution et sans comme \u00e7a brutalement",
        "start": 4302.78,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "a d\u00e9truit je pense que les calculs c'est",
        "start": 4305.48,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "un million d'emplois c'est pas mal quand",
        "start": 4308.78,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "m\u00eame et la part de l'industrie dans le",
        "start": 4310.489,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pipe de la france est proche de celle de",
        "start": 4311.989,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "l'aller 13% alors que les allemands ont",
        "start": 4313.909,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "maintenu \u00e0 24 % c'est \u00e7a que vous allez",
        "start": 4316.25,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "me dire je le sais d'avanc\u00e9 vous avez",
        "start": 4318.079,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "raison et m\u00eame les italiens ont maintenu",
        "start": 4319.579,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 20% entre la libye la fin du trias je",
        "start": 4321.32,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pense que ce n'est pas seulement le",
        "start": 4323.869,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change l\u00e0 je suis d'accord mais",
        "start": 4325.489,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "c'est aussi d'abord la b\u00eatise de nos",
        "start": 4327.65,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "\u00e9lites qui ont r\u00eav\u00e9 hec lequel industrie",
        "start": 4330.5,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "sans usine qui ont r\u00eav\u00e9 que comme il",
        "start": 4334.969,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "disait dans la fin des ann\u00e9es 80 les",
        "start": 4337.909,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "chinois construisent fabriquons des",
        "start": 4340.4,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "chaussettes et nous nous en vendons des",
        "start": 4341.84,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "airbus",
        "start": 4343.099,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "na\u00efvet\u00e9 de nos \u00e9lites incroyable je ne",
        "start": 4344.199,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "crois jobardise de nos \u00e9lites et aussi",
        "start": 4347.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est aussi mais on va en parler",
        "start": 4349.159,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'adaptation de notre syst\u00e8me fiscal de",
        "start": 4351.71,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "notre syst\u00e8me social on va en parler je",
        "start": 4354.349,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ne suis pas en d\u00e9saccord avec cela je",
        "start": 4356.449,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "serais volontiers en parler est pas l\u00e0",
        "start": 4357.949,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est pas la na\u00efvet\u00e9 de nos \u00e9lites n'ont",
        "start": 4360.17,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pas je d\u00e9fende nos \u00e9lites c'est que nous",
        "start": 4362.119,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'avons pas depuis une quarantaine",
        "start": 4363.889,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es assumer des choix qui par",
        "start": 4365.329,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "ailleurs \u00e9tait des choix judicieux",
        "start": 4367.94,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "entrer dans l'europe quand on est un",
        "start": 4369.309,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "petit pays comme la france ont \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 4371.449,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "peu et qu'on est confront\u00e9 avait g\u00e9ants",
        "start": 4373.82,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "que sont les \u00e9tats unis vous avez dit",
        "start": 4375.59,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "que les \u00e9tats unis prenaient des mesures",
        "start": 4377.989,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "protectionnistes le poids du commerce",
        "start": 4379.219,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "international pour les etats unis est",
        "start": 4381.98,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "beaucoup plus faible que le n\u00f4tre parce",
        "start": 4383.51,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "que son march\u00e9 est bien plus grand on",
        "start": 4385.309,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "n'a pas les m\u00eames imp\u00e9ratifs tr\u00e8s",
        "start": 4386.929,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficitaire oui mais \u00e7a p\u00e8se peu c'est",
        "start": 4388.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 de notre no\u00ebl et dire \u00e7a aux",
        "start": 4391.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avrillais qui sont au ch\u00f4mage",
        "start": 4393.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "si on sonde ans dans les dents l\u00e0 dedans",
        "start": 4395.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les dans les usines et dans l'am\u00e9ricaine",
        "start": 4396.5,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "nous nous avons fait un choix",
        "start": 4398.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "raisonnable et rationnelle qui \u00e9tait la",
        "start": 4399.02,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "construction europ\u00e9enne l'union a sion",
        "start": 4401.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'un grand march\u00e9 ce qui est les deux",
        "start": 4403.219,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "tiers de nos de notre commerce ext\u00e9rieur",
        "start": 4405.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "se fait au sein de la zone europ\u00e9enne \u00e7a",
        "start": 4407.27,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "nous a permis aussi de cr\u00e9er une",
        "start": 4410.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "stimulation pour notre innovation notre",
        "start": 4411.829,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "adaptation mais nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 au",
        "start": 4414.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bout de ses choix et aujourd'hui dire",
        "start": 4416.3,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dire aux fran\u00e7ais",
        "start": 4418.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le sujet majeur c'est la mondialisation",
        "start": 4421.51,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "o\u00f9 c'est un sujet o\u00f9 l'europe s'est \u00e0",
        "start": 4424.04,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nouveau se nourrir d'illusions et de",
        "start": 4426.8,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "retarder les ajustements que d'autres",
        "start": 4429.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ont fait et qui leur permet d'avoir et",
        "start": 4432.079,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "j'ai leur permet d'avoir un commerce",
        "start": 4434.75,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieur plus important que le n\u00f4tre",
        "start": 4436.28,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "meilleur pupu plus positif et \u00e9quilibr\u00e9e",
        "start": 4437.929,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mais sans avoir les effecteurs vous avez",
        "start": 4441.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dit la mondialisation a d\u00e9truit des",
        "start": 4443.389,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "centaines d'emplois y compris en",
        "start": 4445.67,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "allemagne non la mondialisation elle a",
        "start": 4447.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "deux effets elle a un effet d'",
        "start": 4449.659,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "am\u00e9lioration consid\u00e9rable du pouvoir",
        "start": 4452.0,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d'achat de la classe ouvri\u00e8re des",
        "start": 4453.71,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s mais oui quand vous achetez",
        "start": 4455.869,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs qui peuvent acheter non",
        "start": 4457.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "effectivement est l\u00e0 elle a un effet",
        "start": 4459.349,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9lioration du pourquoi est ce que la",
        "start": 4461.36,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "gauche a \u00e9t\u00e9 autrefois favorable au",
        "start": 4462.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change parce que l\u00e0 le libre",
        "start": 4464.389,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "\u00e9change et des produits cdc d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d ail",
        "start": 4467.21,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "des iphone \u00e0 ou des ou des smartphones \u00e0",
        "start": 4470.51,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "211 fabriqu\u00e9s ou oui mais d'un autre oui",
        "start": 4473.329,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est d'un c\u00f4t\u00e9 le pouvoir d'achat",
        "start": 4475.909,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "et de l'autre de l'autre c'est quand on",
        "start": 4478.219,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "est capable de s'adapter innover de",
        "start": 4480.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper des industries nouvelles la",
        "start": 4482.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "facult\u00e9 de d\u00e9velopper nos os x produit",
        "start": 4484.4,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "presque fa\u00e7on et ne sont pas faits",
        "start": 4486.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'autre cette pardonnez moi vous \u00eates",
        "start": 4487.969,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vous \u00eates dans l'ang\u00e9lisme je vous",
        "start": 4489.5,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te si vous \u00eates dans ces gens g\u00e9lis",
        "start": 4491.63,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "mode est ce qu'on dit des allemands qui",
        "start": 4493.489,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ont pas du tout ch\u00f4mage qui ont une",
        "start": 4496.489,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "famille avait pas \u00eatre efficaces mais",
        "start": 4498.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est pas l'ang\u00e9lisme c'est le jeune",
        "start": 4502.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est la foulerie courage aux deux rives",
        "start": 4503.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on attend sur les d\u00e9penses publiques",
        "start": 4505.31,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "mais cela justement je vais les poser",
        "start": 4506.75,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "les d\u00e9penses publiques de la france",
        "start": 4508.869,
        "duration": 6.131
    },
    {
        "text": "elles ont atteint 60 2% du pib en 2020",
        "start": 4511.239,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "est ce que c'est soutenable je vous pose",
        "start": 4515.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la question exige justement c'est le",
        "start": 4516.56,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sujet parce qu'une fois qu'on l'a",
        "start": 4517.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 th\u00e9orie bien s\u00fbr je pense que",
        "start": 4519.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "monsieur olivennes et dogmatique je ne",
        "start": 4521.3,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "suis pas comme lui mais en tout cas",
        "start": 4523.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on est dans une situation o\u00f9",
        "start": 4525.199,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "effectivement",
        "start": 4526.94,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "nous devons faire des choix et nous les",
        "start": 4528.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faisons pas c'est \u00e0 dire que nous avons",
        "start": 4530.719,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des d\u00e9penses publiques folle le 62%",
        "start": 4532.79,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est faux c'est la corde avance par le",
        "start": 4534.949,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "cos vide mais on \u00e9tait avant \u00e0 54% et on",
        "start": 4538.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9tait largement en t\u00eate on avait un taux",
        "start": 4541.4,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9l\u00e8vement de 47 pour les",
        "start": 4543.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "obligatoires de 47% et je pense que",
        "start": 4544.639,
        "duration": 6.741
    },
    {
        "text": "c'est d'abord et avant tout d\u00fb \u00e0 notre",
        "start": 4547.82,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "protection sociale qui repr\u00e9sente 30% du",
        "start": 4551.38,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "pib qui est colossal nous sommes",
        "start": 4554.929,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "champions du monde",
        "start": 4556.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on a un probl\u00e8me c'est que c'est cette",
        "start": 4557.889,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "protection sociale p\u00e8se \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 4560.27,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment sur nos entreprises charges",
        "start": 4562.929,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "sociales imp\u00f4ts etc nous devons donc",
        "start": 4566.09,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "all\u00e9ger cette protection sociale or les",
        "start": 4568.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est pr\u00e9sent sont attach\u00e9s \u00e0",
        "start": 4571.429,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "leur mod\u00e8le social donc je pense que",
        "start": 4574.19,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "nous devons r\u00e9duire la protection",
        "start": 4576.949,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "sociale par",
        "start": 4579.739,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 nationale pour faire",
        "start": 4581.679,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "revenir la solidarit\u00e9 nationale aux",
        "start": 4584.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nationaux et pour l'enlever aux",
        "start": 4586.58,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers c'est \u00e0 dire et quand jusqu'\u00e0",
        "start": 4589.07,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "ce que j'appelle les d\u00e9penses de",
        "start": 4590.449,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale c'est toutes les",
        "start": 4591.32,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses ne sont pas contribuer type",
        "start": 4592.369,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un \u00e9tranger qui travaillent",
        "start": 4593.63,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "et qui paye ses charges sociales il a",
        "start": 4595.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 l'assurance l'assurance maladie",
        "start": 4597.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "etc en revanche tout ce que les d\u00e9penses",
        "start": 4598.61,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "de solidarit\u00e9 nationale c'est-\u00e0-dire",
        "start": 4601.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "minimum vieillesse allocations logement",
        "start": 4603.46,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "allocations familiales doivent \u00eatre",
        "start": 4605.84,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9es aux fran\u00e7ais je pense que l\u00e0",
        "start": 4608.239,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous pouvons faire une \u00e9conomie d'apr\u00e8s",
        "start": 4610.159,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "les calculs de 20 milliards c'est",
        "start": 4611.989,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "beaucoup on pourrait ainsi",
        "start": 4614.36,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "redonner de l'argent aux fran\u00e7ais les",
        "start": 4616.21,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "plus pauvres parce que vous avez beau",
        "start": 4619.159,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "dire que la mondialisation est",
        "start": 4620.389,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "excellente pour le pouvoir d'achat c'est",
        "start": 4623.33,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "aussi aussi vous avez raison les",
        "start": 4625.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "produits sont pas chers qui sont",
        "start": 4627.409,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "produits ailleurs mais ils sont pas",
        "start": 4628.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "chers mais seulement les gens n'ont plus",
        "start": 4629.96,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "en plus ou moins en moins de moyens de",
        "start": 4631.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les acheter parce que \u00e7a \u00e7a casse aussi",
        "start": 4633.199,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e0 la baisse les salaires et en france en",
        "start": 4635.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plus et l\u00e0 je vous la corde avance comme",
        "start": 4637.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous avons des charges sociales",
        "start": 4639.71,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "excessive le salaire net n'est pas assez",
        "start": 4640.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9es donc nous nous pourrions avec",
        "start": 4642.619,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ces 20 milliards d'\u00e9conomiser redonner",
        "start": 4645.26,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire la csg",
        "start": 4647.449,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "des petits salaires le salaire au smic",
        "start": 4649.69,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 salaire m\u00e9dian et \u00e7a donnerait",
        "start": 4652.849,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "une possibilit\u00e9 d'augmenter le salaire",
        "start": 4655.4,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "n'est oui \u00e7a c'est une premi\u00e8re",
        "start": 4657.65,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "une baisse de la csg mais moins - si",
        "start": 4659.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous voulez - d'allocs pour les",
        "start": 4662.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers plus de salaire pour les",
        "start": 4663.54,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 4665.55,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "je savais difficile de d\u00e9n\u00e9gation",
        "start": 4667.969,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "situation sociale mais \u00e0 trop bien je",
        "start": 4670.65,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pense que c'est le m\u00eame syst\u00e8me c'est \u00e0",
        "start": 4673.429,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "dire que en mati\u00e8re d'industriels vous",
        "start": 4676.11,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "avez vous au fond vous vous vous voyez",
        "start": 4679.05,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "victimiser vous avez vous cherch\u00e9 une",
        "start": 4683.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cause efficiente ext\u00e9rieure d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 4685.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est la mondialisation sur l'industrie",
        "start": 4688.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "et sur la protection sociale c'est",
        "start": 4689.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'immigration d'abord on pourrait",
        "start": 4691.32,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "revenir sur les chiffres de",
        "start": 4693.0,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'immigration je ne partage \u00e9videmment",
        "start": 4693.929,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "pas ni votre analyse niveau solution",
        "start": 4695.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "elle me para\u00eet m\u00eame pour tout dire",
        "start": 4697.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "farfelu vous avez le droit c'est pas du",
        "start": 4698.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tout cas un farfelu part et surtout",
        "start": 4700.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que on vient d'avoir \u00e0",
        "start": 4701.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nouveau une analyse de l' ocde on en a",
        "start": 4703.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une tous les ans par diff\u00e9rents",
        "start": 4706.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "laboratoires d'\u00e9conomies sur le coup il",
        "start": 4708.09,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "est gratuit il montre quoi regarder",
        "start": 4710.67,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "cette \u00e9tude elle est compl\u00e8tement biais\u00e9",
        "start": 4713.61,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "laissez-moi aller au bout ce sont 100 km",
        "start": 4716.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et non mais elle vient \u00e0 frapper mais tu",
        "start": 4718.199,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "sont biais\u00e9s rema tous les ans sont",
        "start": 4720.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "biais\u00e9s en gros qu'est ce qu'elle dit",
        "start": 4722.76,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "elle dit que l'immigration",
        "start": 4724.26,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "elle co\u00fbte \u00e0 peu pr\u00e8s 80 milliards",
        "start": 4726.5,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "d'euros par an et elle nous rapporte \u00e0",
        "start": 4729.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s 80 milliards d'euros par an",
        "start": 4731.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que les personnes non vous dites",
        "start": 4733.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'il b\u00e9n\u00e9ficie de la solidarit\u00e9 des",
        "start": 4735.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mesures de solidarit\u00e9 ils appartiennent",
        "start": 4737.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 des m\u00e9nages qui dont",
        "start": 4739.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "certains travaillent messi et qui qu'on",
        "start": 4742.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a donn\u00e9 moi nancy ils plaident les",
        "start": 4744.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "chiffres sont terribles vous avez 8% de",
        "start": 4746.07,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage en france vous avez peine 4 % de",
        "start": 4748.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs parmi les \u00e9trangers",
        "start": 4750.179,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "extra-europ\u00e9ens vous avez 13% d'inactifs",
        "start": 4751.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en france vous avez de 40% d'inactifs",
        "start": 4753.929,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "parmi les \u00e9trangers extra-europ\u00e9ens si",
        "start": 4756.27,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on a six massy \u00e0 6 ans monsieur vous",
        "start": 4759.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avez tr\u00e8s exactement \u00e7a c'est les",
        "start": 4761.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chiffres de l'insee vous avez \u00e0 peu le",
        "start": 4762.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00eame taux d'inactivit\u00e9 ou d'activeion",
        "start": 4765.06,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "excusez moi non",
        "start": 4767.16,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on messieurs je sais pas il n'y a pas",
        "start": 4771.999,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce que ce sujet l\u00e0 j'aimerais aussi mais",
        "start": 4773.439,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que pour l'industrie pour",
        "start": 4775.539,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'industrie mais vous ne vous ne pourrez",
        "start": 4776.889,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faire croire \u00e0 personne m\u00eame si vous",
        "start": 4778.539,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pourrez pas faire croire c'est la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 4780.759,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'abord les chiffres de l'insee pardon",
        "start": 4782.079,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vous n'arriverez d'abord il est",
        "start": 4783.699,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pratiquement impossible de faire ce que",
        "start": 4784.899,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9conisez et c'est ensuite \u00e0 tence",
        "start": 4786.909,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "oui la baisse assez g\u00eanant parce que",
        "start": 4789.039,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous allez parce que vous allez priv\u00e9e",
        "start": 4790.809,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des gens qui sont r\u00e9guli\u00e8rement sur",
        "start": 4792.309,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "notre sol et qui contribue \u00e0 nos charges",
        "start": 4794.079,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers les imp\u00f4ts de consommateurs ou",
        "start": 4795.849,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "le sirop messieurs yves le masne",
        "start": 4798.219,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "monsieur olivennes comment va t'en merci",
        "start": 4800.459,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "olivennes monsieur qui paye ses imp\u00f4ts",
        "start": 4803.129,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "qui n'a pas d'enfant il paye quand m\u00eame",
        "start": 4805.839,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 4808.299,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc excusez moi et pourtant il se",
        "start": 4809.789,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "plaint pas pour les allocations",
        "start": 4812.589,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "familiales le prince de lu ni assez",
        "start": 4814.299,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "merci je vous le fais pas dire eh ben",
        "start": 4816.039,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 oui bon mais quelqu'un qui est sur",
        "start": 4817.479,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notre sol et qui est dit qui est arriv\u00e9",
        "start": 4819.519,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re et qui par ailleurs",
        "start": 4821.439,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "participent de diff\u00e9rentes fa\u00e7ons",
        "start": 4823.059,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "contrit qui contribuent de diff\u00e9rentes",
        "start": 4825.129,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fa\u00e7ons aux charges de la nation je vous",
        "start": 4826.959,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le rappelle il a droit aux prestations",
        "start": 4828.879,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "vue on a le droit de choisir sa voie de",
        "start": 4830.649,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9 nationale mais les nations",
        "start": 4834.419,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 supposer m\u00eame que vous fassiez partir",
        "start": 4837.129,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ces gens parce que les syst\u00e8mes de",
        "start": 4839.019,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "protection sociale ne l'est les",
        "start": 4840.789,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "assureront plus vous perdrez autant de",
        "start": 4842.409,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "revenus que de charge votre probl\u00e8me de",
        "start": 4844.419,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "protection sur elle m\u00eame et il en ehpad",
        "start": 4845.919,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la fin il est mensonger pas d\u00fb",
        "start": 4847.869,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dire aux fran\u00e7ais au lieu de faire les",
        "start": 4849.999,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "derniers noms de protection sociale",
        "start": 4852.189,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'ont fait tous les autres pays sur la",
        "start": 4853.599,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "maladie sur la retraite de faire ce que",
        "start": 4855.279,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tous les autres pays ont fait \u00e7a",
        "start": 4857.679,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache pas de faire des attentes sur",
        "start": 4859.089,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la retraite mais \u00e7a n'emp\u00eache \u00e7a",
        "start": 4860.439,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache pas de porter par exemple",
        "start": 4862.749,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 60 k l'allemagne",
        "start": 4863.949,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ap san au point par point de pib de -2",
        "start": 4865.689,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du jeu social elle a une elle est l\u00e0",
        "start": 4868.029,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "elle n'a pas du tout utilis\u00e9 les moyens",
        "start": 4870.039,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que vous \u00e9voquez et est la r\u00e9pression ce",
        "start": 4872.709,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maladie on est pauvre et j'ai eu comme",
        "start": 4875.049,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les allemands bon j'avais une derni\u00e8re",
        "start": 4876.729,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "question va pas la poser sur la r\u00e9gion",
        "start": 4878.259,
        "duration": 4.001
    },
    {
        "text": "je remercie mes pas oblig\u00e9 et pour",
        "start": 4880.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'industrie il n'y a pas que la",
        "start": 4882.26,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mondialisation il faut \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0",
        "start": 4883.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "passer les imp\u00f4ts les imp\u00f4ts de",
        "start": 4884.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "production par exemple baiss\u00e9 beaucoup",
        "start": 4887.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plus que ce qu'a fait le gouvernement il",
        "start": 4888.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut effectivement aller chez les chars",
        "start": 4890.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il faudrait m\u00eame all\u00e9ger l'\u00e9norme on a",
        "start": 4892.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un vrai probl\u00e8me mais on n'aura pas le",
        "start": 4894.29,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "temps de parler d'environnement un",
        "start": 4895.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de normes environnementales qui",
        "start": 4896.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont excessivement appliqu\u00e9e en france",
        "start": 4898.85,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "et qui fait que les entreprises",
        "start": 4900.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisent beaucoup plus vous ne",
        "start": 4902.59,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "craignez pas que la baisse de la csg",
        "start": 4904.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "puisse rompent le principe d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 4906.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'imp\u00f4t lieux n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 4908.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "retoqu\u00e9e par le conseil constitutionnel",
        "start": 4910.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je l'avais ce que j'aime \u00e0 le droit de",
        "start": 4912.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "baisser de faire des paies de",
        "start": 4914.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "privil\u00e9gier les pats salaires c'est pas",
        "start": 4916.13,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois qu'on \u00e9tait les",
        "start": 4918.29,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "exon\u00e9rations de charges sociales pour",
        "start": 4919.25,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'on passe \u00e0 l'est on va passer \u00e0 la",
        "start": 4920.63,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "conclusion d'un petit mot de la fin vous",
        "start": 4921.95,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pourrez rester avec nous si vous voulez",
        "start": 4923.18,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 4924.32,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "merci beaucoup de denis olivennes",
        "start": 4925.27,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9tenus interpell\u00e9s r\u00e9sumant sur sur",
        "start": 4926.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie eric zemmour dernier mot il",
        "start": 4930.05,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "nous reste trois minutes pour terminer",
        "start": 4931.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 je vous ai mis ici nous donne",
        "start": 4933.55,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "toutes les questions que les",
        "start": 4936.44,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "start": 4937.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on vous opposez il y en a \u00e9norm\u00e9ment que",
        "start": 4938.56,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "n'a pas pu poser \u00e9videmment je donnerais",
        "start": 4941.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je me donnerais apr\u00e8s si je retiens un",
        "start": 4943.07,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "peu qu'est ce qu'on peut retenir de",
        "start": 4945.68,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission qu'est ce qu'on peut",
        "start": 4947.18,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "retenir s'ouvre je retiens la baisse de",
        "start": 4948.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la csg c'est une proposition absolument",
        "start": 4949.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fait une proposition concr\u00e8te mais moi",
        "start": 4951.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce que je veux qu'on retienne sait que",
        "start": 4954.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est le sens de mon combat c'est \u00e0 dire",
        "start": 4956.12,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que je pense qu'il faut lutter que c'est",
        "start": 4959.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s \u00e7a sera trop tard il faut lutter",
        "start": 4961.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour que la france reste la france c'est",
        "start": 4963.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tout c'est l'essence essentiel du",
        "start": 4965.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "message que je veux transmettre au del\u00e0",
        "start": 4968.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 mesure on peut discuter apr\u00e8s",
        "start": 4969.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est de la philosophie \u00e9conomique c'est",
        "start": 4971.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "toujours int\u00e9ressant ces voix l\u00e0 on peut",
        "start": 4973.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "discuter jeu je pense que le sujet",
        "start": 4976.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "majeur c est ce que la france restera \u00e0",
        "start": 4978.53,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "la france ou deviendra la terre d'un",
        "start": 4981.41,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "d'un lieu de conflit on a d\u00e9j\u00e0 de deux",
        "start": 4984.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "civilisations sur notre sol et qu'il y",
        "start": 4988.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en a une qui l'emportera et qui en",
        "start": 4990.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "portera notre pays vers ce que j'ai",
        "start": 4991.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "appel\u00e9 ali bongo je ne sors pas de cela",
        "start": 4993.77,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est le sujet majeur apr\u00e8s si vous",
        "start": 4996.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voulez on peut parler j'ai toujours",
        "start": 4998.87,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "plaisir \u00e0 converser avec monsieur",
        "start": 5000.64,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "olivennes on peut parler du d\u00e9clin",
        "start": 5001.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin \u00e9conomique fran\u00e7ais des solutions",
        "start": 5003.78,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "voyez moi y'a des solutions avec",
        "start": 5006.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "lesquels je suis d'accord avec lui \u00e0",
        "start": 5007.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9faut il est en d\u00e9saccord avec moi",
        "start": 5009.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pourrait tr\u00e8s bien mais \u00e7a c'est le",
        "start": 5011.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin et c'est important il faut le",
        "start": 5012.88,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "traiter rationnellement apr\u00e8s il y \u00e0 la",
        "start": 5014.92,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vie et la mort d'un pays et la vie et la",
        "start": 5018.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mort d'une civilisation ces deux sujets",
        "start": 5020.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents qu'il faut traiter \u00e9galement",
        "start": 5022.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais l'un n'a pas l'importance de",
        "start": 5025.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'autre c'est tout ce que je voulais",
        "start": 5027.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dire \u00e9trange synchronicit\u00e9 notre 4",
        "start": 5028.57,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "novembre 1965 charles de gaulle",
        "start": 5031.96,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "allez-y vous d\u00e9clarer sa candidature \u00e0",
        "start": 5036.61,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sence \u00e0 la r\u00e9publique diable",
        "start": 5038.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "justement jeu surtout rien n'en n'ont",
        "start": 5040.92,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "rien faire parce qu'on va dire que je me",
        "start": 5043.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mets pas dans les tranches ardeurs de",
        "start": 5045.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fa\u00e7ade vous demande est ce que vous vous",
        "start": 5047.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarez dont je me d\u00e9clarerai pas ce",
        "start": 5050.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soir en tout cas voil\u00e0 on est pr\u00e9vu de",
        "start": 5052.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9clarer on verra bien vous",
        "start": 5054.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas je le ferai savoir",
        "start": 5056.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te tout le monde le saura pose la",
        "start": 5058.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "question au cemat et roche tellement que",
        "start": 5060.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tout le monde le saura ce qu'on peut",
        "start": 5061.99,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "vous souhaiter \u00e0 eghez\u00e9e mort dernier",
        "start": 5062.95,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "mot derni\u00e8re question une bonne sant\u00e9",
        "start": 5064.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bonne sant\u00e9 vous manquez de son nom \u00e0",
        "start": 5065.76,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "une bonne sont non pas du tout pas du",
        "start": 5068.68,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "tout mais vous me demandez qu'est ce",
        "start": 5070.18,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "qu'on peut me souhaiter une bonne sant\u00e9",
        "start": 5071.23,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "pour continuer \u00e0 apporter mon message",
        "start": 5072.52,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "qui je crois donne de l'espoir \u00e0",
        "start": 5076.44,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 des millions et des millions",
        "start": 5079.51,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais c'est ce qu'ils me disent",
        "start": 5080.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "partout o\u00f9 je vais \u00e7a me fait chaud au",
        "start": 5081.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "coeur et puis continuer avant de vous",
        "start": 5084.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "livre a bien \u00e9videmment avec grand",
        "start": 5086.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "plaisir jeu j'aime vendre des livres",
        "start": 5088.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment j'aime j'aime que les gens me",
        "start": 5089.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "lisent j'\u00e9cris ce j'\u00e9cris pour \u00e7a depuis",
        "start": 5091.57,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cennies en tout cas merci d'avoir",
        "start": 5094.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "partag\u00e9 avec nous votre \u00e9ventuel",
        "start": 5097.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "programme merci \u00e0 vue si on veut avoir",
        "start": 5098.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "re\u00e7u ici que vous voulez cr\u00e9er un",
        "start": 5100.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "puissant minist\u00e8re de l'industrie vous",
        "start": 5102.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avez beaucoup de projets vous ne vous",
        "start": 5104.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00eates pas \u00e0 d\u00e9clarer candidat mais en",
        "start": 5106.36,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "tout cas on sent que \u00e7a ne va pas",
        "start": 5107.89,
        "duration": 3.38
    }
]