[
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 6.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il est votre candidat pour \u00eatre le",
        "start": 8.57,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "prochain pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 10.19,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise merci d'accueillir monsieur",
        "start": 11.179,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "eric zemmour",
        "start": 12.68,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 21.43,
        "duration": 7.389
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 37.36,
        "duration": 9.52
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 53.04,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs",
        "start": 60.78,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 64.39,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "il est ancien ministre pr\u00e9sidence la",
        "start": 65.55,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "prison de france est cher et devant des",
        "start": 67.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ateurs du vend\u00e9e globe messieurs",
        "start": 68.28,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "philippe de villiers",
        "start": 70.53,
        "duration": 9.099
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 72.56,
        "duration": 7.069
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 88.08,
        "duration": 7.489
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 101.73,
        "duration": 25.49
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 128.09,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 129.59,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 133.1,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "la vend\u00e9e",
        "start": 135.41,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 137.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le sable chaud des sables-d'olonne",
        "start": 140.78,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "saint michel qui terrasse le dragon",
        "start": 146.83,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "eric zemmour",
        "start": 152.51,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "chers amis",
        "start": 156.85,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "comme disait un jour du g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 159.13,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "gaulle champs-elys\u00e9es envoya une foule",
        "start": 161.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "immense c'est la folle c'est raul c'est",
        "start": 163.04,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "la mer",
        "start": 165.74,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 166.21,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "nous sommes fiers heureux profond\u00e9ment",
        "start": 169.6,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "heureux et \u00e9mu d'accueillir aux",
        "start": 172.58,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "sables-d'olonne",
        "start": 174.23,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "notre candidat",
        "start": 176.8,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 179.21,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 179.82,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 189.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ouais",
        "start": 190.52,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "cette salle audubon je la connais bien",
        "start": 197.09,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "parce que \u00e0 de nombreuses reprises c'est",
        "start": 200.9,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "dans cette salle que je serais venu",
        "start": 204.48,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter les skippeurs du vend\u00e9e globe",
        "start": 205.92,
        "duration": 8.45
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 210.54,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "ah bah tiens",
        "start": 214.37,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "on a un skipper",
        "start": 216.349,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 218.79,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "je vous pr\u00e9sente un skipper qui a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 220.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "affront\u00e9 les quaranti\u00e8mes rugissants les",
        "start": 223.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "50e hurlants ils font l\u00e0 l\u00e0 mais n'a pas",
        "start": 225.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "peur et la bateau qui s'appelle",
        "start": 228.56,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate",
        "start": 230.6,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "est en face de lui et en face de lui au",
        "start": 234.49,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "loin l\u00e0-bas au loin loin loin du chenal",
        "start": 237.59,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "on voit on aper\u00e7oit",
        "start": 240.32,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le premier violon de l'orchestr\u00e9 du",
        "start": 242.56,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "titanic",
        "start": 246.2,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "et qui dit j'ai envie d'emmerder les",
        "start": 248.47,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "poissons",
        "start": 252.8,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "sous les barres d'interrompre",
        "start": 264.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je voudrais dire \u00e0 \u00e9ric ce qu'est la",
        "start": 270.199,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e",
        "start": 272.97,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "en fait",
        "start": 273.86,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "non on veut vous \u00eates des vend\u00e9ens",
        "start": 275.84,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais c'est pareil",
        "start": 278.93,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "alors en fait la vend\u00e9e",
        "start": 280.88,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "plus j'y r\u00e9fl\u00e9chis plus je me dis c'est",
        "start": 284.31,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "ce sont les symboles que tu portes dans",
        "start": 286.819,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "ton projet d'urgence pour la survie de",
        "start": 291.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la france le premier symbole avec le",
        "start": 293.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e globe c'est le symbole de la",
        "start": 296.4,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 retrouv\u00e9e",
        "start": 298.65,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "en",
        "start": 300.08,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "1989 le 26 novembre 1989",
        "start": 302.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la vend\u00e9e \u00e9tait encore prostr\u00e9e on la",
        "start": 306.68,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "disait sortie de l'histoire",
        "start": 311.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je me souviens du patron de la datar qui",
        "start": 313.22,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "un jour m'avait des lavandes et la",
        "start": 315.75,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e la vend\u00e9e attendait cherche la",
        "start": 317.849,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "carte de france et est dit oui la loz\u00e8re",
        "start": 320.099,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "plus la mer",
        "start": 322.259,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "et qu'est ce qu'on a fait avec la loz\u00e8re",
        "start": 327.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plus la mer on a fait les restes des",
        "start": 329.18,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "m\u00e8res",
        "start": 331.07,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "est les vend\u00e9ens relever la t\u00eate",
        "start": 332.74,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "et il faut faire pareil pour la france",
        "start": 336.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la fiert\u00e9 retrouv\u00e9e",
        "start": 338.9,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 341.29,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "mais un autre symbole il ya un autre",
        "start": 344.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "symbole",
        "start": 347.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "inscrit dans la trag\u00e9die de notre",
        "start": 348.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "histoire",
        "start": 351.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la vente est souffrante l'avant des",
        "start": 353.02,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocides et la vend\u00e9e prostr\u00e9s vend\u00e9e",
        "start": 356.03,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aux l\u00e8vres closes c'est l'aide un signe",
        "start": 359.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de croix ces relev\u00e9s parce qu'elle a",
        "start": 361.01,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "sublim\u00e9 sa souffrance et donc est donc",
        "start": 363.92,
        "duration": 8.18
    },
    {
        "text": "toute publicit\u00e9 est interdite",
        "start": 367.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et elle a sublim\u00e9 sa souffrance et elle",
        "start": 372.25,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "a donn\u00e9 elle a donn\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 376.19,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 isol\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 du doigt la",
        "start": 379.34,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "donne est de 28 ans de guerre mondiale \u00e0",
        "start": 382.97,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 384.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "au 20\u00e8me si\u00e8cle deux vainqueurs de",
        "start": 386.2,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "guerre mondiale voil\u00e0 \u00e7a c'est la france",
        "start": 388.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire c'est un miroir de la",
        "start": 391.01,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 fran\u00e7aise deux inventeurs",
        "start": 393.71,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "g\u00e9niaux de deux vari\u00e9t\u00e9s s\u00e9mantique de",
        "start": 396.62,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "la fraternit\u00e9 fran\u00e7aise deuxi\u00e8me symbole",
        "start": 399.62,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 symbole de l'unit\u00e9 et puis le",
        "start": 402.46,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me symbole c'est la prosp\u00e9rit\u00e9",
        "start": 405.56,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "ont parl\u00e9 ensemble hier soir de la",
        "start": 408.46,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e le miracle vend\u00e9ens ont parle",
        "start": 411.95,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'une miracle indien mais ce miracle",
        "start": 414.59,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "vander il n'est pas sorti de nulle part",
        "start": 417.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est que nous avons appliqu\u00e9 les",
        "start": 418.54,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "principes qu'eric zemmour d\u00e9veloppe",
        "start": 421.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "chaque jour davantage pour la ruralit\u00e9",
        "start": 423.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "notamment c'est que nous avons \u00e9chapp\u00e9",
        "start": 426.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous avons su \u00e9chapper \u00e0 la",
        "start": 428.99,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mondialisation sauvage \u00e0 ces tendances",
        "start": 430.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lourdes nous avons \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 432.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisation syst\u00e9matique du travail \u00e0",
        "start": 434.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la d\u00e9sindustrialisation des campagnes et",
        "start": 437.03,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la m\u00e9tropolisation ville campagne nous",
        "start": 439.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avons regard\u00e9 nous avons su garder nos",
        "start": 443.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibres et bien cette r\u00e9ussite c'est",
        "start": 444.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "symbol le symbole de la prosp\u00e9rit\u00e9 de",
        "start": 447.23,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 de la fiert\u00e9 retrouv\u00e9e eric",
        "start": 449.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "zemmour les portes aujourd'hui pour",
        "start": 452.81,
        "duration": 2.919
    },
    {
        "text": "toute la france",
        "start": 454.01,
        "duration": 3.429
    },
    {
        "text": "et la raison pour laquelle vous les",
        "start": 455.729,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "vend\u00e9ens nous les vend\u00e9ens",
        "start": 457.439,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "c'est lui qui nous avons choisi c'est",
        "start": 459.199,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "parce que il est le seul \u00e0 avoir os\u00e9",
        "start": 462.33,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "dire la france est peut-\u00eatre en train de",
        "start": 464.819,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "mourir elle est en danger de mort nous",
        "start": 467.189,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ne pouvons pas accepter le grand",
        "start": 469.74,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "remplacement le remplacement d'une",
        "start": 471.24,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "population par une autre d'une",
        "start": 472.62,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "civilisation par une autre est ici au",
        "start": 474.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sable je le dis ce matin d'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 475.979,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "par une autre une soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle",
        "start": 478.74,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "les \u00e9lites les minorit\u00e9s et maintenant",
        "start": 480.12,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "les juges explique qu'il faut",
        "start": 482.639,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "d\u00e9boulonner les statues",
        "start": 484.439,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 486.22,
        "duration": 6.499
    },
    {
        "text": "et je pensais \u00e0 quelque chose ce matin",
        "start": 490.219,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en disant il ya quelqu'un qui a dit",
        "start": 492.719,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comprenez il ya un pr\u00eatre qui est venu",
        "start": 495.259,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "baptis\u00e9 la statue qui est venu ah bon",
        "start": 497.249,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais moi j'ai assist\u00e9 au bapt\u00eame des",
        "start": 499.589,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "bateaux du vend\u00e9e globe pendant 40 ans",
        "start": 501.539,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "\u00e7a jamais d\u00e9ranger personne",
        "start": 503.43,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "donc c'est notre soci\u00e9t\u00e9 c'est notre",
        "start": 509.389,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "civilisation et donc nous sommes tous",
        "start": 512.099,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "avec eric zemmour parce que",
        "start": 515.07,
        "duration": 6.749
    },
    {
        "text": "eric va nous aider nous qui avons des",
        "start": 517.909,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "familles nous qui pensons \u00e0 nos enfants",
        "start": 521.819,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "nos petits-enfants il va nous aider \u00e0",
        "start": 523.74,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "continuer le r\u00eave l'esp\u00e9rance fran\u00e7aise",
        "start": 527.43,
        "duration": 8.089
    },
    {
        "text": "a continu\u00e9 \u00e0 poursuivre ce r\u00eave fran\u00e7ais",
        "start": 530.76,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "tramait dans les toffes des changes cet",
        "start": 535.519,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "homme incarne ce que soljenitsyne m'a",
        "start": 539.01,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "dit un jour d intelligence en france y",
        "start": 541.74,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "en a plein y en a trop ce qui vous",
        "start": 543.899,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "manque on l'a ici au sable ce matin le",
        "start": 546.089,
        "duration": 6.381
    },
    {
        "text": "courage fran\u00e7aise",
        "start": 549.48,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs il est votre",
        "start": 552.85,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "candidat pour \u00eatre le prochain pr\u00e9sident",
        "start": 555.279,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique fran\u00e7aise merci",
        "start": 557.529,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "d'accueillir monsieur eric zemmour",
        "start": 560.139,
        "duration": 17.351
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 563.44,
        "duration": 16.649
    },
    {
        "text": "le coup",
        "start": 577.49,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous",
        "start": 580.56,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "oui bonjour \u00e0 tous et merci un immense",
        "start": 582.959,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "merci merci pour cet accueil merci pour",
        "start": 586.12,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "votre ferveur merci pour votre",
        "start": 589.51,
        "duration": 6.949
    },
    {
        "text": "enthousiasme et merci cher philippe pour",
        "start": 592.3,
        "duration": 6.979
    },
    {
        "text": "ton affection et",
        "start": 596.459,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "son talent son inventivit\u00e9 ta cr\u00e9ativit\u00e9",
        "start": 599.279,
        "duration": 7.271
    },
    {
        "text": "ton humour et je dirais son insolence",
        "start": 602.91,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "merci pour tout merci mon chien film",
        "start": 606.55,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 609.85,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "je vais je vais \u00eatre honn\u00eate je vais",
        "start": 614.16,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "\u00eatre honn\u00eate avec vous je m'attendais \u00e0",
        "start": 617.56,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "un accueil chaleureux en vend\u00e9e mais je",
        "start": 621.04,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "vous avoue que j'avais encore",
        "start": 624.82,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "sous-estim\u00e9 \u00e0 quel point ils le seraient",
        "start": 626.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ils",
        "start": 632.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je dois je dois vous dire que",
        "start": 633.779,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "j'attendais avec impatience que la",
        "start": 636.93,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "campagne \u00e9lectorale mme am\u00e8ne jusqu ici",
        "start": 640.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 vous jusque ses terres",
        "start": 642.839,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "vend\u00e9ennes gorg\u00e9 d'histoire je vais m\u00eame",
        "start": 645.76,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vous faire un aveu je me sens \u00e0 l'aise",
        "start": 648.67,
        "duration": 8.27
    },
    {
        "text": "ici je me sens chez moi j'ai commun",
        "start": 651.49,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "j'ai comme un sentiment familier",
        "start": 657.139,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "d'arriver en terre amie j'avais h\u00e2te oui",
        "start": 659.749,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "j'avais h\u00e2te de venir sur cette terre",
        "start": 663.589,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "dynamique exportatrices cr\u00e9atrice de",
        "start": 667.149,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "richesses de savoir faire j'avais aussi",
        "start": 670.519,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "h\u00e2te de venir sur cette terre plein de",
        "start": 673.699,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "souvenirs car",
        "start": 677.359,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s t\u00f4t la vend\u00e9e a eu une place \u00e0 part",
        "start": 679.509,
        "duration": 9.221
    },
    {
        "text": "dans mon imaginaire et ce m\u00eame avant que",
        "start": 684.049,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "philippe de villiers ne devienne mon ami",
        "start": 688.73,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "car dans ma m\u00e9moire de d'enfants de",
        "start": 691.149,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "jeunes gar\u00e7ons de la banlieue parisienne",
        "start": 694.819,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "se bousculaient d\u00e9j\u00e0 des noms de soldats",
        "start": 696.549,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "des noms de villes des noms de victoire",
        "start": 699.799,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "des n\u00e9o deux d\u00e9faites",
        "start": 701.989,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "charette l'ares jacquelin cathelineau",
        "start": 703.569,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "les batailles de nantes de cholet des",
        "start": 706.399,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "sables d'olonne vous l'avez bien compris",
        "start": 708.829,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ma premi\u00e8re approche de la",
        "start": 711.35,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e ce fut par l'histoire et par",
        "start": 714.259,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "l'histoire de la r\u00e9volution la vend\u00e9e ou",
        "start": 716.749,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t les vend\u00e9e car je d\u00e9couvrais au",
        "start": 719.679,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "m\u00eame moment que le r\u00e9cit n'\u00e9tait pas le",
        "start": 723.199,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "m\u00eame si je lisais et bainville le",
        "start": 725.809,
        "duration": 6.981
    },
    {
        "text": "monarchiste de coeur michelet",
        "start": 728.66,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "michel r\u00e9publicain de raison ou castelot",
        "start": 733.389,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "le bonapartiste de passion et je crois",
        "start": 737.029,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a qui m'a tout de suite plu",
        "start": 739.939,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "avec la vend\u00e9e sa dimension \u00e0 la fois",
        "start": 742.399,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "\u00e9pique historique et est",
        "start": 745.04,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "fondamentalement \u00e0 saisissable dans 93",
        "start": 748.1,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "vous savez le le chef-d'oeuvre de victor",
        "start": 751.939,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "hugo victor hugo \u00e9crivait la vend\u00e9e ne",
        "start": 754.04,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre compl\u00e8tement expliqu\u00e9 que si",
        "start": 757.79,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gende compl\u00e8te l'histoire oui hugo",
        "start": 760.61,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "avait raison il y a une dimension",
        "start": 764.72,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "sensible dans l'histoire vend\u00e9enne qui",
        "start": 767.11,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "qui ne se retrouve nulle part ailleurs",
        "start": 769.819,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "elle ne peut laisser personne",
        "start": 772.189,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "indiff\u00e9rent et laisse toujours une place",
        "start": 774.109,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "au mythe le pardon",
        "start": 777.379,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "seuil de sa mort charette",
        "start": 780.45,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "affrontant son ex\u00e9cution avec panache",
        "start": 783.77,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "cadoudal s'opposant \u00e0 bonaparte c'est",
        "start": 786.83,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "bien simple \u00e0 ponte la vend\u00e9e c'est un",
        "start": 790.47,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "panth\u00e9on de g\u00e9ant et de h\u00e9ros",
        "start": 793.38,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 797.64,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 800.33,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 qui pourrait nourrir notre cin\u00e9ma",
        "start": 802.85,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en r\u00e9cit \u00e9pique",
        "start": 807.39,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "si celui-ci daign\u00e9 s'int\u00e9resser un peu",
        "start": 810.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 l'histoire de france au lieu de",
        "start": 813.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous proposer des films d'auteur sur les",
        "start": 815.82,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "migrants vegan et transgenres",
        "start": 818.22,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 820.43,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "mais mais le plus important est et c'est",
        "start": 824.1,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "sans doute l'\u00e9l\u00e9ment qui me touche le",
        "start": 828.81,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 propos de la vend\u00e9e c'est son",
        "start": 830.399,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "patriotisme envers et contre tout",
        "start": 833.279,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "philippe l'a admirablement rappeler",
        "start": 836.579,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 les cicatrices de l'histoire",
        "start": 839.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 par la tourmente r\u00e9volutionnaire",
        "start": 841.98,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "les vend\u00e9ens n'ont jamais failli dans",
        "start": 844.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "leur attachement \u00e0 la france oui nous",
        "start": 846.449,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "pouvons le dire la vend\u00e9e a toujours mis",
        "start": 849.72,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "la france au dessus de tout je pense",
        "start": 852.99,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e0 la premi\u00e8re guerre mondiale",
        "start": 856.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pendant laquelle les vend\u00e9ens ont laiss\u00e9",
        "start": 858.06,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "un souvenir exemplaires sur le champ de",
        "start": 860.73,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "bataille et quand on se rem\u00e9more un",
        "start": 864.029,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "instant le martyre vend\u00e9en ce sacrifice",
        "start": 866.55,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "dans les tranch\u00e9es prend une dimension",
        "start": 869.88,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re et est unique un",
        "start": 871.769,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "patriotisme ardent comme on en trouve",
        "start": 874.829,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "peu \u00e0 la surface du globe alors oui oui",
        "start": 877.35,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "je parle des traces du pass\u00e9 des",
        "start": 881.22,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "cicatrices de l'histoire de la marque",
        "start": 883.44,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "des souvenirs \u00e0 certains",
        "start": 885.389,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "journalistes m'ont parfois reprocher et",
        "start": 887.18,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "me reproche encore de parler un peu trop",
        "start": 890.43,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "d'histoires dans cette campagne",
        "start": 893.519,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle ils ont raison la france",
        "start": 895.1,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "et son histoire sont mes passions mais",
        "start": 898.769,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'un pr\u00e9sident de la",
        "start": 902.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique qui ne conna\u00eetraient pas",
        "start": 904.29,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "l'histoire de france",
        "start": 906.329,
        "duration": 5.751
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 908.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 912.08,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonne r\u00e9ponse",
        "start": 913.43,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bonnes r\u00e9ponses maison ni",
        "start": 915.49,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "comment comprendre ce qui nous arrive",
        "start": 918.43,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "comment deviner annoncer l'avenir si on",
        "start": 921.32,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "ne conna\u00eet pas le pass\u00e9 tout le probl\u00e8me",
        "start": 926.21,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 des manuels macron de toute",
        "start": 929.36,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "notre classe politique c'est qu'elle ne",
        "start": 932.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "conna\u00eet plus l'histoire de france car",
        "start": 934.459,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "dans ma conception de la politique",
        "start": 937.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on ne s'engage pas seulement pour les",
        "start": 939.35,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs on s'engage aussi pour les",
        "start": 941.99,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui nous ont l\u00e9gu\u00e9 cette lourde",
        "start": 945.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 948.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on s'engage aussi pour les prochaines",
        "start": 949.13,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations avec humilit\u00e9 il s'agit",
        "start": 951.77,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre \u00e0 la hauteur des actes de nos",
        "start": 955.25,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "a\u00efeux et des attentes de nos enfants",
        "start": 957.17,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "alors alors oui oui nous sommes les",
        "start": 962.649,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "simple maillon d'une cha\u00eene qui nous",
        "start": 967.04,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d\u00e9passe au service d'une patrie",
        "start": 969.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "charnelle vivante humaine enracin\u00e9 et",
        "start": 971.089,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "h\u00e9rit\u00e9 dans cette perspective conna\u00eetre",
        "start": 974.0,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'histoire c'est justement respecter les",
        "start": 976.73,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et respecter la france",
        "start": 979.73,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre l'histoire c'est aussi mieux",
        "start": 982.779,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "comprendre les r\u00e9ussites les succ\u00e8s et",
        "start": 985.25,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "les \u00e9checs car une chose est s\u00fbre ce",
        "start": 988.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sont bien les \u00e9pisodes du pass\u00e9 qui ont",
        "start": 991.67,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "probablement laiss\u00e9 ici en vend\u00e9e cette",
        "start": 993.77,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "culture si particuli\u00e8re cette habitude",
        "start": 997.13,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de ne plus rien attendre de paris et de",
        "start": 999.68,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat oui ce sont les soubresauts de",
        "start": 1002.11,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'histoire qui ont appris aux vend\u00e9ens \u00e0",
        "start": 1005.38,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "se prendre syst\u00e9matiquement en main pour",
        "start": 1007.63,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "forger leur destin",
        "start": 1010.81,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "alors que certaines de nos r\u00e9gions",
        "start": 1016.55,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "conservent la tradition colbertiste et",
        "start": 1020.6,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "jacobine de se tourner vers la puissance",
        "start": 1023.55,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "publique la vend\u00e9e a toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 1025.559,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "porteuse d'un autre \u00e9tat d'esprit une",
        "start": 1028.079,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "culture de l'audace de l'innovation de",
        "start": 1030.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'entrepreneuriat comme on dit",
        "start": 1033.29,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qui est unique dans notre",
        "start": 1034.8,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pays et qui fait aujourd'hui ce fameux",
        "start": 1036.75,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "miracle vend\u00e9en car ce miracle c'est ce",
        "start": 1039.689,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "taux de ch\u00f4mage incroyablement bas \u00e0",
        "start": 1044.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle du pays six des % dans le",
        "start": 1046.17,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement et m\u00eame 4,1 pour cent aux",
        "start": 1049.53,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "herbiers record national",
        "start": 1052.98,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "un miracle rendu possible par ce tissu",
        "start": 1057.5,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique de petites et moyennes",
        "start": 1063.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "entreprises dans l'agriculture",
        "start": 1065.1,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "l'industrie et les services",
        "start": 1066.72,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "des entreprises",
        "start": 1069.47,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "des entreprises souvent familiales",
        "start": 1071.99,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9 mais performante et",
        "start": 1074.929,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "exportatrices la vend\u00e9e se sont aussi de",
        "start": 1077.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "grands groupes les g\u00e9ants de",
        "start": 1081.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire sur des baux fleury",
        "start": 1082.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "michon la compagnie a\u00e9rienne air",
        "start": 1084.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cara\u00efbes les v\u00e9randas kenneth je ne les",
        "start": 1086.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cite pas tous \u00e9videmment mais tous",
        "start": 1089.91,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignent d'une densit\u00e9 de r\u00e9ussite et",
        "start": 1092.07,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de succ\u00e8s qui est proprement unique en",
        "start": 1095.52,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "france et en europe la vend\u00e9e c'est ce",
        "start": 1097.65,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "secteur agricole moderne efficace",
        "start": 1101.309,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "familiale centr\u00e9e sur les labels de",
        "start": 1103.53,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 est adoss\u00e9 \u00e0 une industrie",
        "start": 1106.02,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "agroalimentaire local la vend\u00e9e ce sont",
        "start": 1108.14,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "aussi ces p\u00f4les d'actifs d'attractivit\u00e9",
        "start": 1111.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique r\u00e9partis sur tout le",
        "start": 1114.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "territoire qui soutiennent votre",
        "start": 1116.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "formidable secteur industriel qui va de",
        "start": 1117.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la m\u00e9tallurgie \u00e0 la construction navale",
        "start": 1120.84,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "et de la mode \u00e0 la plasturgie",
        "start": 1123.15,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "c'est bien simple dans votre d\u00e9partement",
        "start": 1126.179,
        "duration": 8.191
    },
    {
        "text": "31 % sont des emplois industriels contre",
        "start": 1129.14,
        "duration": 8.89
    },
    {
        "text": "13% sur l'ensemble de la france vous",
        "start": 1134.37,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fait non seulement",
        "start": 1138.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous faites non seulement mieux que la",
        "start": 1139.71,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "france mais vous faites mieux que",
        "start": 1141.33,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "l'allemagne pour que l'italie",
        "start": 1143.429,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1146.35,
        "duration": 7.429
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e la bande et c'est une v\u00e9ritable",
        "start": 1150.289,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "le\u00e7on \u00e0 ciel ouvert en mati\u00e8re",
        "start": 1153.779,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomie en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement du",
        "start": 1156.779,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "territoire en mati\u00e8re de",
        "start": 1159.179,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "r\u00e9industralisation et je vous promets",
        "start": 1160.83,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "que j'ai pris quelques notes",
        "start": 1164.13,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "la vend\u00e9e c'est l'antith\u00e8se de tout ce",
        "start": 1167.179,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "qu'ont fait nos \u00e9lites parisiennes",
        "start": 1171.059,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "depuis 40 ans comme l'a tr\u00e8s bien dit",
        "start": 1172.83,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "philippe pas de d\u00e9sindustrialisation pas",
        "start": 1175.95,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "de d\u00e9localisation pas de m\u00e9tropolisation",
        "start": 1179.61,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "et pas d'immigration",
        "start": 1182.39,
        "duration": 11.61
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1185.6,
        "duration": 10.82
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 1194.0,
        "duration": 7.619
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1196.42,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais la vend\u00e9e rayonne dans le",
        "start": 1201.91,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "monde entier le vend\u00e9e globe est devenu",
        "start": 1205.79,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "une l\u00e9gende chez tous les marins chez",
        "start": 1209.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tous les amoureux de la voile chez tous",
        "start": 1211.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les enfants qui r\u00eavent de grand large",
        "start": 1213.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bravo oui bravo mon cher philippe pour",
        "start": 1216.5,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "ce tout ce que tu as fait con\u00e7u r\u00e9alis\u00e9",
        "start": 1218.69,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu d\u00e9velopper et finalement",
        "start": 1221.86,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "transmis si magnifiquement avec tant de",
        "start": 1224.66,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et je dirais car c'est le mot",
        "start": 1228.08,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "pour moi qui d\u00e9finit philippe de panache",
        "start": 1230.78,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1234.58,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "je vais vous dire s'il y avait un",
        "start": 1236.26,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "philippe de villiers par r\u00e9gion la",
        "start": 1239.36,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "france serait sauv\u00e9e",
        "start": 1241.85,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "et oui car la bande et rayonne aussi",
        "start": 1249.4,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'incontournable",
        "start": 1253.07,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "l'in\u00e9vitable l'immanquable puy du fou",
        "start": 1254.919,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "probablement l'une des plus belles",
        "start": 1260.74,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussites fran\u00e7aises de ces derni\u00e8res",
        "start": 1262.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es et qui rend fier tous nos",
        "start": 1264.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "compatriotes quelles que soient leurs",
        "start": 1266.99,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "opinions politiques",
        "start": 1268.7,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "j'insiste sur ce point quelles que",
        "start": 1269.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "soient leurs opinions politiques",
        "start": 1272.179,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "et \u00e7a n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas je me",
        "start": 1273.89,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "souviens de ce qu'on disait du puy du",
        "start": 1276.2,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fou il y a trente ans d'ailleurs il y a",
        "start": 1278.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es emmanuel macron lui m\u00eame",
        "start": 1281.87,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "\u00e9tait venu au puy du fou",
        "start": 1284.21,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "oui vous avez raison vous avez raison si",
        "start": 1289.22,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "vous voulez mon avis il faut l'invit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1293.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nouveau car il aurait besoin de quelques",
        "start": 1294.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons suppl\u00e9mentaires d'histoire de",
        "start": 1296.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1298.8,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1299.97,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 1303.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9capitulons",
        "start": 1305.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "rayonnement culturel",
        "start": 1307.16,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussite industrielle performances",
        "start": 1308.9,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "agricoles la vend\u00e9e \u00e0 relever tous les",
        "start": 1311.67,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis vous \u00eates un v\u00e9ritable mod\u00e8le dans",
        "start": 1314.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette terre historique de la droite",
        "start": 1317.58,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 1319.29,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "enfin la droite la droite quoi la",
        "start": 1321.53,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable droite celle que nous",
        "start": 1325.38,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "incarnons enracin\u00e9 fier identitaire",
        "start": 1327.45,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "cette droite qui refuse de parler comme",
        "start": 1331.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la gauche 7 3 qui refuse de se",
        "start": 1333.66,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "compromettre avec le centre",
        "start": 1336.09,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "et ils sont parfois ils sont",
        "start": 1340.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "intelligents secondaire",
        "start": 1342.48,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "cette droite qui ne cherchent pas \u00e0 se",
        "start": 1345.23,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "faire accepter par les bien pensants",
        "start": 1348.24,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "mais qui cherche \u00e0 gagner pour la france",
        "start": 1349.98,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi bien j'offre une caisse de",
        "start": 1352.49,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "cidre \u00e0 celui qui me trouve une",
        "start": 1355.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable diff\u00e9rence de fond entre",
        "start": 1357.75,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse et emmanuel macron",
        "start": 1360.03,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "entre eux entre la centriste techno et",
        "start": 1363.44,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "le centriste bobo entre celles de li qui",
        "start": 1367.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fait de l'islam une religion fran\u00e7aise",
        "start": 1370.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et celui qui affirme qu'il n'ya pas de",
        "start": 1372.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "culture fran\u00e7aise",
        "start": 1374.52,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1376.89,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1378.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "alors val\u00e9rie p\u00e9cresse tente aujourd'hui",
        "start": 1379.59,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "de singe et nicolas sarkozy alors madame",
        "start": 1383.32,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse nous ressort le karcher de son",
        "start": 1386.44,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "sac \u00e0 malices",
        "start": 1389.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "non madame p\u00e9cresse vous arrivez trop",
        "start": 1391.86,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "tard dans un monde trop vieux le co\u00fbt du",
        "start": 1395.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "karcher on nous l'a d\u00e9j\u00e0 fait il faut",
        "start": 1398.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "trouver mieux il faut trouver autre",
        "start": 1400.36,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "chose avec de fausses promesses la",
        "start": 1402.1,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 n'est pas qu'un slogan pour",
        "start": 1405.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "centriste en mal de cr\u00e9dibilit\u00e9",
        "start": 1408.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 seule la vraie droite pour \u00e0",
        "start": 1410.29,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'offrir aux fran\u00e7ais celle que vous ici",
        "start": 1413.53,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous incarnez est celle que je ressemble",
        "start": 1416.14,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1419.53,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "ce n'est pas pour rien",
        "start": 1423.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1432.67,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "ce n'est pas pour rien que madame",
        "start": 1436.92,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse refusent de d\u00e9battre avec moi",
        "start": 1439.78,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "oh non je ne pr\u00e9tends je ne pr\u00e9tends pas",
        "start": 1441.88,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "qu'elle a peur de d\u00e9battre avec moi elle",
        "start": 1445.21,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "a seulement",
        "start": 1447.67,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "ils sont trop intelligents pour dire",
        "start": 1450.09,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "elle a seulement peur que les \u00e9lecteurs",
        "start": 1453.06,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "de l air d\u00e9couvre son vrai visage celui",
        "start": 1456.22,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "qu'elle s'efforce de dissimuler",
        "start": 1459.7,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "celui d'une",
        "start": 1462.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 1465.2,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "et je rajouterais celui qui d'une",
        "start": 1467.07,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable centriste et d'une v\u00e9ritable",
        "start": 1470.41,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "conformiste",
        "start": 1472.63,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "pour eux pour eux",
        "start": 1478.68,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "la patrie n'est qu'une id\u00e9e pour nous",
        "start": 1481.44,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "elle est une terre ils l'ont dans le",
        "start": 1485.43,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "cerveau nous l'avons sous les pieds ces",
        "start": 1488.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mots ces mots vous les connaissez",
        "start": 1491.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "certainement ce sont ceux de charette et",
        "start": 1493.78,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "aujourd'hui encore ils raisonnent plus",
        "start": 1497.14,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "que jamais car ce sera tout l'enjeu de",
        "start": 1499.69,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1504.16,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "entre ceux pour qui la france est une",
        "start": 1506.56,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 une r\u00e9alit\u00e9 tangible sensible",
        "start": 1510.49,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "charnelle et ceux pour qui la france",
        "start": 1513.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "n'est d\u00e9sormais plus qu'un concept vague",
        "start": 1516.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "une simple abstraction vou\u00e9 \u00e0 s'adapter",
        "start": 1519.19,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "pour mieux dispara\u00eetre la patrie pour",
        "start": 1522.55,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nous ce sont ses monuments ses \u00e9glises",
        "start": 1525.91,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ses statuts ce sont ses paysages ses",
        "start": 1528.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "villages ses esprits du pass\u00e9 ses",
        "start": 1531.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "souvenirs qu'on refuse d'oublier ce sont",
        "start": 1533.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ces gloires de nos anciens et nos",
        "start": 1536.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussites \u00e0 venir pour eux c'est une",
        "start": 1538.33,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "id\u00e9e hors sol qu'ils veulent pouvoir",
        "start": 1541.69,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "modifier",
        "start": 1543.61,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "transposer des formes et \u00e0 leur guise",
        "start": 1544.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9truire un peuple il faut d\u00e9truire",
        "start": 1550.499,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "ses racines n'oubliez jamais cet",
        "start": 1554.44,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "avertissement d'alexandre soljenitsyne",
        "start": 1558.159,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que vous connaissez si bien ici en",
        "start": 1560.019,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "vend\u00e9e car",
        "start": 1562.779,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1565.01,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "en voulant d\u00e9truire l'histoire de france",
        "start": 1568.799,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "c'est la france qu'ils volent",
        "start": 1572.2,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "d\u00e9construire pour mieux la d\u00e9truire en",
        "start": 1574.149,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9construisant la france c'est le peuple",
        "start": 1577.479,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui veulent faire dispara\u00eetre",
        "start": 1580.179,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "mais mais nous ferons face nous ferons",
        "start": 1583.589,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "face nous tiendrons la ligne nous",
        "start": 1587.919,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendrons la pr\u00e9cieuse civilisation qui",
        "start": 1590.08,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "nous a \u00e9t\u00e9 transmise nous connaissons",
        "start": 1593.259,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les gens eux nous connaissons",
        "start": 1595.989,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'adversaire nous connaissons ses",
        "start": 1597.879,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes je sais que pour cette",
        "start": 1600.159,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "formidable bataille politique qui nous",
        "start": 1602.859,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "attend je pourrai compter sur vous",
        "start": 1604.989,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 1609.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1613.16,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 1614.47,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "oui je le sais une fois de plus la",
        "start": 1619.14,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "france pourra compter sur l'enracinement",
        "start": 1622.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la d\u00e9termination et le courage hors",
        "start": 1624.4,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "norme des vend\u00e9ens",
        "start": 1627.19,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les vend\u00e9ens seront \u00e0 la hauteur de leur",
        "start": 1629.94,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9putation les vend\u00e9ens seront \u00e0 la",
        "start": 1632.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "hauteur de leur histoire les vend\u00e9ens",
        "start": 1634.87,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "seront \u00e0 la hauteur de leur l\u00e9gende",
        "start": 1636.73,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1641.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique mais surtout vive la",
        "start": 1643.36,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1645.73,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1646.2,
        "duration": 12.7
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1651.46,
        "duration": 9.37
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 1658.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1660.83,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1662.68,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 1672.909,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1673.81,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1678.38,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1684.63,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1691.13,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 1694.46,
        "duration": 12.46
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1695.0,
        "duration": 27.149
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1706.92,
        "duration": 18.229
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 1722.149,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "il",
        "start": 1726.77,
        "duration": 8.17
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1728.06,
        "duration": 6.88
    }
]