[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.18,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "ce n'est pas jean claude suaudeau",
        "start": 3.319,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "c'est bienvenue \u00e0 vous bonjour eric",
        "start": 6.23,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "zemmour jours ce n'est pas beaucoup",
        "start": 8.67,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "c'est votre grand rendez vous ce",
        "start": 10.29,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dimanche \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s pour vous",
        "start": 11.519,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "interroger nicolas barret des \u00e9chos",
        "start": 12.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 vos nicolas bonjour sonia et",
        "start": 14.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le penseur et sociologue mathieu",
        "start": 16.41,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "bock-c\u00f4t\u00e9 bonjour avoue matthieu bonjour",
        "start": 17.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e0 50 jours de l'\u00e9lection",
        "start": 20.06,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et vous \u00eates et",
        "start": 22.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e8glements dans une dynamique politique",
        "start": 24.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et sondagi\u00e8re qui vous permet d'esp\u00e9rer",
        "start": 25.71,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "une qualification au second tour comment",
        "start": 28.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors si vous y acc\u00e9dez comptez-vous",
        "start": 31.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "venir \u00e0 bout du front anti zemmour les",
        "start": 32.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "maquereaux nist vous consid\u00e9rant comme",
        "start": 35.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un adversaire repoussoir id\u00e9al pour",
        "start": 37.2,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "faire largement r\u00e9\u00e9lire le pr\u00e9sident et",
        "start": 39.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plus largement \u00eates vous capable de",
        "start": 42.329,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "rassembler tous les fran\u00e7ais o\u00f9 seule la",
        "start": 43.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "logique de la brutalit\u00e9 que vous avez",
        "start": 46.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toujours assum\u00e9 continue de vous guider",
        "start": 48.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans votre conqu\u00eate du pouvoir c'est",
        "start": 50.37,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc bien de votre vision dont il sera",
        "start": 52.32,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "question dans cette \u00e9mission est tout",
        "start": 54.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'abord bien s\u00fbr eric zemmour la",
        "start": 56.039,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "situation en ukraine qui s'est",
        "start": 57.39,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "brutalement et fortement d\u00e9grad\u00e9 la",
        "start": 59.129,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "france et l'allemagne appellent leur",
        "start": 60.989,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "sortie mans ressortissants \u00e0 quitter",
        "start": 62.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'ukraine la tension est \u00e0 son paroxysme",
        "start": 64.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sur la ligne du front est du dombass est",
        "start": 66.15,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ce que ce sont les pr\u00e9mices d'une",
        "start": 68.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "invasion russe je ne sais pas si ce sont",
        "start": 70.619,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9mices d'une invasion russe je ne",
        "start": 73.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "suis pas dans la t\u00eate de vladimir",
        "start": 76.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "poutine ce que je sais c'est que",
        "start": 77.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous devons d'abord pos\u00e9 en",
        "start": 79.83,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "principe pr\u00e9alable que les fronti\u00e8res de",
        "start": 82.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "chaque pays doivent \u00eatre respect\u00e9es et",
        "start": 86.1,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que la souverainet\u00e9 nationale de chaque",
        "start": 87.42,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pays doivent \u00eatre doit \u00eatre respect\u00e9e",
        "start": 88.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est le principe de base maintenant \u00e7a",
        "start": 90.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ne nous emp\u00eache pas de comprendre la",
        "start": 92.82,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "situation de plus pr\u00e8s et de voir que il",
        "start": 94.74,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "y a deux probl\u00e8mes de fond dans cette",
        "start": 99.0,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "histoire le premier probl\u00e8me c'est que",
        "start": 101.909,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "l'ukraine est un pays compos\u00e9 de",
        "start": 103.52,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "populations diff\u00e9rentes les unes \u00e0",
        "start": 106.47,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'ouest ont \u00e9t\u00e9 jadis sous l'empir\u00e9",
        "start": 109.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "austro hongrois font des galiciens vous",
        "start": 111.36,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "savez je parle de la galicie dans les",
        "start": 113.31,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "livres de stephen weiss et \u00e0 l'est en",
        "start": 115.409,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "revanche ce sont des russes la plupart",
        "start": 118.229,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ont une carte d'identit\u00e9 rue sur double",
        "start": 120.63,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 ils sont russophones et",
        "start": 122.939,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "depuis quelques ann\u00e9es le pouvoir",
        "start": 124.799,
        "duration": 2.361
    },
    {
        "text": "ukrainien",
        "start": 126.18,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "selon tactique d'ailleurs tr\u00e8s fran\u00e7aise",
        "start": 127.16,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s jacobine veulent et les sucres",
        "start": 129.959,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "knees et leur interdit de parler russe",
        "start": 132.7,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "les pers\u00e9cut\u00e9s m\u00eame envoy\u00e9 l'arm\u00e9e dans",
        "start": 134.64,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9gion le fameux john bass par",
        "start": 138.819,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "ailleurs il y a un probl\u00e8me",
        "start": 141.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "g\u00e9ostrat\u00e9gique majeur que pose l'otan et",
        "start": 143.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'extension de l'otan depuis 30 ans",
        "start": 146.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'extension de l'otan depuis 30 ans \u00e0",
        "start": 148.86,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "l'est contrairement \u00e0 toutes les",
        "start": 150.97,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "promesses faites par george bush p\u00e8re \u00e0",
        "start": 153.04,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "gorbatchev lors de la chute du mur de",
        "start": 156.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "berlin et de l'effondrement de l'union",
        "start": 159.31,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique",
        "start": 160.84,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "et vu l\u00e9gitimement comme une agression",
        "start": 162.03,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "par la russie bien mais vous avez raison",
        "start": 166.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de faire oeuvre de p\u00e9dagogie c'est \u00e0",
        "start": 169.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous d'en haut pouvoir l\u00e0 dans une heure",
        "start": 170.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "emmanuel macron va parler \u00e0 vladimir",
        "start": 172.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "poutine si la russie choisi la guerre",
        "start": 174.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'auront pas le choix en tant qu",
        "start": 176.56,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 178.06,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "je pense que",
        "start": 179.28,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "emmanuel macron tente d'\u00e9viter la guerre",
        "start": 181.62,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "il a raison sur le fond mais je pense",
        "start": 186.16,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "que \u00e7a",
        "start": 188.5,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sa d\u00e9marche est vou\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chec je vais",
        "start": 190.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous dire pourquoi",
        "start": 193.78,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "je pense que c'est le porte parole de la",
        "start": 194.88,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "dmr poutine qui a tout dit en une phrase",
        "start": 198.459,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "une fois que emmanuel macron et remonter",
        "start": 200.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans l'avion vous savez quand il est",
        "start": 203.59,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "all\u00e9 le porte parole de poutine a dit",
        "start": 204.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est venu chercher un",
        "start": 207.54,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "accord mais cet accord est impossible",
        "start": 209.5,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "parce que emmanuel macron et membres de",
        "start": 210.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "deux organisations l'union europ\u00e9enne et",
        "start": 214.329,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'otan dont il n'est pas le chef c'est",
        "start": 216.16,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tour notre probl\u00e8me nous sommes vus par",
        "start": 218.799,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "les russes comme les petits",
        "start": 221.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9graphistes de washington qui vont",
        "start": 223.78,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "aller ensuite en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 aux patrons qui",
        "start": 226.18,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "est by donne est donc oui je finis je",
        "start": 228.459,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "finis ma france simplement je vous",
        "start": 232.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "laisse et donc si vous voulez notre",
        "start": 233.26,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "parole ne vaut rien en v\u00e9rit\u00e9 emmanuel",
        "start": 235.09,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "macron essaye de faire comme nicolas",
        "start": 238.239,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "sarkozy avec la g\u00e9orgie il y a dix lits",
        "start": 240.73,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 en 2008 avec succ\u00e8s pour nick c'est",
        "start": 244.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "exactement ce que j'allais vous dire",
        "start": 247.75,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy a eu un grand succ\u00e8s",
        "start": 248.98,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "mais je vais vous dire pourquoi parce",
        "start": 251.019,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 252.639,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il la france \u00e9tait encore en dehors du",
        "start": 253.47,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "commandement militaire int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 256.959,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d'ailleurs c'est nicolas sarkozy qui",
        "start": 258.25,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "selon moi a fait l'erreur de le",
        "start": 259.539,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "r\u00e9int\u00e9grer mais nous allons en parler",
        "start": 261.489,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "j'imagine apr\u00e8s et je pense que la",
        "start": 263.11,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "france avait encore une parole libre",
        "start": 265.889,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "autonome et donc",
        "start": 267.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entendu ce n'est plus le cas",
        "start": 269.51,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "malheureusement mais je continuerai ne",
        "start": 272.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous attendez pas justement \u00e0 la",
        "start": 275.22,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "question si la russie devait attaquer",
        "start": 276.48,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "que devrions nous faire nous europ\u00e9ens",
        "start": 279.419,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez",
        "start": 282.32,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "personnes je vais \u00eatre brutal n'est pas",
        "start": 284.54,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "l'air d'y croire l'invasion russe il ya",
        "start": 288.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quelque chose je vous indiquera pas je",
        "start": 290.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous avoue que nous \u00e7a je vous avoue que",
        "start": 292.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je que je n'y crois pas mais je peux le",
        "start": 293.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "trouver la tension est \u00e0 100 pas l\u00e2ch\u00e9",
        "start": 295.95,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'une semelle et ja tout le monde peut",
        "start": 297.33,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "se tromper prenons une fois c'est pas",
        "start": 298.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moi qui d\u00e9cide en russie c'est vladimir",
        "start": 300.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "poutine ce n'est pas moi et je ne suis",
        "start": 301.77,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas dans la t\u00eate de l'adema poutine dont",
        "start": 303.36,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le show ne trompe et je reconnais c'est",
        "start": 304.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vrai que je suis sceptique je pense",
        "start": 306.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'il ya beaucoup de dates de propagande",
        "start": 309.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'agitation des services am\u00e9ricains pour",
        "start": 310.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour hyst\u00e9riser cette histoire mais si",
        "start": 313.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tu as beau mais comment c\u00f4t\u00e9 russe aussi",
        "start": 314.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s russie ya beaucoup de",
        "start": 316.77,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "propagande absolument \u00e9vident de",
        "start": 318.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "manipulation ann\u00e9e que deux mois pour",
        "start": 319.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moi si j'\u00e9tais si j'\u00e9tais pr\u00e9sident nous",
        "start": 321.45,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "serions sortis du commandement militaire",
        "start": 323.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 de l'otan et je pense que",
        "start": 325.139,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "d'ailleurs l'otan n'a plus de raison",
        "start": 328.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en v\u00e9rit\u00e9 elle est c'est une",
        "start": 330.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "organisation sur ann\u00e9e en mort c\u00e9r\u00e9brale",
        "start": 332.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comme obsol\u00e8te en morceaux si tu",
        "start": 334.53,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "reprends les mecs les bagnoles \u00e0 quoi qu",
        "start": 336.63,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "il dit parfois de bonnes choses mais les",
        "start": 337.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "actes ne suivent jamais donc moi les",
        "start": 339.479,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "actes suivront donc je n'aurai plus \u00e9t\u00e9",
        "start": 341.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans le commandement militaire int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 343.59,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "donc que j'aurais \u00e9t\u00e9 une france",
        "start": 345.45,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante et donc je serais all\u00e9 voir",
        "start": 347.039,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "poutine comme l'avait fait chirac comme",
        "start": 348.419,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'avait fait sarkozy est il mort est",
        "start": 350.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "entendu davantage plus si je pense qu'il",
        "start": 352.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "va les vendre en plus vous lui aurait",
        "start": 354.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dit ce qu'il veut entendre pas du tout",
        "start": 356.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas du tout qu'est ce qu'une crise nous",
        "start": 357.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "allons vers \u00e0 nous avons si je n'\u00e9tais",
        "start": 359.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas pr\u00e9sident 2014 nous avons les russes",
        "start": 361.26,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "les ukrainiens les fran\u00e7ais les",
        "start": 365.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "allemands ont sign\u00e9 les fameux accords",
        "start": 367.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de minsk 2 qu'est ce que disent ces",
        "start": 368.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "accords de minsk 2010 respect des",
        "start": 370.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res respect de la souverainet\u00e9",
        "start": 373.65,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mais large autonomie du dombass jusqu'\u00e0",
        "start": 375.09,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "permettre aux dons basse d'\u00eatre de faire",
        "start": 379.5,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "un veto sur l'entr\u00e9e de la l'ukraine",
        "start": 382.35,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dans une organisation autre que 20 dans",
        "start": 385.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'otan de l'union europ\u00e9enne exactement",
        "start": 388.35,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "comme en belgique",
        "start": 390.3,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "le la wallonie \u00e0 me lever t\u00f4t \u00e0 la",
        "start": 392.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "signature d'un trait\u00e9 de libre-\u00e9change",
        "start": 395.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de la belgique voil\u00e0 \u00e7a le gouvernement",
        "start": 397.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ukrainien ne le respecte pas moi je suis",
        "start": 399.68,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pour que tous minsk deux soir\u00e9es si vous",
        "start": 401.84,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "verrez que \u00e7a va calmer",
        "start": 405.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je r\u00e9ponds pas je continue je proposerai",
        "start": 406.9,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "un grand trait\u00e9 europ\u00e9en de pacification",
        "start": 410.75,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "qui permettra justement qui dira les",
        "start": 414.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res de l'ukraine doivent \u00eatre",
        "start": 416.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "reconnues par la russie mais en \u00e9change",
        "start": 418.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'ukraine doit s'engager et l'opl doit",
        "start": 420.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s'engager \u00e0 ce que l'ukraine ne rentre",
        "start": 423.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jamais dans l'otan comme \u00e7a je pense que",
        "start": 424.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "monsieur poutine sera rassur\u00e9 il n'aura",
        "start": 427.07,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pas besoin de d\u00e9graisser l'ukraine ou",
        "start": 429.32,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter que l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine et",
        "start": 432.65,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "que les missiles am\u00e9ricains soit \u00e0 ses",
        "start": 435.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res parce que quand m\u00eame un",
        "start": 437.419,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "dernier mot imaginez ce que diraient les",
        "start": 438.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains si les russes mettait des",
        "start": 440.69,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "missiles nucl\u00e9aires \u00e0 cuba ou au mexique",
        "start": 443.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est ce que vous pensez qu'au d\u00e9part",
        "start": 446.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous pensez je pense avec",
        "start": 447.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des choses un peu la faute originelle",
        "start": 449.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est l'agression am\u00e9ricaine pour vous",
        "start": 450.38,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour moi la faute originelle c'est",
        "start": 452.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'extension de l'otan allait c'\u00e9tait une",
        "start": 454.31,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "forme d'agression pour moi oui c'est le",
        "start": 456.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sens comprends votre fils et sur la",
        "start": 458.419,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "russie s'est vu comme \u00e7a vous avez",
        "start": 460.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il faudrait passer des heures sur la",
        "start": 462.25,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie am\u00e9ricaine depuis le d\u00e9but du",
        "start": 465.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "20e si\u00e8cle il faudrait se reporter aux",
        "start": 467.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grands discours du pr\u00e9sident wilson en",
        "start": 469.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "1916 qui dit l'am\u00e9rique sera lempire",
        "start": 471.41,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'occident du 20e si\u00e8cle et toute la",
        "start": 474.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie am\u00e9ricaine depuis cette \u00e9poque",
        "start": 477.11,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "l\u00e0 depuis la premi\u00e8re guerre mondiale",
        "start": 478.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est de casser les les nations",
        "start": 480.229,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes et de denfert ddc dagan",
        "start": 483.68,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "petite nation soumises penser que la",
        "start": 486.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "russie n'ait dernier le dernier \u00e0",
        "start": 489.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9sister \u00e0 cette strat\u00e9gie wilsonienne",
        "start": 490.97,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "donc sur un si\u00e8cle voyez ses larmes si",
        "start": 493.34,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mathieu bock-c\u00f4t\u00e9 permettez nous de",
        "start": 496.39,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "revenir sur la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise",
        "start": 498.5,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 laquelle vous participez \u00e0 tous l\u00e0 \u00e0",
        "start": 499.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "laquelle vous souhaitez participer est",
        "start": 501.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce qu'aujourd'hui vous avez la certitude",
        "start": 503.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'avoir vos parrainages est ce que c'est",
        "start": 504.62,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "une question qui est r\u00e9gl\u00e9 je n'ai",
        "start": 507.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aucune certitude",
        "start": 509.479,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s dur",
        "start": 511.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nous nous sommes tous mis \u00e0 t\u00e9l\u00e9phoner",
        "start": 512.979,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "on passe des heures veille il faudrait",
        "start": 516.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "savoir quand m\u00eame le temps pris par sept",
        "start": 518.63,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "par cette occupation est mon ami",
        "start": 521.03,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "philippe de villiers parle des heurts",
        "start": 524.36,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "avec les maires mon ami guillaume",
        "start": 526.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pelletier parle des heurts avec les",
        "start": 527.76,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "maires moi m\u00eame je passe un temps fou \u00e0",
        "start": 529.23,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phoner au maire pour essayer de les",
        "start": 533.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "convaincre et d'ailleurs la plupart me",
        "start": 535.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "disent mais oui vous \u00eates formidable on",
        "start": 537.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est d'accord avec vous m\u00eame si on les",
        "start": 540.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fait d'accord avec vous il vous devriez",
        "start": 541.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pouvoir participer mais ils ont peur",
        "start": 543.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais vous \u00eates assur\u00e9 que non non d'ici",
        "start": 544.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "le 4 mars eric je vous assure sonia",
        "start": 547.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voiture je me suis assur\u00e9 de",
        "start": 550.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "envisagez-vous un sc\u00e9nario o\u00f9 ce soit",
        "start": 552.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "venez vous ou m\u00e9lenchon ou marine le pen",
        "start": 554.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ne plus participer \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 556.17,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle s'est pass\u00e9 c'est le tr\u00e8s",
        "start": 557.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "possible je vous assure que c'est tr\u00e8s",
        "start": 558.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "possible ce serait le r\u00e9v\u00e9lateur si tel",
        "start": 560.37,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "serait le r\u00e9v\u00e9lateur d'un d\u00e9voiement",
        "start": 562.26,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "de 7 cette proc\u00e9dure de parrainage au",
        "start": 565.34,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "d\u00e9but le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle d'ailleurs",
        "start": 569.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait limit\u00e9 \u00e0 sainte m\u00e8re le faisait",
        "start": 571.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour ne pas avoir de candidature de fou",
        "start": 573.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de son d\u00e9sir de wade puis on a mis \u00e0 500",
        "start": 575.4,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pourquoi pas mais \u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 578.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "monsieur hollande a rendu public tous",
        "start": 580.92,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les noms des m\u00e8res il les a mis sous la",
        "start": 583.29,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "pression des ddd de leurs partis",
        "start": 586.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "politiques des communaut\u00e9s de communes",
        "start": 589.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "des r\u00e9gions des d\u00e9partements qui font",
        "start": 591.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pression qui leur disent si tu choisis",
        "start": 593.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "seulement il n'y a pas de subvention",
        "start": 595.71,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour tapissent in situ par l zemmour tu",
        "start": 597.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vas voir on va casser la majorit\u00e9",
        "start": 600.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "municipale s'est sabord\u00e9 ce qui est dit",
        "start": 602.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "eric zemmour c'est que pour une grande",
        "start": 605.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "partie de la macro ni ils ont int\u00e9r\u00eat",
        "start": 607.32,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que vous soyez pr\u00eat candidat et que donc",
        "start": 609.57,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "il y aussi parler je poserai donc je",
        "start": 612.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette guerre la macro ni ne",
        "start": 615.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrise pas grand chose vous savez ils",
        "start": 617.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'ont pas d'\u00e9lus on n'est plus au temps",
        "start": 618.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "o\u00f9 mitterrand et chirac disait allez",
        "start": 620.4,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "trouvez moi sa m\u00e8re c'est une histoire",
        "start": 622.56,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle sans vous",
        "start": 624.41,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "sans le pen ou sans m\u00e9lenchon c'est une",
        "start": 627.36,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e9lection ill\u00e9gitime selon vous oui",
        "start": 629.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "hausse clairement les larmes et oui mais",
        "start": 631.67,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9vident on veut dire qu'en mahan",
        "start": 634.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "hidalgo repr\u00e9sente 2 % dans les sondages",
        "start": 636.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et qu'elle a 2000 signatures quand les",
        "start": 638.22,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "deux candidats trotskistes qui ne",
        "start": 641.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente en rien dans le pays rien que",
        "start": 644.1,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "m\u00eame",
        "start": 647.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chacun 500 signatures il ya un probl\u00e8me",
        "start": 648.26,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "en attendant la campagne \u00e9videmment se",
        "start": 651.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "poursuivre cette semaine eric zemmour a",
        "start": 652.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une bascule dans les",
        "start": 654.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sondages pr\u00e9cisons qu'un sondage \u00e7a",
        "start": 655.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "reste une photographie \u00e0 l'instant t",
        "start": 657.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avec toujours une marge d'erreur quoi",
        "start": 658.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'il en soit vous \u00eates aux portes du",
        "start": 661.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "second tour devant val\u00e9rie p\u00e9cresse est",
        "start": 662.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 quasi \u00e9galit\u00e9 ou m\u00eame devant cent pour",
        "start": 664.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "un sondage marine le pen qu'est-ce que",
        "start": 666.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cela va changer concr\u00e8tement dans votre",
        "start": 668.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "campagne d\u00e8s aujourd'hui dans votre",
        "start": 670.35,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie",
        "start": 671.7,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "vous savez moi je ne",
        "start": 673.339,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9limite pas et d\u00e9termine pas ma",
        "start": 676.22,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie en fonction du dernier sondage",
        "start": 678.839,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "\u00e7a me fait plaisir je vais pas vous dire",
        "start": 681.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que \u00e7a me peine on pr\u00e9f\u00e8re avoir des",
        "start": 683.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "sondages bloc des sondages moins bon",
        "start": 685.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais en revanche la strat\u00e9gie elle est",
        "start": 687.44,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e depuis j'allais dire depuis 30 ans",
        "start": 690.36,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait trente ans que je dis la m\u00eame",
        "start": 693.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chose j'ai simplement changer de",
        "start": 695.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "registre",
        "start": 697.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais sur le fond je continue \u00e0 lutter",
        "start": 698.73,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "contre le grand remplacement \u00e0 lutter",
        "start": 702.54,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "contre l'islamisation de la france et \u00e0",
        "start": 705.0,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lutter contre le grand d\u00e9classement des",
        "start": 707.279,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "classements \u00e9conomiques et sociales donc",
        "start": 709.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cette strat\u00e9gie l\u00e0 elle me guide elle",
        "start": 711.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est ma boussole moi je ne change pas",
        "start": 713.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'avis tout le temps un jour je ne vis",
        "start": 715.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas grand emplacement pour apr\u00e8s venir",
        "start": 717.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m'excuser en disant mais non en fait je",
        "start": 718.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'ai pas voulu prononcer moi je ne dis",
        "start": 720.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas un jour il faut la retraite \u00e0 60 ans",
        "start": 722.7,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et qui apr\u00e8s jeudi mais il faut plus la",
        "start": 724.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans voyez moi je ne me",
        "start": 725.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "balade donc voil\u00e0 donc mais sur le plan",
        "start": 727.77,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie permettez vous avez souvent",
        "start": 729.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dit ces temps je crois charles pasqua",
        "start": 731.339,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "que en temps je pense que l'ump s'est",
        "start": 732.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "elle des cadres udf et les \u00e9lecteurs rpr",
        "start": 735.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est ce qu'on peut retenir de reconqu\u00eate",
        "start": 737.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce sont les cadres rm et les \u00e9lecteurs",
        "start": 739.29,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "aient l'air",
        "start": 741.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un peu quand m\u00eame les ralliements",
        "start": 743.21,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "viennent surtout du nom mathieu non non",
        "start": 745.05,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 747.12,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "il y a \u00e9videmment des ralliements de",
        "start": 748.7,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "cadres qui viennent d'url",
        "start": 753.39,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "le ou les conna\u00eet",
        "start": 756.29,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "st\u00e9phane ravier nicolas bay nicolas bay",
        "start": 758.27,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "j\u00e9r\u00f4me rivi\u00e8re dont le pilotage est",
        "start": 761.78,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "longue c'est ce que veut dire mais j'ai",
        "start": 764.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "compris j'ai d\u00fb rajouter j'ai compris",
        "start": 766.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates un aigle et les l air il",
        "start": 767.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ya aussi mon ami guillaume pelletier il",
        "start": 770.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "y a au vieil ami philippe de villiers",
        "start": 772.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui je le rappelle quand m\u00eame \u00e9t\u00e9",
        "start": 774.57,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 775.62,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "jacques chirac en 1986 \u00e7a ne nous",
        "start": 776.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rajeunit pas mais il \u00e9tait ministre de",
        "start": 779.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jacques chirac il n'\u00e9tait pas aux",
        "start": 781.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "airelles il y a laurence roch\u00e2t jean",
        "start": 782.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fr\u00e9d\u00e9ric poisson qui \u00e9taient associ\u00e9s ou",
        "start": 785.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l air donc voyez mais ce que je veux",
        "start": 787.27,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dire par l\u00e0 c'est que tout \u00e7a n'est pas",
        "start": 789.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le plus important le plus important",
        "start": 792.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mathieu bock-c\u00f4t\u00e9 selon moi c'est que je",
        "start": 794.17,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "suis le seul \u00e0 faire ce grand",
        "start": 798.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rassemblement des droits entre",
        "start": 799.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectorat et rennes et l'\u00e9lectorat et",
        "start": 801.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'air entre les quatre ann\u00e9es les cadres",
        "start": 803.71,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "aient l'air",
        "start": 805.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui que la droite attend depuis des",
        "start": 806.58,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies je suis le seul en mesure et",
        "start": 809.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je pense que c'est pour \u00e7a qu'il ya une",
        "start": 812.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dynamique de campagne entre autres au",
        "start": 813.49,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "del\u00e0 de la",
        "start": 815.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "au del\u00e0 du fait que je dis toujours la",
        "start": 816.87,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose que je me contredis pas ce",
        "start": 819.16,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "qu'il dit est rare",
        "start": 820.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je pense que je suis le seul \u00e0 pouvoir",
        "start": 822.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enfin rompre la mal\u00e9diction",
        "start": 824.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mitterrandienne eh bien nous allons",
        "start": 826.53,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "l'interroger exemple ce que la question",
        "start": 828.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous dit vous \u00eates capable de rassembler",
        "start": 829.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais vous n'abandonnez pas non plus",
        "start": 831.61,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "puisque vous dites que vous ne changez",
        "start": 833.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas votre brutalit\u00e9 que vous assumez",
        "start": 834.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans la conqu\u00eate du pouvoir nous allons",
        "start": 836.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9galement il y avait pris en voiture",
        "start": 838.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous allez y r\u00e9ponde et appr\u00e9hender vos",
        "start": 840.49,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "deux projets eric zemmour emmanuel",
        "start": 842.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "macron puisque les maquereaux nist du",
        "start": 844.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "thon se r\u00e9jouissent de pouvoir qualifier",
        "start": 846.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre selon un sondage dans au",
        "start": 848.32,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "second tour a tout de suite",
        "start": 849.85,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "est notre invit\u00e9 ce dimanche le candidat",
        "start": 852.78,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "eric zemmour nous vous interrogeons sur",
        "start": 855.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "votre capacit\u00e9 \u00e0 rassembler marine le",
        "start": 857.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pen vous reproche de confondre fermet\u00e9",
        "start": 859.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et brutalit\u00e9 alors eric zemmour est ce",
        "start": 861.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il faut continuer \u00e0 assumer vous",
        "start": 863.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'avez souvent dit une forme de",
        "start": 865.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "brutalit\u00e9 quitte \u00e0 effrayer une partie",
        "start": 866.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des lecteurs qui voudraient voter pour",
        "start": 868.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous mais qui sont effray\u00e9s de possibles",
        "start": 870.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "violences ou m\u00eame pire en notre pays si",
        "start": 872.08,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous \u00eates aux portes du pouvoir je ne",
        "start": 874.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "crois pas avoir assum\u00e9 une brutalit\u00e9 ce",
        "start": 876.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que j'ai dit mais je vais vous pr\u00e9ciser",
        "start": 878.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce que j'ai dit c'est que la situation",
        "start": 880.24,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "de notre pays est tr\u00e8s grave",
        "start": 883.21,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "effectivement ce qui est brutale c'est",
        "start": 886.77,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "le sort r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 nos compatriotes qui",
        "start": 889.54,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "sur leur territoire dans leur pays sont",
        "start": 893.19,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s de leur pays se sentent de",
        "start": 897.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plus en plus \u00e9trangers dans leur propre",
        "start": 900.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pays c'est cela qui est brutale ce qui",
        "start": 902.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est brutale",
        "start": 905.62,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "sont tous ces gens qui se font agresser",
        "start": 906.67,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "voler molest\u00e9 fait dame que j'ai vu",
        "start": 909.06,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "encore l'autre jour qui ne n'ose plus",
        "start": 912.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sortir avec leurs colliers aux co\u00fbts ces",
        "start": 914.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "jeunes filles qui ne savent plus comment",
        "start": 917.38,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "s'habiller qui s'interdisent de",
        "start": 918.73,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "s'habiller en jupe parce qu'elles vont",
        "start": 920.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans tel ou tel quartier et qu'elles se",
        "start": 921.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "font agresser cracher dessus vous avez",
        "start": 923.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vu la derni\u00e8re sc\u00e8ne avec cette pauvre",
        "start": 925.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jeune fille mila qui se fait agresser",
        "start": 926.89,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "insulter etc c'est \u00e7a qui est brutal",
        "start": 928.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sonia mabrouk pardonnez moi de rappeler",
        "start": 932.56,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le la dure r\u00e9alit\u00e9 ce n'est pas moi moi",
        "start": 934.12,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "je m'adapte \u00e0 cette brutalit\u00e9 \u00e0 7 \u00e0 ce",
        "start": 937.54,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "que vivent les fran\u00e7ais et je dis et je",
        "start": 940.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dis il y a des solutions fondamentales",
        "start": 943.57,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "mais qui sont rudes parce que elle rompt",
        "start": 946.3,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avec 40 ans de dire au logis amis",
        "start": 949.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "londres avec une volont\u00e9 de",
        "start": 951.94,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "rassemblement est ce que vous ne",
        "start": 953.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sous-estim\u00e9 pas c'est un sc\u00e9nario parmi",
        "start": 954.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'autres qui peut y avoir un sc\u00e9nario de",
        "start": 956.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "violences certains disent m\u00eame pire",
        "start": 957.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'\u00e9meutes si vous \u00eates aux portes du",
        "start": 959.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "port vous vous souvenez que pour",
        "start": 960.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mitterrand c'\u00e9tait les charrues 180",
        "start": 962.32,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on n'a jamais eu les charges",
        "start": 965.23,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "jeux jeux il ya toujours des risques",
        "start": 969.0,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "mais il ya des risques m\u00eame si je ne",
        "start": 971.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "suis pas \u00e9lu je n'\u00e9tais pas \u00e9lu quand il",
        "start": 972.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ya eu les \u00e9meutes de 2005 je n'\u00e9tais pas",
        "start": 975.85,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9lu quand charlie c'\u00e9tait massacr\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 978.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "kalachnikov je me suis je n'\u00e9tais pas",
        "start": 980.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9lu quand il ya eu le bataclan je",
        "start": 982.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tais pas \u00e9lu quand samuel p\u00e2tisser",
        "start": 984.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fait \u00e9gorger je ne suis je n'\u00e9tais pas",
        "start": 986.86,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "\u00e9lu quand",
        "start": 989.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'explosion des agressions dans la rue",
        "start": 990.81,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "1800 agressions par jour",
        "start": 993.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sonia mabrouk je ne suis pas \u00e9lu encore",
        "start": 996.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a vous appelez pas \u00e7a comment moi",
        "start": 998.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "j'appelle \u00e7a un an sauvagement de la",
        "start": 1000.51,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 inou\u00efe dont la la premi\u00e8re",
        "start": 1002.22,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 et l'immigration la",
        "start": 1005.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "seconde \u00e9tant une justice qui n'est pas",
        "start": 1007.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 la hauteur nous elle en parlait mais",
        "start": 1009.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "allons sur un autre registre vous parler",
        "start": 1011.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de ce type de brutalit\u00e9 j'aurai",
        "start": 1012.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "maintenant en 2002 on le sait et suite",
        "start": 1013.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "au passage de jean marie le pen au",
        "start": 1016.47,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour il ya eu une forme de",
        "start": 1017.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mobilisation maximale de bonne partie de",
        "start": 1018.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 et on traitait jean marie le",
        "start": 1021.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pen non pas comme un adversaire mais",
        "start": 1023.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comme un ennemi plusieurs aujourd'hui",
        "start": 1025.17,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous voir non pas comme un adversaire",
        "start": 1027.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mais comme un ennemi on utilise le",
        "start": 1028.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "registre du nazisme du fascisme pour",
        "start": 1029.94,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parler de vous est ce que vous redoutez",
        "start": 1031.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quelque chose comme 2002 bis si vous",
        "start": 1032.7,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "traversez le premier tour savait",
        "start": 1034.92,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que pour abattre un",
        "start": 1037.31,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "adversaire et pour abattre l'adversaire",
        "start": 1040.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9fend la france parce que je pense",
        "start": 1042.159,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a le sujet c'est la france le",
        "start": 1044.65,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sujet c'est la france moi je pr\u00e9tends",
        "start": 1047.289,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la france contre des",
        "start": 1049.33,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "adversaires qui ne d\u00e9fendent plus",
        "start": 1050.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donc \u00e9videmment qu'on va servir tous les",
        "start": 1052.289,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "registres savez j'ai d\u00e9j\u00e0 sur ces news",
        "start": 1054.88,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 cette affiche",
        "start": 1058.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de 1958 du parti communiste l'autre ans",
        "start": 1059.88,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle en train de",
        "start": 1063.7,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "b\u00e2illonner marianne et en disant le",
        "start": 1065.2,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "fascisme c'est lui le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 1066.429,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que veulent ils me refaire le",
        "start": 1070.14,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "m\u00eame coup n\u00e9anmoins maintenant or \u00e9mail",
        "start": 1073.299,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "et macro bient\u00f4t officiellement candidat",
        "start": 1075.039,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et bien vous \u00eates presque le candidat du",
        "start": 1077.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "second tour esp\u00e9rer c'est \u00e0 dire le",
        "start": 1080.169,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "meilleur repoussoir \u00e7a vous fait sourire",
        "start": 1082.0,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "mais c'est la strat\u00e9gie qui est mis en",
        "start": 1084.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "place jusqu'au n\u00e9ant grande vous \u00eates",
        "start": 1086.169,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "deux adversaires irr\u00e9ductibles mais",
        "start": 1087.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre aussi que chacun apr\u00e8s avoir",
        "start": 1089.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'autre face \u00e0 lui je vais vous dire",
        "start": 1091.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pourquoi je souris parce que j'ai une",
        "start": 1093.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "longue m\u00e9moire et je vais vous raconter",
        "start": 1094.57,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "deux anecdotes tr\u00e8s rapide en 1980 1981",
        "start": 1097.36,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "en novembre d\u00e9cembre 1980 quand val\u00e9ry",
        "start": 1100.87,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "giscard d'estaing alors pr\u00e9sident de la",
        "start": 1103.03,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique apprend que c'est fran\u00e7ois",
        "start": 1104.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mitterrand qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme son",
        "start": 1106.659,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "candidat du parti socialiste est et non",
        "start": 1108.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas michel rocard n'ont pas d'autre on",
        "start": 1110.89,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "sable le champagne \u00e0 l'elys\u00e9e en 1995",
        "start": 1113.08,
        "duration": 7.709
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy alors soutien d'edouard",
        "start": 1117.909,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "balladur fera une une d\u00e9claration",
        "start": 1120.789,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "remarquer \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision en disant",
        "start": 1123.909,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "monsieur balladur va \u00eatre \u00e9lu au premier",
        "start": 1125.32,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "tour il faut se m\u00e9fier voyez de ce genre",
        "start": 1127.12,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "d' enthousiasme qu'il soit heureux de",
        "start": 1130.539,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "m'avoir en face c'est tr\u00e8s bien moi je",
        "start": 1133.059,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "suis content d'avoir effectivement",
        "start": 1136.419,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'avoir monsieur lacroix face parce que",
        "start": 1138.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je pense que nous avons les uns vis mais",
        "start": 1140.409,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "plus irr\u00e9ductibles et deux visions les",
        "start": 1142.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus irr\u00e9ductibles au moins les fran\u00e7ais",
        "start": 1144.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pourront choisir je parlais de giscard",
        "start": 1146.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et mitterrand disait \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait",
        "start": 1148.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un enjeu de soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui c'est",
        "start": 1150.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "beaucoup plus important c'est un enjeu",
        "start": 1152.65,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "de civilisation",
        "start": 1153.88,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "on peut dire que",
        "start": 1155.85,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs d'emmanuel macro non pas votre",
        "start": 1158.179,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "obsession sur le tragique de l'histoire",
        "start": 1160.389,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "la guerre des civilisations et eux",
        "start": 1163.159,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendent incarner plut\u00f4t au contraire",
        "start": 1165.169,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une vision beaucoup plus optimiste de la",
        "start": 1166.97,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "france un avenir plus plus radieux vous",
        "start": 1169.129,
        "duration": 7.101
    },
    {
        "text": "et en plus dans la nostalgie est ce que",
        "start": 1173.45,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "cette france 2 des bagnoles macron pour",
        "start": 1176.23,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "vous est dans le d\u00e9ni",
        "start": 1179.119,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "vous savez je pense que pourquoi il ya",
        "start": 1180.369,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "deux lignes il philosophiquement on",
        "start": 1183.23,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pourrait dire que en fait vous savez",
        "start": 1185.09,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la chute du mur de berlin il ya",
        "start": 1187.279,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "deux penseurs qui ont \u00e9crit des textes",
        "start": 1188.809,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "remarquer c'est fukuyama est utile",
        "start": 1190.19,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "tonnes fukuyama a dit c'est la fin de",
        "start": 1192.049,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'histoire tous les pays vont devenir",
        "start": 1194.539,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des d\u00e9mocraties lib\u00e9rales comme la su\u00e8de",
        "start": 1196.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je caricature \u00e9videmment il tinto n'a",
        "start": 1198.139,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "dit pas du tout nous allons \u00e0 vers un",
        "start": 1200.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conflit de civilisations emmanuel macron",
        "start": 1202.58,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "et du c\u00f4t\u00e9 de fukuyama moi je suis du",
        "start": 1204.95,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de huntington je pense que ces",
        "start": 1206.809,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ultimes punk qui a raison et donc il",
        "start": 1208.639,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faut d\u00e9fendre la france dans ce conflit",
        "start": 1210.409,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de civilisation sinon elle voulait",
        "start": 1211.999,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9viter ou souffler sur les braises non",
        "start": 1214.039,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "non je n'ai mis personne n'a besoin de",
        "start": 1215.899,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "moi pour souffler sur les braises",
        "start": 1218.509,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "pardonnez moi elle s'\u00e9tait tout seul",
        "start": 1219.35,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "elle avance tout seul je voulais dit",
        "start": 1221.09,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure maintenant pour",
        "start": 1222.529,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance et pour l'espoir dont vous",
        "start": 1223.82,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "m'avez parl\u00e9",
        "start": 1225.23,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous avez repris la vision et les",
        "start": 1227.289,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments de langage des manuels m\u00e2con",
        "start": 1230.119,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "moi je vois autour de moi un \u00e9norme",
        "start": 1231.59,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "espoir une immense esp\u00e9rance tous les",
        "start": 1234.59,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "gens qui viennent me voir me disent",
        "start": 1237.139,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sauvez nous savait sauver la france pour",
        "start": 1238.519,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qu'elle reste la france ce n'est pas",
        "start": 1241.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00eatre dans la nostalgie ces contrats",
        "start": 1243.529,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre dans l'espoir ce peuple fran\u00e7ais",
        "start": 1245.36,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "veut rester fran\u00e7ais il n'a pas envie",
        "start": 1247.58,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre remplac\u00e9s ou noy\u00e9es dans une",
        "start": 1250.159,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "invasion africaine ou devenir le liban",
        "start": 1253.519,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "en grand ou une esp\u00e8ce de 2 51e pays de",
        "start": 1256.399,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'oumma la communaut\u00e9 des nations",
        "start": 1259.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "musulmanes c'est \u00e7a le plus grand espoir",
        "start": 1261.409,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'on peut donner \u00e0 ce peuple vous en",
        "start": 1264.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "allemagne au contraire au contraire lui",
        "start": 1265.519,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "donne le l\u00e0 le d\u00e9sesp\u00e8re ce peuple parce",
        "start": 1268.73,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "qu'avec lui on sait ce que le pays va",
        "start": 1272.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "devenir c'est ce qui va continuer \u00e0",
        "start": 1274.999,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "devenir c'est \u00e0 dire que la france est",
        "start": 1276.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en risque de devenir une ce que vous",
        "start": 1278.48,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9crivez le liban au grand amour en 2050",
        "start": 1280.22,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "en 2005 un pays musulman oui absolument",
        "start": 1283.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous savez c'est la loi de la",
        "start": 1286.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie vous si vous avez vu le",
        "start": 1287.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "reportage sur m6 \u00e0 roubaix ou baissent",
        "start": 1289.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et l'afghanistan \u00e0 deux heures de paris",
        "start": 1291.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et des roubaix y en a des dizaines en",
        "start": 1292.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "france donc l\u00e0 on est d\u00e9j\u00e0 dans le pays",
        "start": 1294.6,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "donc un homme",
        "start": 1297.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il y a des innombrables enclave",
        "start": 1299.51,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res en france o\u00f9 on n'est plus en",
        "start": 1303.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "france pr\u00e9cisant la oumma c'est ce qui",
        "start": 1305.43,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "est rare",
        "start": 1306.84,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "l'appartenance religieuse on arrive au",
        "start": 1309.2,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "coeur de votre projet c'est \u00e7a qu'on va",
        "start": 1311.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'en d\u00e9marquer une courte pause c'est",
        "start": 1312.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement puisque le grand",
        "start": 1315.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "remplacement la th\u00e9orie a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e",
        "start": 1316.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9galement par val\u00e9rie p\u00e9cresse mais elle",
        "start": 1318.48,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "pour",
        "start": 1320.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer donnant \u00e0 cela \u00e0 ce que vous",
        "start": 1321.56,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "dites non vous nous expliquez bien s\u00fbr",
        "start": 1324.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que vous avez d\u00fb au mont saint michel",
        "start": 1326.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "une courte pause et justement c'est",
        "start": 1327.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "votre vision et vos propositions",
        "start": 1329.52,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9galement qu'ils sont au coeur de cette",
        "start": 1330.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9mission et on poursuit notre \u00e9mission",
        "start": 1332.31,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avec le candidat eric zemmour la th\u00e9orie",
        "start": 1334.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "du grand remplacement impr\u00e9gn\u00e9 cette",
        "start": 1337.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle tout le monde en",
        "start": 1338.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parle y compris val\u00e9rie p\u00e9cresse mais",
        "start": 1341.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour mieux conjurer le risque dit elle",
        "start": 1343.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "du grand remplacement des bertrand ya",
        "start": 1345.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quelques jours sur notre antenne a",
        "start": 1347.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fustig\u00e9 cette th\u00e9orie affirmant que vous",
        "start": 1348.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00eates dans le complotisme et le plus vil",
        "start": 1350.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des conspirationnisme \u00e9galement eric",
        "start": 1352.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "zemmour vous me faites lui de la t\u00eate",
        "start": 1354.93,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "non non je vous fais parce que",
        "start": 1356.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je connais sa position depuis longtemps",
        "start": 1359.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a rien de complotiste ni de",
        "start": 1361.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "conspirationnistes est un processus",
        "start": 1364.43,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "historique je lisais d'ailleurs l'autre",
        "start": 1366.18,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "jour dans les \u00e9chos jacques attali",
        "start": 1368.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre alors que vraiment je suis",
        "start": 1370.22,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "d'accord sur rien avec lui que le grand",
        "start": 1372.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "remplacement avait toujours exist\u00e9 qu'il",
        "start": 1373.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "y avait eu un grand remplacement des",
        "start": 1375.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "gaulois par les romains d' dans toutes",
        "start": 1377.07,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les civilisations",
        "start": 1378.93,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est un processus d\u00e9mographique c'est",
        "start": 1379.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un basculement des banques en rixe et",
        "start": 1382.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous",
        "start": 1384.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "savez o\u00f9 en europe il ya 400 \u00e0 500",
        "start": 1385.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "millions d'habitants et qu'on afrique il",
        "start": 1388.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "y a aujourd'hui un milliard 4 et en 2050",
        "start": 1390.06,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "2 milliards vous voyez le rapport de",
        "start": 1393.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "force donc c'est un projet pens\u00e9 mais ce",
        "start": 1395.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'est pas un projet j'ai jamais dit qu",
        "start": 1397.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un projet pens\u00e9 pour conna\u00eetre votre",
        "start": 1398.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi bien s\u00fbr mais c'est un processus",
        "start": 1400.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique qui doit \u00eatre arr\u00eat\u00e9 c'est",
        "start": 1402.44,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 je souriais quand je vous entends",
        "start": 1404.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des parce que \u00e9videmment val\u00e9rie",
        "start": 1406.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et sous la pression de xavier",
        "start": 1408.27,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bertrand et jean fran\u00e7ois cop\u00e9 et donc",
        "start": 1410.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elle essaye de parler comme moi pour",
        "start": 1412.35,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "retenir les \u00e9lecteurs de droite de venir",
        "start": 1413.76,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "vers moi et en m\u00eame temps apr\u00e8s elle",
        "start": 1415.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donne des gages aux centristes selamat",
        "start": 1417.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de la manoeuvre la mano habituel de l",
        "start": 1419.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "air c'est pas \u00e7a l'important l'important",
        "start": 1420.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut savoir comment",
        "start": 1422.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eater comment arr\u00eater ce qu'on",
        "start": 1423.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "remplacement par des mesures tr\u00e8s fermes",
        "start": 1425.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "contre l'immigration je donne tr\u00e8s vite",
        "start": 1427.87,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "moi j'arr\u00eate le regroupement familial",
        "start": 1430.45,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement pas val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 1432.48,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "j'expulse les d\u00e9linquants \u00e9trangers pas",
        "start": 1434.46,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse jeu des choix de",
        "start": 1437.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nationalit\u00e9 les binationaux criminels",
        "start": 1439.15,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas val\u00e9rie p\u00e9cresse je supprime le",
        "start": 1441.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "droit du sol pas val\u00e9rie p\u00e9cresse je",
        "start": 1443.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "supprime aussi les prestations sociales",
        "start": 1446.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aux \u00e9trangers et prestations sociales",
        "start": 1448.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'on appelle non contributives",
        "start": 1449.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9es mais \u00e7a c'est mesuriez",
        "start": 1451.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "attendez je vous ai d\u00een\u00e9 comme \u00e7a on a",
        "start": 1452.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bien not\u00e9 est ce que ces mesures vont",
        "start": 1455.05,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vous permettre si je reprends ce que",
        "start": 1455.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous dites d'\u00e9viter ce grand emplacement",
        "start": 1457.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'aller ou d'aller le comte second",
        "start": 1460.15,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "remplacement une question pr\u00e9cise",
        "start": 1461.5,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "exemple et pour ceux qui refusent",
        "start": 1462.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "assimilation est ce que vous leur dites",
        "start": 1463.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ou partent et ceux qui refusent la",
        "start": 1466.0,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "simulation et qui",
        "start": 1468.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "n'entra\u00eene aucune loi mais qui refuse la",
        "start": 1471.15,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "simulation a vu par ailleurs exil il ils",
        "start": 1473.71,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ont le droit je suis dans un pays libre",
        "start": 1476.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je suis un homme qui respecte la libert\u00e9",
        "start": 1479.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de chacun je leur dis simplement ils ont",
        "start": 1480.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le droit de refuser l'assimilation c'est",
        "start": 1484.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire de s'approprier la culture",
        "start": 1485.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise je trouve \u00e7a triste pour eux",
        "start": 1487.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce que je pense que c'est le plus",
        "start": 1489.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "beau cadeau qu'on puisse faire \u00e0 chacun",
        "start": 1491.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'entre nous la culture fran\u00e7aise",
        "start": 1494.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'histoire de france tout cela est",
        "start": 1495.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sublime beau et grandiose mais s'ils",
        "start": 1497.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "refusent ils ont droit maintenant je",
        "start": 1500.35,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "leur dis simplement une chose",
        "start": 1502.99,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre fran\u00e7ais il faut assimiler il",
        "start": 1504.75,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "faut simplement c'est un camp ne voit",
        "start": 1509.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas on ne peut pas on ne peut pas dire",
        "start": 1510.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que je vais les expulser vous comprenez",
        "start": 1512.62,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire c'est un conseil que",
        "start": 1513.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je leur donne c'est un conseil que je",
        "start": 1515.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "leur donne et pour \u00eatre franc c'est pour",
        "start": 1516.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que leur enfant soit bien accept\u00e9e en",
        "start": 1519.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "france de plus tir\u00e9 deux parties profit",
        "start": 1521.02,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de toute la richesse de notre pays vous",
        "start": 1523.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le savez bien sonia mabrouk il faut",
        "start": 1526.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s'assimiler \u00e0 la culture c'est dans",
        "start": 1527.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'ain quant \u00e0 dire reconnais c'est vrai",
        "start": 1530.17,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'il n'ya pas une possibilit\u00e9 jeudi d'",
        "start": 1532.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "amener \u00e0 l'assimilation est mort il ya",
        "start": 1535.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas d'obligation je dis simplement que",
        "start": 1536.95,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous ferons tout par l'\u00e9cole pour donner",
        "start": 1539.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "envie pour donner",
        "start": 1542.65,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "go\u00fbt \u00e0 l'afrique n'aura noura non nous",
        "start": 1544.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous rapprocherons le roman national",
        "start": 1547.149,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais nous apprendre la langue",
        "start": 1549.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise les grands textes de la",
        "start": 1550.48,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature la beaut\u00e9 de ses paysages la",
        "start": 1552.13,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "beaut\u00e9 de sa culture tout ce qu'on m'a",
        "start": 1554.559,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "appris moi quand j'\u00e9tais enfant et qui",
        "start": 1556.509,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "m'a donn\u00e9 cet amour fou de la france et",
        "start": 1558.909,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "je pense que n'importe qui m\u00eame un",
        "start": 1561.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "enfant musulman ma'man emploi venus",
        "start": 1563.23,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "d'ailleurs peut aimer cela est l\u00e0 avoir",
        "start": 1565.09,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "envie de \u00e7a si mais elle conditionne le",
        "start": 1569.049,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "maniement eric zemmour parce que hier au",
        "start": 1570.97,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "pied du mont saint-michel vous avez",
        "start": 1572.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "exactes et les racines chr\u00e9tiennes de la",
        "start": 1574.149,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "france est ce que pour \u00eatre fran\u00e7ais de",
        "start": 1575.71,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "votre point de vue je pose la question",
        "start": 1577.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre impr\u00e9gn\u00e9 du catholicisme",
        "start": 1578.529,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans la",
        "start": 1581.08,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "religion juive et vous dites souvent que",
        "start": 1582.669,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "vous \u00eates fascin\u00e9 par l'impr\u00e9gnation",
        "start": 1584.049,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "catholique de la france vous re lisez",
        "start": 1585.46,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement peut le dire d'ailleurs",
        "start": 1587.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les pens\u00e9es de blaise est cette",
        "start": 1588.279,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "impr\u00e9gnation culturelle au catholicisme",
        "start": 1591.58,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "et un est un pr\u00e9alable pour vous pour",
        "start": 1594.009,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "devenir pleinement fran\u00e7ais si vous",
        "start": 1595.809,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voulez je vais vous citer une phrase que",
        "start": 1598.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "j'aime de d'andr\u00e9 soir\u00e9e ce qu'\u00e9tait un",
        "start": 1600.309,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "grand \u00e9crivain fran\u00e7ais de dieu du d\u00e9but",
        "start": 1601.6,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "du xx\u00e8me si\u00e8cle des ann\u00e9es 30 qui est un",
        "start": 1604.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "juif venu de livourne et il dit cette",
        "start": 1606.159,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "phrase qu \u00e9videmment je prends \u00e0 mon",
        "start": 1608.44,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "compte qu'il aille ou non \u00e0 l'\u00e9glise le",
        "start": 1611.019,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais a les \u00e9vangiles dans le sang ce",
        "start": 1614.169,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire",
        "start": 1616.99,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "que la france a \u00e9t\u00e9 faite par le",
        "start": 1618.129,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "christianisme depuis 1500 ans m\u00eame les",
        "start": 1620.379,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9voltes contre le christianisme les",
        "start": 1622.72,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8res etc sont impr\u00e9gn\u00e9s de",
        "start": 1625.149,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "christianisme et donc \u00e7a ne veut pas",
        "start": 1627.309,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "dire qu'on devient chr\u00e9tien \u00e7a ne veut",
        "start": 1629.649,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "pas dire que je crois en la r\u00e9surrection",
        "start": 1630.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de j\u00e9sus-christ \u00e7a ne veut pas dire",
        "start": 1631.96,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "qu'on adopte le dogme catholique ou",
        "start": 1633.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "protestant mais l\u00e0 c'est le diable",
        "start": 1635.679,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "impr\u00e9gnation culturelle donc pour",
        "start": 1637.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "devenir fran\u00e7ais peut \u00eatre impr\u00e9gn\u00e9",
        "start": 1639.309,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "culturellement je pense que si on ne",
        "start": 1640.87,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "peut pas dans la france et la gr\u00e8ce on",
        "start": 1643.09,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ne peut pas c'est pas la france d'eric",
        "start": 1644.799,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "zemmour c'est la france c'est \u00e7a mon",
        "start": 1646.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccord avec emmanuel macron emmanuel",
        "start": 1648.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "macron pense que la france est un",
        "start": 1650.11,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 1652.12,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc nous l'avons fait et refait du",
        "start": 1652.95,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "commerce on \u00e9change on fait de l'argent",
        "start": 1655.21,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on a d\u00fb dd2 ont fait du tourisme",
        "start": 1657.929,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "moi je pense que la france est une",
        "start": 1661.09,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "histoire je pense que la france est un",
        "start": 1662.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enracinement je pense que la france etc",
        "start": 1664.299,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "des souvenirs partag\u00e9s et d esp\u00e9rance",
        "start": 1666.85,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "partag\u00e9e je pense que la france c'est",
        "start": 1669.07,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "une langue",
        "start": 1671.049,
        "duration": 3.011
    },
    {
        "text": "on doit parler le mieux possible voyez",
        "start": 1672.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ces deux proc\u00e9d\u00e9s de ces deux projets",
        "start": 1674.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui n'ont rien \u00e0 voir alors vous dites",
        "start": 1676.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "assimilation alors l'assimilation \u00e0",
        "start": 1677.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gauche \u00e7a veut dire la nationalit\u00e9",
        "start": 1679.85,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise plus l'adh\u00e9sion aux valeurs",
        "start": 1681.56,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaines",
        "start": 1682.82,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je devine que pour vous ce n'est pas",
        "start": 1683.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "exactement la m\u00eame chose l'assimilation",
        "start": 1685.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse nous dit faut passer de",
        "start": 1686.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de papier \u00e0 fran\u00e7ais de coeur",
        "start": 1688.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comment devient taux fran\u00e7ais de coeur",
        "start": 1690.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "selon vous comment s'assimile temps 6 6",
        "start": 1691.97,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et pas seulement des valeurs",
        "start": 1693.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaines d'abord vous vous trompez",
        "start": 1694.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sur un point la gauche a renonc\u00e9 depuis",
        "start": 1697.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s longtemps \u00e0 l'assimilation elle",
        "start": 1698.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re de fa\u00e7on fort d'asthmatiques",
        "start": 1700.76,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que c'est un un objet n\u00e9ocolonial \u00e7a",
        "start": 1702.95,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend des matchs un par la gauche",
        "start": 1706.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "m\u00eame la dite r\u00e9publicaine a renonc\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1708.52,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "simulation quand je les vois quand je",
        "start": 1711.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les entends sinon il ne me critiquerai",
        "start": 1713.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas parce que moi tout mon projet est",
        "start": 1715.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "assimilationniste et j'en suis le",
        "start": 1717.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "meilleur preuve critiques par des n\u00eemois",
        "start": 1718.7,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'aspect int\u00e9gral de votre",
        "start": 1720.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "assimilationniste je continue alors donc",
        "start": 1721.88,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la gauche qui a renonc\u00e9 depuis longtemps",
        "start": 1725.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la gauche accepte au nom du",
        "start": 1726.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "multiculturalisme les enclaves",
        "start": 1728.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res emmanuel macron aussi minimes",
        "start": 1730.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "laclos a dit vous pouvez retrouver la",
        "start": 1732.8,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "phrase",
        "start": 1734.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'assimilation c'est probl\u00e9matique il",
        "start": 1735.19,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "est il et il ne d\u00e9fend pas",
        "start": 1737.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'assimilation jeu voil\u00e0 donc et",
        "start": 1739.25,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'assimilation casque auxerre comment",
        "start": 1742.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils descendent pas non plus des enclaves",
        "start": 1743.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res comme ou non mais il parce",
        "start": 1745.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que lui il ne consid\u00e8re pas que ce sont",
        "start": 1747.02,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des enclaves \u00e9trang\u00e8res puisque pour lui",
        "start": 1748.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la france n'est pas une culture il n'y a",
        "start": 1750.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas de culture fran\u00e7aise voyez il l'a",
        "start": 1752.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dit pendant sa campagne 2010 est donc",
        "start": 1754.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour lui \u00e9videmment tout \u00e7a se peut",
        "start": 1756.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s'appeler fran\u00e7ais puisque pour lui \u00eatre",
        "start": 1758.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est quelque chose de",
        "start": 1760.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chim\u00e9riques c'est quelque chose qui",
        "start": 1762.14,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "n'existe pas vraiment",
        "start": 1763.46,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "sur la culture la conversion du coeur",
        "start": 1766.93,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "des finances documents administratifs",
        "start": 1769.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mans \u00e0 quel moment la conversion mais on",
        "start": 1771.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous savez vous savez d'abord",
        "start": 1772.94,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "souvenez-vous et d'ailleurs \u00e7a existe",
        "start": 1775.64,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "encore dans le code civil",
        "start": 1777.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est le crit\u00e8re de la naturalisation",
        "start": 1779.32,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "qui n'a pas \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e dans les",
        "start": 1782.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "textes donc vous voyez bien qu'on peut",
        "start": 1784.19,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "appr\u00e9cier les \u00e9l\u00e9ments d'assimilation",
        "start": 1785.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'assimilation on avait parl\u00e9 lors de la",
        "start": 1788.02,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re \u00e9mission c'est et je vous avoue",
        "start": 1790.61,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que j'avais \u00e9t\u00e9 interloqu\u00e9 par votre",
        "start": 1794.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "question parce que c'est une question",
        "start": 1796.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on ne se posait pas avant les ann\u00e9es",
        "start": 1797.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "80",
        "start": 1799.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui parce qu'on a d\u00e9truit au nom",
        "start": 1800.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fameuse des constructions et d'une",
        "start": 1802.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9testation de la france donc",
        "start": 1805.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'assimilation c'est faire que la france",
        "start": 1806.72,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "soit sa patrie m\u00eame si ses anc\u00eatres",
        "start": 1808.85,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient pas fran\u00e7ais \u00e7a veut dire",
        "start": 1811.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'approprier l'histoire de france \u00e7a",
        "start": 1813.64,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "veut dire s'approprier la culture",
        "start": 1815.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e7a veut dire s'approprier la",
        "start": 1816.86,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "langue \u00e7a veut dire s'approprier vous",
        "start": 1818.75,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "savez le",
        "start": 1821.27,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "lait les paysages la gastronomie son art",
        "start": 1822.88,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "de vivre ces relations entre les hommes",
        "start": 1826.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et les femmes chr\u00e9tiennes \u00e0 s\u00e9cr\u00e9ter",
        "start": 1828.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9diation mais tout cela par nos",
        "start": 1830.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "demandes ou ce que je viens de dire tout",
        "start": 1831.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce que je viens de dire la litt\u00e9rature",
        "start": 1833.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la musique tout \u00e7a est impr\u00e9gn\u00e9e de",
        "start": 1835.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "christiania est pour vous et r\u00e9gler",
        "start": 1837.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "moore comment dire le catholicisme un",
        "start": 1838.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "droit d'a\u00eenesse dites-vous en france",
        "start": 1841.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais alors la la\u00efcit\u00e9 parce que c'est",
        "start": 1842.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre la part manquante la de votre",
        "start": 1844.34,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "discours du tout ce n'est pas cette non",
        "start": 1845.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais je veux dire la permission on n'en",
        "start": 1847.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "a pas encore parl\u00e9 c'\u00e9tait de notre",
        "start": 1849.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "faute ce n'est pas seulement pour vous",
        "start": 1850.55,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "en tous les cas la la\u00efcit\u00e9 ce n'est pas",
        "start": 1852.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "seulement la libert\u00e9 religieuse vous",
        "start": 1853.34,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "estimez que c'est un devoir de",
        "start": 1854.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "discr\u00e9tion je me souviens que dans une",
        "start": 1855.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "autre mission vous aviez dit qu'il",
        "start": 1857.54,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fallait interdire tous les signes",
        "start": 1858.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "religieux dans l'espace public vous",
        "start": 1860.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "visez on l'a bien compris faut-il",
        "start": 1862.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser vos concernant le voile mais ce",
        "start": 1863.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire que \u00e7a englobe aussi on",
        "start": 1865.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peut se poser la question pour nos amis",
        "start": 1866.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais juifs et autres la kippa la",
        "start": 1868.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "croix pectorale d'\u00e9veil qu'est ce que",
        "start": 1871.67,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tous les signes religieux ostentatoires",
        "start": 1873.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans votre vision de la france doivent",
        "start": 1874.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00eatre bannis de l'espace public tous les",
        "start": 1877.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "signes religieux doivent \u00eatre bannis de",
        "start": 1879.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'espace public tous les signes",
        "start": 1881.57,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "ostentatoires",
        "start": 1882.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on vivait comme \u00e7a encore une fois dans",
        "start": 1883.87,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "mon enfance moi j'ai racont\u00e9 d\u00e9j\u00e0 que",
        "start": 1886.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quand je sortais de la synagogue il y",
        "start": 1889.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avait la calotte sur la t\u00eate et ma m\u00e8re",
        "start": 1890.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "me disait tu me range cette calotte tu",
        "start": 1892.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le mets dans ta poche c'est comme \u00e7a",
        "start": 1894.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'on a tous \u00e9t\u00e9 lev\u00e9s la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 1895.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le devoir de discr\u00e9tion pour ne",
        "start": 1897.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas offusquer les autres on n'a pas \u00e0",
        "start": 1900.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "affirmer sa religion devant les autres",
        "start": 1902.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est une question de respect des autres",
        "start": 1904.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e9gance maintenant je ne mets pas",
        "start": 1906.41,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "dans la m\u00eame m\u00eame bain les soutanes m\u00eame",
        "start": 1909.11,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "si il faudrait voir que les r\u00e9publicains",
        "start": 1913.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les plus f\u00e9roces au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle",
        "start": 1916.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voulait interdire la totale dans",
        "start": 1918.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'espace public ils ont bien chang\u00e9",
        "start": 1920.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "depuis maintenant ils manifestent avec",
        "start": 1922.07,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les imams qui qui menace les enfants qui",
        "start": 1924.02,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent de la musique de se transformer",
        "start": 1927.92,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "en cochon m'enfin bon et",
        "start": 1929.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "certains signes religieux mais pas",
        "start": 1931.57,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "d'autres je regarde les solutions",
        "start": 1933.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "professionnelles de la religion ouais",
        "start": 1935.059,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "donc le jeu le clerg\u00e9 exactement mais",
        "start": 1937.73,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pas les civils et c'est assez simple en",
        "start": 1940.399,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 comprendre je vois pas ce qu'il",
        "start": 1943.34,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ya de choquant l\u00e0 dedans vous voulez",
        "start": 1944.809,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'on croit davantage en la france",
        "start": 1946.13,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on pouvait on pourrais vous",
        "start": 1947.539,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "citer la fameuse phrase de chez",
        "start": 1948.799,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "certaines que vous connaissez",
        "start": 1950.419,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "probablement par coeur depuis que les",
        "start": 1951.47,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "hommes ne croient plus en dieu il n'est",
        "start": 1952.97,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas important de plus rien c'est qu'il",
        "start": 1954.409,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "croit en tout s'ils veulent oublier nous",
        "start": 1955.88,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer en quelques mots manquent elles",
        "start": 1957.44,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "france vous croyez vocal france mais",
        "start": 1959.299,
        "duration": 7.291
    },
    {
        "text": "la france \u00e9ternelle c'est \u00e0 dire la",
        "start": 1963.039,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "france qui vient du fond des \u00e2ges comme",
        "start": 1966.59,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "disait le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle vous savez",
        "start": 1968.299,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "vous connaissez cette formule magnifique",
        "start": 1970.57,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "la fin des m\u00e9moires de guerre il dit le",
        "start": 1973.22,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle \u00e9crit vieille france",
        "start": 1975.95,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "accabl\u00e9 d'histoire meurtri de re des",
        "start": 1978.549,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutions et de guerre allant et",
        "start": 1981.44,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "venant sans rel\u00e2che de la grandeur au",
        "start": 1983.299,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin mais mais redress\u00e9 de si\u00e8cle en",
        "start": 1985.399,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle par le g\u00e9nie du renouveau",
        "start": 1989.539,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1990.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je ne peux pas trouver une phrase \u00e0 vue",
        "start": 1992.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "belle je pense aujourd'hui je pense",
        "start": 1994.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui ma campagne et est anim\u00e9",
        "start": 1996.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par le g\u00e9nie du renouveau et que nous",
        "start": 1999.08,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "sommes tomb\u00e9 tellement bas dans le",
        "start": 2000.94,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d\u00e9clin nous sommes au bord de ce que",
        "start": 2002.649,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "j'ai dit qu'il valeur de la libanisation",
        "start": 2005.769,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que maintenant je vois dans la ferveur",
        "start": 2007.5,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "autour de moi la ferveur dans cette",
        "start": 2010.539,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "campagne kylie a effectivement ce g\u00e9nie",
        "start": 2012.309,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "du renouveau et sa r\u00e9ponse \u00e0 votre",
        "start": 2015.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "question tout \u00e0 l'heure pour moi ce",
        "start": 2016.539,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'est pas emmanuel macron qu'ils",
        "start": 2018.22,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "suscitent et ce n'est pas le monde des",
        "start": 2019.659,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "manuels m\u00e2con qui suscite de l'esp\u00e9rance",
        "start": 2021.159,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que le monde des manuels m\u00e2con",
        "start": 2022.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "signifie la mort de la france et la",
        "start": 2024.159,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "fonction h\u00e9ritant leur emplacement o\u00f9",
        "start": 2025.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voyez vous avez bien lu c'est ce qu'il",
        "start": 2027.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dit comment la france \u00e9ternelle c'est un",
        "start": 2029.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "remplacement permanent si vous avez bien",
        "start": 2031.12,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "lu nathalie",
        "start": 2032.47,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "attali consid\u00e8re que les gaulois ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2034.32,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9s par les romains ils se",
        "start": 2038.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "trompent les gaulois se sont assimil\u00e9s",
        "start": 2039.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aux romains et se sont assimil\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 2042.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "culture romaine c'est exactement ce que",
        "start": 2044.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je propose \u00e0 nos compatriotes musulmans",
        "start": 2046.57,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qu'ils s'assimilent \u00e0 la culture",
        "start": 2048.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise comme les gaulois se sont",
        "start": 2050.379,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "assimil\u00e9s \u00e0 la culture romaine moi m\u00eame",
        "start": 2051.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame je viens d'un monde arabo",
        "start": 2053.589,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "musulman vous connaissez sonia mabrouk",
        "start": 2056.53,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "ce monde l\u00e0 mon p\u00e8re parlait tr\u00e8s bien",
        "start": 2058.359,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re parlait mieux a rappel\u00e9 que",
        "start": 2061.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et je me suis assimil\u00e9s comme",
        "start": 2063.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un gaulois \u00e0 rome c'est \u00e0 dire et j'en",
        "start": 2065.75,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "suis fier et j'en suis heureux c'est s\u00fbr",
        "start": 2068.3,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "que je propose qu'on prenait pour moi",
        "start": 2070.639,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "c'est le bonheur ce n'est pas une",
        "start": 2072.409,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "contrairement aux r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 vos \u00e0 vos",
        "start": 2073.61,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "origines il ya peut \u00eatre que je pense",
        "start": 2075.649,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qu'il ya des couacs au mobile ce qui",
        "start": 2077.929,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "nous arrive s'agit d'aider pourrait",
        "start": 2079.85,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "faire peut-\u00eatre l'avez-vous lu ce matin",
        "start": 2081.35,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "r\u00e8glement une tribune de personnalit\u00e9s",
        "start": 2082.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais juifs dont des responsables",
        "start": 2084.409,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "du crif d\u00e9nonc\u00e9 votre discours de haine",
        "start": 2086.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "distill\u00e9e d'exclusion est-ce que vous",
        "start": 2088.429,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "vous sentez en rupture avec une partie",
        "start": 2090.38,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "de la communaut\u00e9 juive en france pas de",
        "start": 2092.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la communaut\u00e9 d'abord moi je connais pas",
        "start": 2093.919,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "de communaut\u00e9 juive conna\u00eet la",
        "start": 2095.69,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 nationale et je connais des",
        "start": 2096.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de confession juive les salles",
        "start": 2098.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et ma m\u00e8re disait il \u00e0 populaire il sera",
        "start": 2100.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vite bien j'aime ce beau mot disney",
        "start": 2102.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rupture entre une part oui \u00e7a il ya une",
        "start": 2104.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rupture entre les institutions juives",
        "start": 2106.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "comme le crif et autres comme le grand",
        "start": 2108.44,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "rabbin qui ont il y a maintenant 30 ans",
        "start": 2110.96,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai beaucoup \u00e9crit l\u00e0-dessus",
        "start": 2113.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'il ya maintenant 30 ans se sont",
        "start": 2115.42,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "convertis au communautarisme et se sont",
        "start": 2117.53,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "convertis au multiculturalisme et ont",
        "start": 2120.02,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 \u00e0 au g\u00e9nie isra\u00e9lite fran\u00e7ais au",
        "start": 2123.47,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "g\u00e9nie des fran\u00e7ais de confession juive",
        "start": 2127.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "depuis la r\u00e9volution depuis napol\u00e9on qui",
        "start": 2129.14,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "est l assimilation l\u00e9on blum \u00e9tait",
        "start": 2131.75,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'oublier un juif assimil\u00e9 il aurait \u00e9t\u00e9",
        "start": 2135.38,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 exactement comme moi par ces",
        "start": 2137.78,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "gens-l\u00e0 du crif voil\u00e0 pour votre vision",
        "start": 2141.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale on va \u00e9galement",
        "start": 2143.96,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "entrer dans vos propositions \u00e9videmment",
        "start": 2144.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et r\u00e8glements dans quelques instants sur",
        "start": 2147.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "europe 1 essai news une courte pause et",
        "start": 2148.52,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "on se retrouve bien s\u00fbr",
        "start": 2150.71,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "est notre invit\u00e9 le candidat eric",
        "start": 2153.73,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "zemmour nous l'avons largement interrog\u00e9",
        "start": 2156.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sur sa vision et puis nous allons",
        "start": 2158.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "poursuivre avec les propositions mais",
        "start": 2160.58,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "tout d'abord une question de votre part",
        "start": 2161.93,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mathieu bock c\u00f4t\u00e9 alors vous entendez",
        "start": 2163.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "rompre avec les 40 derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 2164.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "globalement qu'une d\u00e9rive dans votre",
        "start": 2166.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "esprit les 40 derni\u00e8res ann\u00e9es il faut",
        "start": 2168.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour servir le geste de rupture fort si",
        "start": 2170.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e9lu quel est le premier geste",
        "start": 2171.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de rupture le premier geste symbolique",
        "start": 2173.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fort d'eric zemmour \u00e0 l'elys\u00e9e et \u00e0 quoi",
        "start": 2175.34,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "ressemblent les 100 journ\u00e9e alors",
        "start": 2177.41,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "je vous ai dit pour moi la priorit\u00e9 des",
        "start": 2180.16,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s c'est arr\u00eater l'immigration",
        "start": 2183.709,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "donc la premi\u00e8re mesure fort de ces un",
        "start": 2185.599,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'immigration qui sera le",
        "start": 2190.369,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jour des l\u00e9gislatives",
        "start": 2194.209,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le m\u00eame jour que les l\u00e9gislatives un",
        "start": 2195.229,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "grand r\u00e9f\u00e9rendum avec toutes les mesures",
        "start": 2197.419,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dont j'ai \u00e9voqu\u00e9 que j'ai \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 2199.039,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "l'heure",
        "start": 2200.839,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "qui qui serait d\u00e9clin\u00e9 et qui a tout cas",
        "start": 2202.059,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "qu'ils soumettraient au peuple fran\u00e7ais",
        "start": 2206.839,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc la fin du regroupement familial",
        "start": 2208.429,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "veulent que le la suppression du droit",
        "start": 2210.829,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "du sol l'expulsion des d\u00e9linquants",
        "start": 2214.459,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9",
        "start": 2216.65,
        "duration": 3.319
    },
    {
        "text": "pour tous les bi nationaux et \u00e9trangers",
        "start": 2218.029,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'expulsion des ch\u00f4meurs qui est rang\u00e9",
        "start": 2219.969,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "au bout de six mois de recherches vaines",
        "start": 2223.249,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de travail voyez il ya toute une",
        "start": 2225.469,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "batterie de mesures et \u00e7a sera le",
        "start": 2227.539,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "premier la pub vraiment le premier",
        "start": 2230.229,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "symbole de mon nouveau quinquennat le",
        "start": 2232.459,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me c'est l'\u00e9cole je pense que nous",
        "start": 2236.449,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "devons restaurer l'\u00e9cole qui s'est",
        "start": 2240.049,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "effondr\u00e9e depuis 40 ans et pour cela",
        "start": 2242.179,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous devons remettre au coeur du",
        "start": 2244.549,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "primaire le les fondamentaux \u00e0 lire et \u00e0",
        "start": 2246.709,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "compter nous devons supprimer le coll\u00e8ge",
        "start": 2249.679,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "unique et r\u00e9tablir des classes de niveau",
        "start": 2252.019,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous devrions encourager la voie",
        "start": 2253.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "professionnelle apprentissage etc nous",
        "start": 2256.279,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "devons r\u00e9tablir un bac s\u00e9lectif et",
        "start": 2258.65,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritocratique et nous devons remettre",
        "start": 2261.739,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "lundi c'est l'\u00e9cole trois jeunes \u00e9poux",
        "start": 2264.319,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ont domin\u00e9 vraiment troisi\u00e8me chose la",
        "start": 2266.869,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "partie la plus \u00e9conomique c'est \u00e0 dire",
        "start": 2269.269,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "relance du pouvoir d'achat comme je",
        "start": 2271.269,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "voulais dire par des mesures comme la",
        "start": 2274.13,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "prime z\u00e9ro charges comme le travailler",
        "start": 2278.689,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus pour gagner plus comme la baisse de",
        "start": 2280.759,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la csg oui comme la de\u00fble et",
        "start": 2283.189,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de la participation et des",
        "start": 2285.14,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "mesures \u00e9conomiques de encouragement \u00e0",
        "start": 2286.339,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 mais 60 jours j'entends",
        "start": 2288.769,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "que vous me poussez vous voulez rompre",
        "start": 2292.039,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "oui ne pouvez pas vous contenter de",
        "start": 2293.63,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "d\u00e9taler tout cela sort deux amis mais",
        "start": 2295.009,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "c'est tout cela je pense",
        "start": 2297.109,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "rapide mais 7 mai mais tout cela si vous",
        "start": 2298.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "voulez \u00e7a prend du temps \u00e0 avoir ses",
        "start": 2301.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "effets se mettre en oeuvre mais \u00e7a se",
        "start": 2304.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fait tout de suite \u00e7a se fait l'\u00e9t\u00e9 2022",
        "start": 2306.68,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "vous avez jeu a insist\u00e9 sur et c'est en",
        "start": 2309.32,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "grande partie votre projet r\u00e8glement",
        "start": 2312.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'angoissent identit\u00e9 faut-il l'oppos\u00e9",
        "start": 2314.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je ne sais pas \u00e0 l' angoisse de la fin",
        "start": 2316.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "du mois avec par exemple aujourd'hui",
        "start": 2318.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans le journal du dimanche ces",
        "start": 2319.88,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritables ans l'une des pr\u00e9occupations",
        "start": 2320.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut pas dire bien s\u00fbr bien s\u00fbr une",
        "start": 2322.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "spoliation marine le pen est vue comme",
        "start": 2323.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la candidate du pouvoir d'achat en tous",
        "start": 2325.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les cas elle est plus proche des classes",
        "start": 2327.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "populaires et moyennes quant \u00e0 votre",
        "start": 2329.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "programme il est vu peut-\u00eatre que vous",
        "start": 2332.06,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nous direz que c'est le cas comme un",
        "start": 2333.62,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "programme lib\u00e9ral de daurade vous",
        "start": 2334.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 reprendre le grand",
        "start": 2336.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sc\u00e9nic est ce que vous pouvez parler \u00e0",
        "start": 2337.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 sur quillan boisse cheveux",
        "start": 2339.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et je vais vous dire ce qu'il nous dit",
        "start": 2341.63,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "non mais vous avez raison je vais vous",
        "start": 2343.19,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "dire ce qui nous diff\u00e9rencie c'est que",
        "start": 2344.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moi je suis contre la lutte des classes",
        "start": 2345.97,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "et donc je veux effectivement faire",
        "start": 2348.35,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "permettre la progression du pouvoir",
        "start": 2352.34,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "d'achat la mont\u00e9e des salaires nets sont",
        "start": 2354.44,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "sans",
        "start": 2356.8,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "affecter la comp\u00e9titivit\u00e9 des",
        "start": 2358.36,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "entreprises et donc le fameux salaire",
        "start": 2360.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "brut charges etc et donc toutes les",
        "start": 2362.09,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "mesures",
        "start": 2364.04,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9lioration du pouvoir d'achat qui",
        "start": 2364.99,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "sont r\u00e9elles nous avons chiffr\u00e9 \u00e7a \u00e0 peu",
        "start": 2367.1,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s \u00e0 300 euros par mois pour y est",
        "start": 2369.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour pour les gens qu'ils en",
        "start": 2372.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficieraient c'est pas rien et une",
        "start": 2373.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dizaine de milliards ont assez des",
        "start": 2375.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "calculs \u00e7a vaudrait \u00e7a co\u00fbterait plus",
        "start": 2376.61,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "t\u00f4t le double en",
        "start": 2378.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "attendez vous savez les calculs c'est",
        "start": 2379.72,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "toujours al\u00e9atoire et c'est tr\u00e8s",
        "start": 2382.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "difficile \u00e0 faire les chiffrages de 2,2",
        "start": 2383.99,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "de programme",
        "start": 2385.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rent et qu'on arrive le double pour",
        "start": 2386.95,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "l'instant pour l'instant mais je suis",
        "start": 2389.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas d'accord avec vos calculs le plus de",
        "start": 2391.04,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "bruit on peut discuter trois heures l\u00e0",
        "start": 2392.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dessus donc ce que je dis c'est que il",
        "start": 2393.59,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "faut absolument am\u00e9liorer le salaire net",
        "start": 2396.92,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sans toucher au salaire brut donnent par",
        "start": 2400.09,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "exemple je propose la baisse de la csg",
        "start": 2402.83,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour les salaires de moins de 2000 euros",
        "start": 2405.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui permet une augmentation de salaire",
        "start": 2408.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de 5 5 euros par mois et que je finance",
        "start": 2410.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 par exemple que nous ne serons",
        "start": 2413.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pas d'accord que je finance par la",
        "start": 2414.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "suppression des prestations sociales non",
        "start": 2417.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "contributives aux \u00e9trangers c'est pour",
        "start": 2419.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a que je propose aussi une premi\u00e8re",
        "start": 2420.89,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "combien",
        "start": 2423.05,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "apporte cette suppression a milliards au",
        "start": 2424.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "calme et je vous avoue et c'est pour \u00e7a",
        "start": 2426.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que je vous ai r\u00e9pondu ainsi c'est tr\u00e8s",
        "start": 2428.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "difficile de faire ce genre de calcul",
        "start": 2430.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que l'insee et la caf refuse de",
        "start": 2431.95,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donner les vrais chiffres le ministre",
        "start": 2434.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bruno le maire lui m\u00eame le ministre des",
        "start": 2436.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "finances lui m\u00eame qui et d\u00e9battez avec",
        "start": 2438.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "loi en d\u00e9cembre a reconnu que lui m\u00eame",
        "start": 2439.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'avait pas r\u00e9ussi \u00e0 avoir les vrais",
        "start": 2441.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chiffres vous interrogeant parce qu'il",
        "start": 2443.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "en va de la cr\u00e9dibilit\u00e9 mais bien s\u00fbr",
        "start": 2444.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous avez raison mais moi mes \u00e9quipes",
        "start": 2445.96,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mais jp valence lolo cdo cit\u00e9 par marc",
        "start": 2448.0,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le journal marianne avait \u00e9valu\u00e9 mama",
        "start": 2451.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mama mesure suppression des prestations",
        "start": 2453.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sociales ne contredira 21 milliards oui",
        "start": 2455.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je reprends ce chiffre cc c'est tout \u00e0",
        "start": 2458.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fait raisonnable \u00e7a pourrait \u00eatre plus",
        "start": 2460.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un mais bon on en parlera donc apr\u00e8s la",
        "start": 2462.4,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "prime la prime z\u00e9ro charges 0 urssaf un",
        "start": 2465.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "13e mois ou 14e mois ou m\u00eame un",
        "start": 2468.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quinzi\u00e8me mois que d\u00e9panner patron",
        "start": 2470.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourrait donner \u00e0 leurs employ\u00e9s les",
        "start": 2472.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "plus m\u00e9ritants je dis bien les plus",
        "start": 2474.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritants parce que c'est la diff\u00e9rence",
        "start": 2475.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avec la prime macron 2000 euros qui",
        "start": 2477.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tait donn\u00e9 \u00e0 tous les salari\u00e9s moi je",
        "start": 2479.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "permets aux patrons de la donner aux",
        "start": 2481.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus m\u00e9ritants il y a aussi le",
        "start": 2483.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de la participation voyez",
        "start": 2485.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de mesures il ya aussi si",
        "start": 2487.24,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vous vous retrouvez dans une situation",
        "start": 2488.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'urgence v\u00e9ritablement o\u00f9 les gens",
        "start": 2489.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'ont plus pour une partie des fran\u00e7ais",
        "start": 2491.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "n'ont plus les moyens de faire le plein",
        "start": 2493.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "y compris pour aller au travail n'ont",
        "start": 2494.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus les moyens parfois de faire leurs",
        "start": 2496.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "courses comme il voudrait le faire c'est",
        "start": 2498.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr dix ans ils les entendent",
        "start": 2500.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9chets attendez-moi cin\u00e9ma vous passez",
        "start": 2501.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notion l'argent ces mesures la donne du",
        "start": 2503.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat tout de suite et je",
        "start": 2505.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "continue je propose le remboursement des",
        "start": 2507.19,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "frais justement parlez de l'essence des",
        "start": 2510.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "frais d'essence pour les 18 millions 18",
        "start": 2513.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais qui vont au travail",
        "start": 2515.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avec avec leur voiture sur le mod\u00e8le du",
        "start": 2517.72,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "remboursement des 2 2 passes il passe",
        "start": 2520.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "navigo ce qu'on appelait jadis la carte",
        "start": 2524.5,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "anges pour les transports en commun je",
        "start": 2526.03,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "suis sur le mod\u00e8le sur ce mod\u00e8le l\u00e0 je",
        "start": 2529.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "propose est de 2,2 que les patrons",
        "start": 2531.97,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "rembourse plafonn\u00e9 et deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 2534.04,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "non sonia mabrouk je vous assure que non",
        "start": 2537.57,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera plafonn\u00e9e \u00e0 40 euros et les",
        "start": 2539.98,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "entreprises pourront le d\u00e9duire de leurs",
        "start": 2543.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts baisser parfait par ailleurs je",
        "start": 2545.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "propose aussi pour une vraie politique",
        "start": 2548.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "familiale de doubler le quotient",
        "start": 2549.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "familial de remettre la politique",
        "start": 2552.55,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "familiale universels tels cas fran\u00e7ois",
        "start": 2554.8,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "hollande c'est \u00e0 dire sans contrainte de",
        "start": 2557.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "revenus et surtout ma mesure que",
        "start": 2558.17,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "j'estime phare de 10000 euros donn\u00e9s",
        "start": 2560.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pour chaque naissance dans la zone",
        "start": 2564.74,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "rurale dans les",
        "start": 2566.18,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "difficiles c'est tr\u00e8s facile je vous",
        "start": 2569.35,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "assure que la limite entre le rural et",
        "start": 2572.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'urbain c'est pas moi c'est l'insee oui",
        "start": 2573.56,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "moi je suis un gar\u00e7on simple l'insee",
        "start": 2575.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9finit les zones rurales comme des pics",
        "start": 2578.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des villes de moins de 2000 habitants ou",
        "start": 2581.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "suffisamment loin d'un centre urbain moi",
        "start": 2583.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je me fie \u00e0 la balle a donc la typologie",
        "start": 2586.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de l'ain c'est faire de la",
        "start": 2588.08,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "discrimination positive entre les zones",
        "start": 2589.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "exactement comme elle fait pour \u00e7a vous",
        "start": 2590.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "a jamais choqu\u00e9 quand monsieur blanc",
        "start": 2593.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "caire avait d\u00e9cid\u00e9 de diviser les",
        "start": 2595.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "classes en deux dans les banlieues \u00e7a ne",
        "start": 2597.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous arrive jamais choqu\u00e9 et ben moi je",
        "start": 2598.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "fais la m\u00eame chose mais pour les",
        "start": 2600.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "campagnes je consid\u00e8re que depuis 40 ans",
        "start": 2601.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous avons favoris\u00e9 excessivement les",
        "start": 2603.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "banlieues et que les pr\u00eats de 100",
        "start": 2605.72,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "milliards d\u00e9pens\u00e9s depuis 40 ans dans",
        "start": 2608.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "les bons plans de la ville d\u00e9sormais",
        "start": 2611.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous allons faire des plans de campagne",
        "start": 2613.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des politiques de la compagnie et nous",
        "start": 2614.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "allons favoriser ces zones magnifique",
        "start": 2616.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais des articles abandonn\u00e9 les",
        "start": 2618.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "manquements les services publics etc en",
        "start": 2620.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9moi mathieu bozor nous sommes en 2027",
        "start": 2622.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous avez des r\u00e9ussites et des \u00e9checs",
        "start": 2624.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre bris\u00e9s ou un nouveau",
        "start": 2626.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quinquennat mais qu'est ce que vous",
        "start": 2628.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "n'avez pas le droit d'avoir \u00e9chou\u00e9",
        "start": 2629.81,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pendant votre premier quinquennat quelle",
        "start": 2630.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "serait la marque donn\u00e9e au versement",
        "start": 2632.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous devez absolument",
        "start": 2634.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir pour que ce soit une r\u00e9ussite",
        "start": 2635.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins l'arr\u00eat de l'immigration le",
        "start": 2637.4,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement de la s\u00e9curit\u00e9 par des",
        "start": 2640.88,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "mesures fermes de 2,2 de r\u00e9tablissement",
        "start": 2643.19,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de la perp\u00e9tuit\u00e9 de planches de peines",
        "start": 2647.36,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "plancher voyez de",
        "start": 2649.22,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dessus pr\u00e8s de l'expulsion des",
        "start": 2652.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants \u00e9trangers",
        "start": 2654.77,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "immigration s\u00e9curit\u00e9 \u00e9cole et",
        "start": 2655.9,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique dynamisme",
        "start": 2658.96,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique r\u00e9industralisation pour",
        "start": 2661.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "conclure est ce que le mot espoir fait",
        "start": 2662.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "partie du vocabulaire d'eric zemmour",
        "start": 2664.01,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "mais est-ce que je vais tout apaisement",
        "start": 2665.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fait partie de votre je vais manger aux",
        "start": 2666.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mots qui manquent que je vais vous dire",
        "start": 2668.72,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quelque chose partout o\u00f9 je passe en",
        "start": 2670.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "france vous savez ce comme disent les",
        "start": 2672.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "gens me disent deux choses ils me disent",
        "start": 2673.67,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sauvez nous sauver nous je n'en crois",
        "start": 2675.26,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "que \u00e7a et vous nous redonner de l'espoir",
        "start": 2678.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "car vous nous redonner la firme et",
        "start": 2681.41,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre fran\u00e7ais mc c'est ma campagne qui",
        "start": 2683.54,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "est celle de l'espoir et c'est la",
        "start": 2686.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "compagne d'emmanuelle macro qui est qui",
        "start": 2689.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sera la campagne du d\u00e9sespoir car \u00e7a",
        "start": 2691.94,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "veut dire la fin de la france c'est c2c",
        "start": 2694.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "deux lignes irr\u00e9conciliables et inutiles",
        "start": 2697.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et en jugeant bien s\u00fbr nous sommes \u00e0 50",
        "start": 2699.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jours c'\u00e9tait important de vous",
        "start": 2702.02,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "interroger sur votre vision et vos",
        "start": 2703.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "propositions merci eric zemmour notre",
        "start": 2704.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 je remercie mes camarades bien",
        "start": 2706.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mathieu bock c\u00f4t\u00e9 nicolas barr\u00e9 on",
        "start": 2708.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sue vous souhaite un bon dimanche sur",
        "start": 2710.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nos antennes cette \u00e9mission sera",
        "start": 2712.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rediffus\u00e9e ce soir \u00e0 20h sur ces news on",
        "start": 2714.41,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "vous dit \u00e0 demain sur nos deux antennes",
        "start": 2717.17,
        "duration": 3.68
    }
]