[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "eric zemmour bonjour merci d'\u00eatre avec",
        "start": 1.379,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "nous ce matin l'\u00e9pid\u00e9mie de covin",
        "start": 4.57,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "flambent alors ce matin eric zemmour",
        "start": 6.19,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "appelez-vous les fran\u00e7ais \u00e0 aller se",
        "start": 9.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire vacciner",
        "start": 11.83,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "je pars appel\u00e9 les fran\u00e7ais \u00e0 aller se",
        "start": 12.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faire vacciner il ya beaucoup de public",
        "start": 15.519,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "mais il ya beaucoup de fran\u00e7ais qui sont",
        "start": 17.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 vaccin\u00e9s oui donc bon effectivement",
        "start": 18.76,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "il faut que les gens les plus \u00e2g\u00e9s",
        "start": 22.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "face la troisi\u00e8me dose tout le monde le",
        "start": 24.09,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "dit bon tr\u00e8s bien savez moi je pense que",
        "start": 27.64,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater de",
        "start": 30.22,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "de faire de traiter ce sujet sur le",
        "start": 33.6,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "th\u00e8me de la peur de la panique",
        "start": 36.64,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "le coc vide est une \u00e9pid\u00e9mie au crabe",
        "start": 39.21,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "mais il faut apprendre \u00e0 vivre avec je",
        "start": 43.149,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "pense que le probl\u00e8me n'est pas le coc",
        "start": 45.819,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vide c'est l'h\u00f4pital le probl\u00e8me c'est",
        "start": 48.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que d\u00e8s qu'il ya une \u00e9pid\u00e9mie a beau",
        "start": 51.069,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "grave notre h\u00f4pital qui a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9",
        "start": 52.69,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "depuis vrai submerg\u00e9 rendant est",
        "start": 54.879,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "submerg\u00e9 et super g il est submerg\u00e9 et",
        "start": 57.399,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "il est submerg\u00e9 qua non vaccin\u00e9s",
        "start": 59.769,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "essentiellement pas forc\u00e9ment parce que",
        "start": 63.069,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "vous savez pas raison mais savait tr\u00e8s",
        "start": 65.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "majoritairement vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 67.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "jean jacques bourdin que oui le vaccin",
        "start": 68.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache pas la contamination oui mais",
        "start": 70.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il emp\u00eache les formes les plus graves",
        "start": 72.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et oui tr\u00e8s bien pour \u00e7a il en fl\u00e8che",
        "start": 74.44,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital la r\u00e9animation",
        "start": 75.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "exactement donc c'est pour \u00e7a que il",
        "start": 77.52,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "faut aller se faire vacciner mais si",
        "start": 79.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous voulez il faut arr\u00eater il faut",
        "start": 81.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de judo de traiter \u00e7a sur le",
        "start": 83.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "th\u00e8me de la panique de la peur je pense",
        "start": 86.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je vais vous dire jacques bourdin je",
        "start": 88.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pense qu emmanuel macron n'est pas",
        "start": 90.25,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "m\u00e9content",
        "start": 91.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'utiliser cette m\u00e9thode pour de nouveau",
        "start": 93.03,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 d'\u00e9craser tous les autres sujets",
        "start": 96.52,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "en particulier c'est ce que ses portes",
        "start": 99.61,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "oui oui",
        "start": 102.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "seul hic vous portez mais les fran\u00e7ais",
        "start": 103.35,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sont soucieux de l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 106.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "je vais c'est normal mais social mais on",
        "start": 109.659,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "enrage vacciner d'infantiliser les gens",
        "start": 111.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "riches en action trois doses non j'ai",
        "start": 113.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t donc je suis voir moi j'ai pas",
        "start": 115.81,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "je suis pas encore j'ai le temps encore",
        "start": 117.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais vous avez le temps mais vous pouvez",
        "start": 119.979,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "vous avez vous bien s\u00fbr que je peux bien",
        "start": 122.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9placement pr\u00e9vu \u00e0 lyon",
        "start": 124.69,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est adul\u00e9 pourquoi",
        "start": 126.28,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "parce que apr\u00e8s l'\u00e9norme succ\u00e8s",
        "start": 129.81,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "de dimanche \u00e0 villepinte j'ai pens\u00e9",
        "start": 133.68,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "qu'il valait mieux venir chez vous puis",
        "start": 137.29,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "surya pu partir pour lire oui mais vous",
        "start": 140.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "savez il faut apaiser un peu les choses",
        "start": 142.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "j'ai une \u00e9mission importante le jeudi",
        "start": 144.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "soir il faut que je travaille moi je",
        "start": 147.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous savez je pr\u00e9pare je pr\u00e9pare les",
        "start": 149.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "choses je suis un laborieux je travaille",
        "start": 151.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mon meeting a \u00e9t\u00e9 un grand succ\u00e8s parce",
        "start": 153.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que j'ai beaucoup travaill\u00e9 je suis venu",
        "start": 155.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chez vous puis j'ai une \u00e9mission on peut",
        "start": 157.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas aller comme \u00e7a aucune r\u00e9seau",
        "start": 158.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ins\u00e9curit\u00e9 aucune pas du tout non pas du",
        "start": 161.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout non bon d'accord est-ce que vous",
        "start": 163.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "condamnez les violences qui ont eu lieu",
        "start": 165.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dimanche les \u00e9chos je condamne",
        "start": 167.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment toutes les violences c'est",
        "start": 170.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une \u00e9vidence maintenant il faut bien",
        "start": 172.42,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "comprendre ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 173.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il y a des gens qui viennent pour faire",
        "start": 175.2,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de la provocation",
        "start": 179.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ils viennent ils savent tr\u00e8s bien qu'ils",
        "start": 180.48,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "vont \u00e9nerv\u00e9 les gens qui sont l\u00e0 ils le",
        "start": 183.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "font pour \u00e7a et ils le font pour que les",
        "start": 185.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias disent ouhlala ils sont m\u00e9chants",
        "start": 187.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les autres sont violents il n'avait rien",
        "start": 189.76,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire l\u00e0 est ce que vous savez",
        "start": 191.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pourquoi le meeting de jean luc",
        "start": 193.3,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui \u00e9tait en m\u00eame temps que le",
        "start": 195.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mien s'est bien pass\u00e9 je vous r\u00e9ponds",
        "start": 196.959,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "c'est parce que les gens qui me",
        "start": 198.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soutiennent ne vont pas d\u00e9ranger les",
        "start": 200.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "meetings de jean luc m\u00e9lenchon imagin\u00e9",
        "start": 202.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dix types qui serait venu avec un",
        "start": 204.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "t-shirt non \u00e0 l'islam aux gauchistes",
        "start": 207.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comment ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us voil\u00e0 donc il",
        "start": 209.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater avec \u00e7a ce sont des gens",
        "start": 212.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui utilisent l\u00e9gende sos racisme je",
        "start": 214.03,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pense que l\u00e0 si vous voulez savez ce",
        "start": 216.55,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sont des ddd chiens truffiers des",
        "start": 219.34,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "subventions que ces gens l\u00e0 donc ils se",
        "start": 221.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "font bien voir pour toucher les",
        "start": 224.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prochaines subventions ce sont des gens",
        "start": 225.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sont des provocateurs je pense que les",
        "start": 227.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias ont une responsabilit\u00e9 c'est",
        "start": 229.15,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "doivent arr\u00eater d'\u00eatre les relais",
        "start": 231.64,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "complaisant de ces provocateurs",
        "start": 233.709,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "vous n'y \u00eates pour rien non moi je ne",
        "start": 236.94,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "suis pas vous sentez en rien",
        "start": 239.739,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "responsables non je me sens rien",
        "start": 241.12,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "responsables ces gens-l\u00e0 donn\u00e9 tu",
        "start": 242.59,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "n'avais pas et club de la violence",
        "start": 244.06,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "mais qui provoque la violence qui",
        "start": 246.62,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "provoque la violence et la bonne",
        "start": 248.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "question qui provoque la violence les",
        "start": 250.459,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 n'avaient break l\u00e0 on le savait",
        "start": 252.08,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "c'est bien qu'ils auraient d\u00e9coll\u00e9 ans",
        "start": 253.879,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour on va voir \u00e0 travers les",
        "start": 255.459,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "mots employ\u00e9s qui provoque la violence",
        "start": 257.9,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "eric zemmour",
        "start": 260.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne se reproduira plus mais si ces",
        "start": 262.09,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "gens ne viennent pas \u00e7a ne se reproduira",
        "start": 266.15,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "plus non vous serez capable de faire",
        "start": 267.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9gner l'ordre mais je suis candidat",
        "start": 270.139,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour faire r\u00e9gner l'homme oui je suis le",
        "start": 272.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "monde ne r\u00e9 justement la raison pour",
        "start": 274.729,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "laquelle je voulais en question n y fut",
        "start": 276.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en france alors ne r\u00e8gne plus en france",
        "start": 277.85,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il ya maintenant oui non c'est pas vrai",
        "start": 279.62,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait pas vrai et on le rue dimanche \u00e0",
        "start": 283.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous parler de ces violences l\u00e0 et vous",
        "start": 285.289,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ne parlez pas de la violence que j'ai",
        "start": 287.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "subie - pourquoi les m\u00e9dias ne disent",
        "start": 288.62,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "pas que j'ai \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e",
        "start": 291.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "devrait le dire haut ce que les m\u00e9dias",
        "start": 292.6,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "l'ont dit alors moi que les autres alors",
        "start": 294.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "j'ai relu votre discours est jeune et",
        "start": 297.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "relu attentivement d'ailleurs toute",
        "start": 300.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cette interview sera ax\u00e9e sur votre",
        "start": 301.61,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "discours les juges et je vous cite les",
        "start": 305.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "juges sont aux ordres la meute est",
        "start": 308.51,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9e \u00e0 mes trousses je dis bien la",
        "start": 310.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "meute contre moi tout est permis nous",
        "start": 312.139,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "sommes de nouveau brave pr\u00eat \u00e0 se battre",
        "start": 315.74,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pour la france",
        "start": 318.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mais qui vont au nas qui aujourd'hui",
        "start": 320.26,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "vous menace les journalistes les juges",
        "start": 323.45,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "qui menacent moi oui \u00e9coutez j'estime",
        "start": 326.09,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "oui euh je suis la cible privil\u00e9gi\u00e9e du",
        "start": 329.66,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me du syst\u00e8me les russes ont",
        "start": 333.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 aucun candidat n'\u00e9tait personne",
        "start": 335.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n'a eu autant d'antennes qu'\u00e0 la radio",
        "start": 338.15,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 340.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que mon personnes neutres mais",
        "start": 342.13,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "jean jacques bourdin parce que mon",
        "start": 344.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "discours int\u00e9ressent les fran\u00e7ais et que",
        "start": 345.83,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "les les m\u00e9dias s'en fout le relais les",
        "start": 347.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressent \u00e0 votre discours oui est",
        "start": 350.539,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement jean jacques bourdin on",
        "start": 352.19,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "fouille dans ma vie priv\u00e9e on m'insulte",
        "start": 354.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "j'ai pas dis vous on m'insulte en",
        "start": 356.539,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "invectives on me traite de tous les noms",
        "start": 359.09,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de fascistes de nazis de 2,2 raciste qui",
        "start": 360.68,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "est trait\u00e9 comme \u00e7a personne excusez moi",
        "start": 365.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui quand je n'ai pas des menaces de",
        "start": 367.639,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "mort et c est ce que ces mots l\u00e0 ne sont",
        "start": 370.01,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "pas faits pour agiter je ne sais pas une",
        "start": 373.34,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "haine une violence est ce que ces mots",
        "start": 375.93,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "l\u00e0 sont des mois employ\u00e9s pour",
        "start": 378.6,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "calmer les ardeurs de vos supporteurs",
        "start": 382.22,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "mais moi je ne veux pas que vous aimez",
        "start": 385.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les ardeurs nomm\u00e9 supporters vous \u00eates",
        "start": 387.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "journaliste je fus oui euh oui je ne",
        "start": 389.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "renie et pas je ne renie pas j'ai dit je",
        "start": 392.37,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "suis vous \u00eates vous n'arr\u00eatez pas de",
        "start": 394.26,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "critiquer la presse qu'il n'arr\u00eatait pas",
        "start": 397.8,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous la victime on dirait du mauvais",
        "start": 399.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "trump n'en est pas tu me direz vous la",
        "start": 402.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "victime jacques deen des m\u00e9dias oui jean",
        "start": 404.55,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "jacques pratiquez vous savez ce que vous",
        "start": 407.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pratiquez vous pratiquez la",
        "start": 408.419,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dissimulation c'est \u00e0 dire que vous avez",
        "start": 410.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es pratique et les",
        "start": 411.72,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "plateaux t\u00e9l\u00e9 eux rencontrer tous les",
        "start": 414.21,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "journalistes de la france enti\u00e8re vous",
        "start": 417.06,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "les avez appr\u00e9ci\u00e9 vous les avez aim\u00e9s et",
        "start": 420.15,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "puis tout \u00e0 coup tout \u00e0 coup voil\u00e0 que",
        "start": 424.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voulait d\u00e9noncer \u00e7a c'est ce que",
        "start": 426.54,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'appelle la tacc hier l'acc\u00e8s reste que",
        "start": 428.1,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est trop l\u00e9ger je connais la",
        "start": 429.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dissimuler la dissimulation en islam en",
        "start": 430.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "islam ou jean jacques bourdin oui",
        "start": 432.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "laborde journaliste j'ai \u00e9t\u00e9 journaliste",
        "start": 434.13,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "ronnie absolument pas \u00e7a mais justement",
        "start": 437.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "je connais le fonctionnement m\u00e9diatique",
        "start": 440.669,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9rieur et je sais comment",
        "start": 443.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'abord dans les \u00e9coles de journalisme",
        "start": 445.919,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "les jeunes journalistes sont endoctrin\u00e9s",
        "start": 447.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "par les ce que j'appelle l'id\u00e9ologie",
        "start": 449.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mediapart puis comment dans les journaux",
        "start": 451.62,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 une pression id\u00e9ologique",
        "start": 454.2,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "surtout les journalistes puis les",
        "start": 457.19,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes des journaux de gauche comme le",
        "start": 459.51,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "monde lib\u00e9ration m\u00e9diapart oui je",
        "start": 461.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "connais le syst\u00e8me m\u00e9diatique de",
        "start": 464.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur et choses saines et je",
        "start": 465.93,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dirais parts et le monde j'ai pas dit \u00e7a",
        "start": 468.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "presse fran\u00e7aise que j'ai dit stiles et",
        "start": 470.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moins est ce que je nomme mais vous",
        "start": 472.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "assimiler tous les journaux ni oui ap",
        "start": 474.39,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "choisey 6000 pas tous les journalistes",
        "start": 476.19,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "je parle d'un syst\u00e8me m\u00e9diatique que je",
        "start": 477.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonce et parce que je le connais bien",
        "start": 479.729,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9rieur je les ai vus car vous",
        "start": 481.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "savez quand j'\u00e9tais jeune journaliste je",
        "start": 482.88,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "vais vous raconter quelque chose j'en ai",
        "start": 484.35,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pour 30 secondes moi j'\u00e9tais jeune",
        "start": 485.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "journaliste et je suivais \u00e0 l'\u00e9poque on",
        "start": 486.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "disait le rpr l'udf vous vous souvenez",
        "start": 489.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 80 90 et je voyais bien",
        "start": 491.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je lisais les papiers de mes confr\u00e8res",
        "start": 494.19,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ensuite les conjoints de gauche en",
        "start": 495.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "particulier et je voyais bien comment il",
        "start": 497.729,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "relate l \u00e9v\u00e9nement que j'avais vu",
        "start": 500.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moi-m\u00eame dont j'ai appris j'ai appris au",
        "start": 501.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "contact des journalistes widow je sais",
        "start": 504.09,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "comment il fonctionne et je sais comment",
        "start": 506.58,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "ils d\u00e9naturent comment ils attaquent",
        "start": 508.199,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comment ils l\u00e2chent comment il invective",
        "start": 510.419,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "les gens qui l'ont dans le nez et",
        "start": 513.029,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "commencez ici l\u00e0 dans la neige \u00e0 droite",
        "start": 515.76,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "aussi l'amour de l'humanit\u00e9 trois",
        "start": 518.01,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "lecteurs haribo",
        "start": 520.649,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "j'ai lu votre discours il n'est personne",
        "start": 522.14,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "une montagne d'id\u00e9es superficielle",
        "start": 525.26,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "du en m\u00eame temps au quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 528.74,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "il est \u00e0 lui seul le grand vide le",
        "start": 531.48,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "gouffre un mannequin de plastique un",
        "start": 535.079,
        "duration": 7.491
    },
    {
        "text": "automate un adolescent qui se cherche",
        "start": 537.99,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "s'il ces mots vous \u00e9t\u00e9s vous \u00e9t\u00e9",
        "start": 542.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "adress\u00e9s est ce que vous les trouviez",
        "start": 546.36,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "injurieux franchement injurieux non",
        "start": 548.06,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "violent oui injurieux non violent nuit",
        "start": 550.579,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "je le traite pas moi de raciste fasciste",
        "start": 554.04,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "de nazis dont d\u00e9j\u00e0 beaucoup de vous",
        "start": 556.38,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "si ces mots vous \u00e9talant de lui",
        "start": 561.38,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "maintenant je venais \u00e0 une main emmanuel",
        "start": 563.73,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "macron exactement ce que j'ai voulu dire",
        "start": 565.26,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "il est le grand vide il est l\u00e0",
        "start": 567.899,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "si vous voulez hein c'est un adolescent",
        "start": 570.959,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui se cherche on a l'impression d'un",
        "start": 573.029,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "type qui n'est pas fini on a",
        "start": 574.769,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "l'impression de quelqu'un qui n'a pas en",
        "start": 576.209,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "fait les id\u00e9es claires sur rien qui un",
        "start": 578.16,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "jour va dire l'otan est en \u00e9tat de mort",
        "start": 579.99,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "c\u00e9r\u00e9brale et puis le lendemain et puis",
        "start": 583.32,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "le lendemain va faire des mamours",
        "start": 585.329,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "hommage am\u00e9ricains qui l'ont humili\u00e9 qui",
        "start": 586.97,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "nous ont humili\u00e9s c'est un type qui va",
        "start": 589.829,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "dire le plein jour l\u00e0 le colonisation",
        "start": 591.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est un crime contre l'humanit\u00e9 et puis",
        "start": 594.39,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es plus tard il va dire \u00e0",
        "start": 596.55,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le fln se sert d'une rente m\u00e9morielle ce",
        "start": 598.079,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "type n'est pas fini ce type dit tout et",
        "start": 601.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le contraire de tout donc moi je dis oui",
        "start": 603.18,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est le vide et c'est",
        "start": 605.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un adolescent qui n'est pas fou bien",
        "start": 608.399,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eric zemmour \u00e9lu pr\u00e9sident est-ce que",
        "start": 610.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous abrogerait la loi gayssot du 13",
        "start": 612.029,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "juillet 1990",
        "start": 613.89,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je pense pas que \u00e7a soit l'essentiel est",
        "start": 616.459,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "le coeur disent non attendez je pense",
        "start": 619.62,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 622.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les lois je ne pense pas que les lois",
        "start": 623.329,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "m\u00e9morielles soit",
        "start": 626.22,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "bien fond\u00e9 vous savez \u00e0 l'\u00e9poque de la",
        "start": 629.089,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "loi gayssot expliquer aux gens qu est ce",
        "start": 632.43,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que c est la loi gayssot c'est l\u00e0 o\u00f9 des",
        "start": 633.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sceaux qui",
        "start": 635.31,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "e",
        "start": 636.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "interdit sous peine de sanctions p\u00e9nales",
        "start": 637.05,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de dire qu'il n'ya pas eu de",
        "start": 639.24,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'extermination des juifs l\u00e0 la chaux \u00e0",
        "start": 641.97,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque simone veil qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 644.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame n\u00e9gationnisme est un d\u00e9lit",
        "start": 645.899,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "exactement \u00e0 l'\u00e9poque simone veil \u00e0",
        "start": 647.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque simone veil qui a \u00e9t\u00e9 dans les",
        "start": 650.579,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "camps de concentration avait dit qu'elle",
        "start": 652.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ne voterait pas cette loi qu'elle la",
        "start": 654.48,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "trouvait d\u00e9testable qu'elle trouvait que",
        "start": 656.22,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une voix communiste et qu'elle",
        "start": 657.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pensait que on avait l'impression par",
        "start": 659.399,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "cette loi on cacher quelque chose et",
        "start": 661.68,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "elle disait la r\u00e9alit\u00e9 n'a pas besoin de",
        "start": 663.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "loi pour la d\u00e9fendre elle s'impose je",
        "start": 666.089,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "pense donc que il faudrait r\u00e9fl\u00e9chir il",
        "start": 668.31,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "faudrait par exemple r\u00e9unir un a\u00e9ropage",
        "start": 671.76,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "de d'historiens qui estimeraient les",
        "start": 675.089,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences de cette loi sur la libert\u00e9",
        "start": 678.06,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "de 2-2-2 de recherche scientifique et",
        "start": 679.889,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "donc pour voir si c'est vraiment utile",
        "start": 683.459,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ou non alors est-ce que le n\u00e9gationnisme",
        "start": 685.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et \u00e0 delhi je vous pose la question par",
        "start": 687.209,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la loi gayssot oui mais mais je ne sois",
        "start": 689.49,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vos yeux mais je ne suis pas",
        "start": 691.949,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n\u00e9gationniste bon je n'ai jamais dit que",
        "start": 693.329,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "l'extermination des juifs n'avaient pas",
        "start": 695.339,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "exist\u00e9 excusez-moi bon jour apr\u00e8s jour y",
        "start": 696.87,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ait excuse il faut avancer est-ce que",
        "start": 700.199,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "vous abrogerait la loi taubira sur le",
        "start": 703.11,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "mariage pour tous l\u00e0 aussi j'ai combattu",
        "start": 705.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la loi taux bien oui c'est pour \u00e7a que",
        "start": 708.839,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "je vous pose non mais je ne vais pas ses",
        "start": 710.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "accessoires tout \u00e7a c'est soit ces",
        "start": 712.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "accessoires simplement je le cr\u00e8s la pma",
        "start": 714.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "son p\u00e8re oui est-ce que vous limiterez",
        "start": 717.24,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 l'avortement",
        "start": 718.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "non je vous pose la question d'accord",
        "start": 720.649,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "d'accord mais vous avez raison de poser",
        "start": 722.79,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la question raconte n'importe quoi sur",
        "start": 724.589,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "moi alors non je ne limiterait pas le",
        "start": 726.12,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 l'avortement le droit gardien",
        "start": 727.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sera respect\u00e9e et vous reviendrai sur",
        "start": 729.209,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "l'abolition de la peine de mort la",
        "start": 731.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois ici m\u00eame je vous avais dit",
        "start": 732.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je suis philosophe et philosophiquement",
        "start": 735.0,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pour la peine de mort ce que vous",
        "start": 737.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "reviendrez sur l'abolition nombre de",
        "start": 738.839,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bornes et qu'il ya des priorit\u00e9s bon",
        "start": 740.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors la priorit\u00e9 le boire d'achat des",
        "start": 743.069,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est l'une des priorit\u00e9s et",
        "start": 744.69,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "que proposez vous proposer de",
        "start": 746.43,
        "duration": 6.709
    },
    {
        "text": "dd ce qui touche le smic comment en",
        "start": 749.74,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "touchant un salaire net plus important",
        "start": 753.139,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "comment en baissant la csg c'est bien",
        "start": 755.57,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "cela exactement eric zemmour oui c'est",
        "start": 758.36,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "une r\u00e9forme qui a \u00e9t\u00e9 deux fois retoqu\u00e9e",
        "start": 760.699,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "par le conseil constitutionnel",
        "start": 762.139,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "mais bon mais attendez j'ai brod\u00e9 un bon",
        "start": 763.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jack mandard jeu ce n'est pas louis",
        "start": 765.62,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a c'est non mais c'est important",
        "start": 767.48,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "une fois oui ce n'est pas le conseil",
        "start": 768.589,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "constitutionnel qui fera si je suis \u00e9lue",
        "start": 770.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la politique de la france il faudra",
        "start": 773.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'il s'habitue et on va en parler si",
        "start": 774.74,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "vous voulez par en particulier pour la",
        "start": 776.72,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "politique d'immigration non oui mais",
        "start": 777.709,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "parlera de la wii j'ai choisi de parler",
        "start": 779.74,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mais je je je eric zemmour sur la baisse",
        "start": 782.3,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "des salaires la baisse de la csg tr\u00e8s",
        "start": 785.8,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "bien mais \u00e7a sert \u00e0 quoi le csg \u00e7a sert",
        "start": 789.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 financer la s\u00e9curit\u00e9 sociale bon et",
        "start": 793.25,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 la protection sociale en",
        "start": 795.29,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral le ch\u00f4mage aussi alors \u00e7a veut",
        "start": 797.269,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "dire quoi en g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a veut dire que \u00e7a",
        "start": 799.699,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "veut dire que vous baissez la protection",
        "start": 801.5,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sociale et que vous baissez les",
        "start": 802.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "allocations ch\u00f4mage vous me demandez en",
        "start": 805.399,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "clair comment je finance cette mesure",
        "start": 807.47,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 809.269,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "cette mesure d'apr\u00e8s mes \u00e9quipes co\u00fbtera",
        "start": 810.13,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "15 milliards d'euros j'aimerais je",
        "start": 812.6,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise quand m\u00eame parce que vous n'avez",
        "start": 814.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas dit qu'elle rapportera 100 euros par",
        "start": 815.899,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "mois aux gens qui touchent le smic et",
        "start": 818.54,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "1250 euros un smic entier \u00e0 tort de 13e",
        "start": 820.779,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "mois pour ces gens l\u00e0 c'est quand m\u00eame",
        "start": 824.3,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pas n\u00e9gligeable comme enjeu le financent",
        "start": 826.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les 15 milliards d'hommes jeu j'estime",
        "start": 828.139,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "que il faut r\u00e9duire",
        "start": 830.75,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "le les d\u00e9penses sociales qui monta je",
        "start": 833.709,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "crois plus de 800 milliards dont 800",
        "start": 837.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "milliards d'euros donc c'est vous dire",
        "start": 840.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce que ce que \u00e7a co\u00fbte je pense qu'il ne",
        "start": 842.18,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "faut pas r\u00e9duire",
        "start": 845.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la protection sociale des fran\u00e7ais car",
        "start": 846.19,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "ils sont attach\u00e9s et j'y suis attach\u00e9",
        "start": 849.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "donc je pense que le probl\u00e8me majeur de",
        "start": 850.699,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "la protection sociale aujourd'hui c'est",
        "start": 854.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'elle est ouverte aux quatre vents",
        "start": 855.44,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "qu'elle est mal g\u00e9r\u00e9e par ailleurs avec",
        "start": 856.67,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "les fraudes et tout \u00e7a mais quel est son",
        "start": 858.319,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bon surtout ouverte aux quatre vents",
        "start": 859.519,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "donc je consid\u00e8re que il faut que la",
        "start": 861.079,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale redevienne",
        "start": 864.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nationale c'est \u00e0 dire que la solidarit\u00e9",
        "start": 866.389,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "qui ne soit pas qui n'est pas",
        "start": 869.6,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "contributive comprenez bien c'est \u00e0 dire",
        "start": 870.8,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "le rsa les allocations familiales le",
        "start": 873.04,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "minimum vieillesse des allocations",
        "start": 877.16,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "logement tout cela doit \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 aux",
        "start": 878.93,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais si un h\u00f4te \u00e7a \u00e7a rapporte par",
        "start": 882.83,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "an 20 milliards d'euros donc ma mesure",
        "start": 886.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est largement financ\u00e9 sans rien",
        "start": 888.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre en r\u00e9duire la protection",
        "start": 891.38,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sociale des fran\u00e7ais \u00e7a veut dire qu'un",
        "start": 892.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger immigr\u00e9s qu'est venu en france",
        "start": 894.11,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "en situation r\u00e9guli\u00e8re qui a un travail",
        "start": 896.18,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9s qui est employ\u00e9e \u00e0 des t\u00e2ches",
        "start": 899.68,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais ne veulent pas faire",
        "start": 903.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des p\u00f4les \u00e7a veut dire que c'est pour",
        "start": 904.85,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "cela d\u00e9pend tous les jours et je",
        "start": 906.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'essaye matin 5 heures du matin vous",
        "start": 907.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous \u00eates beaucoup eric zemmour ces",
        "start": 909.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nouveaux bleus g\u00e9ographe vous verrez oui",
        "start": 910.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'accord venir chez vous s'il faut \u00eatre",
        "start": 912.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "en banlieue banlieue ya plus de france",
        "start": 914.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est un pas deux fois pourquoi tu",
        "start": 915.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9chappes froid ils ont avec les",
        "start": 918.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "challenges et parce que sont log\u00e9s les",
        "start": 919.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s les immigr\u00e9s en situation",
        "start": 921.26,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 922.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui sont mal pay\u00e9s oui n'ont pas",
        "start": 924.07,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "d'autres moyens se loger que d'\u00eatre en",
        "start": 926.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bon livre sur ben non mais sinon ils",
        "start": 928.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vont chercher les fran\u00e7ais de souche et",
        "start": 931.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les images iso et les gens dire 10 mise",
        "start": 932.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 genoux la vienne c'est \u00e0 dire ces",
        "start": 934.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "hommes et ces femmes qui travaillent dur",
        "start": 935.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui font des m\u00e9tiers que les fran\u00e7ais ne",
        "start": 938.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "veulent pas fall et pro forces arm\u00e9es",
        "start": 940.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ces familles qui paient des imp\u00f4ts et",
        "start": 942.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui paie des cotisations sociales ou",
        "start": 944.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parliez de cotisations sociales n'auront",
        "start": 947.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas les m\u00eames droits que les fran\u00e7ais",
        "start": 948.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00eame s'ils sont l\u00e0 depuis 3 4 5 a en",
        "start": 950.72,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "france non non je vais vous r\u00e9pondre",
        "start": 952.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "laissez-moi r\u00e9pondent ils auront les",
        "start": 955.93,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "droits y voyons les droits que leur",
        "start": 958.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "contribution leur donne c'est \u00e0 dire",
        "start": 960.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils cotisent \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 revient",
        "start": 962.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "peu moins laissez moi finir moi oui les",
        "start": 964.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00eeles ont ils ont cotis\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 966.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sociale ils auront le droit \u00e0",
        "start": 969.05,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "l'assurance maladie \u00e0 la retraite etc",
        "start": 970.55,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "mais mais il y \u00e0 des d\u00e9penses qui ne",
        "start": 972.88,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "sont pas contre inutile qui ne sont pas",
        "start": 976.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "assurantiel qui sont de la solidarit\u00e9",
        "start": 978.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 j'estime qu'elle doit \u00eatre",
        "start": 980.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9 aux fran\u00e7ais quand vous moi nous",
        "start": 982.34,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "payons des imp\u00f4ts et que par hasard nous",
        "start": 985.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mettons nos enfants dans une \u00e9cole",
        "start": 987.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e nous payons quand m\u00eame pour",
        "start": 989.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole publique on a le temps on peut",
        "start": 991.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on peut payer des imp\u00f4ts pour des choses",
        "start": 993.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui ne vous reviennent pas mais voil\u00e0",
        "start": 995.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose j'estime que nous",
        "start": 997.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "devons privil\u00e9gier les franges mari",
        "start": 999.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "prend pour besoin de g\u00e9n\u00e9reux avec les",
        "start": 1000.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "forces de changement ils seront nombreux",
        "start": 1002.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sans aide au logement ils seront",
        "start": 1004.27,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nombreux dans les quartiers les plus",
        "start": 1005.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "difficiles bien eric zemmour et eric",
        "start": 1007.06,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "zemmour baisse des un pot de production",
        "start": 1008.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous proposez c'est \u00e7a",
        "start": 1010.879,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'abord qu'il est qui les per\u00e7oit ses",
        "start": 1012.25,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de production les collectivit\u00e9s",
        "start": 1015.139,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "locales dont les collectivit\u00e9s locales",
        "start": 1016.85,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "baisse donc des revenus pour les",
        "start": 1018.37,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales absolument n'ai",
        "start": 1020.839,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "rien d'accord pour la taxe d'habitation",
        "start": 1022.25,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "il a compens\u00e9 bon et donc vous compenser",
        "start": 1024.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ses dires sa pens\u00e9e on verra il y aura",
        "start": 1027.559,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des n\u00e9gociations avec les banques c'est",
        "start": 1029.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 fait et la baisse 10 milliards sur",
        "start": 1031.069,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "soi tunisien bah oui c'est bon je",
        "start": 1033.35,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "propose c'est beaucoup mais je propose",
        "start": 1034.819,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "beaucoup plus cet imp\u00f4t est injuste on",
        "start": 1036.199,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "prend aux entreprises avant m\u00eame qu'elle",
        "start": 1038.63,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ait gagn\u00e9 1 euro et en plus on leur met",
        "start": 1040.37,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "des boulets aux pieds les et les",
        "start": 1043.429,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "allemands payent 10 milliards d'euros de",
        "start": 1045.079,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "2,2 d'imp\u00f4t de production correspondant",
        "start": 1047.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et nous on est \u00e0 70 milliards avec",
        "start": 1050.0,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "l'ail\u00e9 la r\u00e9duction de 10 milliards",
        "start": 1052.52,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9clam\u00e9s est demand\u00e9 est d\u00e9cid\u00e9e par le",
        "start": 1056.049,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "gouvernement c'est on est loin du compte",
        "start": 1058.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc je pense qu'il faut encore baisser",
        "start": 1060.77,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "de 40 50 milliards",
        "start": 1062.33,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "eric zemmour j'ai lu dans votre discours",
        "start": 1064.36,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "l'assimilation soyons clairs \u00e0 musulmans",
        "start": 1068.32,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais doit-il renier sa foi non c'est",
        "start": 1071.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a la simulation boda sentent bon",
        "start": 1074.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'accord la simulation vous avez dit",
        "start": 1075.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous avez dit oui un musulman devrait",
        "start": 1077.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "faire le choix entre l'islam et la",
        "start": 1080.75,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "france parce que vous l'avez dit vous",
        "start": 1082.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter je le r\u00e9p\u00e8te mais je vais",
        "start": 1084.169,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "explique mais je me laissez moi",
        "start": 1085.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "expliquer une mignardise et l'islam",
        "start": 1086.63,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "n'est pas seulement une fois",
        "start": 1088.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'est pas seulement m\u00eame une pratique",
        "start": 1090.73,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "religieuse c'est un code juridico",
        "start": 1093.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politique c'est m\u00eame une nation la oumma",
        "start": 1095.419,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "est une civilisation",
        "start": 1097.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc je consid\u00e8re que les musulmans",
        "start": 1098.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "doivent faire le m\u00eame effort qu'on fait",
        "start": 1101.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les juifs et les chr\u00e9tiens dans senhaji",
        "start": 1103.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "roi entre l'islam et la france c'est \u00e0",
        "start": 1105.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dire laissez moi finir oui c'\u00e9tait",
        "start": 1107.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'islam au sens o\u00f9 je viens de le",
        "start": 1109.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9finir oui c'est \u00e0 dire s\u00e9parer le",
        "start": 1110.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "temporel du spirituel les musulmans ne",
        "start": 1113.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'ont jamais fait dans leur histoire",
        "start": 1115.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous l'entendez jean jacques bourdin",
        "start": 1116.9,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "jamais depuis le 7\u00e8me si\u00e8cle donc il",
        "start": 1118.34,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "faut que les musulmans fran\u00e7ais les",
        "start": 1121.309,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de confession musulmane le",
        "start": 1123.559,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fasse donc la fois \u00e9videmment qu'elle",
        "start": 1125.45,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "est respect\u00e9 mais pas le code",
        "start": 1127.789,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "juridico-politique aujourd'hui dans de",
        "start": 1129.82,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "nombreux quartiers les gens vivent et on",
        "start": 1132.409,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "revient \u00e0 notre probl\u00e8me de banlieue les",
        "start": 1134.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gens vivent sous \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 le code",
        "start": 1136.549,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "juridique aux politiques la charia et",
        "start": 1139.37,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que les fran\u00e7ais sans puis",
        "start": 1141.26,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a que vous n'avez pas de",
        "start": 1143.08,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui viennent travailler j'aime",
        "start": 1145.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chez vous et mal log\u00e9s mais le fran\u00e7ais",
        "start": 1146.289,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "qui sont tr\u00e8s mal pay\u00e9s et ginette",
        "start": 1148.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "oui excusez moi ne se combat je vous",
        "start": 1151.35,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "saurais gilet jaune je ne suis pas tous",
        "start": 1154.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les jours j'ai fait mon show comprend",
        "start": 1156.85,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "les gels jaune j'ai mon ami jacques une",
        "start": 1158.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moue roquettes avec moi qui a lanc\u00e9 le",
        "start": 1159.669,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mouvement des gilet jaune dont je les",
        "start": 1161.59,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "comprends les gilets jaunes pour les",
        "start": 1163.149,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "jeux je vais pas d\u00e9magogiquement",
        "start": 1164.559,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "92 ch il est jaune non vous vivez dans",
        "start": 1167.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les beaux quartiers",
        "start": 1169.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias et vous taper \u00e0 la porte des",
        "start": 1170.64,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "clubs les plus hupp\u00e9s mais mon jardin",
        "start": 1172.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "oui je n'ai pas un bruit zemmour georges",
        "start": 1174.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et je n'ai pas honte o\u00f9 j'ai grandi en",
        "start": 1177.34,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "banlieue",
        "start": 1179.38,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "j'ai fait des trucs je veux juger",
        "start": 1180.309,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "travail et donc je n'ai rien vol\u00e9 mais",
        "start": 1181.419,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "personne ne vous accuse alors nos",
        "start": 1183.52,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "neurones qui joue \u00e0 la victime pour mes",
        "start": 1185.679,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "amours chez nous ont rejoint les listes",
        "start": 1187.539,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "non je ne suis pas il est l\u00e9gitime de",
        "start": 1189.279,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "rien de rien du tout de rien du tout \u00e7a",
        "start": 1190.96,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "\u00e7a me fait plaisir \u00e9lu pr\u00e9sident de la",
        "start": 1193.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique quel serait votre premier",
        "start": 1194.679,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement \u00e0 voil\u00e0 une bonne question",
        "start": 1196.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 laquelle je n'ai pas encore mes",
        "start": 1200.01,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "rencontres \u00e0 l'\u00e9tranger je ne sais pas",
        "start": 1202.0,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "vous ne savez pas non",
        "start": 1203.95,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "en tout cas je ne ferai pas le",
        "start": 1206.279,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "p\u00e8lerinage \u00e0 berlin pour me soumettre et",
        "start": 1208.179,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l\u00e9cher la bouche des allemands \u00e7a nous",
        "start": 1210.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est ce que la souverainet\u00e9 de l'ukraine",
        "start": 1213.279,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre respect\u00e9e sous c\u00f4t\u00e9 l'ukraine",
        "start": 1215.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre respect\u00e9e pourquoi ne serait",
        "start": 1218.44,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas respect\u00e9 toutes les souverains le",
        "start": 1219.94,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "cas des nations doivent \u00eatre respect\u00e9es",
        "start": 1221.47,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "oui avec vladimir poutine qui amasse 175",
        "start": 1222.789,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "mille hommes aux fronti\u00e8res de l'ukraine",
        "start": 1227.08,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "avait que quatre \u00e0 cinq cents violations",
        "start": 1230.789,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "quotidiennes du cessez le feu dans le",
        "start": 1233.59,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "donbass vous savez l'ukraine oui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1235.929,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "russe pendant oui et si\u00e8cle",
        "start": 1239.559,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tisme russe on aime bien avant le",
        "start": 1242.309,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "rouble russe et sur l'arctique et",
        "start": 1245.11,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique mais surtout russe donc il",
        "start": 1247.059,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "faut comprendre que les russes n'ont pas",
        "start": 1249.399,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "envie de voir les am\u00e9ricains et l'otan",
        "start": 1252.039,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 leurs fronti\u00e8res c'est tout \u00e0",
        "start": 1254.23,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "fait l\u00e9gitime donc il qu'il fasse",
        "start": 1256.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 cela c'est tout \u00e0 fait",
        "start": 1258.279,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime pour eux je vous rappelle que",
        "start": 1260.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en 1989 90 quand le mur de berlin est",
        "start": 1262.029,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9 quand l'urss s'est effondr\u00e9 le",
        "start": 1265.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain de l'\u00e9poque monsieur",
        "start": 1267.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bush p\u00e8re avait promis \u00e0 gorbatchev le",
        "start": 1269.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "secret de premier secr\u00e9taire du parti",
        "start": 1272.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "communiste de l'union sovi\u00e9tique",
        "start": 1274.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'ils ne mettraient pas les troupes de",
        "start": 1275.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'otan dans le l'\u00e9tranger proche de la",
        "start": 1277.39,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "russie il n'a absolument pas tenu et les",
        "start": 1281.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains n'ont absolument pas tenu",
        "start": 1283.539,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "leurs promesses donc il est tout \u00e0 fait",
        "start": 1284.83,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime que les russes fassent tr\u00e8s",
        "start": 1286.6,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 ce que l'otan n'avance pas",
        "start": 1289.149,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "sans cesse voyez c'est tout \u00e0 fait",
        "start": 1290.769,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "normal alors apr\u00e8s \u00e9videmment l'ukraine",
        "start": 1292.69,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "est d\u00e9sormais un pays souverain et sa",
        "start": 1294.85,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 d'autres est respect\u00e9e doit",
        "start": 1296.409,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "\u00eatre respect\u00e9e eric zemmour",
        "start": 1298.059,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "l'allemagne s'est dot\u00e9e d'un",
        "start": 1299.789,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "gouvernement paritaire est ce que vous",
        "start": 1301.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'autres raids un gouvernement paritaire",
        "start": 1303.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "si vous \u00e9tiez \u00e9lu pr\u00e9sident de reparler",
        "start": 1305.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "du tout une obligation je consid\u00e8re que",
        "start": 1307.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est c'est insultant pour les femmes",
        "start": 1309.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est insultant pour 6 il ya des femmes",
        "start": 1311.08,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tentes et si elles sont en plus",
        "start": 1313.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "grand nombre que les hommes il y aura",
        "start": 1314.649,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "plus de ministres femmes que deux",
        "start": 1315.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ministres hommes c'est cette parit\u00e9 moi",
        "start": 1317.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je parle beaucoup avec beaucoup de",
        "start": 1320.47,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "femmes elles me disent que c'est",
        "start": 1321.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "insultant pour elle voil\u00e0 \u00e7a veut dire",
        "start": 1322.69,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "qu'elles sont nomm\u00e9s parce qu'elles sont",
        "start": 1324.85,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "femmes et non pas pour leurs comp\u00e9tences",
        "start": 1326.169,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "alors l'\u00e9galit\u00e9 des sexes ce combat pour",
        "start": 1327.99,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 des sexes l'acc\u00e8s des femmes \u00e0",
        "start": 1331.36,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "tous les pouvoirs c'est un insupportable",
        "start": 1333.399,
        "duration": 6.681
    },
    {
        "text": "symbole de la sup\u00e9riorit\u00e9",
        "start": 1336.419,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de notre modernit\u00e9 non absolument pas",
        "start": 1340.08,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "vous savez pourtant vous l'avez \u00e9crit",
        "start": 1343.049,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "non j'ai pas \u00e9crit \u00e7a passe ici",
        "start": 1345.029,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "je vais vous dire avons-nous fait de",
        "start": 1347.659,
        "duration": 3.851
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 des sexes de l'acc\u00e8s des",
        "start": 1350.13,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "femmes \u00e0 tous les pouvoirs jolie",
        "start": 1351.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'insupportable symbole de la",
        "start": 1353.149,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sup\u00e9riorit\u00e9 de notre modernit\u00e9",
        "start": 1354.87,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9crit cela attendez attendez",
        "start": 1356.899,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s facile de prendre une phrase",
        "start": 1359.039,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "et de la tir\u00e9e de son contexte et face \u00e0",
        "start": 1361.919,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "des richelieus disait donnez-moi trois",
        "start": 1363.84,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "phrases de n'importe qui et je le fais",
        "start": 1365.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 donc moi je ne suis pas l\u00e0 pour",
        "start": 1366.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "commenter les aider mes \u00e9crits 10 \u00e0 15",
        "start": 1368.97,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ans je vais venir dans reste non c'est",
        "start": 1371.19,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "trop facile mais dans mon corps pour",
        "start": 1374.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9couter non aujourd'hui je me suis m\u00eame",
        "start": 1375.809,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "plus vous avez que j'assume toujours",
        "start": 1377.61,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "tour mais je me suis entendu avec gilles",
        "start": 1378.96,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "bouchard jacques bourdin je ne suis plus",
        "start": 1380.519,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je ne voulais plus le journaliste que",
        "start": 1382.139,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais vous m'avez demand\u00e9 o\u00f9 je ne",
        "start": 1384.179,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "suis m\u00eame plus l'\u00e9crivain j'esp\u00e8re",
        "start": 1385.679,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'euro devenir que j'ai \u00e9t\u00e9 donc mes",
        "start": 1387.179,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "combats je ne les renie pas mais",
        "start": 1390.149,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je suis un candidat donc",
        "start": 1391.59,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "dans mon programme dans mon programme il",
        "start": 1393.6,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "n'y a strictement rien vous n'entendez",
        "start": 1395.669,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "rien contre l'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes",
        "start": 1397.679,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et les femmes bien exil monge une",
        "start": 1400.08,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question j'ai regard\u00e9 votre",
        "start": 1402.149,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration et j'ai lu votre discours",
        "start": 1404.309,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "vous termin\u00e9 deux fois ainsi vive la",
        "start": 1406.049,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et surtout vive la france",
        "start": 1408.69,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pourquoi ce surtout est ce un m\u00e9pris",
        "start": 1409.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour la r\u00e9publique pour les droits de",
        "start": 1412.649,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'homme comme l'avait maurras par",
        "start": 1414.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "exemple mais pas du tout un m\u00e9pris pour",
        "start": 1417.029,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 1419.46,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et notre r\u00e9gime bon je le",
        "start": 1422.45,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "respecte \u00e9videmment j'aime ses heures de",
        "start": 1425.039,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gloire ou et je connais son histoire il",
        "start": 1427.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ya aucun probl\u00e8me mais la france n'a pas",
        "start": 1430.049,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 avec la r\u00e9publique la",
        "start": 1431.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique avec la france a \u00e9t\u00e9 grande",
        "start": 1433.409,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "sous la monarchie la maman \u00e7a a v\u00e9cu",
        "start": 1435.12,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "pendant 1500 ans sous la monarchie oui",
        "start": 1437.61,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "la france a v\u00e9cu sous l' empire ou l'a",
        "start": 1439.679,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 oui lorieux donc donc ce que je",
        "start": 1441.389,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends moi ce que je d\u00e9fends moi ce",
        "start": 1444.21,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'est pas un r\u00e9gime il ya des",
        "start": 1446.1,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9publiques",
        "start": 1447.09,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "totalitaire on a connu la r\u00e9publique",
        "start": 1448.13,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "communiste il ya des r\u00e9publiques ir",
        "start": 1449.789,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "islamique en iran il y a des r\u00e9publiques",
        "start": 1451.799,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "la cor\u00e9e du nord est une r\u00e9publique il y",
        "start": 1453.899,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "a des monarchies ou fort d\u00e9mocratique",
        "start": 1455.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc moi soci\u00e9t\u00e9 du soin de nous que je",
        "start": 1457.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends tu sais la france c'est \u00e0 dire",
        "start": 1459.75,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sa grandeur son esprit ses moeurs et",
        "start": 1461.37,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas interrog\u00e9 l\u00e0-dessus et",
        "start": 1465.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je le regrette ce son identit\u00e9 ah oui je",
        "start": 1466.889,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "sa\u00efs avant de partir mais vous n'avez",
        "start": 1469.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "fait que les d'identit\u00e9 d'immigration",
        "start": 1471.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "depuis des mois mais montrent aussi",
        "start": 1473.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "changer de sujet vous avez vu qu'eric",
        "start": 1475.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "zemmour heureusement et re\u00e7oivent et \u00e7a",
        "start": 1477.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est cet int\u00e9ressant ce que vous dites",
        "start": 1480.27,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous avez tout \u00e0 fait raison j'ai mis",
        "start": 1481.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gmi voulons qu'un moment c'est moi la",
        "start": 1483.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "wii la question de la survie de la",
        "start": 1485.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "france mon coeur de la campagne",
        "start": 1486.99,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle je les imposer",
        "start": 1488.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "franchement vous avez remarqu\u00e9 vous \u00eates",
        "start": 1490.32,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "trop bon journaliste pour ne pas l'avoir",
        "start": 1492.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9 ils ont tous parl\u00e9 comme moi",
        "start": 1493.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tous est ce que vous croyez que si",
        "start": 1495.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'avais eu tort il aurait compte il",
        "start": 1497.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aurait tous parl\u00e9 comme moi tous la",
        "start": 1499.08,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "primaire ait l'air emmanuel macron",
        "start": 1500.79,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "marine le pen force durable vous voil\u00e0",
        "start": 1503.81,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vos voil\u00e0 finalement sur le m\u00eame terrain",
        "start": 1506.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu emmanuel macron voil\u00e0 l'annonc\u00e9",
        "start": 1508.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour parle depuis m\u00e9diocrement",
        "start": 1509.88,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "bon eric zemmour merci d'\u00eatre venu nous",
        "start": 1512.49,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "voir ce matin sur rmc et bfm tv il est 8",
        "start": 1515.49,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "heures 55",
        "start": 1518.43,
        "duration": 2.54
    }
]