[
    {
        "text": "ces news mais vous \u00eates sur bfm tv voyez",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "moi elle bonheur",
        "start": 2.97,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de parler libert\u00e9 d'\u00e9crire de",
        "start": 5.299,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "vous exprimer de d\u00e9battre vous \u00eatre l\u00e0",
        "start": 9.51,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "avec moi ce matin honn\u00eatement est-ce que",
        "start": 10.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous sentez censur\u00e9 c'est un service que",
        "start": 13.469,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "je me censurer oui parce que j'ai lu \u00e7a",
        "start": 15.66,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "j'ai vu que vous aviez tu\u00e9 twitt\u00e9 tout",
        "start": 17.76,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous savez quand m\u00eame accord\u00e9 \u00e0",
        "start": 20.369,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "cordes et je suis ravi de venir chez",
        "start": 22.619,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "vous remercie votre avis",
        "start": 24.21,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "accordez-moi que le csa a invent\u00e9 une",
        "start": 26.42,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gorie sp\u00e9ciale pour moi pourquoi",
        "start": 31.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a n'existe pas \u00e7a monsieur",
        "start": 33.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "olivier roques de maistre olivier rochus",
        "start": 35.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "par roch olivier maistre vachement parce",
        "start": 38.43,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "qu'ils me pardonnent",
        "start": 40.2,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "disait lui-m\u00eame en juin qu' il ne",
        "start": 41.42,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "fallait pas comptabilis\u00e9 les",
        "start": 45.539,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e9ditorialistes politiques et que c'\u00e9tait",
        "start": 46.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "contraire \u00e0 l'esprit de la loi et trois",
        "start": 49.26,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "mois plus tard les vacances passant il",
        "start": 51.48,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fait l inverse moi j'estime que vous",
        "start": 54.809,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "savez j'estime qu'il a invent\u00e9 une",
        "start": 57.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gorie pour moi alors nos montebourg",
        "start": 58.949,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "aussi et d\u00e9j\u00e0 comptabilis\u00e9s a \u00e9t\u00e9",
        "start": 60.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ma\u00eetris\u00e9 avant la d\u00e9claration de sa",
        "start": 62.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "candidature mais arnaud mais l'ours est",
        "start": 64.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un homme politique a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9lu qui a",
        "start": 66.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 candidat \u00e0 la primaire et c'est",
        "start": 68.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 moi je n'ai pas encore \u00e9lu est pas",
        "start": 70.29,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "encore \u00e9t\u00e9 candidat cas quoique ce soit",
        "start": 72.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous voyez vous attend chez d'une",
        "start": 73.439,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "envoy\u00e9s dans les inclure dans la t\u00eate",
        "start": 75.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais en tout cas c'est pas le sujet vous",
        "start": 76.95,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "comprenez lanc\u00e9 pas dessus et les jeux",
        "start": 78.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous avez dit c'est pas le sujet non va",
        "start": 79.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on va on va poursuivre remarquez il y \u00e0",
        "start": 81.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il ya une solution simple eric zemmour",
        "start": 83.97,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "c'est de dire je ne suis pas candidat",
        "start": 85.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais je me dirais ni je ne suis pas",
        "start": 87.86,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "candidat ni je suis quand ce que si vous",
        "start": 90.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "dites je ne suis pas que je vous",
        "start": 92.13,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "retournez sur ces nuls j'ai bien compris",
        "start": 93.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais souffler le jeu je pouvais je pense",
        "start": 95.159,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "que si vous voulez je r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0 cette",
        "start": 97.89,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "occurrence j'observe je regarde le les",
        "start": 100.17,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "autres les candidats je regarde les",
        "start": 103.71,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "sondages qui ne sont pas inint\u00e9ressants",
        "start": 106.259,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "vous avez remarqu\u00e9 g\u00e9o sans \u00eatre",
        "start": 108.119,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 8% \u00e0 10% harris voil\u00e0 rectif",
        "start": 109.59,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ce matin voil\u00e0 et c'est il ya une",
        "start": 113.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dynamique j'ai commenc\u00e9 \u00e0 3 alors que je",
        "start": 115.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ne suis pas candidat encore une fois",
        "start": 117.45,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "manifestement mon discours les id\u00e9es que",
        "start": 118.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je porte",
        "start": 120.899,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "son entendu vous en le\u00e7ons des",
        "start": 122.31,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "sond\u00e9s savent ou r\u00e9jouit ces chiffres",
        "start": 125.03,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9jouit on va passer un bon quand",
        "start": 128.22,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "m\u00eame",
        "start": 131.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire qu'on comprenait \u00e7a veut",
        "start": 133.489,
        "duration": 3.371
    },
    {
        "text": "dire que les gens mais que oui vous",
        "start": 135.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pourriez d'ailleurs parler d'eux du",
        "start": 136.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s du livre vous savez que amazon",
        "start": 138.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'a jamais vu \u00e7a mais vous avez raison",
        "start": 140.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait vraiment parler ils ont on a",
        "start": 142.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on a on est \u00e0 200 milles d'impression on",
        "start": 144.87,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "a r\u00e9\u00e9dit\u00e9 100000 il y \u00e0 d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s de",
        "start": 146.73,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "20000 vente par amazon je suis premier",
        "start": 150.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "premier des ventes alors que mon livre",
        "start": 152.15,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "n'est pas encore en librairie ouais vous",
        "start": 154.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voyez il ya pas notre t\u00e2che si je suis",
        "start": 156.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "certain vous allez bien en parler en",
        "start": 158.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de propagande de staline \u00e9tait",
        "start": 159.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un amateur \u00e0 sa stricte vous vous",
        "start": 161.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "reprenez m'accorde mais oui vous l'avez",
        "start": 163.83,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe vous \u00eates un professionnel non",
        "start": 165.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "non pas du tout chez moi pas d'ici s'il",
        "start": 166.739,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "voit ceci alors moi de vous dire je ne",
        "start": 168.81,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "suis pas un professionnel",
        "start": 170.28,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "je suis sinc\u00e8re je fais pas de",
        "start": 172.61,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "propagande je d\u00e9fend des id\u00e9es bon c'est",
        "start": 174.569,
        "duration": 3.261
    },
    {
        "text": "pas le voir",
        "start": 176.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "or il n'est pas le pouvoir louise mbo le",
        "start": 177.83,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "27 ao\u00fbt alors le 27 on va reprendre les",
        "start": 180.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faits vous \u00eates journaliste comme les et",
        "start": 183.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les faits sont indispensables 27 ao\u00fbt",
        "start": 184.86,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vous vos soutiens membres de",
        "start": 187.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'association des amis de zemmour que",
        "start": 190.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous connaissez bien \u00e9videmment affirm\u00e9",
        "start": 192.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avoir recueilli une centaine de",
        "start": 193.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "promesses de parrainages indispensables",
        "start": 195.72,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 197.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des tracts ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s \u00e0 des \u00e9lus",
        "start": 198.959,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "alors je vais pas lire ces tracts \u00e0 il",
        "start": 201.12,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vante votre candidature combien de",
        "start": 203.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "promesses avez-vous recueillies",
        "start": 206.7,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 207.78,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "je ne vous dirai pas et je ne sais pas",
        "start": 208.459,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "et je ne",
        "start": 211.079,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "ne peux pas y avoir de parrainage vous",
        "start": 217.069,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "ne savez pas vous dire qu'on va chercher",
        "start": 219.72,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "des partis je le fais je sais que des",
        "start": 221.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "gens s'enthousiasme pour moi je sais que",
        "start": 223.829,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "des gens me sollicite veulent que je",
        "start": 226.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sois candidat s'engage il il pr\u00e9pare une",
        "start": 228.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "candidature c'est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime",
        "start": 230.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de leur part je ne suis pas un citoyen",
        "start": 232.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de seconde zone j'aurai le droit \u00e0",
        "start": 234.81,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "hiesse 2 2 me pr\u00e9senter donc si vous",
        "start": 236.76,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "voulez il n'y a pas l\u00e0 quelque chose de",
        "start": 241.14,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "scandaleux",
        "start": 243.359,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait normal de se pr\u00e9parer",
        "start": 244.099,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement je comprenais oui oui",
        "start": 246.54,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est mais l'association des amis des",
        "start": 248.4,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "ris\u00e9es mouret jour l\u00e0 m\u00eame constituer en",
        "start": 250.739,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parti politique on est d'accord oui tout",
        "start": 253.019,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e7a tout \u00e7a \u00e7a ne s'est pas fait \u00e0 votre",
        "start": 255.689,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "insu urnes et \u00e7a c'est fait si vous avez",
        "start": 257.789,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "prendra corps non mais je ne suis pas",
        "start": 260.549,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans cette histoire-l\u00e0 bon vous ne savez",
        "start": 262.259,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "lire tout \u00e7a on ne sait rien de tout \u00e7a",
        "start": 263.789,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "vous savez moi",
        "start": 265.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je vous explique je vous explique willy",
        "start": 266.84,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e il ya des gens il y a des gens oui",
        "start": 269.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui veulent jouer un candidat \u00e7a fait",
        "start": 272.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des mois que \u00e7a dure \u00e7a au loin un autre",
        "start": 274.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il part au d\u00e9part je n'y songez pas au",
        "start": 275.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9part je n'y songez pas j'\u00e9tais bien",
        "start": 278.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tranquille \u00e0 ces news au figaro je",
        "start": 279.87,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "faisais \u00e0 paris premi\u00e8re je faisais mon",
        "start": 283.47,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "travail le plus le mieux possible",
        "start": 285.599,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "essayez d'\u00e9viter les innombrables proc\u00e8s",
        "start": 287.66,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 part \u00e7a je ne juge couler des",
        "start": 290.759,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "jours heureux et c'est uniquement parce",
        "start": 294.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que je regarde la situation",
        "start": 296.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "catastrophique de la france sept si vous",
        "start": 297.96,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "voulez ce danger de mort du pays par le",
        "start": 300.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "remplacement d'une population par une",
        "start": 304.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "autre par le remplacement d'une",
        "start": 305.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "civilisation par une autre que je",
        "start": 306.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m'interroge et je me rends compte qu'il",
        "start": 308.76,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "ya des milliers des dizaines de milliers",
        "start": 310.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voire des millions conf\u00e8rent les",
        "start": 312.389,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "sondages et conf\u00e8rent les pr\u00e9bendes du",
        "start": 314.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "livre qui pensent comme moi et qui ont",
        "start": 316.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la m\u00eame inqui\u00e9tude que moi et qui est",
        "start": 318.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'ils consid\u00e8rent qu'il faut que c'est",
        "start": 320.52,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "l\u00e0 si la question essentielle",
        "start": 321.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "existentielle j'allais dire c'est \u00e0 dire",
        "start": 324.74,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "vital pour le pays et que et que la",
        "start": 326.76,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "classe politique dans son ensemble dans",
        "start": 329.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "son ensemble ces salles \u00e0 nouveau des",
        "start": 331.409,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parrains des temps imm\u00e9moriaux",
        "start": 333.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "si j'ose dire ne prend pas la conscience",
        "start": 335.039,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "de ce danger je vais revenir sur cette",
        "start": 337.65,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation selon vous premi\u00e8re",
        "start": 339.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais qui seraient",
        "start": 341.699,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "les l'immigration et le grand",
        "start": 343.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "remplacement je vais y revenir eric",
        "start": 346.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "zemmour mais faudrait terminer sur cette",
        "start": 348.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "histoire de deux candidatures quand n'en",
        "start": 349.62,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "serez vous votre candidature en novembre",
        "start": 352.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je ne sais pas je ne sais pas si je",
        "start": 354.53,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "l'annoncerai je ne sais pas quand je",
        "start": 356.82,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'annoncerai si je l'avais fait je n'ai",
        "start": 358.139,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9cid\u00e9 je vous encore une fois vous",
        "start": 360.389,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "sous-estimez vous savez",
        "start": 362.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sous-estiment quoi mais vous savez ce",
        "start": 364.68,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "que la veille \u00e0 new savez c'est ce",
        "start": 366.72,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'aiment les fran\u00e7ais c'est la clart\u00e9",
        "start": 367.889,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "de transport c'est pour \u00e7a la clart\u00e9",
        "start": 369.36,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "alors vous avez su vous avez vu dans",
        "start": 371.52,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans le livre je cite une phrase de",
        "start": 374.21,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "marguerite yourcenar que j'ai beau lui",
        "start": 376.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cet \u00e9t\u00e9 les m\u00e9moires d'hadrien d'une",
        "start": 378.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s belle phrase ce qu'on appelait mon",
        "start": 380.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "secret n'\u00e9tait que mes doutes et mes",
        "start": 382.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9tats d'\u00e2me mais je r\u00e9fl\u00e9chis j'h\u00e9site",
        "start": 384.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "encore je suis l\u00e0 je sais c'est pas",
        "start": 386.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est un changement de vie pour moi il",
        "start": 388.74,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "faut comprendre je ne suis pas un",
        "start": 390.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "professionnel de la politique je ne suis",
        "start": 391.139,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas un politicien je ne suis pas un",
        "start": 393.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "professionnel de la candidature ma vie",
        "start": 394.139,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "ne se r\u00e9duit pas \u00e0 se pr\u00e9senter tous les",
        "start": 396.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "cinq ans comme d'autres moi je ne",
        "start": 398.61,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senterai pas \u00e0 hiesse",
        "start": 400.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pour uniquement faire pers\u00e9v\u00e9rer et un",
        "start": 402.5,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "parti politique qui distribue des",
        "start": 405.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9noms avec de l'argent public ce n'est",
        "start": 407.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas moi voyez \u00e7a ce n'est pas ma vie",
        "start": 410.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "donc il est l\u00e9gitime de r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 411.99,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9siter je vais pas faire comme dans",
        "start": 414.96,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "tous les cas votre",
        "start": 417.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "candidature pour le tout les toutes les",
        "start": 418.639,
        "duration": 3.131
    },
    {
        "text": "chances au derby qu'il dise votre",
        "start": 420.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "candidature c'est un blob c'est ce que",
        "start": 421.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est qu'un blogueur je fais un blob",
        "start": 423.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais parce que sinon englobe un blog",
        "start": 425.22,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "c'est un",
        "start": 427.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "set \u00e0 mi chemin entre un animal est un",
        "start": 428.449,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "v\u00e9g\u00e9tal qui signale sur le sol qui",
        "start": 432.06,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tale sur le sol qui s'\u00e9tale qui",
        "start": 435.06,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tale qui s'installe apr\u00e8s sa vie se",
        "start": 437.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "meurt je connais pas on verra votre",
        "start": 440.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voiture vous connaissez pas bon vous",
        "start": 441.93,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "m'avez dit la candidature monde mouvant",
        "start": 445.05,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "moi c'est \u00e7a je sais pas je ne sais pas",
        "start": 447.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bon je vous aime pas franchement vous ne",
        "start": 450.599,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "savez je franchement je ne sais pas",
        "start": 452.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comment vous croire mais vous avez tobor",
        "start": 454.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "faut toujours la",
        "start": 457.05,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 458.72,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "c'est non non non la vienne en donnant",
        "start": 460.25,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "votre v\u00e9rit\u00e9 non il ya bras votre vie",
        "start": 463.53,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "rien une v\u00e9rit\u00e9 soit tourn\u00e9 il ya la",
        "start": 465.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 non l'immigration",
        "start": 467.909,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voyez v\u00e9rit\u00e9 et votre v\u00e9rit\u00e9 c'est que",
        "start": 469.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'immigration est la premi\u00e8re",
        "start": 472.139,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais et le danger",
        "start": 473.31,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui menace la france oui le grand",
        "start": 475.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "remplacement menace la france oui vous",
        "start": 478.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ne pensez pas qu'il y \u00e0 d'autres",
        "start": 480.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations dans la t\u00eate d\u00e9fense il y",
        "start": 482.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avait par exemple pouvoir d'achat",
        "start": 485.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'aimerais interrog\u00e9 sur ce sujet vous",
        "start": 487.74,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "avez",
        "start": 489.63,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "on attendait est ce que vous connaissez",
        "start": 490.36,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "simplement j'ai une question est ce que",
        "start": 492.37,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vous connaissez le syndrome du vin du",
        "start": 494.319,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "mois les fins du message du 20 mai on",
        "start": 495.969,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'a plus d'argent \u00e0 partir du 20 10",
        "start": 498.49,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "morts \u00e0 la wii vous ne connaissez pas",
        "start": 499.599,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais en plus on n'est jamais \u00e0 rien on",
        "start": 501.159,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est d'accord mais moi je les ai connus",
        "start": 503.379,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais enfant vous savez moi je",
        "start": 505.509,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "viens pas je suis pas n\u00e9 avec une",
        "start": 508.3,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "cuill\u00e8re en or dans la bouche mon p\u00e8re",
        "start": 509.59,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "\u00e9tait ambulancier ma femme ne travaillez",
        "start": 512.019,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "pas mon grand p\u00e8re ma m\u00e8re ne travaillez",
        "start": 513.459,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 dessus c'est int\u00e9ressant mon",
        "start": 514.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "grand p\u00e8re \u00e9tait cordonnier en alg\u00e9rie",
        "start": 516.7,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "je peux vous dire que moi je sais ce que",
        "start": 518.32,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est que les fins de mois difficiles",
        "start": 520.599,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moi mon grand-p\u00e8re avec neuf enfants il",
        "start": 522.519,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de mon p\u00e8re m'a toujours racont\u00e9 qu'ils",
        "start": 524.529,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "partageaient une orange en quatre donc",
        "start": 526.12,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vous ne ferez pas le coup de jeu",
        "start": 527.92,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "bourgeois qui n'a mis qu'une jeu",
        "start": 529.959,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bien ce qu'est une chieuse vous demander",
        "start": 532.8,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ce que vous proposez \u00e0 cela",
        "start": 535.839,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "d'abord \u00e0 ces fran\u00e7ais d'abord je ne",
        "start": 539.01,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "suis pas candidat pour l'instant donc je",
        "start": 542.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n'ai pas je ne vais pas r\u00e9fl\u00e9chir non",
        "start": 543.97,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "c'est pas que j'ai pas r\u00e9fl\u00e9chi j'ai",
        "start": 546.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi sur le sujet je n'ai",
        "start": 547.089,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 vous donner un programme des",
        "start": 549.13,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "mesures des mesurettes",
        "start": 551.589,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "parce que ce n'est pas ni le lieu ni le",
        "start": 553.44,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "moment vous savez hemani emmanuel macron",
        "start": 556.12,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "emmanuel un conte qui les candidats",
        "start": 558.19,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "attendus f\u00e9vrier mars",
        "start": 560.709,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "2017 pour donner un programme et il",
        "start": 563.07,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "disait le programme ne sert \u00e0 rien donc",
        "start": 566.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je vais pas moi en non candidat faire",
        "start": 568.029,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "mieux que lui donc je sais tr\u00e8s bien les",
        "start": 570.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s des villages les chevaux g",
        "start": 572.89,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "ne sert \u00e0 rien il disait \u00e7a oui voyez",
        "start": 574.6,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "vous reprenez je ne reprends pas je vous",
        "start": 577.839,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "dis je vous dis que il ya des exemples",
        "start": 580.209,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "prestigieux ce que je veux dire c'est",
        "start": 581.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que je sais tr\u00e8s bien les difficult\u00e9s de",
        "start": 583.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat de vie des gens de",
        "start": 585.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens o\u00f9 j'ai suivi comme",
        "start": 586.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voulait gilet jaune je parle avec des",
        "start": 587.98,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "gens les gens viennent me parler mais ce",
        "start": 589.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que je dis c'est qu'il ya quelque chose",
        "start": 591.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'essentiel qui est l'avenir du peuple",
        "start": 594.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parce que l'avenir du peuple",
        "start": 596.56,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est tout simplement la vie ou",
        "start": 598.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "la mort de la france je vais vous donner",
        "start": 602.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des exemples en r\u00e9cession oui obsession",
        "start": 603.76,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "mais vous avez tous mais oui obsession",
        "start": 605.62,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "une obsession mais oui mais vous savez",
        "start": 607.149,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "je suis \u00e7a attendez pardon des incendies",
        "start": 608.589,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "s'est pas vous \u00e0 l'id\u00e9e le d\u00e9bat c'est",
        "start": 610.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moi jean-jacques deux mines vous avez",
        "start": 612.13,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dit que ces choix des attentes ayant des",
        "start": 613.75,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "noms mais vous avez chant\u00e9 mon obsession",
        "start": 615.01,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "quelques mois de vision est l'obsession",
        "start": 616.209,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "alors elle \u00e7a vient du l\u00e0 je veux dire",
        "start": 617.649,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "oui \u00e0 ci jouit donc nous sommes assi\u00e9g\u00e9s",
        "start": 619.309,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "donc oui c'est mon obsession parce que",
        "start": 622.389,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "la cousine ts la vie et la mort de la",
        "start": 625.549,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "france c'est une obsession et le oui je",
        "start": 627.499,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "me sens \u00e0 si\u00e9ger comme tous les fran\u00e7ais",
        "start": 630.41,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "vous savez vous regardez des sondages",
        "start": 632.179,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous avez 70 \u00e0 80% des fran\u00e7ais qui vous",
        "start": 633.709,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "disent on ne vit plus aujourd'hui en",
        "start": 636.829,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "france qui vous dise il n'est pas",
        "start": 638.569,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire d'\u00eatre d\u00e9tenu en france pour",
        "start": 640.549,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00eatre fran\u00e7ais il n'est pas suffisant qui",
        "start": 642.35,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "vous dise la france est un pays dont",
        "start": 644.209,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "deux racines chr\u00e9tiennes tous ces",
        "start": 646.759,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sondages l\u00e0 on n'est pas 5% 10% 15% ce",
        "start": 648.769,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "n'est pas quelque chose de marginal",
        "start": 652.279,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est 70% des fran\u00e7ais c'est \u00e0 dire que",
        "start": 653.419,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce que je dis moi est absolument",
        "start": 656.059,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "centrale et ceux qui disent le contraire",
        "start": 657.799,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sont marginalis\u00e9s 1900 rendent plus",
        "start": 659.569,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "compte ni les m\u00e9dias ni les politiques",
        "start": 661.939,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est votre analyse eric zemmour elle",
        "start": 663.919,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "vous apporte voile \u00e9videmment la",
        "start": 667.579,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vaccination obligatoire pour les",
        "start": 670.309,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "personnels des h\u00f4pitaux maisons de",
        "start": 672.199,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "retraite les pompiers les infirmiers les",
        "start": 674.449,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "aides \u00e0 domicile sinon contrat de",
        "start": 677.54,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "travail suspendu logique",
        "start": 680.179,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "non je ne serai ravi non non j'ai un",
        "start": 682.929,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "avis je touchais vous dire oui vous",
        "start": 685.399,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "savez j'ai pas on n'est pas oblig\u00e9",
        "start": 687.35,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d'avoir un avis tranch\u00e9 sur tout non bon",
        "start": 688.519,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement vous avez des avis tranch\u00e9s",
        "start": 690.529,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "virgin mobile surgit une r\u00e9flexion",
        "start": 692.209,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nuance non non j'ai une r\u00e9fl\u00e9chi j'ai",
        "start": 695.54,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "beaucoup ne croyez pas je sens que je",
        "start": 697.279,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "connais la news j'ai une r\u00e9flexion",
        "start": 698.629,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "historique a l\u00e9s\u00e9s parce que je raisonne",
        "start": 700.549,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en fonction de l'histoire et du r\u00e9el les",
        "start": 703.279,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "politiques aujourd'hui depuis 30 ans",
        "start": 705.559,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9sonnent en fonction d'eux des",
        "start": 707.419,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "communicants et des m\u00e9dias moi je",
        "start": 709.069,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fonctionne je raisonne en fonction de",
        "start": 711.199,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "l'histoire et du r\u00e9el c'est pour \u00e7a que",
        "start": 712.579,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "oui j'ai des convictions s\u00e9rieuse sur le",
        "start": 714.47,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "sujet qu'on a abord\u00e9 tout alors",
        "start": 716.029,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "maintenant vous me dites en voyant la",
        "start": 716.959,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vaccination obligatoire o\u00f9 je vous dis",
        "start": 718.069,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e7a me g\u00eane d'abord vous savez que c'est",
        "start": 719.869,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "contraire \u00e0 tout ce qu'on ce qu'ont \u00e0",
        "start": 721.73,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "dire la loi aux conventions",
        "start": 723.319,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "internationales on peut pas me dire d'un",
        "start": 724.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 oui je vous assure la vaccination",
        "start": 726.199,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "obligatoire c'est interdit par toutes",
        "start": 728.059,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "les conventions comme un signal en moi",
        "start": 729.889,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "je veux bien remettre en cause des",
        "start": 731.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "concentrations \u00e7a ne me g\u00eane pas je le",
        "start": 733.1,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "dirai pour l'immigration mais il faut le",
        "start": 735.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dire il faut \u00eatre honn\u00eate l\u00e0 on fait",
        "start": 737.299,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quelque chose de sournois depuis le",
        "start": 739.22,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "d\u00e9but je peux comprendre les les les les",
        "start": 741.169,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "injonctions contradictoires qui anime le",
        "start": 744.379,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gouvernement depuis le d\u00e9but cette",
        "start": 747.199,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "situation n'est pas simple la gestion",
        "start": 748.519,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "n'est pas simple mais franchement depuis",
        "start": 750.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le d\u00e9but le gouvernement s'est plant\u00e9",
        "start": 752.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout le temps avec changeant d'avis tout",
        "start": 755.0,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "le temps souvenez-vous de cib et ending",
        "start": 757.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dix ans les masques je sais pas les",
        "start": 758.839,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mettre on n'a pas besoin de masse parce",
        "start": 760.61,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "qu'on en avait pas tort",
        "start": 762.079,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "mais je suis d'accord avec vous je suis",
        "start": 764.35,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "d'accord et go\u00fbt du jour c'est vrai t'as",
        "start": 767.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bien l\u00e0 lui surtout sur cette situation",
        "start": 768.98,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "l\u00e0 oui mais c'est tout \u00e7a n'est pas",
        "start": 770.3,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "stable et je trouve que l\u00e0 le",
        "start": 772.009,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "gouvernement et sournois je n'aime pas",
        "start": 773.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "cette m\u00e9thode mais la dure \u00e9cole",
        "start": 774.68,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "adh\u00e9sifs etc mais oui la terre et",
        "start": 775.97,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "collectivement mais vous avez raison",
        "start": 777.29,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "jean jacques bourdin nourrirait",
        "start": 778.939,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "collectif existe oui et ris\u00e9e mais on va",
        "start": 780.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parler justement pour d'autres sujets",
        "start": 782.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "oui justement que reprochez-vous \u00e0",
        "start": 783.62,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "marine le pen qu'est ce qui vous g\u00eane",
        "start": 785.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chez elle qu'est ce qui vous g\u00eane mais",
        "start": 787.459,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai rien contre marine le",
        "start": 790.25,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pen je les aime bien je la connais bien",
        "start": 791.72,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "depuis 20 ans je l' ai vu des cl\u00e9s vu",
        "start": 794.209,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "d\u00e9buter sa carri\u00e8re politique derri\u00e8re",
        "start": 797.319,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "son p\u00e8re il ya vingt ans je vous aimais",
        "start": 800.12,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "vous proposez jeunes \u00e0 la t\u00eate de liste",
        "start": 802.069,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "je n'ai rien contre elle de personnel",
        "start": 807.009,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "comprenez mais je constate deux choses",
        "start": 809.389,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re c'est que",
        "start": 811.79,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "l\u00e9 le elle a la classe politique lui a",
        "start": 814.569,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 comme un privil\u00e8ge extraordinaire",
        "start": 817.399,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "le monopole de la lutte contre",
        "start": 820.269,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 822.62,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et je pense que malheureusement",
        "start": 823.54,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui est pour moi donc le sujet essentiel",
        "start": 826.42,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "malheureusement seuls non ce n'est pas",
        "start": 828.97,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "le seul nom si je vous lis je caricature",
        "start": 831.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais si vous pigez lui et attentiste",
        "start": 834.019,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'est pas le seul mais c'est le plus",
        "start": 836.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "important jassim dents mais j'insiste le",
        "start": 838.069,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "seul non pas du tout bon non je parle de",
        "start": 840.23,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ceux qui liront oui ce m\u00e9lange mais je",
        "start": 842.509,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "vous ai dit oui c'est le bal en recevant",
        "start": 845.029,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la chimie c'est le seul sait le nez tr\u00e8s",
        "start": 846.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "important c'est pas la m\u00eame chose mais",
        "start": 848.509,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "vous savez bon jean jacques bourdin oui",
        "start": 850.04,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "quand on faisait chaud et quand on meurt",
        "start": 852.1,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "quand on meurt on ne vit plus dans tous",
        "start": 854.449,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "les autres bordeaux certes donc vous",
        "start": 857.779,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "\u00eates d'accord que c'est plus important",
        "start": 859.61,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "que tous les sujets de pr\u00e9occupation",
        "start": 860.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'on a dans la vie puisque c'est la vie",
        "start": 861.829,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame qui est plus importante c'est",
        "start": 864.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tout ce que je dis est l\u00e0 nous sommes",
        "start": 866.18,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "effectivement nous restions de",
        "start": 867.86,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "visionnement en train de montredon",
        "start": 869.269,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "terminale",
        "start": 870.589,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "oui donc marine le pen je disais premier",
        "start": 871.889,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me tout le monde c est autour",
        "start": 875.16,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d'elle aussi m\u00eame s'ils ne l'avouent pas",
        "start": 877.679,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et elle m\u00eame je pense le sait qu'elle ne",
        "start": 879.089,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "peut pas gagner elle ne peut pas gagner",
        "start": 881.879,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "on a vu aux r\u00e9gionales et onu pour nous",
        "start": 883.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tous ce que tout simplement ton des",
        "start": 887.1,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "raisons pour des raisons qui dit penser",
        "start": 889.23,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "qu'elle est nulle non non non non non je",
        "start": 891.089,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m'ajuste encore une fois je pense que 1",
        "start": 892.949,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "soyons sinc\u00e8res vous pensez qu'elle est",
        "start": 895.319,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nulle je pense en tout cas que son",
        "start": 897.6,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "rangement laissez moi finir je pense que",
        "start": 900.089,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "son d\u00e9bat de 2017 \u00e0 montrer cruellement",
        "start": 902.279,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ses lacunes et alan kelly le millier ses",
        "start": 904.919,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs je pratique elle \u00e9tait nulle",
        "start": 907.679,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas du tout le penser mais pas du tout",
        "start": 909.419,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je ne juge pas les gens comme \u00e7a je",
        "start": 911.189,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pense que effectivement elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 912.899,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "humili\u00e9e en 2017 et qu'elle a humili\u00e9",
        "start": 915.089,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "ses \u00e9lecteurs donc c'est tout apr\u00e8s",
        "start": 917.459,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a fait un peu la chose premi\u00e8re",
        "start": 920.149,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "chose et deuxi\u00e8mement deuxi\u00e8mement ou et",
        "start": 922.559,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je pense que la droite ait l'air parce",
        "start": 924.359,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "que on pourrait dire voyez vous marine",
        "start": 927.299,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le pen pourrait ne pas \u00eatre au second",
        "start": 928.98,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "tour mais je pense que la droite ait",
        "start": 930.299,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'air avec les candidats qui l'on",
        "start": 931.769,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'assoit val\u00e9rie p\u00e9cresse \u00e0 swan valley",
        "start": 933.329,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "bertron ou michel barnier ne passeront",
        "start": 935.399,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "jamais devant marine le pen donc on a",
        "start": 938.759,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une situation bloqu\u00e9e qui est le r\u00eave d'",
        "start": 941.189,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'est \u00e0 dire qu emmanuel",
        "start": 943.199,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "macron veut marine le pen en face de lui",
        "start": 944.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "au second tour parce qu'il est s\u00fbr de",
        "start": 947.189,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gagner donc je pense qu'il faut",
        "start": 948.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "boulevard rassemblez-vous d'heure moi je",
        "start": 950.399,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dit jeudi",
        "start": 953.1,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "manifestement \u00e9mu",
        "start": 954.839,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais je ne dis rien \u00e7a c'est des",
        "start": 957.019,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "discours politiciens moi je ne suis pas",
        "start": 959.249,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je dis simplement il faut \u00e9couter -",
        "start": 960.899,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais c'\u00e9tait un politique goyer allez-y",
        "start": 963.389,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "la politique c'est pas la",
        "start": 965.339,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "politicaillerie bon la politique c'est",
        "start": 967.47,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "des id\u00e9es vous savez je disais je voyais",
        "start": 969.569,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors un d\u00e9dain des soutiens de marine",
        "start": 970.949,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le pen qui disait eric zemmour on fait",
        "start": 973.139,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un bon politique avec le combat des",
        "start": 974.999,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "id\u00e9es mais j'assume ce sont des spas les",
        "start": 976.499,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "id\u00e9es c'est la pole a vaincu union \u00e9tait",
        "start": 978.989,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le combattent pour les places un combat",
        "start": 980.639,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un combat qui a marqu\u00e9 l'histoire vous",
        "start": 982.649,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "aimez l'histoire le dit 18 septembre",
        "start": 984.299,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "1981 que s'est-il pass\u00e9 ce jour d'ici",
        "start": 987.5,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "sept ans maintenant vous souvenez pas un",
        "start": 990.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moment important c'est \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 991.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nationale l'abolition de la peine de",
        "start": 994.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mort aujourd'hui vous r\u00e9tablir y est la",
        "start": 996.33,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "peine de mort ou pas",
        "start": 999.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je pense je vous dise non non je",
        "start": 1001.51,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9site pas je ne suis pas au pouvoir",
        "start": 1004.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "en plus c'est tr\u00e8s complices que jamais",
        "start": 1005.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "abolir la peine de mort je ne pense pas",
        "start": 1007.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que on est bien fait d'abolir la peine",
        "start": 1009.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de mort maintenant rabat la peine de",
        "start": 1011.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mort philosophiquement oui maintenant je",
        "start": 1013.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ne vous savez une majorit\u00e9 de fran\u00e7ais",
        "start": 1016.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "est favorable \u00e0 la peine de mort encore",
        "start": 1018.77,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on l'a on l'a abolie alors",
        "start": 1020.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'une \u00e9norme majorit\u00e9 des fran\u00e7ais",
        "start": 1022.4,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "\u00e9taient pour la peine de mort je pense",
        "start": 1023.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que vous savez quand on va",
        "start": 1026.839,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "ex\u00e9cuter les terroristes du bataclan en",
        "start": 1028.55,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "syrie soir 2-2 de fran\u00e7ois hollande on a",
        "start": 1031.28,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9tabli la peine de mort donc on le fait",
        "start": 1034.52,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sans le dire maintenant c'\u00e9tait un",
        "start": 1036.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "symbole la peine de mort c'\u00e9tait le le",
        "start": 1038.449,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "savez le sommet de la hi\u00e9rarchie des",
        "start": 1040.28,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "peines mais si vous vous laissez pas",
        "start": 1043.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est pas d'apr\u00e8s moi quelque chose",
        "start": 1045.62,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'on va faire tout de suite y avait",
        "start": 1047.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'autres priorit\u00e9s bon les priorit\u00e9s la",
        "start": 1048.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 on la conna\u00eet chez vous c'est",
        "start": 1050.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la lutte contre le grand remplacement la",
        "start": 1052.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "france est une citadelle assi\u00e9g\u00e9e par",
        "start": 1054.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'islam en pleine d\u00e9cadence en danger de",
        "start": 1056.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mort une nation destitu\u00e9 en voie",
        "start": 1058.91,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "d'effondrement",
        "start": 1061.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je suis \u00e9puis\u00e9 bah oui quand je vous lis",
        "start": 1062.47,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "je suis \u00e9puis\u00e9 c'est les fran\u00e7ais",
        "start": 1065.03,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "seraient est \u00e0 vos yeux",
        "start": 1066.86,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "endormi et soumis et il y a deux choses",
        "start": 1068.62,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "que j'aimerais qu'on m'explique sans",
        "start": 1072.59,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "payer vous avez dit refera la france a",
        "start": 1074.179,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "et des fran\u00e7ais qui veulent rester",
        "start": 1076.13,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais l\u00e0 je ne comprends pas je vous",
        "start": 1077.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "hais et puis il faut que la france",
        "start": 1078.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "refasse des fran\u00e7ais alors que vous",
        "start": 1080.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voulez oui c'est la m\u00eame chose mais que",
        "start": 1082.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voulez vous dire d'abord quelques",
        "start": 1083.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chiffres pour vous donner l'ampleur du",
        "start": 1085.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne nous avons je vais tr\u00e8s vite",
        "start": 1087.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "chiffres seront v\u00e9rifi\u00e9s \u00e0 eric vous",
        "start": 1089.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas je laisse je les connais",
        "start": 1091.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bien ils sont officiels on a par an",
        "start": 1092.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es 200 soir note chaud",
        "start": 1095.63,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "vous donne le chiffre de 2019 2020 \u00e7a",
        "start": 1097.97,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "veut rien dire avec le co vide \u00e9tait",
        "start": 1099.679,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "plus en 2019 on avait deux cent soixante",
        "start": 1100.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quinze mille entr\u00e9es l\u00e9gales je dis bien",
        "start": 1103.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l\u00e9gal c'est-\u00e0-dire regroupement familial",
        "start": 1105.35,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "au sens large \u00e9tudiant travaille tr\u00e8s",
        "start": 1107.99,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s peu 14% du travail de ses 275",
        "start": 1110.78,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "viennent pour travailler droit d'asile",
        "start": 1113.179,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pas droit d'asile ayant droit",
        "start": 1115.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "humanitaire etc nous avions \u00e7a c'est",
        "start": 1116.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "275000 l\u00e9gal nous avons en plus cent",
        "start": 1118.52,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "trente mille demandes d'asile dont \u00e0 peu",
        "start": 1121.52,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s trente six mille sont accept\u00e9s et",
        "start": 1124.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 peu pr\u00e8s 90 milles sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s",
        "start": 1127.04,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mais les d\u00e9bout\u00e9s ne parle jamais il ya",
        "start": 1129.89,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "10 \u00e0 15% de d\u00e9bouter renvoyer donc vous",
        "start": 1132.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voyez \u00e7a vous fait encore une masse de",
        "start": 1136.04,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "plus de 120 milles et on a un stock si",
        "start": 1137.66,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "j'ose dire de mineurs isol\u00e9s entre 40 et",
        "start": 1141.95,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "50 milles \u00e7a je vous parle seulement des",
        "start": 1144.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9guliers donc vous calculer \u00e7a vous",
        "start": 1147.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "fait entre 350000 et 400000 tous les ans",
        "start": 1148.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire en gros la ville de nice",
        "start": 1151.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui tous les ans arrive \u00e9videmment pour",
        "start": 1153.44,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "la plupart maghr\u00e9bins et africains",
        "start": 1156.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9norme majorit\u00e9 de musulmans alors",
        "start": 1158.32,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "que justement si vous voulez on a une",
        "start": 1161.36,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "distance culturelle et normalis\u00e9es avec",
        "start": 1164.59,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "l'islam alors on refera la france a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1167.36,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui veulent rester positionn\u00e9",
        "start": 1169.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc avec des fran\u00e7ais qui ne viennent",
        "start": 1170.54,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "pas d'ailleurs",
        "start": 1172.16,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "fini je finis mon chevet lyc\u00e9e donc au",
        "start": 1174.28,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "bout de cinq ans de mandat emmanuel",
        "start": 1178.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "macron on aura en plus deux millions",
        "start": 1179.87,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "deux millions",
        "start": 1181.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers de plus venus pour la",
        "start": 1183.67,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "plupart du maghreb et d'afrique noire je",
        "start": 1186.62,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut arr\u00eater cette folie et",
        "start": 1189.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que au contraire il faut dans les cinq",
        "start": 1192.14,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "ans qui viennent",
        "start": 1194.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "diminuer de 2 millions par exemple on",
        "start": 1195.07,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "pourrait envisager effectivement le",
        "start": 1197.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9part ou le non \u00e0 la non arriv\u00e9e de",
        "start": 1199.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens il faut c'est \u00e7a qu'il",
        "start": 1202.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faut inverser pour inverser cela et si",
        "start": 1204.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous voulez vous me dites reuter des",
        "start": 1207.08,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises tessa votre question oui",
        "start": 1208.97,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "oui oui je vide parce que il y a une si",
        "start": 1211.03,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "vous voulez il ya un ph\u00e9nom\u00e8ne depuis",
        "start": 1215.39,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "trente ou quarante ans de d\u00e9francisation",
        "start": 1216.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "jeu cette expression vous savez c'est le",
        "start": 1218.53,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle qui l'employait la",
        "start": 1220.7,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "francisation au moment de la guerre",
        "start": 1221.72,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9rie c'est \u00e0 dire que les fran\u00e7ais",
        "start": 1223.28,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 1225.94,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "on leur apprend plus l'amour de la",
        "start": 1228.37,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "france l'amour de son histoire l'amour",
        "start": 1231.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de sa culture l'amour de sa grandeur et",
        "start": 1233.09,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "on laisse les immigr\u00e9s vivre comme au",
        "start": 1235.88,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 1240.53,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle vous vous",
        "start": 1243.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 qu'appeler son enfant de du pr\u00e9nom",
        "start": 1245.99,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "de son grand p\u00e8re qu'ils soient italiens",
        "start": 1248.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "portugais ou alg\u00e9riens finalement c'est",
        "start": 1249.7,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "ne pas aimer la france je ne comprends",
        "start": 1252.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas vous d\u00eetes vous dites je prot\u00e8ge les",
        "start": 1254.139,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "enfants parce qu'ils seront discriminer",
        "start": 1256.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "si longtemps oui oui un tr\u00e8s bon ah oui",
        "start": 1258.25,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "vous avez sur deux \u00e7a oui mais qui est",
        "start": 1260.83,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "qu'il discrimine les associ\u00e9s discrimine",
        "start": 1263.049,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les patrons qui est le coupable qui est",
        "start": 1265.659,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "le coupable",
        "start": 1267.429,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "j'ai alors je pleure r\u00e9forme qui porte",
        "start": 1268.149,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9nom celui qui discrimine mais ce",
        "start": 1269.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que je peux vous r\u00e9pondre ben oui mais",
        "start": 1271.21,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "il ya une question il ya une m\u00e9che vais",
        "start": 1272.59,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pond ea c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant ce",
        "start": 1274.149,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que vous dites il y \u00e0 une \u00e9tude tr\u00e8s",
        "start": 1275.44,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante de 2010 deux chercheurs",
        "start": 1276.759,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et am\u00e9ricains pour sciences po",
        "start": 1279.009,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "qui s'appelle le l'\u00e9tude diouf on a fait",
        "start": 1281.74,
        "duration": 9.45
    },
    {
        "text": "on a pris trois faux cv le premier un cv",
        "start": 1286.059,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "leur p\u00e8re qui est am\u00e9lie lombez un",
        "start": 1291.19,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "entra\u00eenement d'am\u00e9lie les bains et 2 on",
        "start": 1294.009,
        "duration": 7.071
    },
    {
        "text": "a pris un nom marie avec un nom africain",
        "start": 1297.07,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "mari et on a pris un nom apr\u00e8s non",
        "start": 1301.08,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "khalidya avec le m\u00eame nom",
        "start": 1304.96,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "de quoi on s'est aper\u00e7u on s'est aper\u00e7u",
        "start": 1307.529,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 1310.179,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "l'ail\u00e9 le cv avec le non fran\u00e7ais et le",
        "start": 1310.95,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom fran\u00e7ais recevait quasiment",
        "start": 1313.99,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "autant de bonnes r\u00e9ponses que celui avec",
        "start": 1316.269,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le nom africain mais un pr\u00e9nom fran\u00e7ais",
        "start": 1318.549,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et celui qui \u00e9tait vraiment rejet\u00e9e",
        "start": 1320.049,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le pr\u00e9nom oui mais \u00e7a c'est le",
        "start": 1322.629,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "constat pourquoi ben oui c'est un",
        "start": 1325.149,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "constat pourquoi pourquoi pas chez vous",
        "start": 1326.289,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "dire ils ont raison parce que il faut",
        "start": 1327.879,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "donner le discriminateur a raison le",
        "start": 1330.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "discriminateur \u00e0 raison d'une dose peut",
        "start": 1333.009,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "\u00eatre poursuivi non je sais qu'il est",
        "start": 1334.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "poursuivie aujourd'hui mais oui je sais",
        "start": 1336.19,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "je connais la loi j'ai moi m\u00eame soyons",
        "start": 1337.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es parce que j'avais dit rien dans",
        "start": 1338.919,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "la vie oui mais ce que je veux dire moi",
        "start": 1340.87,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "c'est que dans l'est depuis cent",
        "start": 1343.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cinquante ans qu'on a une immigration",
        "start": 1345.879,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "elle est italienne vous l'avez dit",
        "start": 1347.23,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "vous-m\u00eame qu'est-ce qu'on fait les",
        "start": 1348.49,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "italiens ils ont donn\u00e9 des pr\u00e9noms",
        "start": 1349.809,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 leurs enfants kazushi si mal",
        "start": 1351.309,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "de naouri aldo platini a appel\u00e9 son fils",
        "start": 1353.379,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "michel et est donc temps d'autres",
        "start": 1356.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "exemples contraires mais bon non eric",
        "start": 1358.6,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "zemmour il y \u00e0 il y a il faut il faut",
        "start": 1360.37,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous savez soit soit \u00e9coutez moi ou il",
        "start": 1362.769,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "soit le pr\u00e9nom n'est rien puisque c'est",
        "start": 1365.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce que vous avez \u00e0 le dire et je ne vois",
        "start": 1368.2,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pas pourquoi on ne donnerait pas un",
        "start": 1369.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom fran\u00e7ais soient ils les marqueurs",
        "start": 1371.529,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de l'identit\u00e9 et en plus c'est \u00e7a la",
        "start": 1373.45,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 est l\u00e0 il faut justement donn\u00e9",
        "start": 1375.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des preuves d'amour et ne citez pas",
        "start": 1378.369,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "d'aimer il faut des preuves d'amour et",
        "start": 1379.6,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 vous savez pourquoi les les",
        "start": 1381.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s arabo musulman ne donne pas de",
        "start": 1385.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom fran\u00e7ais parce que ce sont des",
        "start": 1387.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9noms chr\u00e9tiens ils ne veulent pas ils",
        "start": 1388.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "veulent pers\u00e9v\u00e9rer dans leur \u00eatre",
        "start": 1391.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pleinement sur sa non s'appelle mohamed",
        "start": 1392.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais est ce que c'est le pr\u00e9nom de leurs",
        "start": 1395.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "anc\u00eatres \u00e7a me rappelle lorsque le jeu",
        "start": 1397.26,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "leur terre natale",
        "start": 1399.27,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1402.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "croyez est ce que vous croyez que mon",
        "start": 1403.76,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "grand p\u00e8re n'avait pas d'anc\u00eatres non",
        "start": 1405.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais est ce que vous croyez que mon",
        "start": 1407.1,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "grand-p\u00e8re avait assimil\u00e9 vous \u00eates est",
        "start": 1408.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce que vous croyez comment sinon n'est",
        "start": 1410.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "jamais parfait est ce que vous croyez",
        "start": 1412.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que mon grand-p\u00e8re ann\u00e9e pas de terre je",
        "start": 1415.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9teste cet argument est ce qu elle est",
        "start": 1417.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "soudaine et les surhommes il ya ceux qui",
        "start": 1418.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est mort il ya que ceux li\u00e9s \u00e0 la r\u00e8gle",
        "start": 1420.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je vous rappelle que c'\u00e9tait une loi de",
        "start": 1422.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "1803 jusqu'en 1993 et qu'il ya d'autres",
        "start": 1424.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui nous qui doivent s'\u00e9manciper de la",
        "start": 1426.66,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle c'est \u00e7a que vous \u00eates en train de",
        "start": 1428.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "me dit non je vous dis simplement je",
        "start": 1429.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous dis simplement que pour honorer ses",
        "start": 1431.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "anc\u00eatres eu parfois dans des familles et",
        "start": 1433.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame souvent on a envie de donner le",
        "start": 1435.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom on peut le de son grand p\u00e8re un",
        "start": 1437.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peu je sais mais je le sais je le donne",
        "start": 1439.05,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1441.54,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je donne et en deuxi\u00e8me noce bon on peut",
        "start": 1443.24,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "le donner en deuxi\u00e8me pr\u00e9nom de temps en",
        "start": 1446.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "temps il faut honorer la france aussi",
        "start": 1447.57,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "jean jacques brot nomm\u00e9 en l'honneur",
        "start": 1448.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nord sont l'honneur par tient ou \u00e7a",
        "start": 1449.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe de france de football juge est",
        "start": 1452.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "amateur de football l'\u00e9quipe de france",
        "start": 1453.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de football des noirs des blancs qui",
        "start": 1455.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jouent ensemble qu'est ce qu'on en or",
        "start": 1457.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on honore quand on joue",
        "start": 1459.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avec le maillot bleu elle vole en or qui",
        "start": 1460.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "honore la france on honore la main ses",
        "start": 1462.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "joueurs quel que soit son origine et je",
        "start": 1464.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "suis d'accord avec vous mais \u00e0 fabas",
        "start": 1466.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors non mais je ne me fait pas un",
        "start": 1467.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "proc\u00e8s en origines et joue je viens",
        "start": 1469.8,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "moi-m\u00eame de diffuser la musique",
        "start": 1471.21,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "venue non mais alors vraiment \u00e7a ne me",
        "start": 1474.05,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "touche pas ce genre d'argument parce que",
        "start": 1476.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moi je viens aussi du sud del\u00e0 de la",
        "start": 1478.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e devenu un as liebherr un",
        "start": 1480.39,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "admirateur d'un antis\u00e9mite notoire qui",
        "start": 1483.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est charles maurras mais bon mais oui",
        "start": 1485.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a fait partie des choses \u00e0 dire",
        "start": 1487.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais c'est la v\u00e9rit\u00e9 je n'admire vous",
        "start": 1489.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "savez je n'admire pas charme ans je lis",
        "start": 1490.95,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "charles ans comme celui barr\u00e8s comme je",
        "start": 1494.49,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "lis jaur\u00e8s comme jolie l\u00e9on blum comme",
        "start": 1497.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "soliste au dernier comme jacques",
        "start": 1500.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bainville",
        "start": 1502.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous savez qu'\u00e0 regretter toute sa vie",
        "start": 1504.29,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "de ne pas faire de politique vous savez",
        "start": 1506.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9couvert \u00e7a il faut dire aux gens",
        "start": 1508.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui est jacques bainville",
        "start": 1510.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dentiste au del\u00e0 de l'action fran\u00e7aise",
        "start": 1512.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait ami de maurras justement o\u00f9 et",
        "start": 1514.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui est qui et qui je peux avoir une",
        "start": 1515.67,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "minute l\u00e0-dessus",
        "start": 1518.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "seconde pas seulement j'ai une derni\u00e8re",
        "start": 1519.38,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "question avant 1920 nous sommes en 1920",
        "start": 1521.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la premi\u00e8re guerre bowie il",
        "start": 1523.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "annonce uniquement en regardant le",
        "start": 1525.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de versailles tout ce qui va se",
        "start": 1528.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "passer apr\u00e8s hitler il n'est encore",
        "start": 1530.1,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "qu'un peintre",
        "start": 1531.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tout ce qui va se passer apr\u00e8s c'est \u00e0",
        "start": 1533.0,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "dire la wii militaire louis lanni",
        "start": 1535.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'annexion de la pologne tout ce qu'on a",
        "start": 1537.15,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "connu et la seconde guerre mondiale",
        "start": 1538.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "uniquement en fonction de l'histoire et",
        "start": 1539.73,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "du r\u00e9el et \u00e0 l'\u00e9poque on insulte on",
        "start": 1542.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'accuse de germanophobie de bellicisme",
        "start": 1545.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "etc c'est pour \u00e7a que je me suis",
        "start": 1547.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "identifi\u00e9e \u00e0 jacques minville parce que",
        "start": 1549.24,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'annonce la m\u00eame manche annonce une",
        "start": 1550.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "catastrophe et on me dit vous vous \u00e0",
        "start": 1552.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous souhaiter la guerre civile etc non",
        "start": 1554.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je simplement j'annonce bon comme",
        "start": 1556.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cassandre le pire parce que je crains",
        "start": 1558.51,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que cela arrive si on ne fait rien et si",
        "start": 1560.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on fait quelque chose on peut se sauver",
        "start": 1563.16,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 alors mais pour l'instant si on",
        "start": 1565.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "suit toute la classe politique on va \u00e0",
        "start": 1567.179,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "la guerre civile alors \u00e9ric et mange une",
        "start": 1569.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re question vous en vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 1571.02,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 pour incitation \u00e0 la haine",
        "start": 1572.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "incitation \u00e0 la haine peut-on imaginer",
        "start": 1576.679,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique condamn\u00e9",
        "start": 1578.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour incitation \u00e0 la haine je vous le",
        "start": 1580.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dis sinc\u00e8rement deux choses vous savez",
        "start": 1582.99,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je le mets \u00e0 la m\u00eame et bien s\u00fbr je sais",
        "start": 1584.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rien dans vous savez que le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 1586.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "gaulle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par contumace \u00e0",
        "start": 1587.67,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "mort pilote en 40 oui nous sommes pas",
        "start": 1589.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sous le m\u00eame r\u00e9gime mais nous sommes pas",
        "start": 1593.7,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "sous le m\u00eame r\u00e9gime mais nous sommes",
        "start": 1594.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans une p\u00e9riode aussi tragique mairie",
        "start": 1596.28,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je pense que c'est tu as un d\u00e9lit",
        "start": 1598.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'opinion on veut me condamn\u00e9 uniquement",
        "start": 1600.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ce que je dis des v\u00e9rit\u00e9s",
        "start": 1603.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez une vie qui dira oui je suis",
        "start": 1604.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "une victime en l'occurrence style de",
        "start": 1606.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lois liberticides qu'il faudra abrog\u00e9e",
        "start": 1607.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans tous les cas la victime puisse",
        "start": 1609.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "exprimer ici et je 8h57 merci eric",
        "start": 1611.19,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "zemmour sur rmc et bfm tv",
        "start": 1614.16,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1618.69,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1624.08,
        "duration": 2.85
    }
]