[
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 104.58,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "chers amis,",
        "start": 105.88,
        "duration": 0.97
    },
    {
        "text": "il est d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en,",
        "start": 107.51,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "conseiller r\u00e9gional de Normandie,",
        "start": 110.75,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "et tout nouveau vice-pr\u00e9sident ex\u00e9cutif de Reconqu\u00eate :",
        "start": 113.48,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir Nicolas Bay !",
        "start": 119.91,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "[ Nicolas ! Nicolas ! ]",
        "start": 138.05,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "Mes chers amis,",
        "start": 149.91,
        "duration": 1.09
    },
    {
        "text": "je dois vous faire une petite confidence.",
        "start": 151.0,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Je ne suis pas un agent double de sa Majest\u00e9.",
        "start": 153.85,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Je suis comme vous,",
        "start": 159.35,
        "duration": 0.03
    },
    {
        "text": "un homme simple, au service de la France.",
        "start": 160.18,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Mes chers amis, chers compatriotes de Normandie,",
        "start": 168.21,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "nous sommes aujourd'hui rassembl\u00e9s",
        "start": 170.78,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "devant un endroit magnifique,",
        "start": 172.65,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9l\u00e8ve tous.",
        "start": 175.45,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "car nous contemplons, juste derri\u00e8re nous,",
        "start": 177.51,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Quatorze si\u00e8cles de l'histoire de France et de notre civilisation.",
        "start": 181.95,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "C'est le labeur des paysans,",
        "start": 187.35,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "c'est le travail des tailleurs de pierres,",
        "start": 189.65,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "c'est la pri\u00e8re des moines,",
        "start": 191.81,
        "duration": 1.34
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9difi\u00e9 le Mont-Saint-Michel",
        "start": 193.15,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "qui est le monument protecteur de la France,",
        "start": 196.25,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "symbole de la France \u00e9ternelle,",
        "start": 200.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "symbole de la France qui ne veut pas mourir,",
        "start": 203.58,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "et c'est ce qui nous rassemble, aujourd'hui !",
        "start": 206.15,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "Le Mont-Saint-Michel, entre terre, mer et ciel,",
        "start": 214.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fait partie de cet immense patrimoine,",
        "start": 219.38,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "de cet h\u00e9ritage magnifique,",
        "start": 222.51,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "qu'il nous appartient de ch\u00e9rir et de transmettre.",
        "start": 225.55,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "C'est notre ambition : transmettre la France !",
        "start": 230.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Restaurer la France,",
        "start": 234.01,
        "duration": 1.14
    },
    {
        "text": "retrouver les droits fondamentaux des Fran\u00e7ais.",
        "start": 235.15,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Il est des jours qui comptent particuli\u00e8rement dans une vie.",
        "start": 242.95,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Pour moi, celui-ci en est un.",
        "start": 247.05,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Je le dis avec \u00e0 la fois beaucoup d'enthousiasme,",
        "start": 249.91,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "et, je dois le dire, un peu d'\u00e9motion.",
        "start": 253.08,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Le premier jour d'une nouvelle vie politique",
        "start": 255.85,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "mais \u00e9videmment, et vous le savez,",
        "start": 258.05,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "la continuit\u00e9 d'un engagement.",
        "start": 259.51,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Le premier jour pour moi d'un grand combat collectif,",
        "start": 266.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il nous appartient \u00e0 tous de rendre historique.",
        "start": 270.55,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Comme vous je suis ici car j'ai r\u00e9pondu \u00e0 un appel.",
        "start": 275.38,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "Celui du devoir.",
        "start": 278.25,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "Celui d'\u00eatre o\u00f9 il faut lorsqu'il s'agit de rester soi-m\u00eame.",
        "start": 279.71,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "Pour que la France reste la France.",
        "start": 283.45,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "J'ai fait ce choix.",
        "start": 290.18,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "L'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est la personnification d'une id\u00e9e,",
        "start": 291.61,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "d'une grande vision.",
        "start": 295.91,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "En soutenant un homme,",
        "start": 299.21,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Qui a d\u00e9cid\u00e9 d'incarner cette id\u00e9e par un mot,",
        "start": 301.15,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et m\u00eame par un mot d'ordre : Reconqu\u00eate !",
        "start": 305.15,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Oui comme vous j'ai choisi de soutenir \u00c9ric Zemmour.",
        "start": 309.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Nous avons assist\u00e9, depuis cinq mois,",
        "start": 313.75,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "inexorablement et suscitant l'effroi de nos adversaires,",
        "start": 318.98,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 la rencontre, entre le peuple de France,",
        "start": 323.78,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et un homme : \u00c9ric Zemmour,",
        "start": 326.78,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "qui a montr\u00e9 des qualit\u00e9s exceptionnelles.",
        "start": 328.71,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "des qualit\u00e9s humaines bien s\u00fbr, mais plus encore,",
        "start": 331.85,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "quatre vertus cardinales,",
        "start": 334.65,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "quatre vertus politiques majeures.",
        "start": 337.61,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Il est l'homme de la clart\u00e9,",
        "start": 339.61,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "il est l'homme de la sinc\u00e9rit\u00e9,",
        "start": 341.48,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "il est l'homme de la combativit\u00e9,",
        "start": 344.05,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "et il est celui qui est capable de rassembler,",
        "start": 345.91,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "qui veut rassembler, qui peut rassembler,",
        "start": 348.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et qui sait rassembler.",
        "start": 351.81,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 362.88,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "Homme de la clart\u00e9, \u00c9ric Zemmour a une vision de la France.",
        "start": 369.35,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Il la voit \u00e0 la fois telle qu'elle est aujourd'hui,",
        "start": 373.28,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et parfois bien s\u00fbr \u2014 comme nous tous \u2014 pour s'en d\u00e9soler ;",
        "start": 376.01,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "telle qu'elle a \u00e9t\u00e9, premi\u00e8re puissance mondiale ;",
        "start": 378.91,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et il ne veut pas la voir rel\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la deuxi\u00e8me division,",
        "start": 381.68,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "avant sa disparition.",
        "start": 384.85,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "La France d'aujourd'hui, menac\u00e9e par l'immigration de masse,",
        "start": 386.51,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e par l'islam politique.",
        "start": 389.31,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "Les Fran\u00e7ais, d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s du fruit de leur travail",
        "start": 391.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "par un \u00c9tat tentaculaire, bureaucratique, spoliateur,",
        "start": 395.35,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "qui n'assume plus aucune de ses missions fondamentales,",
        "start": 399.51,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "mais qui entrave les \u00e9nergies dans notre pays.",
        "start": 402.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 la hauteur \u00e0 laquelle \u00c9ric Zemmour",
        "start": 406.38,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "place le d\u00e9bat dans cette \u00e9lection.",
        "start": 408.38,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Il est \u00e0 l'heure de l'histoire.",
        "start": 410.25,
        "duration": 0.03
    },
    {
        "text": "Il est aussi un homme sinc\u00e8re.",
        "start": 410.28,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "On pourrait presque dire qu'il est \u00ab hors piste \u00bb.",
        "start": 414.25,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "C'est tellement extraordinaire que les cyniques",
        "start": 416.61,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "pensent qu'il s'agit d'une strat\u00e9gie de communication.",
        "start": 419.38,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Mais en r\u00e9alit\u00e9, il est capable de sortir",
        "start": 421.78,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "des sentiers battus du politiquement correct,",
        "start": 426.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "capable de s'affranchir de la pens\u00e9e unique,",
        "start": 428.78,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "pour dire encore et toujours la v\u00e9rit\u00e9.",
        "start": 431.61,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Il parle aux Fran\u00e7ais,",
        "start": 434.11,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "et qu'ils soient convaincus ou non\u2026 ou pas encore convaincus,",
        "start": 435.58,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "tous savent qu'il est sinc\u00e8re.",
        "start": 440.15,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Cette sinc\u00e9rit\u00e9 est un signal d'autant plus fort,",
        "start": 442.11,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qu'elle est singuli\u00e8re.",
        "start": 444.91,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Il est en train, mes chers amis, de se passer quelque chose.",
        "start": 447.48,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Un homme s'est lev\u00e9.",
        "start": 450.55,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Homme de la combativit\u00e9,",
        "start": 453.05,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour est de ceux qui ne baissent pas la t\u00eate,",
        "start": 454.95,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ces hommes ou ces femmes,",
        "start": 457.51,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendument de droite,",
        "start": 459.48,
        "duration": 1.03
    },
    {
        "text": "qui passent leur temps \u00e0 faire des g\u00e9nuflexions",
        "start": 460.51,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "sur un chemin de croix id\u00e9ologique",
        "start": 463.11,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "sur un chemin de croix id\u00e9ologique",
        "start": 467.11,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "pav\u00e9 par la gauche,",
        "start": 469.48,
        "duration": 1.23
    },
    {
        "text": "balis\u00e9 par les partis de gauche,",
        "start": 470.71,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "et surveill\u00e9 par la presse de gauche.",
        "start": 472.61,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Il accepte l'antagonisme, il accepte le conflit,",
        "start": 477.3,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "il accepte la joute oratoire, la joute intellectuelle.",
        "start": 480.58,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Il accepte la confrontation des id\u00e9es,",
        "start": 483.75,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire qu'il restaure la politique,",
        "start": 486.38,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "au sens le plus noble du terme.",
        "start": 488.68,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 499.65,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "Enfin, mes chers amis, il est un rassembleur.",
        "start": 504.91,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "Il est d'abord celui qui rassemble les siens,",
        "start": 507.48,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "parce qu'il rassemble les Fran\u00e7ais :",
        "start": 510.41,
        "duration": 1.57
    },
    {
        "text": "ceux qui croient dans une id\u00e9e, la Nation ;",
        "start": 511.98,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "ceux qui croient dans une r\u00e9alit\u00e9 historique, la France ;",
        "start": 514.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ceux qui croient dans la longue m\u00e9moire,",
        "start": 518.95,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "notre civilisation europ\u00e9enne.",
        "start": 521.01,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Sortir des vieux partis du syst\u00e8me,",
        "start": 524.18,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment l'inspiration profonde",
        "start": 526.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'une majorit\u00e9 de nos compatriotes,",
        "start": 529.75,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "lass\u00e9s de ces vieux partis,",
        "start": 531.48,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "us\u00e9s et scl\u00e9ros\u00e9s, qui les ont trahis,",
        "start": 533.65,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qui ont renonc\u00e9,",
        "start": 536.45,
        "duration": 0.96
    },
    {
        "text": "et qui aujourd'hui ne sont plus capable de les d\u00e9fendre.",
        "start": 537.41,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "Bref il est un rassembleur,",
        "start": 539.98,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "Il est l'homme qui mobilise, qui remobilise,",
        "start": 541.81,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00c9ric Zemmour est cette \u00e9nergie !",
        "start": 544.45,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Depuis des mois, comme ici, se rassemblent des foules.",
        "start": 555.05,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Pas simplement pour le rassemblement d'un jour,",
        "start": 558.21,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "dans la convivialit\u00e9,",
        "start": 561.01,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 pour mener un combat dans la dur\u00e9e,",
        "start": 562.25,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es qui viennent,",
        "start": 565.08,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "pour restaurer la France.",
        "start": 566.58,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Au passage, j'ai un message",
        "start": 568.98,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pour ceux qui se r\u00e9jouissent du Grand Remplacement,",
        "start": 571.41,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "y compris d'ailleurs lorsqu'ils pr\u00e9tendent le nier !",
        "start": 574.28,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "les bobos, les wokistes, les d\u00e9coloniaux, les islamistes\u2026",
        "start": 576.61,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "Je voudrais passer ce message en votre nom \u00e0 tous :",
        "start": 582.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "On ne remplace pas les Fran\u00e7ais !",
        "start": 585.18,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "On ne les remplacera jamais !",
        "start": 587.05,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "On peut les combattre, les chasser, les tuer\u2026",
        "start": 591.61,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "d'autres s'y sont essay\u00e9s,",
        "start": 595.25,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "mais les Fran\u00e7ais sont irrempla\u00e7ables.",
        "start": 596.75,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Entre le Grand Remplacement et le grand retour de la France,",
        "start": 602.01,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas le moindre doute :",
        "start": 605.78,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Depuis 1500 ans, \u00e0 la fin, c'est toujours la France qui gagne !",
        "start": 608.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "Chers amis, je voudrais enfin vous dire",
        "start": 618.21,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "que je me suis engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s d'\u00c9ric Zemmour, avec vous,",
        "start": 619.95,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "pas seulement pour faire des discours \u00e0 la tribune,",
        "start": 623.38,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "mais pour combattre, ensemble.",
        "start": 626.31,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Il m'a fait l'immense honneur de me d\u00e9signer",
        "start": 628.31,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "comme vice-pr\u00e9sident de notre mouvement,",
        "start": 630.78,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "et je mettrai toute mon ardeur,",
        "start": 632.98,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "toute ma d\u00e9termination, tout mon travail,",
        "start": 636.91,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "pour poursuivre le magnifique travail,",
        "start": 639.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la magnifique \u0153uvre que vous avez d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9e depuis des mois.",
        "start": 642.51,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "J'arrive en soutien, pour apporter ma pierre \u00e0 l'\u00e9difice.",
        "start": 646.05,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "Mais je veux saluer, solennellement ici devant vous,",
        "start": 649.58,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "ceux qui, il y a quelques mois d\u00e9j\u00e0,",
        "start": 652.71,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "avec une lucidit\u00e9 particuli\u00e8re,",
        "start": 655.21,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "avec une clairvoyance,",
        "start": 657.45,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "d\u00e8s la premi\u00e8re \u00e9tincelle,",
        "start": 659.51,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "ont compris qu'il se passait quelque chose.",
        "start": 661.18,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Ils ont compris qu'il fallait s'engager,",
        "start": 663.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et qu'on pouvait, \u00e0 l'occasion de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle,",
        "start": 666.35,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fois restaurer les Fran\u00e7ais dans leurs droits fondamentaux,",
        "start": 669.61,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "et assurer l'avenir de la France.",
        "start": 673.28,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "[ On va gagner ! On va gagner ! ]",
        "start": 674.95,
        "duration": 11.2
    },
    {
        "text": "Le plus important mes chers amis,",
        "start": 687.11,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "le plus important est devant nous.",
        "start": 689.31,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Nous devons amener toutes les \u00e9nergies \u00e0 se rassembler,",
        "start": 690.91,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "tous ceux qui refusent le village global,",
        "start": 694.28,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "tous ceux qui refusent que les hommes soient interchangeables,",
        "start": 696.55,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "avec partout des passes et des QR codes.",
        "start": 699.51,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "Nous voulons la Reconqu\u00eate !",
        "start": 702.58,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire que nous voulons reprendre",
        "start": 705.11,
        "duration": 3.973
    },
    {
        "text": "ce dont nous avons \u00e9t\u00e9 d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s.",
        "start": 709.083,
        "duration": 1.867
    },
    {
        "text": "Mais cette Reconqu\u00eate ne sera possible qu'\u00e0 une condition :",
        "start": 710.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Redevenir nous-m\u00eame, redevenir des Fran\u00e7ais,",
        "start": 714.95,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "des Fran\u00e7ais qui s'engagent pour une lutte historique,",
        "start": 717.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "des Fran\u00e7ais fiers, des Fran\u00e7ais courageux,",
        "start": 720.48,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et des Fran\u00e7ais libres !",
        "start": 723.51,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Vive la Normandie !",
        "start": 725.35,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique,",
        "start": 729.41,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "qui ne doit jamais oublier qu'elle est fran\u00e7aise,",
        "start": 730.88,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "et surtout : vive la France, toujours !",
        "start": 733.51,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Mesdames et messieurs,",
        "start": 1034.35,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "il est votre candidat",
        "start": 1035.68,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise :",
        "start": 1037.05,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "merci d'accueillir monsieur \u00c9ric Zemmour !",
        "start": 1039.58,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Chers amis !",
        "start": 1108.81,
        "duration": 0.94
    },
    {
        "text": "Comme je suis heureux d'\u00eatre avec vous.",
        "start": 1110.01,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "Merci,",
        "start": 1115.35,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 mon J\u00e9r\u00f4me Rivi\u00e8re d'\u00eatre l\u00e0,",
        "start": 1116.71,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 Philippe de Villiers,",
        "start": 1119.08,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 Guillaume Peltier,",
        "start": 1121.11,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "et bienvenue \u00e0 notre ami Nicolas Bay",
        "start": 1122.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre venu, dans sa r\u00e9gion, la Normandie !",
        "start": 1126.28,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Nous avons brav\u00e9 le froid,",
        "start": 1131.21,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "nous avons brav\u00e9 le vent !",
        "start": 1138.15,
        "duration": 0.03
    },
    {
        "text": "Nous avons brav\u00e9 le politiquement correct",
        "start": 1138.18,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "et nous avons vaincu nos doutes",
        "start": 1140.61,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "pour nous retrouver ici, tous ensemble !",
        "start": 1142.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Et le soleil est venu !",
        "start": 1145.78,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "C'est le soleil d'Austerlitz mes amis !",
        "start": 1148.41,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Je suis heureux d\u2019\u00eatre enfin au pied du Mont-Saint-Michel\u00a0!",
        "start": 1153.35,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "Merci pour votre accueil, merci pour votre chaleur,",
        "start": 1158.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Nous en avons bien besoin.",
        "start": 1162.51,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Chers amis !",
        "start": 1165.15,
        "duration": 1.167
    },
    {
        "text": "Quel temps, quelle nature !",
        "start": 1167.783,
        "duration": 2.797
    },
    {
        "text": "Quelle r\u00e9gion merveilleuse, maritime entre toutes,",
        "start": 1170.98,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous nous tenions pr\u00eats \u00e0 affronter les vents indomptables,",
        "start": 1174.51,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "les pluies qui vous fouettent l'\u00e2me,",
        "start": 1178.88,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et ses vagues comme autant de d\u00e9fis lanc\u00e9s \u00e0 l\u2019esprit d\u2019aventure !",
        "start": 1181.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "Si l\u2019on n\u2019aime pas les intemp\u00e9ries,",
        "start": 1186.91,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "si l\u2019on veut vivre dans un cocon, mieux vaut ne pas venir ici !",
        "start": 1189.35,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Ici, je me sens libre.",
        "start": 1195.85,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Et comme je suis venu vous parler de la puissance fran\u00e7aise",
        "start": 1198.68,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "face aux menaces de l\u2019Histoire,",
        "start": 1205.18,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "cette atmosph\u00e8re est le d\u00e9cor id\u00e9al pour mon propos.",
        "start": 1207.31,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 1216.85,
        "duration": 8.56
    },
    {
        "text": "Je voudrais, en cet instant,",
        "start": 1226.58,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "vous parler avec mon c\u0153ur et vous parler franchement :",
        "start": 1229.08,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "je voulais vous confier mon \u00e9motion.",
        "start": 1234.48,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "Quand j\u2019\u00e9tais gosse et que j\u2019admirais ce Mont-Saint-Michel,",
        "start": 1237.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui est pour moi l\u2019un des plus beaux endroits du monde,",
        "start": 1241.31,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "j\u2019\u00e9tais tr\u00e8s loin d\u2019imaginer",
        "start": 1244.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que je me retrouverais un jour devant vous,",
        "start": 1248.41,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "prenant la parole devant les Fran\u00e7ais,",
        "start": 1251.35,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "au pied du Rocher le plus c\u00e9l\u00e8bre de France.",
        "start": 1253.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "J\u2019\u00e9tais loin d\u2019imaginer que vous r\u00e9pondriez tous pr\u00e9sents \u00e0 mon appel",
        "start": 1258.91,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "et que nous nous rassemblerions pour d\u00e9fendre la France ensemble.",
        "start": 1264.78,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "Je suis heureux d\u2019\u00eatre ici, au Mont-Saint-Michel.",
        "start": 1273.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "Pas seulement parce que ce ch\u00e2teau de f\u00e9es,",
        "start": 1277.25,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "plant\u00e9 dans la mer, ressurgit de mes songes d\u2019enfance.",
        "start": 1281.55,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Mais aussi et surtout en raison de la puissance du symbole",
        "start": 1286.15,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "que repr\u00e9sente ce haut-lieu de notre m\u00e9moire nationale.",
        "start": 1290.75,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Symbole inspirant de la magnificence,",
        "start": 1294.75,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "et de la gr\u00e2ce fran\u00e7aise,",
        "start": 1298.48,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "le Mont-Saint-Michel, ce signe, en altitude,",
        "start": 1300.41,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "de la puissance, celle des vieilles nations p\u00e9rennes.",
        "start": 1304.65,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "Ces nations qui enjambent les \u00e9preuves",
        "start": 1308.68,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et qui se rel\u00e8vent toujours plus fortes,",
        "start": 1311.28,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "ces nations qui se redressent, de si\u00e8cles en si\u00e8cles,",
        "start": 1313.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce au \u00ab\u00a0g\u00e9nie du renouveau\u00a0\u00bb",
        "start": 1318.28,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "comme disait le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.",
        "start": 1321.65,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Quelle \u00eele, quel mont, quel joyau !",
        "start": 1323.35,
        "duration": 8.66
    },
    {
        "text": "Les premiers chr\u00e9tiens s\u2019y sont install\u00e9s il y a quinze si\u00e8cles.",
        "start": 1332.48,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "En l\u2019an 709, ils l\u2019ont consacr\u00e9 \u00e0 Saint Michel.",
        "start": 1337.45,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "Pr\u00e9cisons tout de suite que Saint Michel",
        "start": 1342.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n\u2019est pas n\u2019importe quel saint.",
        "start": 1345.71,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Pr\u00e9sent dans l\u2019Ancien Testament comme dans le nouveau,",
        "start": 1348.11,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "il est le chef de l\u2019arm\u00e9e c\u00e9leste.",
        "start": 1351.78,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "C\u2019est-\u00e0-dire : l\u2019ange qui dirige l\u2019arm\u00e9e des anges",
        "start": 1355.28,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "contre celle des d\u00e9mons, dans le combat \u00e9ternel",
        "start": 1359.71,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "que se livrent le Bien et le Mal depuis des mill\u00e9naires.",
        "start": 1363.51,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "C\u2019est donc un ange sup\u00e9rieur et un ange militaire.",
        "start": 1373.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Un \u00ab leader \u00bb, un protecteur et un berger.",
        "start": 1376.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "La premi\u00e8re phrase de la pri\u00e8re \u00e0 Saint Michel est :",
        "start": 1381.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00ab\u00a0D\u00e9fendez-nous dans le combat.\u00a0\u00bb",
        "start": 1385.11,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "G\u00e9n\u00e9ralement il est repr\u00e9sent\u00e9 en armure,",
        "start": 1388.31,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "brandissant le glaive avec lequel il terrassera le diable,",
        "start": 1391.71,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "il est la repr\u00e9sentation par excellence du combat spirituel.",
        "start": 1396.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Qu\u2019est-ce qu'un combat spirituel, mes amis ?",
        "start": 1402.18,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "C\u2019est la lutte sans merci que chaque \u00e2me doit mener",
        "start": 1404.61,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "contre tout ce qui veut la salir, la soumettre, la briser,",
        "start": 1410.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lui faire perdre son int\u00e9grit\u00e9 et sa libert\u00e9.",
        "start": 1414.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Chez les chr\u00e9tiens, ce combat est le plus grand de tous.",
        "start": 1418.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "L\u2019avenir du monde entier en d\u00e9pend.",
        "start": 1421.65,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Je crois que les nations elles aussi ont un combat spirituel \u00e0 mener.",
        "start": 1425.88,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "Chaque pays doit en effet d\u00e9fendre son \u00e2me,",
        "start": 1438.51,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "son identit\u00e9, son ind\u00e9pendance.",
        "start": 1442.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "Alors, vous comprenez le choix de Saint Michel",
        "start": 1445.81,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "pour vous parler de la d\u00e9fense de notre pays\u00a0!",
        "start": 1450.51,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "La g\u00e9opolitique n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 et ne sera jamais",
        "start": 1454.28,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "un long fleuve tranquille.",
        "start": 1458.38,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Le monde n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 et ne sera jamais un jardin d\u2019enfants",
        "start": 1460.25,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "o\u00f9 r\u00e8gne une paix universelle et d\u00e9finitive.",
        "start": 1465.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "L\u2019Histoire s\u2019\u00e9crit gr\u00e2ce au g\u00e9nie humain,",
        "start": 1469.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais chacun de ses chapitres comprend son lot de conflits,",
        "start": 1472.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de tensions, de peurs et parfois, souvent, de guerres.",
        "start": 1477.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "Le meilleur exemple est le vingti\u00e8me si\u00e8cle,",
        "start": 1481.28,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qui fut \u00e0 la fois le si\u00e8cle des progr\u00e8s les plus inou\u00efs",
        "start": 1484.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et celui des massacres les plus atroces.",
        "start": 1487.95,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "\u00catre pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, c\u2019est assumer pleinement,",
        "start": 1491.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en conscience, cette nature risqu\u00e9e,",
        "start": 1495.28,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "tendue et inqui\u00e9tante de l\u2019Histoire humaine.",
        "start": 1498.05,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "\u00catre pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,",
        "start": 1501.51,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "c\u2019est savoir regarder le pire, justement pour l\u2019\u00e9viter.",
        "start": 1504.08,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "C\u2019est refuser l\u2019optimisme qui aveugle,",
        "start": 1509.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "C'est refuser le pessimisme qui immobilise.",
        "start": 1516.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Quand on est Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, prot\u00e9ger son pays,",
        "start": 1520.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c\u2019est assurer la s\u00e9curit\u00e9 d\u2019un peuple face \u00e0 des dangers bien r\u00e9els,",
        "start": 1525.75,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "des tyrannies pr\u00e9datrices et des crises impr\u00e9visibles.",
        "start": 1530.48,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Et notre R\u00e9publique en sait quelque chose,",
        "start": 1534.28,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "elle dont la Constitution a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite par un militaire,",
        "start": 1537.41,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "un homme pass\u00e9 par l\u2019\u00e9preuve du feu,",
        "start": 1541.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et dont le destin national s'est forg\u00e9",
        "start": 1544.38,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "dans l\u2019opposition \u00e0 la barbarie nazie.",
        "start": 1547.31,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "C\u2019est pourquoi aujourd\u2019hui, en ce lieu,",
        "start": 1566.45,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "sous la supervision d\u2019un ange qui est l\u2019ennemi du mal,",
        "start": 1568.95,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "je veux vous parler de puissance.",
        "start": 1573.25,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "La puissance de la France,",
        "start": 1575.68,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "un pays qui ne peut en aucun cas se permettre d\u2019\u00eatre faible.",
        "start": 1577.65,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "La France est un grand pays par l\u2019Histoire,",
        "start": 1582.28,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "par l\u2019ambition, par la culture et par le savoir-faire,",
        "start": 1585.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "par le rayonnement plan\u00e9taire,",
        "start": 1589.05,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "mais elle est aussi devenue un petit pays",
        "start": 1591.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "par la g\u00e9ographie et la d\u00e9mographie.",
        "start": 1594.78,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Songez que le territoire de la Russie",
        "start": 1597.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est trente fois plus vaste que le n\u00f4tre,",
        "start": 1600.35,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "celui des \u00c9tats-Unis dix-huit fois,",
        "start": 1602.81,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ceux de la Chine et de l\u2019Australie quatorze fois,",
        "start": 1605.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ceux de l\u2019Inde et de l\u2019Argentine cinq fois,",
        "start": 1608.95,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "et m\u00eame celui de l\u2019Alg\u00e9rie quatre fois.",
        "start": 1612.05,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "Pour qu\u2019une nation aussi modeste en superficie",
        "start": 1620.25,
        "duration": 0.03
    },
    {
        "text": "reste et demeure une puissance mondiale influente,",
        "start": 1620.28,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "il faut que notre peuple ait la volont\u00e9 d\u2019\u00eatre puissant,",
        "start": 1624.95,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "et qu\u2019il d\u00e9veloppe un r\u00e9el talent,",
        "start": 1628.65,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "pour la conqu\u00eate politique, civilisationnelle et culturelle.",
        "start": 1630.45,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Cette volont\u00e9 et ce talent, nous sommes en train de les perdre.",
        "start": 1640.61,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "Certains disent m\u00eame que nous les avons d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 perdus,",
        "start": 1646.75,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "que notre pass\u00e9 glorieux n\u2019est plus qu\u2019un souvenir,",
        "start": 1651.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et que, si nous voulons survivre,",
        "start": 1655.48,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "nous devons d\u00e9sormais nous r\u00e9fugier",
        "start": 1657.81,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dans les bras de l\u2019Union Europ\u00e9enne,",
        "start": 1660.45,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "de l\u2019Allemagne, de l\u2019Otan, que sais-je encore.",
        "start": 1662.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "L\u2019esprit de d\u00e9faite est terriblement inventif,",
        "start": 1667.61,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "et il trouve toujours de nouveaux empereurs",
        "start": 1671.65,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "devant lequel mettre un genou en terre.",
        "start": 1674.01,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Voyez l\u2019attitude d\u2019Emmanuel Macron",
        "start": 1676.61,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "dans l\u2019affaire de la vente des sous-marins nucl\u00e9aires.",
        "start": 1680.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00c0 aucun moment, il n\u2019a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur de la situation.",
        "start": 1685.11,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "On l\u2019a vu, tour \u00e0 tour,",
        "start": 1688.98,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "roul\u00e9 dans la farine par les \u00c9tats-Unis et par l\u2019Australie,",
        "start": 1690.71,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "faussement indign\u00e9 et r\u00e9ellement impuissant,",
        "start": 1693.81,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "incapable de r\u00e9agir concr\u00e8tement,",
        "start": 1697.18,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "incapable m\u00eame de faire la moindre d\u00e9claration",
        "start": 1699.65,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "qui aurait marqu\u00e9e les esprits",
        "start": 1702.55,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "et montr\u00e9 la col\u00e8re de la France,",
        "start": 1703.98,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "et, ce qui est sans doute le plus grave,",
        "start": 1705.95,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "il a ainsi laiss\u00e9 humilier nos militaires,",
        "start": 1708.15,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "nos ing\u00e9nieurs, nos diplomates et, \u00e0 travers eux,",
        "start": 1711.58,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "le peuple fran\u00e7ais tout entier.",
        "start": 1714.18,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Sur ce dossier, il n\u2019a jamais vari\u00e9 de sa ligne habituelle :",
        "start": 1718.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "afficher sa merveilleuse amiti\u00e9 avec Joe Biden",
        "start": 1722.91,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "comme il le fait avec tous les chefs d\u2019\u00c9tat, sans exception,",
        "start": 1726.98,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "de Biden \u00e0 Poutine en passant par le Pape Fran\u00e7ois,",
        "start": 1730.11,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "Angela Merkel et Justin Trudeau.",
        "start": 1733.58,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "Macron veut \u00eatre l'intime des grands de ce monde,",
        "start": 1741.48,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "sans jamais les affronter lorsqu\u2019ils nous marchent dessus,",
        "start": 1745.51,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "au point de faire para\u00eetre la France minuscule.",
        "start": 1749.25,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Reconnaissons-lui au moins une certaine coh\u00e9rence.",
        "start": 1752.41,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "La diplomatie macronienne est parfaitement",
        "start": 1756.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "conforme \u00e0 sa politique int\u00e9rieure :",
        "start": 1759.65,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "beaucoup de slogans, beaucoup d\u2019optimisme,",
        "start": 1761.81,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une autosatisfaction permanente",
        "start": 1764.75,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "et, \u00e0 la fin du compte, le vide.",
        "start": 1768.15,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Comme je le disais lors de mon discours de Villepinte :",
        "start": 1770.45,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "en 2017, la France a \u00e9lu le n\u00e9ant et est tomb\u00e9e dedans.",
        "start": 1773.25,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 1779.28,
        "duration": 9.63
    },
    {
        "text": "L\u2019ennui est que cette vacuit\u00e9, en g\u00e9opolitique, a un nom :",
        "start": 1792.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "elle s\u2019appelle la d\u00e9faite.",
        "start": 1796.91,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "Toute ma vie, j\u2019ai combattu et toute ma vie, je combattrai",
        "start": 1798.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cette vision de la France vassale,",
        "start": 1802.91,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "de la France valet, de la France marionnette.",
        "start": 1805.15,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Toute ma vie je combattrai cette vision",
        "start": 1808.28,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "de la France complice de ceux qui veulent l\u2019affaiblir,",
        "start": 1810.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la faire plier, lui faire baisser le regard,",
        "start": 1814.01,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "lui faire perdre son ind\u00e9pendance,",
        "start": 1816.41,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "sa libert\u00e9, sa fiert\u00e9 et son insolence.",
        "start": 1818.05,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "Cette lutte que j\u2019ai toujours men\u00e9e par les mots,",
        "start": 1825.11,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "et que je veux d\u00e9sormais mener par les actes,",
        "start": 1829.35,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "est la cl\u00e9 essentielle de ma candidature \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "start": 1831.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "Ma philosophie du r\u00f4le international de la France",
        "start": 1837.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tient en une phrase\u00a0: nous avons un devoir de puissance.",
        "start": 1840.81,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "Oui, je parle bien de devoir.",
        "start": 1846.78,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Nous le devons \u00e0 notre Histoire, nous le devons aux Fran\u00e7ais,",
        "start": 1849.48,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "nous le devons \u00e0 nos enfants et \u00e0 nos petits-enfants.",
        "start": 1853.18,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "En refusant de nous soumettre",
        "start": 1856.11,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'un des deux blocs qui se partageaient le monde,",
        "start": 1858.31,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et en nous dotant de l\u2019arme nucl\u00e9aire,",
        "start": 1861.15,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle nous a confi\u00e9 une mission :",
        "start": 1863.35,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "garantir que, quoi qu\u2019il arrive,",
        "start": 1866.25,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "quels que soient les coups de th\u00e9\u00e2tre g\u00e9opolitiques",
        "start": 1868.41,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ou les temp\u00eates militaires autour de nous,",
        "start": 1871.25,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "notre peuple restera ind\u00e9pendant.",
        "start": 1873.48,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "Pas neutre, bien entendu.",
        "start": 1876.35,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Nous avons des alli\u00e9s et nous devrons peut-\u00eatre,",
        "start": 1878.25,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "un jour, leur pr\u00eater assistance.",
        "start": 1881.11,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "Mais ind\u00e9pendants, c\u2019est-\u00e0-dire :",
        "start": 1882.48,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "refusant absolument d\u2019appartenir",
        "start": 1884.98,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 qui que ce soit d\u2019autre que nous-m\u00eames.",
        "start": 1887.31,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Parce que c\u2019est une question d\u2019honneur,",
        "start": 1889.78,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "mais aussi et surtout parce que c\u2019est une question de survie.",
        "start": 1891.65,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "Oui, de survie, chers amis,",
        "start": 1912.01,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "car si l\u2019erreur \u00e9conomique nous ruine,",
        "start": 1914.61,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "l\u2019erreur g\u00e9opolitique et militaire nous tue.",
        "start": 1917.21,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "De ce que nous d\u00e9cidons aujourd\u2019hui",
        "start": 1921.61,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend enti\u00e8rement notre attitude dans les prochains conflits.",
        "start": 1923.55,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "Nous dessinons aujourd\u2019hui les victoires",
        "start": 1927.61,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "que nous remporterons bient\u00f4t,",
        "start": 1930.15,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "ou les d\u00e9b\u00e2cles que nous subirons si nous ne faisons rien.",
        "start": 1932.08,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Un tacticien disait :",
        "start": 1936.55,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "\u00ab\u00a0Si vous \u00e9chouez \u00e0 vous pr\u00e9parer, pr\u00e9parez-vous \u00e0 \u00e9chouer.\u00a0\u00bb",
        "start": 1939.41,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "C\u2019est un adage s\u00e9v\u00e8re, mais juste.",
        "start": 1943.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Je souhaite donc, en ce jour si important",
        "start": 1947.08,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "et devant le Mont-Saint-Michel,",
        "start": 1949.98,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "vous proposer une ligne strat\u00e9gique pour notre pays.",
        "start": 1951.95,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Je la baptiserai : \u00ab le Gaullisme de Reconqu\u00eate \u00bb.",
        "start": 1955.11,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "C\u2019est l\u2019expression contemporaine de notre devoir de puissance.",
        "start": 1962.21,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "Nous connaissons les principes directeurs",
        "start": 1966.61,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "du gaullisme du XX\u00e8me si\u00e8cle :",
        "start": 1968.91,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "l\u2019ind\u00e9pendance \u00e0 tout prix,",
        "start": 1971.21,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 d\u2019imposer une vision fran\u00e7aise",
        "start": 1973.18,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "dans tous les d\u00e9bats du monde,",
        "start": 1975.71,
        "duration": 1.04
    },
    {
        "text": "et le pari magnifique de la dissuasion nucl\u00e9aire fran\u00e7aise.",
        "start": 1976.75,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Ces principes, je les conserverai int\u00e9gralement,",
        "start": 1980.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme un tr\u00e9sor de la pens\u00e9e fran\u00e7aise.",
        "start": 1985.45,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Et j\u2019en moderniserai les moyens d\u2019application.",
        "start": 1988.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Car, sous le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, la France \u00e9tait prosp\u00e8re.",
        "start": 1996.28,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Elle ne l\u2019est plus.",
        "start": 1999.98,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "Je ferai tout pour qu\u2019elle le redevienne.",
        "start": 2001.61,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Sous le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle,",
        "start": 2003.95,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "le rayonnement fran\u00e7ais \u00e9tait \u00e0 l\u2019offensive.",
        "start": 2005.88,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "Nous sommes d\u00e9sormais contraints de nous d\u00e9fendre",
        "start": 2008.11,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "de toutes parts, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, comme \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur.",
        "start": 2010.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Nous devons donc nous adapter :",
        "start": 2014.08,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "\u00eatre lucides, raisonnables, concrets,",
        "start": 2016.25,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "et nous doter des vrais moyens de notre ambition.",
        "start": 2018.68,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Les tirades grandiloquentes des Pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique,",
        "start": 2021.38,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "sur le monde qui attendrait la France comme le messie,",
        "start": 2024.91,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "sur notre capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9gler tous les probl\u00e8mes de la plan\u00e8te,",
        "start": 2027.71,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "sur notre r\u00f4le de donneurs de le\u00e7ons universels,",
        "start": 2032.11,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "ne sont pas seulement obsol\u00e8tes :",
        "start": 2035.61,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "elles nous font perdre du temps,",
        "start": 2037.88,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "de l\u2019argent et de la respectabilit\u00e9.",
        "start": 2040.15,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "Oui, mes chers amis,",
        "start": 2047.81,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "nos adversaires g\u00e9opolitiques se moquent de nous",
        "start": 2049.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quand nous trahissons nos int\u00e9r\u00eats",
        "start": 2053.15,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "pour faire la morale au monde entier.",
        "start": 2055.28,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "Parlez \u00e0 nos soldats, demandez-leur ce qu\u2019ils pensent",
        "start": 2057.95,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "du sens de certaines de leurs missions.",
        "start": 2062.05,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Demandez-leur s\u2019ils sont fiers d\u2019\u00eatre all\u00e9s en Libye",
        "start": 2064.75,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "au prix de notre s\u00e9curit\u00e9, au prix de la stabilit\u00e9 de la r\u00e9gion,",
        "start": 2067.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "au prix de l\u2019implantation de Daesh en Libye",
        "start": 2071.85,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "et au prix de millions de migrants qui ont d\u00e9ferl\u00e9s sur l\u2019Europe !",
        "start": 2074.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Est-ce cela une politique internationale digne de la France ?",
        "start": 2078.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "Allez voir nos soldats,",
        "start": 2085.81,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "demandez-leur s\u2019ils veulent mourir au bout du monde",
        "start": 2087.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pour la notion de droits de l\u2019homme.",
        "start": 2090.48,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Tous vous r\u00e9pondront\u00a0:",
        "start": 2092.48,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "\u00ab\u00a0Non, je me suis engag\u00e9 pour mourir pour la France\u00a0!\u00a0\u00bb",
        "start": 2094.25,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "Le Gaullisme de la Reconqu\u00eate consiste d\u2019abord",
        "start": 2113.31,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 concentrer nos forces pour nous relever\u00a0!",
        "start": 2117.11,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Commen\u00e7ons par tenir debout, forts et fiers,",
        "start": 2120.01,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "invincibles sur notre terrain,",
        "start": 2124.71,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "et \u00e0 dominer notre propre destin.",
        "start": 2126.88,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Je veux donc la grandeur,",
        "start": 2129.08,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "et je veux d\u2019abord celle qui pense \u00e0 la survie de la nation,",
        "start": 2130.85,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "bien avant de faire des effets de manche \u00e0 la tribune de l\u2019ONU.",
        "start": 2134.71,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "Non, je ne pense pas que tous les pays se valent.",
        "start": 2141.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "Nous avons le droit en tant que citoyen,",
        "start": 2145.55,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "et j\u2019ai le devoir en tant que candidat",
        "start": 2147.68,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "\u00e0 la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique,",
        "start": 2150.38,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "de penser que les int\u00e9r\u00eats des Fran\u00e7ais",
        "start": 2151.98,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "sont le but ultime de toute politique.",
        "start": 2154.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "En tant que Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,",
        "start": 2157.41,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "j\u2019aurai le devoir de consid\u00e9rer que, sur la sc\u00e8ne internationale,",
        "start": 2160.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la puissance de la France est la chose la plus importante au monde.",
        "start": 2165.41,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Et cette puissance, mes amis,",
        "start": 2170.05,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "nous l\u2019obtiendrons d\u2019abord gr\u00e2ce \u00e0 notre arm\u00e9e et \u00e0 notre diplomatie.",
        "start": 2172.18,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "L\u2019arm\u00e9e, tout d\u2019abord.",
        "start": 2182.65,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "Devant le Mont-Saint-Michel,",
        "start": 2186.51,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "qui est le saint patron de nos parachutistes,",
        "start": 2188.65,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "je veux rendre hommage \u00e0 nos soldats,",
        "start": 2190.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et \u00e0 tous ceux qui sont morts pour la France.",
        "start": 2193.58,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "Je me souviendrai longtemps de la veille de No\u00ebl",
        "start": 2202.05,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "que j\u2019ai pass\u00e9e avec notre arm\u00e9e \u00e0 Abidjan.",
        "start": 2206.08,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "Je veux le dire avec des mots simples,",
        "start": 2210.21,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et cette id\u00e9e me blesse profond\u00e9ment :",
        "start": 2212.61,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "notre arm\u00e9e souffre.",
        "start": 2215.21,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Elle souffre d\u2019un manque d\u2019hommes,",
        "start": 2217.31,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "elle souffre d\u2019un manque de moyens,",
        "start": 2219.21,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "de munitions, de chars, de drones, de fr\u00e9gates.",
        "start": 2221.28,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "Et surtout, elle souffre d\u2019un manque de vision strat\u00e9gique",
        "start": 2224.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de la part du chef de l\u2019\u00c9tat",
        "start": 2228.88,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "et d\u2019un manque de consid\u00e9ration",
        "start": 2230.78,
        "duration": 1.73
    },
    {
        "text": "de la plupart des politiciens professionnels.",
        "start": 2232.51,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Nos soldats ne doivent plus \u00eatre les variables d\u2019ajustement",
        "start": 2248.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u2019une diplomatie inepte,",
        "start": 2252.88,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "et d\u2019une politique de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure aberrante.",
        "start": 2255.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "L\u2019inventaire est terrible.",
        "start": 2258.68,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Chaque jour, sur le terrain,",
        "start": 2260.68,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "nos hommes sont d\u00e9pendants des \u00c9tats-Unis,",
        "start": 2262.68,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "que ce soit pour le renseignement,",
        "start": 2264.75,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9busquer des terroristes par satellite,",
        "start": 2266.65,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "dans la logistique ou pour acheminer le mat\u00e9riel n\u00e9cessaire",
        "start": 2269.45,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "jusqu'aux zones de conflit.",
        "start": 2272.88,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Pour bien comprendre notre situation,",
        "start": 2274.58,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "sachez qu\u2019\u00e0 l\u2019heure actuelle,",
        "start": 2277.08,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "en cas de conflit majeur face \u00e0 un \u00c9tat puissant,",
        "start": 2278.85,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "nous serions \u00e0 court de munitions en trois jours !",
        "start": 2281.75,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "Trois jours\u00a0!",
        "start": 2285.28,
        "duration": 1.43
    },
    {
        "text": "Aucune guerre ne dure trois jours, mes amis !",
        "start": 2288.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "Ce qui signifie, \u00e0 ce jour, que nous sommes purement et simplement,",
        "start": 2291.55,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "en position de perdre la prochaine guerre.",
        "start": 2295.58,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "Les d\u00e9faitistes vous diront :",
        "start": 2298.81,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "\u00ab\u00a0Oh, tout va bien, il n\u2019y a pas de grande guerre \u00e0 l\u2019horizon !",
        "start": 2300.65,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "[ Ben voyons ! ]",
        "start": 2306.0,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "L\u2019Europe nous assure la paix !",
        "start": 2312.35,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "L\u2019Am\u00e9rique viendra toujours nous sauver !\u00a0\u00bb",
        "start": 2314.61,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Mais pas du tout\u00a0!",
        "start": 2320.35,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "L\u2019Europe est un fant\u00f4me sur le plan militaire,",
        "start": 2322.28,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "et l\u2019Am\u00e9rique de Donald Trump",
        "start": 2326.58,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "a eu l\u2019intelligence de se replier sur ses bases",
        "start": 2328.58,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "au lieu de gesticuler aux quatre coins du monde.",
        "start": 2331.48,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "Mes amis, je vous le dis :",
        "start": 2339.41,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "nous ne sommes prot\u00e9g\u00e9s par personne.",
        "start": 2341.81,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "Nous devons nous prot\u00e9ger nous-m\u00eames",
        "start": 2344.88,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re suffisante et autonome.",
        "start": 2348.08,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "Et soyez certains que l\u2019Histoire sera aussi g\u00e9n\u00e9reuse",
        "start": 2350.71,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "en coup du sort \u00e0 l\u2019avenir qu\u2019elle l\u2019a \u00e9t\u00e9 par le pass\u00e9.",
        "start": 2354.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "Notre devoir de puissance est aussi un devoir de prudence.",
        "start": 2358.71,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "\u00c9lu Pr\u00e9sident, je serai donc exigeant.",
        "start": 2363.65,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Je veux que le minist\u00e8re de la D\u00e9fense",
        "start": 2366.81,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "puisse b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un budget de 70 milliards d\u2019euros en 2030.",
        "start": 2368.95,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "Nous l\u2019augmenterons donc de 3,6\u00a0milliards par an",
        "start": 2386.41,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour arriver \u00e0 ce total qui n\u2019est pas un luxe,",
        "start": 2391.78,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais un minimum vital.",
        "start": 2394.78,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "Je veux que notre arm\u00e9e de Terre",
        "start": 2396.75,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "puisse compter sur 100 000 hommes en 2027.",
        "start": 2399.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Je veux que notre arm\u00e9e de Terre",
        "start": 2405.65,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "dispose de 300 avions de chasse en 2040.",
        "start": 2407.85,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Je veux que notre Marine",
        "start": 2412.15,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "puisse poss\u00e9der deux porte-avions, et non pas un seul,",
        "start": 2413.95,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "vingt fr\u00e9gates et huit sous-marins nucl\u00e9aires d\u2019attaque.",
        "start": 2420.68,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "Pour financer un plan aussi ambitieux,",
        "start": 2424.65,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "je ferai des \u00e9conomies ailleurs.",
        "start": 2427.51,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Est-ce normal que le gouvernement fasse des ch\u00e8ques cadeaux",
        "start": 2430.41,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "d'aide au d\u00e9veloppement de 140 millions d\u2019euros \u00e0 la Chine,",
        "start": 2433.75,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me puissance du monde,",
        "start": 2436.81,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pendant que nos soldats manquent de munitions pour nous d\u00e9fendre\u00a0?",
        "start": 2439.75,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "Mon quinquennat sera celui de la lutte impitoyable",
        "start": 2443.55,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "contre le gaspillage bureaucratique,",
        "start": 2447.38,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "j\u2019en ferai une des missions essentielles de ma pr\u00e9sidence,",
        "start": 2449.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et cette r\u00e9forme syst\u00e9mique durera cinq ans.",
        "start": 2452.95,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Renouer avec la puissance, mes amis,",
        "start": 2463.18,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "passera aussi par la diplomatie\u00a0!",
        "start": 2466.31,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Elle doit \u00eatre mise tout enti\u00e8re au service de nos int\u00e9r\u00eats.",
        "start": 2468.75,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "Le temps des fantasmes et des chim\u00e8res est termin\u00e9.",
        "start": 2474.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019aiderons plus que des alli\u00e9s ind\u00e9fectibles,",
        "start": 2477.88,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "et si cette aide ne nuit pas \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats.",
        "start": 2481.35,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Distribuer des ch\u00e8ques \u00e0 toutes les nations du monde",
        "start": 2483.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour avoir l\u2019air g\u00e9n\u00e9reux, c\u2019est du tourisme id\u00e9ologique,",
        "start": 2486.95,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c\u2019est l\u2019assurance de saccager le pouvoir d\u2019achat des Fran\u00e7ais,",
        "start": 2490.15,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "et c\u2019est transformer ces pays en assist\u00e9s,",
        "start": 2493.58,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "donc les enfoncer dans une mis\u00e8re irr\u00e9versible.",
        "start": 2496.38,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "Nous ne voulons pas plus d\u2019assistanat chez nous",
        "start": 2505.78,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "que d\u2019assistanat mondial\u00a0!",
        "start": 2508.95,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "La France n\u2019est pas une ONG.",
        "start": 2511.15,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "La France n\u2019est pas la banque de ceux qui n\u2019ont pas de banques.",
        "start": 2513.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Imaginez, mes chers amis,",
        "start": 2517.28,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "je vous le r\u00e9p\u00e8te et je ne vous le r\u00e9p\u00e9terai jamais assez,",
        "start": 2519.25,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "qu\u2019en pleine crise du Covid,",
        "start": 2522.95,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron a donn\u00e9 140 millions d\u2019Euros \u00e0 la Chine",
        "start": 2524.98,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "sous pr\u00e9texte de l\u2019aider \u00e0 se d\u00e9velopper,",
        "start": 2528.98,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "oui, \u00e0 se d\u00e9velopper, alors qu\u2019elle est aujourd\u2019hui",
        "start": 2531.71,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me puissance \u00e9conomique mondiale !",
        "start": 2535.18,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "Chaque ann\u00e9e, la France verse 13,6 milliards d\u2019euros",
        "start": 2537.75,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "d\u2019aide publique au d\u00e9veloppement\u00a0!",
        "start": 2543.05,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "13,6 milliards\u00a0d\u2019euros\u00a0!",
        "start": 2545.45,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "Et pourquoi\u00a0?",
        "start": 2548.71,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "Pour stabiliser les pays concern\u00e9s",
        "start": 2550.01,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "et \u00e9viter que leurs ressortissants n\u2019\u00e9migrent chez nous\u00a0?",
        "start": 2552.21,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Si seulement !",
        "start": 2555.55,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "C\u2019est 13,6 milliards d\u2019euros qui quittent notre pays chaque ann\u00e9e.",
        "start": 2559.35,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "Une somme dont le contribuable fran\u00e7ais",
        "start": 2565.58,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "ne verra jamais les b\u00e9n\u00e9fices alors qu\u2019on lui prend",
        "start": 2567.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e cet argent sans lui demander son avis.",
        "start": 2571.58,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est pas cela une diplomatie efficace\u00a0!",
        "start": 2578.08,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Ce n\u2019est pas une diplomatie qui d\u00e9fend l\u2019int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais\u00a0!",
        "start": 2581.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "Vous le voyez, mes amis,",
        "start": 2586.41,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "pour retrouver notre puissance,",
        "start": 2587.88,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "notre diplomatie doit \u00eatre r\u00e9orient\u00e9e",
        "start": 2589.48,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "sur le plan strat\u00e9gique.",
        "start": 2592.35,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Depuis le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle,",
        "start": 2593.91,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "nous avons vocation \u00e0 rester libres\u00a0!",
        "start": 2595.85,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Notre vocation est de ne jamais \u00eatre",
        "start": 2598.75,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "l\u2019instrument d\u2019un imp\u00e9rialisme,",
        "start": 2601.55,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et ce mot d\u2019ordre sera respect\u00e9 \u00e0 la lettre.",
        "start": 2603.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "Nous ne serons les oblig\u00e9s de personne,",
        "start": 2610.85,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "ni des Am\u00e9ricains, ni de l\u2019OTAN,",
        "start": 2613.71,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "ni des Russes, ni des Chinois,",
        "start": 2616.51,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "ni de l\u2019Europe, ni m\u00eame de l\u2019ONU.",
        "start": 2618.48,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "Toutes nos d\u00e9cisions seront prises en fonction de nos int\u00e9r\u00eats,",
        "start": 2622.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "uniquement de nos int\u00e9r\u00eats,",
        "start": 2627.58,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pour le plus grand respect de notre ind\u00e9pendance.",
        "start": 2630.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi nous quitterons",
        "start": 2635.95,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "le commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 de l\u2019OTAN.",
        "start": 2638.35,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "[ Zemmour pr\u00e9sident ! Zemmour pr\u00e9sident ! ]",
        "start": 2645.25,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "Oui, c\u2019est un acte politique.",
        "start": 2655.45,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Oui, c\u2019est un message fort et clair\u00a0:",
        "start": 2657.35,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "la France est une puissance d\u2019\u00e9quilibre \u00e0 vocation universelle.",
        "start": 2659.71,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "La France est puissance militaire nucl\u00e9aire",
        "start": 2663.51,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et elle ne dispara\u00eetra pas.",
        "start": 2666.35,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "Alors, nous n\u2019accepterons jamais, JAMAIS,",
        "start": 2668.18,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "de c\u00e9der notre si\u00e8ge au conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU.",
        "start": 2672.15,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Nous prot\u00e9gerons notre industrie de d\u00e9fense",
        "start": 2680.15,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre notre puissance.",
        "start": 2683.41,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Et nous prot\u00e9gerons notre puissance",
        "start": 2685.41,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger notre industrie de d\u00e9fense.",
        "start": 2687.55,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Car nos partenaires commerciaux veulent acheter",
        "start": 2694.41,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "leurs armes et leurs mat\u00e9riels \u00e0 une nation ind\u00e9pendante",
        "start": 2696.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et non \u00e0 une nation vassalis\u00e9e.",
        "start": 2700.45,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "Car si nous acheter des armes",
        "start": 2702.78,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "revient \u00e0 acheter des armes aux \u00c9tats-Unis,",
        "start": 2705.11,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "alors ils les ach\u00e8teront aux Am\u00e9ricains.",
        "start": 2707.55,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Nous prot\u00e9gerons toute notre industrie, je dirai m\u00eame\u00a0:",
        "start": 2712.01,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "nous rel\u00e8verons notre industrie,",
        "start": 2715.38,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "notre technologie, et notre \u00e9nergie\u00a0!",
        "start": 2717.38,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Elles sont indissociables.",
        "start": 2719.55,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Les trois sont les nerfs de notre puissance,",
        "start": 2721.25,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les trois sont donc prioritaires,",
        "start": 2724.01,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "et elles doivent \u00eatre pens\u00e9es ensemble.",
        "start": 2725.91,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "Notre puissance se cr\u00e9e chaque jour dans nos usines,",
        "start": 2729.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans nos ateliers, dans nos laboratoires et dans nos entreprises.",
        "start": 2732.58,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Notre puissance se cr\u00e9e chaque jour",
        "start": 2736.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence des Fran\u00e7ais,",
        "start": 2741.71,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 leur inventivit\u00e9 et gr\u00e2ce \u00e0 leur courage.",
        "start": 2743.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Notre puissance existe gr\u00e2ce \u00e0 nos ing\u00e9nieurs,",
        "start": 2746.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 nos ouvriers, nos techniciens,",
        "start": 2750.45,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "nos chercheurs et nos cr\u00e9atifs\u00a0!",
        "start": 2752.91,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Il nous faut prot\u00e9ger notre industrie de d\u00e9fense,",
        "start": 2755.08,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9e par les politiciens,",
        "start": 2758.75,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "sur l'autel de la construction europ\u00e9enne",
        "start": 2760.91,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "et du couple franco-allemand.",
        "start": 2763.21,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "Il nous faut prot\u00e9ger nos brevets,",
        "start": 2764.98,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "nos savoirs-faire, notre exp\u00e9rience",
        "start": 2767.58,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "et les pr\u00e9server du bradage et de l\u2019espionnage industriel.",
        "start": 2769.88,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "Nous devons ren\u00e9gocier notre coop\u00e9ration avec l\u2019Allemagne !",
        "start": 2779.85,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "Il n\u2019est pas normal que des projets communs",
        "start": 2784.48,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "desservent \u00e0 ce point nos int\u00e9r\u00eats.",
        "start": 2787.71,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Alors, nous tracerons une ligne rouge infranchissable :",
        "start": 2790.11,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "tous les programmes d\u2019armements europ\u00e9ens",
        "start": 2793.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de chars, d\u2019avions, de canons\u2026",
        "start": 2797.75,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "devront strictement respecter les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais.",
        "start": 2802.08,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Dans le cas contraire,",
        "start": 2804.88,
        "duration": 1.47
    },
    {
        "text": "les autres devront se passer de notre participation.",
        "start": 2806.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Oui, en mati\u00e8re de d\u00e9fense,",
        "start": 2809.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le de l\u2019\u00c9tat est de prot\u00e9ger notre industrie.",
        "start": 2814.51,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "J\u2019imposerai que la commande publique b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 nos arm\u00e9es.",
        "start": 2818.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Je veux un \u00c9tat qui ne brade pas nos entreprises strat\u00e9giques,",
        "start": 2822.95,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "mais les prot\u00e8ge des rachats \u00e9trangers.",
        "start": 2826.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Je veux un \u00ab minist\u00e8re des Arm\u00e9es ET de l\u2019industrie de d\u00e9fense \u00bb,",
        "start": 2829.51,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "qui comprend notre appareil militaire,",
        "start": 2835.01,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "et qui prot\u00e8ge notre production industrielle",
        "start": 2837.28,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "et nos savoir-faire technologiques.",
        "start": 2844.95,
        "duration": 0.03
    },
    {
        "text": "C\u2019est cela, mettre l\u2019\u00c9tat au service de la puissance fran\u00e7aise.",
        "start": 2844.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "Pour que nos entreprises soient",
        "start": 2850.38,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pointe de l\u2019innovation technologique,",
        "start": 2852.48,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "pour qu\u2019elles puissent financer",
        "start": 2854.71,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "des politiques de recherche et de d\u00e9veloppement,",
        "start": 2856.38,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "elles auront besoin de d\u00e9gager des marges.",
        "start": 2858.28,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "Vous le savez, un grand nombre de mesures de mon programme",
        "start": 2862.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "concerne la capacit\u00e9 de nos fleurons",
        "start": 2865.95,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 gagner en puissance financi\u00e8re.",
        "start": 2868.51,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Nous avons besoin que la France redevienne une terre d\u2019invention,",
        "start": 2870.81,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "un berceau de brevets, un havre pour les inventeurs.",
        "start": 2876.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Notre pays b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019un vivier de g\u00e9nies,",
        "start": 2880.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et cela se ressentira chaque fois",
        "start": 2884.25,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "que nous devrons nous montrer plus vifs,",
        "start": 2886.65,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "plus r\u00e9actifs et plus imaginatifs que nos adversaires.",
        "start": 2888.51,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Cet \u00e9lan militaire et technologique",
        "start": 2895.65,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "rejaillira sur notre dynamisme \u00e9conomique g\u00e9n\u00e9ral.",
        "start": 2898.11,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Notre prosp\u00e9rit\u00e9 nourrira notre s\u00e9curit\u00e9,",
        "start": 2901.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et notre s\u00e9curit\u00e9 nourrira notre prosp\u00e9rit\u00e9.",
        "start": 2905.45,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Quand une politique est coh\u00e9rente, elle l\u2019est int\u00e9gralement.",
        "start": 2922.31,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Pour compl\u00e9ter ce tableau du devoir de puissance",
        "start": 2926.61,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et du Gaullisme de la Reconqu\u00eate,",
        "start": 2929.58,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "nous devons \u00e9galement prot\u00e9ger notre \u00e9nergie nucl\u00e9aire.",
        "start": 2931.68,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "En saccageant notre parc de centrales nucl\u00e9aires,",
        "start": 2936.01,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron a gravement entam\u00e9 notre potentiel de d\u00e9fense.",
        "start": 2939.75,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "Avec moi, le nucl\u00e9aire restera le pilier central",
        "start": 2946.35,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "de notre politique \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "start": 2950.15,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Quelques-uns d'entre vous connaissent la c\u00e9l\u00e8bre lettre",
        "start": 2958.71,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "que Bernanos \u00e9crivit \u00e0 ses amis en 1942 :",
        "start": 2962.08,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "\u00ab Ne vous tourmentez donc pas, la France a invent\u00e9 Jeanne d'Arc,",
        "start": 2966.41,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "elle a invent\u00e9 Saint-Just, elle a invent\u00e9 Clemenceau,",
        "start": 2971.08,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "elle n'a pas fini d'en inventer ! C'est son affaire ! \u00bb",
        "start": 2974.55,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "Oui, la volont\u00e9 de se d\u00e9fendre et le devoir de puissance",
        "start": 2979.18,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "sont l\u2019affaire de la France,",
        "start": 2982.08,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "votre affaire, notre affaire, mon affaire !",
        "start": 2983.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Oui, c\u2019est notre affaire mes amis, de continuer de convaincre,",
        "start": 2987.25,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "de rassembler tous ceux qui aiment passionn\u00e9ment la France\u00a0!",
        "start": 2991.28,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "Il nous reste 50 jours mes chers amis\u00a0!",
        "start": 2994.15,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "Et je sais que partout en France,",
        "start": 2996.18,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "les militants de la Reconqu\u00eate s\u2019activent",
        "start": 2998.25,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "et commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 frapper \u00e0 toutes les portes :",
        "start": 3000.58,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "continuez, 50 jours c\u2019est court et la France nous regarde\u00a0!",
        "start": 3003.71,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "\u00ab D\u00e9fendez-nous dans le combat ! \u00bb,",
        "start": 3008.31,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "demandaient les catholiques \u00e0 Saint-Michel.",
        "start": 3010.15,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "C'est aussi ce que les Fran\u00e7ais demandent \u00e0 leur \u00c9tat",
        "start": 3012.25,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "quand survient le mauvais temps de l'Histoire.",
        "start": 3015.18,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "Je serai le Pr\u00e9sident d'un \u00c9tat qui r\u00e9pondra pr\u00e9sent.",
        "start": 3017.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "Oui, je serai le Pr\u00e9sident du devoir de puissance,",
        "start": 3021.25,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "le Pr\u00e9sident qui offrira \u00e0 nos entreprises",
        "start": 3024.35,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "les meilleures conditions pour la conqu\u00eate num\u00e9rique,",
        "start": 3027.05,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "comme \u00e0 nos arm\u00e9es les meilleures conditions",
        "start": 3029.88,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "pour la d\u00e9fense du territoire,",
        "start": 3032.35,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui ne craint rien ni personne,",
        "start": 3034.01,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "qui suit sa voie avec fiert\u00e9,",
        "start": 3037.48,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et qui vivra en paix parce que son peuple veut la paix.",
        "start": 3039.48,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous fera abandonner notre devoir de puissance,",
        "start": 3042.71,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "d\u2019ind\u00e9pendance et de libert\u00e9 !",
        "start": 3046.65,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Rien ni personne ne nous fera reculer devant le danger,",
        "start": 3049.01,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l\u2019adversit\u00e9 et les orages de l\u2019Histoire !",
        "start": 3052.78,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Il faudrait nous arracher le c\u0153ur et ils n\u2019y arriveront pas !",
        "start": 3055.25,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "Parce que l\u2019esprit de conqu\u00eate, c\u2019est nous !",
        "start": 3058.71,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "La France fi\u00e8re de son arm\u00e9e, c\u2019est nous !",
        "start": 3061.21,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "La d\u00e9fense de tout ce que nous sommes,",
        "start": 3063.81,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "et de tout ce que nous aimons, c\u2019est nous !",
        "start": 3065.55,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "La victoire, c\u2019est nous !",
        "start": 3067.75,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "La Reconqu\u00eate, c\u2019est nous !",
        "start": 3069.45,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "Vive notre g\u00e9nie militaire !",
        "start": 3071.31,
        "duration": 1.37
    },
    {
        "text": "Vive notre g\u00e9nie industriel et technologique !",
        "start": 3074.68,
        "duration": 1.13
    },
    {
        "text": "Vive l\u2019ind\u00e9pendance ! Vive la puissance ! Vive la souverainet\u00e9 !",
        "start": 3075.81,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique et surtout, surtout, vive la France !",
        "start": 3080.18,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "\u266b Allons ! Enfants de la Patrie ! \u266b",
        "start": 3126.68,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "\u266b Le jour de gloire est arriv\u00e9 ! \u266b",
        "start": 3130.41,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "\u266b Contre nous de la tyrannie, \u266b",
        "start": 3133.88,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "\u266b L'\u00e9tendard sanglant est lev\u00e9 ! \u266b",
        "start": 3138.31,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "\u266b Entendez-vous dans nos campagnes \u266b",
        "start": 3145.95,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "\u266b Mugir ces f\u00e9roces soldats ? \u266b",
        "start": 3149.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u266b Qui viennent jusque dans vos bras \u266b",
        "start": 3154.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u266b \u00c9gorger nos fils et nos compagnes \u266b",
        "start": 3158.65,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "\u266b Aux armes, citoyens ! \u266b",
        "start": 3162.35,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u266b Formez vos bataillons ! \u266b",
        "start": 3166.31,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "\u266b Marchons, marchons ! \u266b",
        "start": 3170.25,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "\u266b Qu'un sang impur... \u266b",
        "start": 3174.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u266b Abreuve nos sillons ! \u266b",
        "start": 3178.15,
        "duration": 3.6
    }
]