[
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous !",
        "start": 422.93,
        "duration": 1.31
    },
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous, bonjour mes amis.",
        "start": 425.0,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "Merci ! Merci de cet accueil.",
        "start": 433.25,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "C'est incroyable. Quelle ambiance !",
        "start": 437.26,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "Quel bonheur d'\u00eatre ici devant vous \u00e0 Villepinte.",
        "start": 440.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Merci, vraiment. Merci du fond du coeur !",
        "start": 445.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "J'ai entendu les mots de ceux qui ont parl\u00e9 avant moi :",
        "start": 472.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "Je les remercie. Merci mes amis !",
        "start": 479.92,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "Merci d'\u00eatre ici, merci de votre soutien.",
        "start": 483.74,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "Le grand rassemblement commence enfin aujourd'hui.",
        "start": 487.89,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates pr\u00e8s de 15 000 personnes aujourd'hui.",
        "start": 492.74,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "Quinze mille !",
        "start": 496.12,
        "duration": 1.38
    },
    {
        "text": "Quinze mille Fran\u00e7ais.",
        "start": 508.83,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "Quinze mille Fran\u00e7ais qui ont brav\u00e9 le politiquement correct,",
        "start": 511.09,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "les menaces de l'extr\u00eame gauche et la haine des m\u00e9dias.",
        "start": 515.22,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "Quinze mille Fran\u00e7ais qui ne baissent pas les yeux",
        "start": 524.49,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "et qui sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 changer le cours de l'Histoire !",
        "start": 527.74,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "Car ne faisons pas de fausse modestie : l'enjeu est immense.",
        "start": 542.1,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "Si je gagne cette \u00e9lection, ce ne sera pas une alternance de plus,",
        "start": 547.0,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "mais le d\u00e9but de la reconqu\u00eate du plus beau pays du monde.",
        "start": 551.96,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "Eh oui, il a tant souffert ce pays, a tant \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9 par nos dirigeants successifs,",
        "start": 584.09,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "que sur tous les sujets, il faudrait r\u00e9parer les innombrables erreurs qui ont \u00e9t\u00e9 commises depuis ces quarantes derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "start": 589.95,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "Economie, \u00e9cologie, pouvoir d'achat, services publics, immigration, ins\u00e9curit\u00e9 :",
        "start": 598.17,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "aucun des chapitres majeurs de l'action que nous devons mener n'\u00e9chappe au projet s\u00e9rieux et complet",
        "start": 604.28,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": " que nous commencerons aujourd'hui \u00e0 d\u00e9voiler aux Fran\u00e7ais.",
        "start": 611.73,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Car apr\u00e8s l'indispensable temps des constats et de la prise de conscience, voici venu celui du projet.",
        "start": 626.38,
        "duration": 9.58
    },
    {
        "text": "Qui aurait pu imaginer cela il y a encore quelques mois ?",
        "start": 635.96,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "Le pouvoir l'avait d\u00e9cid\u00e9, les journalistes \nl'avaient souhait\u00e9, la droite l'avait accept\u00e9 :",
        "start": 642.77,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle devait \u00eatre une formalit\u00e9 pour cinq ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires de macronisme.",
        "start": 654.64,
        "duration": 9.33
    },
    {
        "text": "La France devait continuer \u00e0 tranquillement sortir de l'Histoire, et les Fran\u00e7ais",
        "start": 673.18,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "devaient dispara\u00eetre en silence sur la terre de leurs anc\u00eatres.",
        "start": 680.37,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "Mais un petit grain de sable est venu gripper la machine.",
        "start": 690.06,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "Non, ce grain de sable ce n'est pas moi. \nCe grain de sable, c'est vous !",
        "start": 702.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "Je vais vous raconter une belle histoire.",
        "start": 721.61,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "Je vais vous raconter l'histoire de ce que vous avez accompli ces derniers mois.",
        "start": 724.9,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "En juin dernier, sur tous les plateaux, dans tous les d\u00eeners en ville, dans tous les instituts de sondage,",
        "start": 731.54,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "la chose \u00e9tait entendue : le second tour \u00e9tait connu de tous, et Macron ne pouvait que gagner.",
        "start": 738.86,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "Cette pr\u00e9sidentielle n'avait aucun int\u00e9r\u00eat.",
        "start": 752.58,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "Et puis, une rumeur s'est mise \u00e0 courir.",
        "start": 758.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "Oui, je vous l'avoue, j'ai longtemps h\u00e9sit\u00e9. \nMais vous \u00eates arriv\u00e9s, nous sommes arriv\u00e9s.",
        "start": 767.02,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "Et nous avons boulevers\u00e9 les plans les mieux \u00e9tablis.",
        "start": 775.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous avons rompu le pacte tacite entre tous les acteurs de cette farce.",
        "start": 779.15,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "Depuis, nul n'ose pr\u00e9dire les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection qui vient.",
        "start": 797.1,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "Je p\u00e8se mes mots en pronon\u00e7ant cette phrase : votre pr\u00e9sence m'honore.",
        "start": 802.83,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "Elle me fait honneur, parce qu'en venant ici vous faites preuve de courage, de panache, d'audace. Et j'ose le dire :",
        "start": 809.25,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "par votre engagement, vous avez montr\u00e9 plus d'ardeur, de d\u00e9termination et de r\u00e9sistance",
        "start": 818.37,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "que la quasi-totalit\u00e9 des responsables politiques de ces trente derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "start": 824.9,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "A Bordeaux, Lyon, Lille, Nice, Ajaccio, Nantes, Rouen, Biarritz, et aujourd'hui, Paris :",
        "start": 840.66,
        "duration": 10.11
    },
    {
        "text": "la France appelle \u00e0 l'aide et les Fran\u00e7ais ont r\u00e9pondu \u00e0 l'appel.",
        "start": 855.07,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "Depuis des mois, nos meetings d\u00e9rangent les journalistes, agacent les politiques, et hyst\u00e9risent la gauche.",
        "start": 860.81,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "A chacun de mes d\u00e9placements, ils enragent, en voyant ce peuple qu'ils pensaient \u00e0 jamais disparu !",
        "start": 872.9,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "Parce qu'aux quatre coins du pays, ils ont vu ces salles pleines \u00e0 craquer, et d\u00e9bordant d'enthousiasme.",
        "start": 885.7,
        "duration": 8.03
    },
    {
        "text": "Ils voient vos drapeaux, ils entendent vos chants, et ils sont \u00e9tourdis par vos applaudissements.",
        "start": 893.73,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "Finalement, le ph\u00e9nom\u00e8ne politique de ces meetings, ce n'est pas moi, c'est vous !",
        "start": 926.36,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "Votre pr\u00e9sence est celle d'un peuple qui ne s'est jamais couch\u00e9, et qui reste debout envers et contre tout.",
        "start": 936.13,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "Ce peuple, ils l'avaient oubli\u00e9, ils l'avaient sous-estim\u00e9.",
        "start": 946.91,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "Ils pensaient m\u00eame s'en \u00eatre d\u00e9barass\u00e9s, loin des centres-villes, loin des beaux quartiers, loin de leurs m\u00e9dias.",
        "start": 952.33,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "Ils avaient tort.",
        "start": 959.93,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Ce peuple fran\u00e7ais, qui est l\u00e0 depuis mille ans et qui veut rester ma\u00eetre encore chez lui, mille ans encore,",
        "start": 961.97,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "n'a pas dit son dernier mot.",
        "start": 968.45,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Votre courage m'honore, parce que depuis des mois, il ne se passe pas une seule journ\u00e9e",
        "start": 1000.66,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "sans que le pouvoir et ses relais m\u00e9diatiques ne m'attaquent :",
        "start": 1008.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "Ils inventent des pol\u00e9miques sur des livres que j'ai \u00e9crits il y a quinze ans,",
        "start": 1011.87,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "ils fouillent dans ma vie priv\u00e9e, \nils me traitent de tous les noms.",
        "start": 1018.06,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "Mais ne vous m\u00e9prenez pas : le v\u00e9ritable objet de leur courroux, ce n'est pas moi, c'est vous ;",
        "start": 1022.84,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "s'ils me d\u00e9testent, c'est parce qu'ils vous d\u00e9testent ;\ns'ils me m\u00e9prisent, c'est parce qu'ils VOUS m\u00e9prisent.",
        "start": 1038.19,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "Contre moi, tout est permis.\nLa meute est d\u00e9sormais lanc\u00e9e \u00e0 mes trousses :",
        "start": 1051.34,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "mes adversaires veulent ma mort politique, les journalistes veulent ma mort sociale,",
        "start": 1056.36,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "et les djihadistes veulent ma mort tout court.",
        "start": 1062.53,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "Mais dans leur rage, ils ont commis une erreur consid\u00e9rable :",
        "start": 1088.22,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "ils ont d\u00e9couvert leurs positions. Ils nous ont attaqu\u00e9 trop t\u00f4t. Dans quelques semaines, j'en suis s\u00fbr,",
        "start": 1094.0,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "les Fran\u00e7ais ouvriront leurs yeux sur leurs stratag\u00e8mes et leurs attaques deviendront sans effet.",
        "start": 1101.98,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "Ils ont fait l'erreur de me d\u00e9signer comme unique opposant. Ils croient \u00eatre nos ennemis, ils sont en v\u00e9rit\u00e9 nos meilleurs alli\u00e9s.",
        "start": 1111.79,
        "duration": 9.7
    },
    {
        "text": "Nous avons l'habitude d\u00e9sormais : \n\u00e0 chaque \u00e9lection, le syst\u00e8me exclut soigneusement",
        "start": 1127.79,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "les candidats qui lui d\u00e9plaisent, avec ses juges aux ordres et ses journalistes militants.",
        "start": 1135.32,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "Nous savions qu'ils allaient s'en prendre \u00e0 nous et nous les attendions de pied ferme.",
        "start": 1146.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "Ils veulent nous interdire de d\u00e9fendre nos id\u00e9es. Ils veulent me rendre in\u00e9ligible.",
        "start": 1151.12,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "Ils veulent vous voler la d\u00e9mocratie. \nNe les laissons pas faire !",
        "start": 1156.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "Ils ont encore un dernier espoir : \nils veulent que je n'obtienne pas mes 500 parrainages.",
        "start": 1166.83,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "Alors je dis aux maires de France : chers \u00e9lus du peuple, hommes et femmes de bon sens, b\u00e9n\u00e9voles de la R\u00e9publique,",
        "start": 1174.78,
        "duration": 9.35
    },
    {
        "text": "Vous avez le pouvoir de redonner la parole \u00e0 des millions de Fran\u00e7ais !",
        "start": 1184.13,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Utilisez ce pouvoir ! Ne vous laissez pas voler l'\u00e9lection.",
        "start": 1188.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "En m'attaquant, ils ont fait une seconde erreur : \nsous-estimer les Fran\u00e7ais.",
        "start": 1229.26,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "Ils nous imaginaient endormis, fatigu\u00e9s, soumis, apeur\u00e9s...",
        "start": 1235.85,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "Mais ce peuple extraordinaire a une capacit\u00e9 de r\u00e9sistance unique dans l'Histoire de l'Humanit\u00e9.",
        "start": 1241.77,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "La France aurait d\u00fb dispara\u00eetre de nombres fois. Mais \u00e0 chaque fois, nous avons tenu, et \u00e0 chaque fois, nous sommes revenus !",
        "start": 1250.17,
        "duration": 8.53
    },
    {
        "text": "Ils nous imaginent \u00e0 leur image, pleins de ranc\u0153ur. Ils se trompent :",
        "start": 1269.85,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "Dans nos c\u0153urs il n'y a ni haine ni ressentiment, mais seulement de la d\u00e9termination et du courage.",
        "start": 1275.42,
        "duration": 8.03
    },
    {
        "text": "Au c\u0153ur de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, Danton d\u00e9clarait : \n\"une nation se sauve, mais ne se venge pas\".",
        "start": 1290.51,
        "duration": 9.87
    },
    {
        "text": "Nous ne voulons pas nous venger, nous voulons sauver :",
        "start": 1300.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sauver notre patrie, sauver notre civilisation, sauver notre culture, sauver notre litt\u00e9rature,",
        "start": 1303.89,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "sauver notre \u00e9cole, sauver nos paysages et notre patrimoine naturel,",
        "start": 1312.56,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "sauver nos entreprises, sauver notre h\u00e9ritage, sauver notre jeunesse.",
        "start": 1317.47,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "Et avant tout : sauver notre peuple.",
        "start": 1344.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "Depuis ces derniers mois, vous avez peut-\u00eatre entendu de nombreuses choses sur moi.",
        "start": 1348.49,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "Certains ont dit que j'\u00e9tais brutal.",
        "start": 1354.0,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "Oui, cela p\u00fbt arriver, car je suis un passionn\u00e9, et mon engagement est total,",
        "start": 1357.26,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "et la France au bord du gouffre.",
        "start": 1363.8,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Pendant ces trois mois, j'ai voulu imposer la question de la survie de la France.",
        "start": 1367.14,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "Si j'avais eu tort, franchement, pensez-vous que tous les autres se seraient mis \u00e0 parler comme moi ?",
        "start": 1373.96,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "Vous avez peut-\u00eatre entendu dire que j'\u00e9tais un \"fasciste\", que j'\u00e9tais un \"raciste\",",
        "start": 1392.72,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9tais un \"misogyne\".",
        "start": 1401.47,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "Je vois avec plaisir que vous ne vous y trompez pas.",
        "start": 1407.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "Fasciste... fasciste.",
        "start": 1412.44,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Moi, fasciste...",
        "start": 1417.97,
        "duration": 1.69
    },
    {
        "text": "Vous avez raison : \"ben voyons\".",
        "start": 1444.18,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "Alors que franchement, je suis le seul \u00e0 d\u00e9fendre la libert\u00e9 de penser, la libert\u00e9 de parole, la libert\u00e9 de d\u00e9battre,",
        "start": 1449.21,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de mettre des mots sur la r\u00e9alit\u00e9, pendant qu'ils r\u00eavent tous d'interdire nos meetings et de me faire condamner.",
        "start": 1456.76,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "Et puis je serais misogyne...",
        "start": 1468.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Alors l\u00e0...",
        "start": 1471.3,
        "duration": 1.87
    },
    {
        "text": "Vous savez \u00e0 quel point cette accusation est ridicule.",
        "start": 1490.83,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "Enfant, au milieu de ces grandes familles venues d'Alg\u00e9rie, j'\u00e9tais toujours entour\u00e9 par des femmes :",
        "start": 1501.72,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re bien s\u00fbr, mais aussi ses s\u0153urs, mes grands-m\u00e8res...",
        "start": 1507.05,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "Les femmes de mon enfance, plus encore que les hommes, ont forg\u00e9 mon caract\u00e8re.",
        "start": 1511.98,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "Elles \u00e9taient... comment vous dire ? \nTout \u00e0 la fois aimantes et exigeantes, tendres et imp\u00e9rieuses.",
        "start": 1517.34,
        "duration": 9.35
    },
    {
        "text": "C'est ma m\u00e8re qui m'a inculqu\u00e9 le go\u00fbt de l'effort et de l'excellence.",
        "start": 1526.69,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "C'est \u00e9galement elle qui m'a transmis un amour immod\u00e9r\u00e9 de la France.",
        "start": 1531.12,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "Quand je me souviens de mon enfance, je me souviens d'abord de cela, ma m\u00e8re me transmettant cet amour immod\u00e9r\u00e9 de la France,",
        "start": 1549.21,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e9gance de son art de vivre, le raffinement de ses m\u0153urs et de sa litt\u00e9rature.",
        "start": 1556.54,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "C'est encore elle qui m'a donn\u00e9 la force de r\u00e9sister \u00e0 tout pour d\u00e9fendre cette France qu'elle aimait passion\u00e9ment.",
        "start": 1561.39,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "Je vais vous faire une confidence : c'est gr\u00e2ce \u00e0 son exp\u00e9rience et \u00e0 ses souvenirs, cont\u00e9s \u00e0 l'enfant que j'\u00e9tais,",
        "start": 1577.84,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "que j'ai pu comprendre - avant d'autres - la r\u00e9gression inou\u00efe que les femmes subissent aujourd'hui,",
        "start": 1585.97,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "dans des quartiers o\u00f9 une immigration de masse a import\u00e9 une civilisation islamique si cruelle avec les femmes.",
        "start": 1592.8,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "C'est sans doute pourquoi je suis le seul aujourd'hui, avec d'ailleurs quelques associations courageuses,",
        "start": 1607.14,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9tablir sans fausse pudeur le lien \u00e9vident entre cette immigration venue de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 1614.41,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "et les menaces qui p\u00e8sent chaque jour davantage sur les femmes fran\u00e7aises,",
        "start": 1621.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sur leur libert\u00e9, sur leur int\u00e9grit\u00e9, et parfois m\u00eame, sur leur vie.",
        "start": 1625.4,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "Mais pendant ce temps-l\u00e0, les f\u00e9ministes d\u00e9tournent le regard et nous parlent d'\u00e9criture inclusive.",
        "start": 1642.34,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "Je serais aussi \"raciste\".",
        "start": 1659.55,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "Je serais raciste alors que je suis le seul \u00e0 ne pas confondre la d\u00e9fense des n\u00f4tres avec la haine des autres.",
        "start": 1679.97,
        "duration": 9.4
    },
    {
        "text": "Le racisme qu'est-ce que c'est ? C'est s'imaginer que ceux qui sont diff\u00e9rents de nous sont inf\u00e9rieurs parce qu'ils sont diff\u00e9rents",
        "start": 1696.3,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "et que ne pourraient \u00eatre Fran\u00e7ais que des descendants en droite ligne de Clovis.",
        "start": 1704.49,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "Comment pourrais-je penser cela, moi, petit juif berb\u00e8re venu de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e ?",
        "start": 1710.08,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "Non, \u00e9videmment je ne suis pas raciste.\nNon, \u00e9videmment vous n'\u00eates pas racistes.",
        "start": 1732.18,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "Tout ce que nous voulons c'est d\u00e9fendre notre h\u00e9ritage. Nous d\u00e9fendons notre pays, notre patrie,",
        "start": 1738.05,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9ritage de nos anc\u00eatres et celui que nous allons confier \u00e0 nos enfants.",
        "start": 1745.05,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "La pr\u00e9servation de l'h\u00e9ritage n'est pas l'ennemi de la modernit\u00e9, c'est la condition m\u00eame de son existence.",
        "start": 1749.81,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "Oui, nous sommes engag\u00e9s dans un combat plus grand que nous,",
        "start": 1756.03,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "celui de transmettre \u00e0 nos enfants la France telle que nous l'avons connue, la France telle que nous l'avons re\u00e7ue.",
        "start": 1759.71,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "C'est pour cela que je me pr\u00e9sente aujourd'hui devant les Fran\u00e7ais pour devenir leur prochain Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "start": 1795.02,
        "duration": 8.11
    },
    {
        "text": "C'est pour cela que nous nous engageons aujourd'hui dans une grande bataille pour la France !",
        "start": 1828.61,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "Notre mouvement est lanc\u00e9 : il se structure et s'organise dans toutes nos r\u00e9gions, dans tous nos d\u00e9partements.",
        "start": 1834.93,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "Chaque jour, chaque heure, chaque minute, nous accueillons dans nos rangs de nouveaux braves pr\u00eats \u00e0 se battre pour la France.",
        "start": 1842.11,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "Ils pourront d\u00e9sormais compter sur le soutien pr\u00e9cieux des r\u00e9seaux de VIA et du mouvement conservateur.",
        "start": 1854.59,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "Laurence et Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric, je vous remercie du fond du c\u0153ur !",
        "start": 1861.8,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Oui, gr\u00e2ce \u00e0 eux, gr\u00e2ce \u00e0 vous tous, la Reconqu\u00eate est d\u00e9sormais lanc\u00e9e !",
        "start": 1874.54,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "La reconqu\u00eate de notre \u00e9conomie, la reconqu\u00eate de notre s\u00e9curit\u00e9, la reconqu\u00eate de notre identit\u00e9,",
        "start": 1879.54,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "la reconqu\u00eate de notre souverainet\u00e9, la reconqu\u00eate de notre pays !",
        "start": 1885.68,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "Nous partons \u00e0 la reconqu\u00eate de nos villages abandonn\u00e9s, de notre \u00e9cole sinistr\u00e9e,",
        "start": 1923.07,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "de nos entreprises sacrifi\u00e9es, de notre patrimoine naturel et culturel d\u00e9grad\u00e9.",
        "start": 1928.21,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "Nous partons \u00e0 la reconqu\u00eate de notre pays pour le retrouver.",
        "start": 1933.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\"Reconqu\u00eate !\", c'est le nom de ce mouvement que j'ai voulu fonder. Rejoignez-nous !",
        "start": 1943.61,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "Rejoignez la reconqu\u00eate de notre pays !",
        "start": 1969.94,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Notre campagne sera diff\u00e9rente des autres parce que je suis diff\u00e9rent des autres.",
        "start": 1973.98,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "Oui, je l'avoue humblement :",
        "start": 1983.16,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "je n'ai pas quarante ans de roublardise politique et de langue de bois m\u00e9diatique derri\u00e8re moi.",
        "start": 1986.17,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "Ils pensent que c'est ma faiblesse, moi je pense que c'est ma force.",
        "start": 1998.38,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Ma force dans cette campagne pour toucher le c\u0153ur des Fran\u00e7ais",
        "start": 2005.82,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "avec mon style, ma personnalit\u00e9, ma sinc\u00e9rit\u00e9, et maintenant mon projet.",
        "start": 2009.07,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "Ma force pour diriger notre pays sans compromission, sans l\u00e2chet\u00e9, sans faiblesse.",
        "start": 2020.74,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "Dans ma conception de la politique, la sinc\u00e9rit\u00e9, la coh\u00e9rence, l'honn\u00eatet\u00e9, n'ont jamais \u00e9t\u00e9 des d\u00e9fauts.",
        "start": 2027.63,
        "duration": 7.67
    },
    {
        "text": "Dans ma vision de la politique, le combat des id\u00e9es, les convictions, l'enthousiasme",
        "start": 2035.3,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "sont les plus s\u00fbrs atouts pour tenir ses promesses et pour ne pas trahir les \u00e9lecteurs.",
        "start": 2040.66,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "Dans ma conception de la politique, on s'adresse \u00e0 tous les Fran\u00e7ais.",
        "start": 2051.34,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "Je refuse de choisir entre les classes ais\u00e9es des m\u00e9tropoles et la France p\u00e9riph\u00e9rique.",
        "start": 2057.84,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "Je refuse de choisir entre la France des villes et la France des champs.",
        "start": 2063.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "Je refuse de choisir entre la m\u00e9tropole et l'outre-mer. \nJe refuse de choisir entre les retrait\u00e9s et les actifs.",
        "start": 2067.02,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "Je refuse de choisir entre les souvenirs d'hier, les enjeux du pr\u00e9sent et les d\u00e9fis de demain.",
        "start": 2073.68,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "Dans ma vision de la politique, quand on est Pr\u00e9sident des Fran\u00e7ais,",
        "start": 2106.64,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on est pr\u00e9sident de toute la France et de tous les Fran\u00e7ais.",
        "start": 2110.81,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Notre campagne est d\u00e9sormais lanc\u00e9e : \nce sera la plus belle de toutes !",
        "start": 2114.01,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "Je veux maintenant rendre hommage \u00e0 tous ceux qui, depuis des mois d\u00e9j\u00e0,",
        "start": 2121.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "croient en moi, battent la campagne, militent, tractent, d\u00e9marchent les maires,",
        "start": 2127.16,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "pour rendre possible ce grand combat.",
        "start": 2132.18,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Merci aux Amis d'Eric Zemmour,\nmerci \u00e0 G\u00e9n\u00e9ration Z.",
        "start": 2146.52,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "J'avais pr\u00e9vu de dire : \"je veux que nous les applaudissions\",\nmais comme d'habitude vous n'en faites qu'\u00e0 votre t\u00eate.",
        "start": 2176.11,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "C'est souvent eux qui par leur enthousiasme, m'avaient donn\u00e9 l'envie de mener cette bataille.",
        "start": 2186.35,
        "duration": 8.91
    },
    {
        "text": "\"Impossible n'est pas Fran\u00e7ais\" \u00e9crivait l'Empereur :\nvous avez prouv\u00e9 une fois de plus qu'il avait raison.",
        "start": 2195.26,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "Oui votre combat est noble car vous ne vous engagez pas pour vous,",
        "start": 2221.45,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "pour vos petits privil\u00e8ges, pour vos petites existences.",
        "start": 2226.21,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "Vous vous engagez pour quelque chose de bien plus grand que vous : vous vous engagez pour la France.",
        "start": 2229.86,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "Comme les b\u00e2tisseurs de cath\u00e9drales, nous travaillons, nous, pour demain. Nous travaillons pour apr\u00e8s-demain.",
        "start": 2245.48,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "Nous nous engageons pour nos enfants, et pour les enfants de nos enfants.",
        "start": 2251.39,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "Nous savons que l'Histoire est implacable,",
        "start": 2255.28,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et nous serons \u00e0 la hauteur de celle-ci pour que dans un si\u00e8cle, la France redevienne un phare qui \u00e9claire le monde,",
        "start": 2258.48,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "et que notre peuple soit \u00e0 nouveau admir\u00e9, envi\u00e9 et respect\u00e9.",
        "start": 2264.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "Car la puissance et la souverainet\u00e9 retrouv\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur, nous permettront d'exprimer la puissance et l'influence \u00e0 l'ext\u00e9rieur,",
        "start": 2313.42,
        "duration": 9.52
    },
    {
        "text": "sur la sc\u00e8ne d'un monde qui a bien chang\u00e9 et qu'il nous faut regarder en face et sans crainte.",
        "start": 2322.94,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "Pour atteindre ce but, nous partons \u00e0 la conqu\u00eate du pouvoir : demain l'Elys\u00e9e, apr\u00e8s-demain, l'Assembl\u00e9e Nationale !",
        "start": 2329.07,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "Puis viendront le tour des r\u00e9gions, des d\u00e9partements, des communes...",
        "start": 2345.44,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "Un par un nous allons d\u00e9loger tous ces \u00e9lus de gauche, tous ces socialistes...",
        "start": 2349.33,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "tous ces socialistes devenus macronistes, tous ces macronistes devenus \u00e9cologistes,",
        "start": 2363.64,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "et tous ces \u00e9cologistes devenus islamo-gauchistes.",
        "start": 2368.51,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "Pour d\u00e9loger chacun d'entre eux, nous allons devoir convaincre chaque Fran\u00e7ais.",
        "start": 2378.52,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 notre mission. Voil\u00e0 votre mission.",
        "start": 2383.85,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Nous avons un cap clair fond\u00e9 sur des constats ind\u00e9niables et d\u00e9sormais nous pr\u00e9senterons des propositions solides.",
        "start": 2392.01,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "Je l'ai souvent racont\u00e9, l'une des choses qui m'a pouss\u00e9 \u00e0 cette candidature, c'est lorsque mon fils m'a dit un jour :",
        "start": 2400.26,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "\"bon papa, le constat tu l'as fait depuis trente ans, maintenant il faut passer \u00e0 l'action.\"",
        "start": 2408.16,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "A 63 ans, je passe des constats \u00e0 l'action.",
        "start": 2423.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "Je suis pr\u00eat \u00e0 prendre les manettes de notre pays. Nous sommes pr\u00eats \u00e0 r\u00e9pondre aux attentes des Fran\u00e7ais.",
        "start": 2431.93,
        "duration": 8.27
    },
    {
        "text": "Vous savez, depuis des mois, je sillonne la France, je rencontre des Fran\u00e7ais. Deux craintes les hantent :",
        "start": 2440.2,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "celle du grand d\u00e9classement avec l'appauvrissement des Fran\u00e7ais, le d\u00e9clin de notre puissance et l'effondrement de notre \u00e9cole ;",
        "start": 2447.45,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "et celle du grand remplacement, avec l'islamisation de la France, l'immigration de masse et l'ins\u00e9curit\u00e9 permanente.",
        "start": 2455.81,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "Oui nous savons. Nous savons que la France s'est terriblement appauvrie ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "start": 2468.54,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "Nous ressentons les difficult\u00e9s de tant de Fran\u00e7ais \u00e0 boucler leurs fins de mois.",
        "start": 2474.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "Nous comprenons le mal qu'ont les chefs d'entreprises au milieu des imp\u00f4ts, des taxes, des lois, des r\u00e8glements.",
        "start": 2479.46,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "Nous souffrons du d\u00e9clin de notre puissance dans le monde.",
        "start": 2486.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Je veux r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces craintes.",
        "start": 2489.95,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "Pour que nos salari\u00e9s cessent de s'appauvrir, je veux que le salaire net soit plus \u00e9lev\u00e9.",
        "start": 2492.61,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "Il n'est pas normal d'avoir un tel \u00e9cart entre le salaire net et le salaire brut.",
        "start": 2499.01,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "Il n'est pas normal que le salaire brut soit si \u00e9lev\u00e9 pour les patrons et que le salaire net soit si faible pour les salari\u00e9s.",
        "start": 2518.56,
        "duration": 8.6
    },
    {
        "text": "Je veux redonner du pouvoir d'achat aux salari\u00e9s les plus modestes :",
        "start": 2529.65,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "je r\u00e9duirai donc les cotisations qu'ils paient, afin de rendre, chaque ann\u00e9e, un treizi\u00e8me mois aux salari\u00e9s touchant le SMIC.",
        "start": 2533.93,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "C'est chaque mois, 100 euros de plus qu'ils recevront.",
        "start": 2547.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "Ce n'est que justice : c'est le fruit de leur travail.",
        "start": 2552.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "Je ne con\u00e7ois pas que nos salari\u00e9s, surtout les plus pauvres, financent avec leurs charges",
        "start": 2555.45,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "un mod\u00e8le social devenu ob\u00e8se car ouvert au monde entier.",
        "start": 2561.06,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "La solidarit\u00e9 doit redevenir nationale, et tout au long de cette campagne je n'aurai de cesse que de revenir l\u00e0-dessus,",
        "start": 2576.44,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "pour que les Fran\u00e7ais sortent de cette spirale de d\u00e9classement.",
        "start": 2584.45,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "Pour que nos entreprises elles aussi cessent de s'appauvrir, d\u00e8s les premi\u00e8res semaines de mon mandat,",
        "start": 2591.37,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "je baisserai massivement les imp\u00f4ts de production pour toutes les entreprises,",
        "start": 2597.41,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "car il n'est pas normal de taxer une soci\u00e9t\u00e9 avant m\u00eame qu'elle n'ait pu faire des b\u00e9n\u00e9fices.",
        "start": 2610.4,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "Je veux que davantage de petites entreprises b\u00e9n\u00e9ficient d'un taux r\u00e9duit d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s :",
        "start": 2616.04,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "pourquoi les grandes entreprises, avec leurs arm\u00e9es de fiscalistes,",
        "start": 2624.89,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "parviennent-elle \u00e0 payer moins d'imp\u00f4ts que les petites entreprises et les TPE ?",
        "start": 2628.75,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "Je veux que celles-ci retrouvent des marges de man\u0153uvre pour qu'elles aient la capacit\u00e9 d'investir et d'embaucher.",
        "start": 2638.58,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "Pour que notre pays cesse de s'appauvrir, je fais le choix de la r\u00e9industrialisation.",
        "start": 2647.44,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "Je le dis depuis des ann\u00e9es, \u00e0 l'\u00e9poque, les \u00e9conomistes soi-disant s\u00e9rieux nous moquaient.",
        "start": 2665.45,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "Je veux que la France redevienne une grande puissance industrielle mondiale.",
        "start": 2672.59,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "Pour redevenir puissante, la France doit redevenir un pays d'industrie.",
        "start": 2684.86,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "Parce que l'industrie est cr\u00e9atrice d'emplois, g\u00e9n\u00e9ratrice d'innovation,",
        "start": 2690.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "source de richesses et garante de notre ind\u00e9pendance.",
        "start": 2695.2,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "Le g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle et Georges Pompidou l'avaient bien compris.",
        "start": 2698.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "Parce qu'elle est synonyme de promotion sociale, nous voulons retrouver cette France industrielle",
        "start": 2702.33,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "des ouvriers, des ing\u00e9nieurs, des PME, des ETI et des grands groupes !",
        "start": 2707.81,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "Alors pour aider nos industriels, nous proposons moins d'imp\u00f4ts, moins de taxes, moins de normes et plus de commandes :",
        "start": 2722.8,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "en plus de la baisse des imp\u00f4ts de production, nous contraindrons la commande publique \u00e0 privil\u00e9gier les entreprises fran\u00e7aises.",
        "start": 2729.73,
        "duration": 8.63
    },
    {
        "text": "Il n'y a aucune raison que tous les pays du monde r\u00e9servent leurs march\u00e9s publics \u00e0 leurs entreprises nationales,",
        "start": 2745.01,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "pendant que la France fait le choix de l'\u00e9tranger par dogmatisme budg\u00e9taire et europ\u00e9en.",
        "start": 2751.47,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Pour mettre en \u0153uvre cette politique, je cr\u00e9erai un puissant minist\u00e8re de l'Industrie",
        "start": 2762.27,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "charg\u00e9 du commerce ext\u00e9rieur, de l'\u00e9nergie, de la recherche et d\u00e9veloppement et des mati\u00e8res premi\u00e8res.",
        "start": 2768.38,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "Nous engagerons par ailleurs un processus de simplification administrative sous l'\u00e9gide directe de l'Elys\u00e9e.",
        "start": 2781.58,
        "duration": 8.48
    },
    {
        "text": "Pourquoi notre Etat, si impuissant avec les criminels, est-il si impitoyable avec les honn\u00eates gens ?",
        "start": 2790.06,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "Je veux tailler dans le vif de cette for\u00eat normative qui g\u00e2che la vie de nos entreprises.",
        "start": 2804.5,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "Pour cela, je saurai m'appuyer sur nos acteurs \u00e9conomiques,",
        "start": 2811.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur des milliers de corps interm\u00e9diaires m\u00e9pris\u00e9s par les gouvernements successifs.",
        "start": 2814.88,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "Nous faisons le choix de la fiscalit\u00e9 all\u00e9g\u00e9e et de l'industrie,",
        "start": 2820.38,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "celui de la cr\u00e9ation de richesse en vue de sa redistribution,",
        "start": 2824.74,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "celui de la commande publique avant les subventions !",
        "start": 2828.65,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "Notre conception de l'\u00e9conomie est coh\u00e9rente :",
        "start": 2837.34,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "elle favorise l'entrepreneuriat au service de tous ET l'enracinement.",
        "start": 2841.53,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "Oui, l'enracinement. C'est pourquoi nous allons favoriser la transmission des entreprises de g\u00e9n\u00e9rations en g\u00e9n\u00e9rations,",
        "start": 2846.81,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "comme en Italie, comme en Allemagne...",
        "start": 2854.67,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi je veux supprimer les droits de succession et de donation",
        "start": 2863.7,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "pour la transmission des entreprises familiales.",
        "start": 2869.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "Il n'est pas normal, il n'est pas acceptable qu'un chef d'entreprise fran\u00e7ais",
        "start": 2896.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re vendre sa soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 un industriel chinois ou \u00e0 un fonds d'investissement am\u00e9ricain",
        "start": 2902.08,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de transmettre le fruit de son travail \u00e0 ses enfants,",
        "start": 2907.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "uniquement par peur d'\u00eatre spoli\u00e9 par le fisc.",
        "start": 2911.62,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "Mais le grand d\u00e9classement, ce n'est pas seulement celui de nos travailleurs",
        "start": 2922.37,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "les moins ais\u00e9s, ce n'est pas seulement celui de nos entreprises,",
        "start": 2926.17,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "C'est \u00e9galement celui de la puissance fran\u00e7aise.",
        "start": 2929.69,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "Pour que la France sorte de la spirale du d\u00e9classement dans laquelle nos \u00e9lites l'ont enferm\u00e9e,",
        "start": 2933.66,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "elle doit renouer avec sa tradition d'ind\u00e9pendance.",
        "start": 2939.13,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi je veux que la France sorte du commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 de l'OTAN.",
        "start": 2942.72,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi nous devons pr\u00e9server jalousement nos territoires d'outre-mer.",
        "start": 2968.37,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi la Nouvelle-Cal\u00e9donie doit rester fran\u00e7aise.",
        "start": 2974.91,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Je dis non \u00e0 tous les renoncements de ce gouvernement \u00e0 ce sujet.",
        "start": 2984.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Je veux que la France retrouve une position d'\u00e9quilibre dans le monde : nous sommes la France,",
        "start": 2989.7,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "Nous ne sommes pas les vassaux des Etats-Unis, nous ne sommes pas les vassaux de l'OTAN, de l'Union europ\u00e9enne.",
        "start": 2995.21,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "Nous devons parler avec tous les pays ! \nLes Etats-Unis, la Chine, la Russie.",
        "start": 3005.7,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "Mais \u00e9galement nous m\u00e9fier de tous car la g\u00e9opolitique n'est jamais un long fleuve tranquille.",
        "start": 3011.04,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "Nous devons retrouver notre rang, renouer avec notre puissance.",
        "start": 3017.38,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Tout au long de cette campagne, je continuerai ainsi de r\u00e9v\u00e9ler mon projet.",
        "start": 3044.58,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "Tout au long de cette campagne, je continuerai de rendre publiques les mesures que je propose pour la France.",
        "start": 3048.91,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "Notre projet politique s'inscrit dans la dur\u00e9e. Nous nous engageons pour les d\u00e9cennies suivantes, et pour les prochaines g\u00e9n\u00e9rations.",
        "start": 3054.81,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "Et sur le long terme, puissance rime avec Education :",
        "start": 3062.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9cole, nous serons du c\u00f4t\u00e9 de l'excellence.",
        "start": 3066.04,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Le mod\u00e8le scolaire fran\u00e7ais doit revenir \u00e0 ses fondamentaux",
        "start": 3079.01,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "avec une attention particuli\u00e8re pour les math\u00e9matiques et les humanit\u00e9s.",
        "start": 3083.68,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Nous devons retrouver ce mod\u00e8le qui a fait notre succ\u00e8s hier, et qui fait aujourd'hui la r\u00e9ussite des pays asiatiques qui nous ont imit\u00e9 :",
        "start": 3090.52,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "culture classique, \u00e9tudes scientifiques, valorisation des savoir-faire manuels,",
        "start": 3099.1,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "transmission des savoirs et culte du m\u00e9rite et de l'excellence.",
        "start": 3103.96,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "D\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine, nous referons de l'\u00e9cole l'instrument de l'assimilation \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "start": 3116.57,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "et nous chasserons des classes de nos enfants le p\u00e9dagogisme, l'islamo-gauchisme et l'id\u00e9ologie LGBT !",
        "start": 3122.61,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "Nous redonnerons aux enseignants les moyens de travailler, nous r\u00e9tablirons leur autorit\u00e9,",
        "start": 3161.68,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "Nous interdirons l'usage de l'\u00e9criture inclusive et nous bannirons toute forme de discrimination positive.",
        "start": 3167.82,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "Oui, je le promets, l'\u00e9cole ne sera plus le laboratoire id\u00e9ologique de la gauche et nos enfants ne seront plus ses cobayes !",
        "start": 3181.52,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "L'\u00e9cole de la R\u00e9publique doit redevenir le sanctuaire qu'elle fut, et l'\u00e9cole libre, \u00e0 qui nous devons tant, doit rester libre !",
        "start": 3197.15,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "L'\u00e9cole doit retrouver son objectif prioritaire : la transmission des savoirs, seule \u00e0 m\u00eame de r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s.",
        "start": 3209.57,
        "duration": 10.06
    },
    {
        "text": "elle ne doit plus chercher \u00e0 toute force \u00e0 \u00eatre la plus inclusive possible,",
        "start": 3219.63,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "mais au contraire r\u00e9tablir le culte du m\u00e9rite et de l'effort.",
        "start": 3227.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "Et c'est parce qu'on transmettra de nouveau les savoirs, parce qu'on r\u00e9tablira le culte de l'effort et du m\u00e9rite",
        "start": 3239.42,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "qu'on luttera efficacement contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales !",
        "start": 3246.05,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "Je veux en finir avec ce p\u00e9dagogisme qui n'aura eu de cesse depuis quarante ans que de rabaisser le niveau soclaire.",
        "start": 3258.12,
        "duration": 9.58
    },
    {
        "text": "Au nom de l'\u00e9galit\u00e9 entre tous les \u00e9l\u00e8ves, ils les ont priv\u00e9s de culture,",
        "start": 3267.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ils ont emp\u00each\u00e9 les \u00e9valuations, ils ont banni les classements.",
        "start": 3272.68,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Ils pensaient rendre service aux \u00e9l\u00e8ves : \nils les ont priv\u00e9s d'excellence,",
        "start": 3276.84,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "les emp\u00eachant de d\u00e9montrer leur talent, leur intelligence et leur travail.",
        "start": 3282.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "C'\u00e9tait l'\u00e9cole de mon enfance, et j'en suis s\u00fbr, celle de beaucoup d'entre vous ici :",
        "start": 3297.44,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "Cette \u00e9cole qui permettait en une g\u00e9n\u00e9ration de gravir les plus hauts \u00e9chelons de la R\u00e9publique.",
        "start": 3304.18,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "Souvenez-vous de Georges Pompidou : normalien, agr\u00e9g\u00e9 de Lettres, Haut fonctionnaire, chef de l'Etat,",
        "start": 3310.83,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "dont les parents \u00e9taient enseignants et les grands-parents de modestes paysans.",
        "start": 3318.14,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "C'est ce type de destin\u00e9es que je veux pour les prochaines g\u00e9n\u00e9rations de Fran\u00e7ais,",
        "start": 3322.78,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quel que soit leur milieu social !",
        "start": 3327.28,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Cette France oubli\u00e9e, notre France oubli\u00e9e, a le droit de retrouver une \u00e9cole de qualit\u00e9.",
        "start": 3336.57,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "Cette France m\u00e9pris\u00e9e a le droit de retrouver des services publics.",
        "start": 3343.56,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "Cette France abandonn\u00e9e, qui manque de commissariats, qui manque de trains,",
        "start": 3347.45,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "qui manque de m\u00e9decins, qui manque d'h\u00f4pitaux.",
        "start": 3351.49,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "On la prive aussi d'une \u00e9cole \u00e0 la hauteur de ses r\u00eaves pour ses enfants.",
        "start": 3354.1,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "C'est injuste, et c'est inadmissible.",
        "start": 3358.1,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "Mais impossible n'est pas Fran\u00e7ais : l'Etat peut partir \u00e0 la reconqu\u00eate de cette France abandonn\u00e9e.",
        "start": 3370.14,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "Il doit revenir dans chaque village, dans chaque commune, dans chaque d\u00e9partement,",
        "start": 3377.68,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour proposer son mod\u00e8le fond\u00e9 sur l'excellence.",
        "start": 3382.99,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "L'excellence industrielle, l'excellence scientifique, l'excellence scolaire, l'excellence de nos services publics.",
        "start": 3386.34,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "Oui, notre combat est celui de l'excellence. Mais notre combat est avant tout celui pour la France.",
        "start": 3398.68,
        "duration": 8.79
    },
    {
        "text": "Car face au changement de peuple qui s'acc\u00e9l\u00e8re, nous sommes les seuls qui osons dire la v\u00e9rit\u00e9,",
        "start": 3407.47,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "les seuls \u00e0 prononcer les mots qui f\u00e2chent et \u00e0 proposer les mesures qui s'imposent.",
        "start": 3414.1,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "En 2019, la France a laiss\u00e9 entrer sur son sol entre 350 000 et 400 000 \u00e9trangers,",
        "start": 3420.09,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "soit bien plus que la ville de Nice qui est pourtant la cinqui\u00e8me ville de France !",
        "start": 3427.5,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "A l'horizon d'un quinquennat cela repr\u00e9sente deux millions d'entr\u00e9es ; l'\u00e9quivalent de la ville de Paris.",
        "start": 3432.29,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "L'enjeu de la prochaine pr\u00e9sidentielle sera de savoir si nous voulons en laisser entrer",
        "start": 3443.28,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "deux millions de plus durant le prochain quinquennat.",
        "start": 3449.28,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Selon l'Insee, alors que moins de 1% des nouveaux-n\u00e9s avaient un pr\u00e9nom musulman dans les ann\u00e9es 60,",
        "start": 3456.74,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "Ils sont aujourd'hui 22%.",
        "start": 3464.1,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "Quel pourcentage demain ? Imaginez l'ampleur du changement culturel, d\u00e9mographique et humain in\u00e9dit que nous traversons.",
        "start": 3471.09,
        "duration": 9.37
    },
    {
        "text": "Hier, le syst\u00e8me m\u00e9diatique le niait. Aujourd'hui ils le c\u00e9l\u00e8brent. Demain ils nous dira que nous n'avions pas le choix.",
        "start": 3480.46,
        "duration": 8.45
    },
    {
        "text": "Ils mentent. \nNous avons le choix.",
        "start": 3488.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "Nous avons le pouvoir de choisir le destin civilisationnel de notre pays.",
        "start": 3491.73,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "Notre politique migratoire tient en trois piliers.",
        "start": 3506.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "Le premier : arr\u00eater imm\u00e9diatement les flux.\nD\u00e8s les premi\u00e8res semaines de mon mandat,",
        "start": 3510.38,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'immigration z\u00e9ro deviendra un objectif clair de notre politique.",
        "start": 3516.98,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Avant l'\u00e9t\u00e9 prochain, je veux limiter le droit d'asile \u00e0 une poign\u00e9e d'individus chaque ann\u00e9e",
        "start": 3528.41,
        "duration": 9.4
    },
    {
        "text": "pour redonner son sens \u00e0 ce droit d\u00e9voy\u00e9.",
        "start": 3537.81,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Je veux exiger que les demandes d'asile soient formul\u00e9es dans nos consulats",
        "start": 3547.44,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter l'installation des d\u00e9bout\u00e9s qui ne repartent jamais.",
        "start": 3552.28,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "Je veux supprimer le droit au regroupement familial et r\u00e9duire drastiquement l'immigration familiale.",
        "start": 3560.91,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "Je veux op\u00e9rer une meilleure s\u00e9lection des \u00e9tudiants \u00e9trangers et poser le principe de leur retour \u00e0 la fin de leurs \u00e9tudes.",
        "start": 3574.99,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "Je veux d\u00e9manteler les fili\u00e8res d'immigration clandestine,",
        "start": 3582.81,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "mettre hors d'\u00e9tat de nuire les associations qui ram\u00e8nent ces migrants en Europe.",
        "start": 3586.24,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "Le deuxi\u00e8me pilier de ma politique migratoire est simple :",
        "start": 3600.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je veux en finir avec les pompes aspirantes qui font de la France un eldorado pour le tiers monde.",
        "start": 3604.18,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "La France doit redevenir g\u00e9n\u00e9reuse avec les siens",
        "start": 3611.31,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "et cesser d'ouvrir son mod\u00e8le social aux quatre vents !",
        "start": 3615.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "Je veux supprimer les aides sociales pour les \u00e9trangers extra-europ\u00e9ens, supprimer l'aide m\u00e9dicale d'Etat :",
        "start": 3627.61,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "pourquoi, mes amis, serions-nous les seuls au monde \u00e0 \u00eatre si g\u00e9n\u00e9reux ?",
        "start": 3641.58,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "Je veux supprimer le droit du sol",
        "start": 3647.58,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "et je veux durcir drastiquement les conditions de naturalisation.",
        "start": 3662.0,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "Le troisi\u00e8me pilier de ce plan s'int\u00e9resse aux \u00e9trangers qui sont d\u00e9j\u00e0 install\u00e9s en France.",
        "start": 3673.34,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "Je veux renvoyer syst\u00e9matiquement tous les clandestins pr\u00e9sents ill\u00e9galement sur notre sol.",
        "start": 3680.33,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "Je veux expulser imm\u00e9diatement les d\u00e9linquants \u00e9trangers qui n'encombreront plus les prisons fran\u00e7aises.",
        "start": 3696.74,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "Je veux d\u00e9choir de leur nationalit\u00e9 fran\u00e7aise les criminels binationaux.",
        "start": 3709.88,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "Je veux expulser les ch\u00f4meurs \u00e9trangers au bout de six mois de recherche d'emploi infructueuse.",
        "start": 3720.18,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "Tant de pays d\u00e9mocratiques le font : pourquoi pas nous ?",
        "start": 3726.81,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Toutes ces mesures seront soumises au peuple fran\u00e7ais par referendum pour qu'il les approuve.",
        "start": 3734.56,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "Ainsi, sacralis\u00e9es par le suffrage universel, elles s'imposeront \u00e0 tous,",
        "start": 3751.42,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "y compris au conseil constitutionnel, aux juges europ\u00e9ens, et aux technocrates de Bruxelles.",
        "start": 3756.62,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "Notre existence en tant que peuple fran\u00e7ais n'est pas n\u00e9gociable.",
        "start": 3771.69,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "Notre survie en tant que nation fran\u00e7aise n'est pas soumise au bon vouloir des trait\u00e9s ou des juges europ\u00e9ens.",
        "start": 3781.64,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "Reprenons notre destin en main !",
        "start": 3790.8,
        "duration": 2.35
    },
    {
        "text": "Je veux maintenant parler \u00e0 ceux qui sont Fran\u00e7ais.",
        "start": 3796.09,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "Oui, je fais une distinction entre qui est fran\u00e7ais et qui ne l'est pas.",
        "start": 3799.82,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "Non, je ne renverrai pas certains Fran\u00e7ais.",
        "start": 3806.67,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "Oui, je tends la main aux musulmans qui veulent devenir nos fr\u00e8res ! Beaucoup le sont d\u00e9j\u00e0.",
        "start": 3809.36,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "Pour tous ceux qui veulent \u00eatre Fran\u00e7ais et qui montrent au quotidien leur attachement \u00e0 la France.",
        "start": 3829.45,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "Pour tous ceux qui ne sont pas venus en France pour la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de son mod\u00e8le social, par habitude ou par d\u00e9pit.",
        "start": 3835.23,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "Pour tous ceux dont, comme moi, les anc\u00eatres viennent d'ailleurs mais qui veulent que le futur de leurs enfants s'\u00e9crivent ici.",
        "start": 3842.02,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "A tous ceux-l\u00e0, je propose l'assimilation.",
        "start": 3849.26,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "L'assimilation est le plus beau cadeau que la France puisse vous offrir : faire partie de son immense Histoire.",
        "start": 3875.25,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "C'est le plus beau cadeau que la France m'ait offert.",
        "start": 3883.29,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "Imaginez : devenir le compatriote de Montaigne, de Pascal, de Chateaubriand, de Balzac !",
        "start": 3886.42,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "Le choix de l'assimilation est un choix certes exigeant, car d\u00e9sormais il faut dire \"nous\"",
        "start": 3899.8,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "en parlant d'un pass\u00e9 o\u00f9 nos anc\u00eatres n'\u00e9taient pas. C'est l'effort que mes grands-parents et que mes parents ont fait.",
        "start": 3907.45,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "Oui, l'assimilation est exigeante, mais seule, elle nous permettra de retrouver la paix et la fraternit\u00e9.",
        "start": 3914.64,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "Oui, l'assimilation est exigeante.",
        "start": 3922.2,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "Mais pourquoi exempter les Alg\u00e9riens, les Maliens ou les Turcs",
        "start": 3929.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des efforts consentis autrefois par les Espagnols, les Polonais ou les Italiens ?",
        "start": 3934.28,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "Pourquoi les musulmans seraient-ils incapables de faire ce travail de s\u00e9paration du spirituel et du temporel",
        "start": 3948.41,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "qu'ont fait avant eux les juifs et les chr\u00e9tiens ?",
        "start": 3956.42,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "Oui, nous tendons la main aux Fran\u00e7ais de confession musulmane qui veulent devenir nos fr\u00e8res !",
        "start": 3965.58,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "Il y en a ! Et notre main est ferme, et sans compromission :",
        "start": 3971.33,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "si vous faites de la France votre m\u00e8re et de chaque Fran\u00e7ais votre fr\u00e8re, vous \u00eates nos compatriotes !",
        "start": 3974.94,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "Oui, dans notre reconqu\u00eate, nous mettons la barre tr\u00e8s haut et nous sommes exigeants car la France n'est pas un menu \u00e0 la carte.",
        "start": 4002.1,
        "duration": 8.8
    },
    {
        "text": "La France n\u00e9cessite une adh\u00e9sion totale. \nEt pour ceux qui refusent",
        "start": 4010.9,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "et pour tous les binationaux et les \u00e9trangers qui violent nos lois, notre porte est grande ouverte.",
        "start": 4015.93,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 les solutions que les Fran\u00e7ais r\u00e9clament depuis des d\u00e9cennies.",
        "start": 4032.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "Aux grands maux les grands rem\u00e8des : \nla France ne peut plus tergiverser.",
        "start": 4036.64,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "Ce combat, je ne peux pas le mener sans vous. J'ai besoin de vous !",
        "start": 4041.39,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Une formidable lutte nous attend pour sauver notre patrie, et chacun d'entre nous participe \u00e0 cette immense bataille.",
        "start": 4046.11,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "J'en appelle \u00e0 tous les patriotes fran\u00e7ais, \u00e0 tous ceux qui ont les pieds solidement enracin\u00e9s sur leur terre.",
        "start": 4055.08,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "A tous ceux qui n'ont pas abandonn\u00e9 la France.\nJ'en appelle...",
        "start": 4068.03,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "J'en appelle \u00e0 ces militants, \u00e0 ces cadres, \u00e0 ces \u00e9lecteurs du Front national,",
        "start": 4096.27,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "qui voient leurs id\u00e9es v\u00e9g\u00e9ter dans une opposition st\u00e9rile depuis des d\u00e9cennies.",
        "start": 4101.14,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "J'en appelle \u00e0 ces militants et ces \u00e9lecteurs des R\u00e9publicains, qui en ont assez de voir leurs \u00e9lus se plier",
        "start": 4106.05,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "aux injonctions de la gauche et du politiquement correct.",
        "start": 4112.94,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "Cette droite amoureuse de la France est majoritaire dans notre pays.",
        "start": 4122.44,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "Ce sont des cat\u00e9gories ais\u00e9es mais qui n'ont pas largu\u00e9 les amarres avec leur patrie.",
        "start": 4129.26,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "C'est ce peuple qui n'a pas c\u00e9d\u00e9 au d\u00e9racinement. Ce sont ces classes moyennes qui refusent d'\u00eatre remplac\u00e9es.",
        "start": 4135.0,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "Je tends la main aux \u00e9lecteurs, aux cadres, aux sympathisants des R\u00e9publicains",
        "start": 4149.74,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "dont beaucoup ont \u00e9t\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9s par mon ami Eric Ciotti.",
        "start": 4155.37,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "Votre place est parmi nous, \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s, dans ce combat pour la France.",
        "start": 4184.74,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "Je veux parler ici aux orphelins du RPR.",
        "start": 4192.0,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "A tous ceux qui se souviennent qu'ici, \u00e0 Villepinte, il y a exactement 31 ans,",
        "start": 4198.5,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "toute la droite \u00e9tait r\u00e9unie pour organiser des \"Etats g\u00e9n\u00e9raux de l'immigration\".",
        "start": 4205.31,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "Moi, j'\u00e9tais l\u00e0, j'avais \u00e0 peine 30 ans.",
        "start": 4211.96,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "Oui, j'\u00e9tais l\u00e0. J'observais, je notais...",
        "start": 4220.49,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "Mais, il y avait surtout Chirac, Giscard, Jupp\u00e9, Bayrou, Sarkozy, Madelin. Et tant d'autres.",
        "start": 4226.36,
        "duration": 9.68
    },
    {
        "text": "On y promettait alors que l'immigration serait r\u00e9duite \u00e0 z\u00e9ro,",
        "start": 4236.04,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "que la solidarit\u00e9 nationale serait r\u00e9serv\u00e9e aux Fran\u00e7ais, et que le droit du sol serait abrog\u00e9.",
        "start": 4241.16,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "On y affirmait avec force que les lois islamiques \u00e9taient incompatibles avec les lois de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.",
        "start": 4259.84,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "Le hasard, mes amis, est malicieux :",
        "start": 4271.77,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "trente et un ans plus tard, nous nous retrouvons donc ici, \u00e0 Villepinte, pour redire exactement la m\u00eame chose.",
        "start": 4274.2,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "Et, la gauche, et les m\u00e9dias, et le pouvoir macroniste, et le centre, et m\u00eame les actuels dirigeants de LR",
        "start": 4284.57,
        "duration": 9.39
    },
    {
        "text": "m'affublent, nous affublent du qualificatif infamant d'extr\u00eame droite.",
        "start": 4293.96,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "Je veux ici poser une question simple :",
        "start": 4303.29,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "Jacques Chirac \u00e9tait-il d'extr\u00eame droite ?",
        "start": 4307.62,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Val\u00e9rie Giscard d'Estaing \u00e9tait-il d'extr\u00eame droite ?",
        "start": 4313.84,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Et Alain Jupp\u00e9, et Fran\u00e7ois Bayrou ? \nEux aussi d'extr\u00eame droite alors ?",
        "start": 4319.02,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "Oui mes amis, le hasard est malicieux. Nous nous retrouvons ensemble aujourd'hui, un 5 d\u00e9cembre,",
        "start": 4326.97,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "le jour anniversaire de la fondation du RPR en 1976 !",
        "start": 4333.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "Nous ne devions m\u00eame pas \u00eatre ici \u00e0 Villepinte, et nous nous y retrouvons.",
        "start": 4344.66,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Que de co\u00efncidences, que de dates anniversaires, que de souvenirs, que de symboles...",
        "start": 4349.66,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "Mais cette le\u00e7on de Villepinte ne s'arr\u00eate pas l\u00e0.",
        "start": 4358.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "Trois ans apr\u00e8s ces \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la droite, le RPR et l'UDF gagnaient les \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "start": 4363.31,
        "duration": 8.77
    },
    {
        "text": "En 1995, Jacques Chirac entrait \u00e0 l'Elys\u00e9e.\nEt pourtant...",
        "start": 4372.08,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "Et pourtant, toutes ces belles proclamations de Villepinte rest\u00e8rent lettre morte.",
        "start": 4378.85,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "Toutes ces belles promesses furent oubli\u00e9es.",
        "start": 4385.1,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "La droite, comme d'habitude, se soumettait aux injonctions de la gauche, des m\u00e9dias, des juges.",
        "start": 4390.53,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "La droite, comme d'habitude, trahissait ses \u00e9lecteurs aussit\u00f4t qu'ils l'avaient mise sur le pavois.",
        "start": 4398.18,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "Trente ans plus tard, rien n'a chang\u00e9. \nTrente ans plus tard, le RPR et l'UDF sont devenus LR,",
        "start": 4408.91,
        "duration": 9.44
    },
    {
        "text": "mais ce sont toujours les m\u00eames promesses, toujours les m\u00eames d\u00e9clarations martiales.",
        "start": 4418.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Pourquoi voulez-vous que ces politiciens tiennent les engagement qu'ils n'ont pas tenus depuis trente ans ?",
        "start": 4423.45,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "Les m\u00eames causes, soyez-en s\u00fbrs, produiront les m\u00eames effets.",
        "start": 4438.1,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse rappelle sans cesse",
        "start": 4442.53,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "que son entr\u00e9e en politique est intimement li\u00e9e \u00e0 la personne de Jacques Chirac. Elle se r\u00e9f\u00e8re sans cesse \u00e0 lui.",
        "start": 4449.36,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "Croyons-la sur parole : elle agira comme son mentor, elle promettra tout et ne tiendra rien.",
        "start": 4457.2,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "Chirac qui disait : \"Je vous \u00e9tonnerai par ma d\u00e9magogie\".",
        "start": 4473.77,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Chirac qui disait : \"les promesses n'engagent que ceux qui les \u00e9coutent\".",
        "start": 4478.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "Oui, croyons Val\u00e9rie P\u00e9cresse quand elle r\u00e9p\u00e8te qu'elle est l'h\u00e9riti\u00e8re de Jacques Chirac.",
        "start": 4483.18,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "Nous sommes tout \u00e0 l'inverse de ces trahisons politiciennes.",
        "start": 4497.9,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "Nous promettons et nous tiendrons.\nNous nous engagerons et nous ferons.",
        "start": 4502.35,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "Disons, mes amis, que ce sera notre Serment de Villepinte !",
        "start": 4507.25,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "Le Serment de Villepinte qui effacera trente ans de renoncements et de l\u00e2chet\u00e9s.",
        "start": 4521.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "Trente ans au cours desquels le peuple fut divis\u00e9, s\u00e9par\u00e9, ostracis\u00e9,",
        "start": 4526.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avec des \u00e9lecteurs du Front national trait\u00e9s comme des parias, et des \u00e9lecteurs de LR intimid\u00e9s, terroris\u00e9s,",
        "start": 4532.32,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "par une gauche qui d\u00e9cidait souverainement qui \u00e9tait r\u00e9publicain, qui ne l'\u00e9tait pas,",
        "start": 4539.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait dans le camps des bons, qui \u00e9tait dans le camps des mauvais.",
        "start": 4543.96,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "Ce temps l\u00e0 est r\u00e9volu.",
        "start": 4547.66,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Nous devons nous r\u00e9unir, nous devons rassembler, nous devons unifier.",
        "start": 4564.92,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "Je veux rendre le droit de vote aux \u00e9lecteurs du Front national et je veux rendre la droite aux \u00e9lecteurs de LR.",
        "start": 4570.9,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "Ce n'est plus l'heure des querelles byzantines : \ndemain, la France peut dispara\u00eetre.",
        "start": 4583.79,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "Notre devoir, c'est de nous lever. Notre devoir, c'est de nous battre. Notre devoir, c'est de nous engager !",
        "start": 4589.46,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "Un engagement tr\u00e8s particulier, car nous n'allons pas combattre des personnes.",
        "start": 4601.81,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "A la diff\u00e9rence de nos adversaires plein de haine et de m\u00e9pris, nous ne luttons pas contre des individus.",
        "start": 4607.18,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "Notre combat est plus rude, plus difficile mais plus noble : nous luttons contre des id\u00e9es.",
        "start": 4614.28,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "En 2022, ce n'est pas seulement la personne d'Emmanuel Macron que nous allons vaincre, mais mieux : son id\u00e9ologie,",
        "start": 4627.63,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "ce syst\u00e8me dont il est le porte-drapeau, le porte-parole, et l'ex\u00e9cutant.",
        "start": 4635.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "La \"personne\" Emmanuel Macron ne nous int\u00e9resse pas, parce qu'elle est fondamentalement inint\u00e9ressante.",
        "start": 4640.54,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "Trouvez-moi un seul Fran\u00e7ais dans le pays qui puisse expliquer la pens\u00e9e d'Emmanuel Macron. Un seul !",
        "start": 4656.37,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "Il n'y en a aucun, pas m\u00eame lui !",
        "start": 4664.21,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "Personne ne sait qui il est, parce qu'il n'est personne.",
        "start": 4666.83,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "Derri\u00e8re le masque de la parfaite intelligence technocratique, derri\u00e8re la montagne d'id\u00e9es superficielles,",
        "start": 4685.7,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re les slogans contradictoires, derri\u00e8re le \"en m\u00eame temps\" synonyme de d\u00e9sordre,",
        "start": 4692.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et le \"quoiqu'il en co\u00fbte\" synonyme de ruine,\nil n'y a personne. Il n'y a rien !",
        "start": 4697.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "Macron a vid\u00e9 de leur substance notre \u00e9conomie, notre identit\u00e9, notre culture,",
        "start": 4709.6,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "notre libert\u00e9, notre \u00e9nergie, nos espoirs, nos existences.",
        "start": 4715.14,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "Il a tout vid\u00e9, parce qu'il est \u00e0 lui tout seul le grand vide, le gouffre.",
        "start": 4719.44,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "En 2017, la France a \u00e9lu le n\u00e9ant et elle est tomb\u00e9e dedans.",
        "start": 4724.85,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "Mes amis, il est temps de sortir notre pays et notre peuple de ce puits sans fond.",
        "start": 4739.57,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "Nous laisserons dans sa vitrine ce mannequin de plastique,",
        "start": 4745.14,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "cet automate qui erre dans un labyrinthe de miroirs,",
        "start": 4750.19,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "ce masque sans visage qui d\u00e9figure le notre.",
        "start": 4753.32,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Nous laisserons cet adolescent se chercher \u00e9ternellement.",
        "start": 4756.6,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "Laissons-le avec son obsession pour lui-m\u00eame.",
        "start": 4789.24,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "Notre courage, notre intelligence, notre force et notre engagement, nous les r\u00e9servons contre le mondialisme,",
        "start": 4792.97,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "contre le vivre-ensemble, contre l'immigration de masse, contre la th\u00e9orie du genre et l'islamo-gauchisme,",
        "start": 4799.69,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "toutes ces machines infernales qui n'ont qu'un but, qu'une mission et qu'un id\u00e9al :",
        "start": 4805.24,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9construire notre peuple pour mieux le d\u00e9truire.",
        "start": 4809.9,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Inlassablement, nous allons nous d\u00e9barrasser de ces id\u00e9ologies hors-sol",
        "start": 4819.76,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui ne vivent que d'argent public et de journalistes militants.",
        "start": 4824.98,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "Oui, nous allons faire du macronisme un mauvais souvenir.",
        "start": 4828.57,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "Alors...",
        "start": 4833.24,
        "duration": 9.11
    },
    {
        "text": "quand ce fant\u00f4me aura quitt\u00e9 l'Elys\u00e9e, quand la gauche aura perdu sa derni\u00e8re marionnette, nous la remplacerons par la France.",
        "start": 4842.35,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "Nous remplacerons le petit Macron par \"la Grande Nation\".",
        "start": 4875.53,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Nous remplacerons le vide par l'identit\u00e9. Nous remplacerons la suffisance par l'excellence.",
        "start": 4879.89,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "Nous remplacerons le d\u00e9risoire par l'Histoire.",
        "start": 4885.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Une t\u00e2che merveilleuse, exceptionnelle nous attend, l'engagement de toute une vie.",
        "start": 4898.58,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "La France est \u00e0 la crois\u00e9e des chemins. \nC'est le moment ou jamais.",
        "start": 4904.22,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ais ! Je veux de l'enthousiasme, je veux des chants, je veux de la joie, je veux de la fiert\u00e9 !",
        "start": 4908.59,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "Soyez forts, soyez joyeux, soyez heureux !",
        "start": 4914.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Oui mes amis...",
        "start": 4978.21,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "vous avez raison de chanter la Marseillaise, car nous allons r\u00e9cup\u00e9rer la France contre les cyniques et les vaniteux,",
        "start": 4981.57,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "contre ceux qui n'ont que le m\u00e9pris et la morgue au fond des yeux. Contre tous ceux qui veulent nous faire dispara\u00eetre,",
        "start": 4987.57,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "nous nous levons. \nHaut les c\u0153urs !",
        "start": 4993.23,
        "duration": 2.47
    },
    {
        "text": "Toute ma vie, j'ai refus\u00e9 de toutes mes forces la m\u00e9lancolie qui d\u00e9sesp\u00e8re, celle qui prive de courage et qui paralyse l'action.",
        "start": 4997.06,
        "duration": 9.02
    },
    {
        "text": "Bernanos \u00e9crivait : \"l'Esp\u00e9rance est une d\u00e9termination h\u00e9ro\u00efque de l'\u00e2me, et sa plus haute forme est le d\u00e9sespoir surmont\u00e9.\"",
        "start": 5006.08,
        "duration": 9.6
    },
    {
        "text": "Oui, il faut surmonter nos col\u00e8res, nos doutes accumul\u00e9s depuis tant d'ann\u00e9es pour transformer notre d\u00e9sespoir en esp\u00e9rance.",
        "start": 5015.68,
        "duration": 9.01
    },
    {
        "text": "Une t\u00e2che colossale et magnifique nous attend : \nreconstruire la France, notre pays si cher.",
        "start": 5024.69,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "Nous avons les troupes, nous avons un plan, nous avons la force et nous avons le courage.",
        "start": 5039.09,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "Nous avons les id\u00e9es, nous avons un projet et nous avons un mouvement.",
        "start": 5045.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "Ils ne pourront rien faire contre vous, ils ne pourront rien faire contre nous.",
        "start": 5049.71,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "A la face du monde entier, nous pouvons d\u00e9sormais lever les yeux et crier haut et fort :",
        "start": 5056.25,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la France est de retour !",
        "start": 5062.37,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "La France, ce pays de scientifiques qui ont transform\u00e9 le monde et ce pays d'\u00e9crivains qui l'ont fait r\u00eaver.",
        "start": 5086.17,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "Ce pays de travailleurs courageux et d'innovateurs ing\u00e9nieux.",
        "start": 5093.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Ce pays unique au monde, ce parfait \u00e9quilibre entre la beaut\u00e9 et la force,",
        "start": 5097.25,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "entre l'\u00e9l\u00e9gance et la vigueur, entre l'instinct de survie et la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9,",
        "start": 5102.35,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "entre la libert\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9, entre le g\u00e9nie et la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9.",
        "start": 5107.32,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "Oui, la France est de retour car le peuple fran\u00e7ais s'est lev\u00e9 !",
        "start": 5112.01,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "Le peuple fran\u00e7ais se tient face \u00e0 tous ceux qui veulent le faire dispara\u00eetre,",
        "start": 5116.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "face \u00e0 tous ceux qui veulent priver ses enfants d'h\u00e9ritage et de grandeur !",
        "start": 5121.0,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "Ce peuple fran\u00e7ais qui ne baissera jamais les yeux face \u00e0 ceux qui ont jur\u00e9 sa perte !",
        "start": 5125.17,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "Oui, la France est de retour !\nVive la R\u00e9publique, et surtout, surtout...",
        "start": 5130.24,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "vive la France !",
        "start": 5135.17,
        "duration": 1.29
    }
]