[
    {
        "text": "et avec l\u00e9a salam\u00e9 nous recevons ce",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "matin un ancien journaliste essayiste",
        "start": 1.709,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "aujourd'hui candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 3.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle vos questions amis et",
        "start": 5.67,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "auditeurs 0 1 45 24 7000 passer",
        "start": 7.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "autrement par les r\u00e9seaux sociaux ou",
        "start": 11.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'application mobile de france inter",
        "start": 12.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "eric zemmour bonjour bonjour et",
        "start": 14.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bienvenue on va longuement entr\u00e9e ce",
        "start": 16.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "matin dans le d\u00e9tail de vos propositions",
        "start": 19.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pour la france mais commen\u00e7ons d'abord",
        "start": 21.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "par la prestation t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du pr\u00e9sident",
        "start": 22.89,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique hier soir sur le fond",
        "start": 25.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous le savez ils d\u00e9fendent est le bilan",
        "start": 27.689,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "de son quinquennat sur la forme il a",
        "start": 29.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "reconnu avoir pu blesser des fran\u00e7ais",
        "start": 32.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "manquait de respect dans certains de ses",
        "start": 34.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "propos ses erreurs il dit ne pas les",
        "start": 37.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avoir r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ce qui est selon lui le",
        "start": 39.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus important comment avez-vous eric",
        "start": 41.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "zemmour trouver l\u00e0 la prestation du",
        "start": 43.77,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 45.84,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez",
        "start": 47.57,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sur la forme je les trouverai",
        "start": 49.64,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "bien l\u00e9ch\u00e9",
        "start": 52.85,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "charmante watts et s\u00e9ductrice \u00e0 souhait",
        "start": 56.12,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "sur le fond comment vous dire j'ai",
        "start": 61.19,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "regrett\u00e9 que emmanuel macron",
        "start": 64.08,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "parle surtout de lui et assez peu de la",
        "start": 67.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 69.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "p\u00e8se de deux num\u00e9ros de narcissisme",
        "start": 70.97,
        "duration": 9.219
    },
    {
        "text": "assez marqu\u00e9e de nombrilisme m\u00eame moi je",
        "start": 74.79,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "vous avoue que \u00e7a m'a pas beaucoup",
        "start": 80.189,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9 alors bon j'ai bien compris",
        "start": 81.119,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "que ge \u00e9tait sa cible",
        "start": 83.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "favorite",
        "start": 86.93,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "non il ya eu p\u00e9cresse aussi sur le",
        "start": 88.53,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "budget \u00e7a c'est d'aider des",
        "start": 90.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "affrontements de technocrates je leur",
        "start": 93.329,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "laisse",
        "start": 95.61,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quand il s'agit du destin de la france",
        "start": 96.659,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'est moi qu'ils ciblent et d'ailleurs",
        "start": 98.46,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "c'est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime je pense que",
        "start": 100.74,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "nous avons deux visions absolument",
        "start": 103.46,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "antagonistes de la france et",
        "start": 106.77,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on va parler de ces mots et de vos",
        "start": 110.569,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "deux visions de la france mais sans",
        "start": 114.119,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "annoncer sa candidature emmanuel macron",
        "start": 115.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "estime qu'en cinq ans on ne peut pas",
        "start": 117.329,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "tout faire on ne peut pas tout r\u00e9former",
        "start": 118.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il a raison il faut deux quinquennats ah",
        "start": 120.27,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "bah moi j'ai vot\u00e9 contre le kac est l\u00e0",
        "start": 122.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour pousser \u00e7a vaut pour le septennat",
        "start": 125.03,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "donc je vous acc\u00e9dez je suis d'accord",
        "start": 127.38,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "avec \u00e7a",
        "start": 129.569,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "enfin eric zemmour est journaliste",
        "start": 130.459,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en 2000 je votais c\u00f4t\u00e9 j'ai dit",
        "start": 133.049,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "j'ai vot\u00e9 contre",
        "start": 135.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jeux jeux donc effectivement oui \u00e7a l\u00e0",
        "start": 137.54,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "dessus il a eu il n'a pas tort",
        "start": 140.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment il faut du temps pour des",
        "start": 142.2,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "choses par exemple pour l'\u00e9cole il faut",
        "start": 143.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il faut il faut \u00e7a prendra beaucoup de",
        "start": 144.959,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "temps m\u00eame ce que je propose ne sera pas",
        "start": 147.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a d'un claquement de doigts mais",
        "start": 149.4,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ya des directions il ya des",
        "start": 151.23,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "orientations et et j'ai bien vu hier",
        "start": 153.269,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "soir dans le building boulga",
        "start": 155.459,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique et s\u00e9mantique des quand",
        "start": 158.569,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "j'arrivais \u00e0 me d\u00e9p\u00eatrer de cela je",
        "start": 160.829,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "voyais bien qu'on finalement mais on est",
        "start": 163.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aux antipodes quoi vous avez eu l'air le",
        "start": 165.9,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "disait des mots tr\u00e8s durs contre",
        "start": 168.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "emmanuel macron mannequin de plastique",
        "start": 169.829,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "adolescents qui se cherche vous avez",
        "start": 171.9,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "aussi dit qu'on a \u00e9lu le n\u00e9ant avec lui",
        "start": 174.319,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "donc et on sait qu'on est tomb\u00e9 dedans",
        "start": 178.68,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "emmanuel macron n'est rien il vous a",
        "start": 180.829,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu sans boue cit\u00e9 hier on a pu dire",
        "start": 183.989,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de moi il n'est rien c'est terriblement",
        "start": 186.48,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "blessant je termine \u00e0 la citation",
        "start": 188.639,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "comment r\u00e9agissez vous \u00e0 cette phrase-l\u00e0",
        "start": 190.919,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "du pr\u00e9sident",
        "start": 193.769,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "c'est terrible parce que quand moi je",
        "start": 195.349,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "parle de la france du destin de la",
        "start": 197.989,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "fronde de la survie de la france lui",
        "start": 201.18,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "parle de lui 2 il est il est bless\u00e9 mais",
        "start": 203.16,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "je vous avoue que je n'en ai cure c'est",
        "start": 207.299,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pas le probl\u00e8me n'est pas sa personne",
        "start": 209.97,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "non mais le probl\u00e8me c'est la fonction",
        "start": 211.65,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 213.329,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "la bile et les candidats il est candidat",
        "start": 213.95,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "c'est un candidat vous vous souvenez de",
        "start": 217.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la fameuse r\u00e9plique de jacques chirac",
        "start": 219.72,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "face \u00e0 mitterrand nous sommes deux",
        "start": 221.73,
        "duration": 2.999
    },
    {
        "text": "candidats n'a plus pr\u00e9sent r\u00e9publique et",
        "start": 223.049,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "le premier ministre",
        "start": 224.729,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "c'est un candidat il l'a les pr\u00e9c\u00e8dent",
        "start": 225.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs ont subi des campagnes",
        "start": 228.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien plus dur je vous rappelle que",
        "start": 231.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de fou \u00e0 la",
        "start": 233.01,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "une d'un hebdomadaire vous en souvenez",
        "start": 235.23,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "et je ne parlerai pas de fran\u00e7ois",
        "start": 237.269,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "mitterrand qui a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de tous les",
        "start": 239.069,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "noms de jacques chirac \u00e9tait trait\u00e9",
        "start": 241.08,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d'abord de fascistes puis deux voleurs",
        "start": 242.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle lui m\u00eame qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 244.349,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "trait\u00e9e de fasciste de caudillos winch",
        "start": 247.5,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "est pas qu'il soit bless\u00e9 parmi eux le",
        "start": 250.769,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pardon un pardon mais moi quand je suis",
        "start": 253.26,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9 aussi je suis bless\u00e9e mais on",
        "start": 256.949,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "s'en moque cc le nez au del\u00e0 de nos",
        "start": 259.29,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "personnes et y at il un aspect positif",
        "start": 262.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de son quinquennat une r\u00e9forme que vous",
        "start": 265.26,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "sauvez",
        "start": 267.33,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "le ce qu'il a fait sur l'apprentissage",
        "start": 268.7,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "et c'est largement subventionn\u00e9s certes",
        "start": 271.52,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "mais en tout cas la direction la",
        "start": 274.74,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "direction est bonne encore un mot sur la",
        "start": 277.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "principale annonce qui portait sur la",
        "start": 279.539,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme des retraites le projet d'un",
        "start": 281.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de retraite \u00e0 points n'est plus",
        "start": 282.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 la r\u00e9forme qui a esquiss\u00e9",
        "start": 284.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "emmanuel macron entend cr\u00e9er je le",
        "start": 286.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rappelle trois grands r\u00e9gimes pour les",
        "start": 288.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s les fonctionnaires et les",
        "start": 290.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants le fait de travailler plus",
        "start": 292.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "longtemps est sur la table mais emmanuel",
        "start": 294.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "macron n'a pas donn\u00e9 de nouvel \u00e2ge de",
        "start": 297.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9part globalement fini la r\u00e9volution",
        "start": 298.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui voulait faire avec un grand syst\u00e8me",
        "start": 300.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "unique \u00e0 points \u00e7a ressemble plus \u00e0 une",
        "start": 302.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme param\u00e9trique que vous proposez",
        "start": 304.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aussi eric zemmour puisque vous voulez",
        "start": 306.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "allonger l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 60 4 en \u00eates",
        "start": 308.34,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "vous d'accord avec lui sur les retraites",
        "start": 311.19,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "dans c'est lui qui est d'accord avec moi",
        "start": 313.13,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "et pardonnez moi c'est lui qui a renonc\u00e9",
        "start": 315.41,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "\u00e0 son syst\u00e8me mirobolants qu'il",
        "start": 318.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendait aux r\u00e9volutionnaires et qui",
        "start": 319.889,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "allait r\u00e9gler plus jusqu'\u00e0 musicale",
        "start": 322.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "juste et c'est en fait au bout de trois",
        "start": 324.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jours les fran\u00e7ais se sont aper\u00e7us que",
        "start": 326.61,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une entourloupe et que le fameux",
        "start": 327.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "point on pouvait le bc ou le monter",
        "start": 329.669,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "selon le lait situation \u00e9conomique et",
        "start": 331.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "donc c'\u00e9tait bon voil\u00e0 donc",
        "start": 334.62,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "effectivement oui il faut rallonger la",
        "start": 336.96,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e de travail parce que tout",
        "start": 341.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "simplement nous avons des probl\u00e8mes",
        "start": 343.289,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographiques je vais pas \u00e9videmment",
        "start": 345.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous ne sommes plus comme il ya 40 ans",
        "start": 347.4,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "avec 4 cotisants pour pour",
        "start": 348.96,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "1 un retrait\u00e9 mais je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser",
        "start": 351.849,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "quand je dis cela je pr\u00e9cise mais en un",
        "start": 356.099,
        "duration": 6.731
    },
    {
        "text": "mot je j'exigerai aussi des patrons avec",
        "start": 359.02,
        "duration": 7.829
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me de malus de sanctions qu'il",
        "start": 362.83,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "ne vire pas syst\u00e9matiquement les gens",
        "start": 366.849,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "entre 50 et 64 ans voyez pas ce que \u00e7a",
        "start": 369.189,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est injuste sion si on leur les oblige",
        "start": 372.249,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e0 travailler plus longtemps et que les",
        "start": 374.259,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gens et qu'apr\u00e8s on leur dit vous \u00eates",
        "start": 376.24,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meur non \u00e7a \u00e7a ne va pas du tout",
        "start": 378.039,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comment vous pouvez imposer sa un chef",
        "start": 379.509,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'entreprise eric zemmour bas des",
        "start": 381.639,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sanctions financi\u00e8res vous",
        "start": 383.319,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sanctionnerait s\u00e9vir entre 50 et souissi",
        "start": 385.149,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "jan cibula on en tire lui tire on passe",
        "start": 387.369,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aux sanitaires emmanuel macron n'a pas",
        "start": 389.679,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "exclu d'arriver \u00e0 la vaccination",
        "start": 391.539,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "obligatoire face \u00e0 l'explosion de",
        "start": 392.589,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie de la multiplication des",
        "start": 394.3,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "variants l'allemagne et l'autriche y",
        "start": 395.74,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "sont favorables faut-il leur embo\u00eeter le",
        "start": 396.909,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 398.709,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moi je suis contre la vaccination",
        "start": 399.809,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "obligatoire en l'occurrence en plus j'ai",
        "start": 402.909,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas compris d'ailleurs le raisonnement",
        "start": 405.999,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "des manuels m\u00e2con hier il dit",
        "start": 407.199,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "mais 90% de vaccination donc on arrive \u00e0",
        "start": 409.889,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "la vaccination obligatoire ben c'est",
        "start": 413.86,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t l'invers\u00e9 puisqu'on \u00e0 90% qu'on",
        "start": 415.479,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "n'a pas besoin de la vaccination",
        "start": 417.699,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "obligatoire puisque on allait on a les",
        "start": 418.569,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences sans avoir l'obligation",
        "start": 420.069,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "j'avoue que j'ai pas compris ce",
        "start": 421.979,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "raisonnement par ailleurs j'ai toujours",
        "start": 423.55,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pas compris non plus cette obsession de",
        "start": 426.279,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "2,2",
        "start": 428.169,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "de vacciner les enfants qui qui",
        "start": 429.599,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "sont effectivement transmettre mais ne",
        "start": 434.279,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "risque jamais l\u00e0 il ya toujours un cas",
        "start": 437.319,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "exceptionnel mais de forme grave or si",
        "start": 439.449,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "j'ai bien compris le lait ce que nous",
        "start": 441.849,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "expliquent les m\u00e9decins c'est que ce",
        "start": 444.879,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "vaccin ou ces vaccins puisque",
        "start": 445.99,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "emp\u00eache les formes graves et c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 449.279,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "formidable mais n'emp\u00eache absolument pas",
        "start": 451.389,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de transmettre donc je vois ni l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 454.24,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "de la vaccination obligatoire ni",
        "start": 457.179,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat de la vaccination des enfants",
        "start": 458.379,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ni l'int\u00e9r\u00eat du pass\u00e9 ni terre donc vous",
        "start": 459.369,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "laisser circuler le virus si vous voyez",
        "start": 462.309,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas l'int\u00e9r\u00eat du pas saint louis oui je",
        "start": 464.019,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut selon l'expression",
        "start": 466.479,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "apprendre \u00e0 vivre avec le virus nous",
        "start": 467.829,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n'avons pas nous n'allons pas nous",
        "start": 470.559,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "confiner comme \u00e7a pendant mille ans mais",
        "start": 472.419,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on n'est pas confin\u00e9 non mais comprenez",
        "start": 474.459,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire on n'avait on pas",
        "start": 476.319,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "vivre sous la menace du confinement",
        "start": 477.159,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es \u00e7a que je voulais",
        "start": 478.919,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "dire donc il faut laisser circuler le",
        "start": 481.389,
        "duration": 4.001
    },
    {
        "text": "virer us m\u00eame si sa engorgent les",
        "start": 483.849,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux mais \u00e7a me met \u00e0 6,6 la",
        "start": 485.39,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nation l'attendait vous savez avant le",
        "start": 488.68,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "coc vide les h\u00f4pitaux \u00e9taient d\u00e9j\u00e0",
        "start": 491.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "engorg\u00e9 s'il y avait une \u00e9pid\u00e9mie de",
        "start": 494.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "grippe trop puissantes donc le probl\u00e8me",
        "start": 495.65,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n'est pas le commis de le probl\u00e8me et",
        "start": 497.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital et donc il faut il faut r\u00e9gler",
        "start": 498.56,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ce probl\u00e8me de l'h\u00f4pital il faut r\u00e9gler",
        "start": 501.08,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "il faut investir davantage il faut",
        "start": 504.14,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler le probl\u00e8me des lits de 2,2",
        "start": 507.91,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "oui sachant consommation il faut il",
        "start": 511.24,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "entend ce que vous dites me disais \u00e7a",
        "start": 513.71,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien \u00e7a c'est des r\u00e9formes de",
        "start": 515.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "structure mais aujourd'hui il ya une",
        "start": 517.729,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mie qui menace vous seriez au",
        "start": 519.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pouvoir aujourd'hui vous laisser",
        "start": 522.02,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "circuler le virus et vous n'appelez pas",
        "start": 523.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la vaccination c'est bien \u00e7a mais on",
        "start": 524.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peut la vaccination elle est faite je",
        "start": 526.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comprends pas ce discr\u00e9tion une",
        "start": 528.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me deux rappels eh ben on pour le",
        "start": 529.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fera une troisi\u00e8me dose de rappel pour",
        "start": 531.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les gens les plus \u00e2g\u00e9es et pour les gens",
        "start": 532.76,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "les plus fragiles",
        "start": 535.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "farid est ce que je comprenais pourquoi",
        "start": 536.5,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "je vous r\u00e9ponds \u00e7a parce que je pense",
        "start": 538.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'il faut arr\u00eater de polariser sur",
        "start": 540.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cette \u00e9pid\u00e9mie de d'en faire quelque",
        "start": 543.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "chose de 2 qui panique les gens de 2,2",
        "start": 545.63,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de gouverner par la peur il faut",
        "start": 548.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s'habituer \u00e0 cette id\u00e9e me brise ab vous",
        "start": 550.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "savez je ne veux pas je ne veux pas du",
        "start": 553.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tout minor\u00e9 cette \u00e9pid\u00e9mie je vous avez",
        "start": 554.78,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "vous dire 5000 morts",
        "start": 557.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il ya cent mille en france vous avez",
        "start": 559.18,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "raison est ce que je veux dire c'est",
        "start": 561.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'il ya des maladies qui tuent encore",
        "start": 563.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plus et il faut pas il faudrait pas que",
        "start": 565.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "on occulte de ces maladies et que par l\u00e0",
        "start": 568.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a obstruent l\u00e9s les h\u00f4pitaux et",
        "start": 570.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on ne soigne plus le reste sur",
        "start": 572.78,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'immigration venons en \u00e0 ce \u00e0 cette",
        "start": 575.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "th\u00e9matique emmanuel macron vous a aussi",
        "start": 577.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu sans vous citez il ne croit pas",
        "start": 579.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "votre th\u00e8se du remplacement quand on",
        "start": 581.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parle de ces ph\u00e9nom\u00e8nes mieux vaut",
        "start": 584.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'abord regarder les chiffres dit-il",
        "start": 585.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'immigration je le cite encore est l\u00e0",
        "start": 587.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et elle est l\u00e0 parce que nous avons",
        "start": 590.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "souvent fait appel \u00e0 elle pour",
        "start": 591.86,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "travailler pour des t\u00e2ches que les",
        "start": 593.03,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais ne voulait",
        "start": 594.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus faire elle a aid\u00e9 \u00e0 la croissance",
        "start": 595.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de notre pays \u00e0 avancer et il \u00e9voque des",
        "start": 598.19,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "absurdit\u00e9s comme on quand on parle comme",
        "start": 600.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous d'immigration 0 que lui",
        "start": 603.11,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondez-vous",
        "start": 605.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'il a raison sur un point il faut",
        "start": 606.49,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "regarder les chiffres mais il ne faut",
        "start": 608.78,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "pas regarder que les chiffres",
        "start": 610.67,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "il faut aussi regarder tout simplement",
        "start": 612.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans la rue il faut regarder ce qui se",
        "start": 614.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "passe il faut prendre le m\u00e9tro il faut",
        "start": 616.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prendre le rer il faut prendre le train",
        "start": 618.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il faut aller dans les a\u00e9roports il faut",
        "start": 620.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 la caf il faut aller au bureau",
        "start": 621.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de poste il faut aller dans les \u00e9coles",
        "start": 625.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 on voit le grand remplacement en",
        "start": 626.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "marche vous savez le grand remplacement",
        "start": 628.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est pas une th\u00e8se fumeuse ou",
        "start": 630.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "complotistes c'est simplement un",
        "start": 632.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "processus un processus de remplacement",
        "start": 633.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de population par une autre quand vous",
        "start": 636.01,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avez si vous voulez les chiffres puisque",
        "start": 638.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "emmanuel macron aiment les chiffres et",
        "start": 641.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "il a il aime les chiffres des services",
        "start": 643.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "officiels li\u00e9s \u00e0 son premier ministre je",
        "start": 644.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "peux pas faire mieux c'est france",
        "start": 646.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie quand vous avez dans des",
        "start": 647.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "villes de seine-saint-denis le le",
        "start": 649.84,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pourcentage de danse entre 0 et 18 ans",
        "start": 652.09,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "qui sont n\u00e9s de parents extra-europ\u00e9ens",
        "start": 655.81,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 80% c'est le cas d'aubervilliers de",
        "start": 658.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dodo de trappes et caetera et bien l\u00e0",
        "start": 661.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous avez le grand remplacement en",
        "start": 663.97,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "marche inexorable \u00e7a veut dire il ya un",
        "start": 665.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "remplacement de population par une eau",
        "start": 667.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parmi des chiffres eric d'amour parlons",
        "start": 668.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des chiffres puisque vous voulez parler",
        "start": 671.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des chiffres vous voulez arr\u00eater les",
        "start": 673.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "flux et ma\u00eetre l'immigration \u00e0 0",
        "start": 674.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui et depuis des ann\u00e9es ya \u00e0",
        "start": 676.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s de cent cinquante mille deux",
        "start": 679.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cent soixante quinze mille en 2019 2000",
        "start": 680.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "effectivement mais \u00e7a d\u00e9pend des ans",
        "start": 682.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais c'est \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame chose sous",
        "start": 684.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy absolument que vous avez",
        "start": 685.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "raison il ya pour vous situer son jean",
        "start": 687.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pierre chev\u00e8nement en 2000 si j'ose dire",
        "start": 690.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce qu'il est min\u00e9e de l'int\u00e9rieur on",
        "start": 692.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est \u00e0 cent mille on passe \u00e0 200 milles",
        "start": 694.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sur sarkozy et maintenant on est \u00e0 2 175",
        "start": 696.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors on est autour de 250 milles en",
        "start": 698.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fonction des ann\u00e9es tr\u00e8s simple vous",
        "start": 700.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident combien y aura-t-il",
        "start": 702.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de titre de s\u00e9jour chaque ann\u00e9e combien",
        "start": 704.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'immigr\u00e9s pourront entrer en france",
        "start": 706.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donner un chiffre je peux pas donner au",
        "start": 708.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "projet pr\u00e9par\u00e9 mais je peux vous",
        "start": 710.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "expliquer ces hot wheels a aujourd'hui",
        "start": 711.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est aujourd'hui r\u00e9serv\u00e9 les deux l\u00e0",
        "start": 713.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "attendez attendez vous avez les 275",
        "start": 715.42,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "mille vous ifac auxquels il faut ajouter",
        "start": 716.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les 140 milles de droit attendait les",
        "start": 719.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "140 milles de droit d'asile",
        "start": 721.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 peu pr\u00e8s 10 \u00e0 15% d'accepter tout",
        "start": 723.78,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "le reste est d\u00e9bout\u00e9 sauf que personne",
        "start": 727.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne part \u00e0 10% donc vous rajouter encore",
        "start": 728.74,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "entre 75 et 100 milliards vous allez",
        "start": 731.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident eelv \u00e0 150000 \u00e0 pr\u00e9sent je",
        "start": 733.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "suis pr\u00e9sident qu'est ce que je fais",
        "start": 735.76,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s simple 1",
        "start": 736.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je supprime le droit au regroupement",
        "start": 738.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "familial et \u00e0 la vie familiale normale",
        "start": 740.32,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait 90 mille par an \u00e7a restera",
        "start": 742.65,
        "duration": 8.51
    },
    {
        "text": "quelques milliers au plus 2",
        "start": 745.95,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "j'exige que le droit d'asile soit d\u00e9p\u00f4t",
        "start": 751.31,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "les demandes de droit d'asile soit",
        "start": 754.14,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9 dans les consulats \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 755.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et je r\u00e9duis le droit d'asile \u00e0 quelques",
        "start": 756.5,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "dizaines quelques centaines de cas",
        "start": 759.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait dans les ann\u00e9es 50 il y avait",
        "start": 762.15,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "300 cas pas les vrais ce qu'on appelait",
        "start": 764.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les combattants de la libert\u00e9 au japon",
        "start": 766.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il y en a 42 ans en 2018 je veux r\u00e9duire",
        "start": 768.24,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 cela 2 3 il y a ensuite le droit de le",
        "start": 770.76,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "pardon le les \u00e9tudiants",
        "start": 775.44,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "90000 encore jeu r\u00e9duit au minimum les",
        "start": 778.01,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants et je s\u00e9lectionne beaucoup",
        "start": 781.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "plus et j'exige et j'exige leur tour",
        "start": 783.63,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 \u00e0 jeumont bien mais combien mais",
        "start": 786.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bien de sujets continue combien on",
        "start": 788.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes quelques milliers aujourd'hui 90",
        "start": 790.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et non plus quelques milliers pas plus",
        "start": 792.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "donc les \u00e9tudiants qui viennent passer",
        "start": 794.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "un en france et font rayonner la france",
        "start": 795.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9tranger aux \u00e9tats unis en",
        "start": 797.58,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "chine tous a termin\u00e9 \u00e0 huy pour",
        "start": 799.17,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "uniquement les meilleurs \u00e9l\u00e8ves je ne",
        "start": 800.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "garde que les meilleurs je ne suis pas",
        "start": 803.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "excusez moi je ne suis pas l\u00e0 pour",
        "start": 805.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "entretenir \u00e0 coups de bourre ce d\u00e9faut",
        "start": 807.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tudiants il y en a \u00e9norm\u00e9ment 3 je",
        "start": 810.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "continue il y avait plus que emmanuel",
        "start": 812.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "macron a dit qu' il venait pour",
        "start": 815.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travailler qu on les faisait venir selon",
        "start": 816.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la doxa classique qui date de 40 ans de",
        "start": 818.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "40 ans tu es con l'ex tenir les ann\u00e9es",
        "start": 821.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "60 70 \u00e7a fait longtemps qu'on les ait pu",
        "start": 822.81,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "venir il y a seulement dans les 275 me",
        "start": 825.48,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "dont on parle et charlie \u00e0 illies \u00e0 14 %",
        "start": 828.48,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de gens qui viennent travailler 14%",
        "start": 831.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "alors donc donc cela on peut",
        "start": 834.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement les faire venir avec des",
        "start": 836.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jets j'ai discut\u00e9 avec un producteur de",
        "start": 838.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fraises gariguettes vous savez que vous",
        "start": 840.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ne savez peut-\u00eatre pas mais j'adore les",
        "start": 842.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fraises gariguettes et donc je je je",
        "start": 844.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parlais avec ce producteur il me disait",
        "start": 845.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que effectivement l\u00e0 pour le coup il",
        "start": 847.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fait venir des marocains parce qu'ils",
        "start": 850.56,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "n'arrivent pas \u00e0 avoir de fran\u00e7ais mais",
        "start": 851.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais ajoute-t-il il reparte \u00e7a sera le",
        "start": 853.29,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "seul cas alors donc s'allonger \u00e0 la",
        "start": 855.6,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "question des as sur les 266 1000 dons",
        "start": 857.339,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral que de l'immigration l\u00e9gale vous",
        "start": 860.279,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "avez compris oui apr\u00e8s il faudra envoyer",
        "start": 861.779,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "on arrive \u00e0 combien alors pour finir",
        "start": 863.4,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "275000 aujourd'hui je vous dis je vous",
        "start": 865.49,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "dis vraiment quelques milliers pas plus",
        "start": 867.839,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "on sera l'objectif sera l'immigration",
        "start": 870.3,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "z\u00e9ro mais le on n'est pas fini n'oubliez",
        "start": 874.11,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "pas il ya aussi l'expulsion il ya aussi",
        "start": 876.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "toute la suppression des des pompes",
        "start": 879.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aspirantes c'est \u00e0 dire je supprime le",
        "start": 881.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "droit du sol je supprime la et me je",
        "start": 883.39,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "supprime les allocations sociales pour",
        "start": 886.12,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers non contributives alors",
        "start": 888.43,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "s'il est r\u00e9duit \u00e0 presque rien les",
        "start": 891.28,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "naturalisations et je je je renvoie les",
        "start": 894.07,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers d\u00e9linquants et je fais la",
        "start": 898.15,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 pour les",
        "start": 901.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "binationaux cl\u00e9 l multiair et vous",
        "start": 903.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voulez pardonner - derni\u00e8re chose",
        "start": 906.43,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chose juste un mot derni\u00e8re",
        "start": 907.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "chance pour les ch\u00f4meurs pour les",
        "start": 909.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs les gens qui sont au ch\u00f4mage",
        "start": 910.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e9trangers si au bout de six",
        "start": 912.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mois ils n'ont pas retrouv\u00e9 du travail",
        "start": 914.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je les renvoie vous voulez supprimer",
        "start": 915.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9galement toutes les aides sociales aux",
        "start": 917.65,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers m\u00eame ceux qui sont en france",
        "start": 919.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l\u00e9galement oui non contributive en est",
        "start": 921.06,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "bien d'accord le brancardier \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "start": 924.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la femme de m\u00e9nage qui travaillent",
        "start": 925.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l\u00e9galement n'auront plus le droit aux",
        "start": 927.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aides sociales termin\u00e9 fini c'est lille",
        "start": 929.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "auront droit ils auront droit \u00e0 ce pour",
        "start": 930.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quoi ils ont cotis\u00e9 c'est \u00e0 dire",
        "start": 933.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'assurance maladie le la retraite oui",
        "start": 935.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mais pour les aides sociales de la",
        "start": 938.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale elle redeviendra",
        "start": 940.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nationale c'est-\u00e0-dire allocations",
        "start": 942.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "familiales aides au logement allocations",
        "start": 944.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "logement rsa minimum vieillesse \u00e7a ne",
        "start": 946.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "passera pas au conseil constitutionnel",
        "start": 949.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous le savez rien puisque la solidarit\u00e9",
        "start": 950.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nationale b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 toute personne",
        "start": 952.69,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9side en france selon principe",
        "start": 954.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 \u00e9tabli par le pr\u00e9ambule de la",
        "start": 955.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "constitution et par la d\u00e9claration des",
        "start": 957.76,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "droits de l'homme et du citoyen qu'est",
        "start": 959.08,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ce que vous faites il c'est censur\u00e9 par",
        "start": 960.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le conseil constitutionnel d'abord une",
        "start": 961.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "question de principe vous avez vous-m\u00eame",
        "start": 963.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dit la d\u00e9claration des droits de l'homme",
        "start": 964.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et du citoyen on a oubli\u00e9 et du citoyen",
        "start": 966.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on a consid\u00e9r\u00e9 que c'\u00e9tait que les",
        "start": 969.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "droits de l'homme je sais tr\u00e8s simple je",
        "start": 970.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l' ai d\u00e9j\u00e0 dit je fais un r\u00e9f\u00e9rendum d\u00e8s",
        "start": 972.49,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "mon \u00e9lection en m\u00eame temps que les",
        "start": 976.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives",
        "start": 978.94,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "je fais un r\u00e9f\u00e9rendum sur toutes les",
        "start": 979.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mesures que je viens de vous pr\u00e9senter",
        "start": 981.339,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "et c'est le peuple qui tranchera et vous",
        "start": 983.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "savez depuis que depuis 1962 une",
        "start": 985.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jurisprudence du conseil constitutionnel",
        "start": 988.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et heureusement s'interdit de juger le",
        "start": 988.93,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum car c'est la volont\u00e9 du",
        "start": 992.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "peuple qui s'exprime diot dit c'est pas",
        "start": 994.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le conseil constitionnel qui fera si je",
        "start": 995.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "suis \u00e9lue la politique de la france \u00e7a",
        "start": 997.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "veut dire quoi vous voulez le supprimer",
        "start": 999.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le conseil constitionnel vous voulez",
        "start": 1000.63,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "changer sombres sont fonctionnels et",
        "start": 1002.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "s'asseoir sur l'europe sur ses d\u00e9cisions",
        "start": 1004.589,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "non non je ne supprime rien je ne le",
        "start": 1006.87,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pensais a co\u00efncid\u00e9 avec une institution",
        "start": 1010.44,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique",
        "start": 1012.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais je veux qu'ils si vous voulez il",
        "start": 1012.86,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "est sorti de son lit il y a longtemps je",
        "start": 1016.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vais pas vous refaire un coup droit",
        "start": 1019.05,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "constitutionnel que vous connaissez",
        "start": 1019.98,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "comme moi on n'a pas le temps il",
        "start": 1021.089,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "n'emp\u00eache qu'aujourd'hui il est sorti du",
        "start": 1022.77,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "r\u00f4le que lui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9volue par",
        "start": 1025.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "michel debr\u00e9 et le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle il",
        "start": 1026.939,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "est il aujourd'hui il impose sa son",
        "start": 1029.55,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie je vous donne un seul exemple",
        "start": 1032.309,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "un seul nom un seul temps au nom du",
        "start": 1033.689,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "principe de fraternit\u00e9 libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9",
        "start": 1036.51,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9",
        "start": 1038.37,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il a interdit au gouvernement de",
        "start": 1039.15,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "sanctionner un passeur de clandestins je",
        "start": 1041.4,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a scandaleux on va aller au",
        "start": 1043.709,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "standard dans quelques instants o\u00f9 il y",
        "start": 1045.209,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "adeux quelques auditeurs qui veulent",
        "start": 1046.949,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "vous interroger sur votre programme",
        "start": 1048.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique je ne veux pas revenir sur la",
        "start": 1050.87,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique autour des pr\u00e9noms on a",
        "start": 1052.92,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "compris que si vous vous \u00eates pr\u00e9sident",
        "start": 1054.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les musulmans de france ne pourront pas",
        "start": 1056.309,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "appeler leurs enfants comme ils",
        "start": 1057.78,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l'entendent concernant les je peux je",
        "start": 1059.37,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peux vous r\u00e9pondre quand secundo et",
        "start": 1062.309,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "parce que c'est int\u00e9ressant demand\u00e9 \u00e0",
        "start": 1063.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 ce qu'elle en pense elle m\u00eame",
        "start": 1065.67,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "quand elle est arriv\u00e9e \u00e0 paris elle \u00e7a",
        "start": 1067.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plaira l\u00e0 et elle a chang\u00e9 de pr\u00e9nom et",
        "start": 1069.809,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "elle a bien fait car \u00e7a a favoris\u00e9",
        "start": 1071.55,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "son",
        "start": 1073.94,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "assimilation et son acceptation si",
        "start": 1075.89,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "vous allez bien f\u00e9licite parce que c'est",
        "start": 1079.85,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "une preuve d'amour aux fran\u00e7ais et ce",
        "start": 1083.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'est pas la seule \u00e0 anne hidalgo anne",
        "start": 1085.44,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "hidalgo s'appelait anna-maria voiliers",
        "start": 1087.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et c'est tr\u00e8s bien c'est aix et c'est",
        "start": 1090.059,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "tout ce que je veux voyez \u00e7a s'est fait",
        "start": 1091.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a pendant des d\u00e9cennies tous les",
        "start": 1093.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "italiens les espagnols l'ont fait alors",
        "start": 1095.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la france sorte ont des pr\u00e9noms",
        "start": 1097.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "concernant les femmes voil\u00e9es est-ce que",
        "start": 1099.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous interdirait le voile absolument",
        "start": 1101.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "partout dans l'espace public oui donc",
        "start": 1103.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une femme qui va \u00e0 l'h\u00f4pital se faire",
        "start": 1106.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soigner voil\u00e9es ou qui prend le m\u00e9tro",
        "start": 1108.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voil\u00e9e pour aller travailler elle se",
        "start": 1109.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fait verbaliser oui vous mettez un",
        "start": 1111.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "policier derri\u00e8re chaque femme voil\u00e9e je",
        "start": 1113.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous savez c'est dans les pays arabes",
        "start": 1116.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que les grands r\u00e9formateurs comme",
        "start": 1118.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bourguiba comme atat\u00fcrk et comme nasser",
        "start": 1120.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ont enlev\u00e9 le voile aux femmes il savait",
        "start": 1122.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce qu'il faisait le femme est un",
        "start": 1124.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9tendard le voile est un \u00e9tendard",
        "start": 1126.54,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "politique et un \u00e9tendard",
        "start": 1128.46,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "religieux en dans l'islam c'est la m\u00eame",
        "start": 1131.309,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "chose la religion et la politique et \u00e7a",
        "start": 1133.649,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "permet de de coloniser l'espace visuel",
        "start": 1136.259,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "donc moi je ne laisserai pas la france",
        "start": 1139.289,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00eatre colonis\u00e9 visuellement ouf",
        "start": 1142.019,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "actuellement la gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 1143.669,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sncf alors que les vacances commencent",
        "start": 1145.499,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "elle touchera les tgv sud-est d\u00e8s demain",
        "start": 1147.059,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "il y aura qu'un tgv sur 2 la direction",
        "start": 1149.159,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "de la sncf d\u00e9nonce une attitude",
        "start": 1150.72,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "scandaleuse alors que les fran\u00e7ais",
        "start": 1151.98,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "veulent retrouver leurs proches \u00e0 no\u00ebl",
        "start": 1153.389,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous condamner cette gr\u00e8ve avant les",
        "start": 1154.529,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vacances de no\u00ebl si vous voulez oui je",
        "start": 1156.059,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "pense que le la c'est un abus c'est un",
        "start": 1158.85,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "abus ou savez la gr\u00e8ve il faut",
        "start": 1161.7,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment respecter certains principes",
        "start": 1163.049,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 constitutionnel pour reprendre",
        "start": 1164.279,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "notre discussion tout \u00e0 l'heure et c'est",
        "start": 1166.11,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien mais il faut quand m\u00eame qu'il",
        "start": 1168.179,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soit encadr\u00e9 et que \u00e7a soit pas",
        "start": 1170.519,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "n'importe quoi mais il faudrait avoir",
        "start": 1172.169,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "une discussion plus globale sur ce qu'on",
        "start": 1174.21,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "a fait \u00e0 la sncf ce qu'on a fait aux",
        "start": 1176.249,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "cheminots avec les principes de",
        "start": 1177.869,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "concurrence impos\u00e9e par l'europe accept\u00e9",
        "start": 1180.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "par les gouvernements successifs et qui",
        "start": 1182.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ne et qui ne correspondent pas \u00e0 ce",
        "start": 1185.22,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "monopole naturel qu'est la sncf donc il",
        "start": 1187.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faudrait rediscuter tout \u00e7a aux",
        "start": 1191.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "standards ga\u00ebl qui envisagent de voter",
        "start": 1192.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour vous bon jour ga\u00ebl et bienvenue sur",
        "start": 1195.48,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "inter oui bonjour \u00e9coute on nous \u00e9coute",
        "start": 1197.49,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "donc vos gal\u00e8res en r\u00e9pondant vous",
        "start": 1201.23,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "parlez merci moi je vous suis depuis",
        "start": 1204.99,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "depuis face \u00e0 l'info",
        "start": 1207.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "effectivement j'ai envisag\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 1210.08,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "de votre corps ou en 2022 bien que j'ai",
        "start": 1212.07,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 pour jean luc m\u00e9lenchon en 2017",
        "start": 1214.409,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "j'ai toujours \u00e9t\u00e9 de gauche par d\u00e9faut",
        "start": 1216.99,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "est en fait je trouve toujours que son",
        "start": 1219.35,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "programme \u00e9conomique qu'il avait",
        "start": 1222.029,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque de ma part et le",
        "start": 1223.409,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "plus solide et le meilleur justement",
        "start": 1225.6,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "aussi dans l'objectif de r\u00e9concilier les",
        "start": 1227.789,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "classes populaires et la bourgeoisie ce",
        "start": 1230.369,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "que vous cherchez aussi la faire et je",
        "start": 1231.96,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "trouve que c'est une bonne d\u00e9marche",
        "start": 1234.33,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "mais je trouve assez justement sur la",
        "start": 1236.389,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "question \u00e9conomique puisque tant\u00f4t que",
        "start": 1239.009,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous avez des mesures plut\u00f4t de gauche",
        "start": 1240.809,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour plus de souverainet\u00e9 nationale une",
        "start": 1243.659,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialisation",
        "start": 1246.059,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "du pays",
        "start": 1247.129,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "est aussi une r\u00e9gularisation des gars",
        "start": 1249.259,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "femme une certaine critique de la",
        "start": 1251.789,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "mondialisation donc tous ceux dormant",
        "start": 1253.44,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "bien un programme est de droite et de",
        "start": 1255.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gauche si vous en temps r\u00e9el oui oui",
        "start": 1258.119,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "c'est bien \u00e7a on veut rendre au club oui",
        "start": 1260.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 eric zemmour de de vous",
        "start": 1262.47,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre c'est sur ces deux aspects l\u00e0",
        "start": 1265.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de son approche de l'\u00e9conomie",
        "start": 1268.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "chagall vous avez tout compris c'est \u00e0",
        "start": 1270.66,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "dire que moi je ne suis pas un id\u00e9ologue",
        "start": 1272.73,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je je je je prends ce qui est bien dans",
        "start": 1274.28,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "tous les syst\u00e8mes \u00e9conomiques je me suis",
        "start": 1277.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un pragmatique en \u00e9conomie et donc ce",
        "start": 1280.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que je veux c'est la puissance de la",
        "start": 1282.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "france retrouver parce qu'elle l'a perdu",
        "start": 1284.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et la prosp\u00e9rit\u00e9 des fran\u00e7ais car ils",
        "start": 1286.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'ont perdu et que nous vivons un un",
        "start": 1288.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "grand appauvrissement des fran\u00e7ais donc",
        "start": 1290.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "je pioche",
        "start": 1293.43,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "effectivement vous avez tout \u00e0 fait",
        "start": 1294.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "raison dans tout l'est dans toutes les",
        "start": 1295.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologies \u00e9conomique dans tous les",
        "start": 1298.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes pour avoir le syst\u00e8me le plus",
        "start": 1300.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le plus efficace et effectivement il ya",
        "start": 1303.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des mesures qu'on pourrait qualifier de",
        "start": 1305.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral de bessens pour un co\u00fbt de",
        "start": 1306.51,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "production",
        "start": 1308.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "augmentation du plafond pour les petites",
        "start": 1309.77,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "entreprises de l'iace voyez il ya des",
        "start": 1312.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mesures comme \u00e7a qu'on pourrait",
        "start": 1314.67,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qualifier lib\u00e9rale car de baisses",
        "start": 1316.41,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4ts et il ya des mesures on",
        "start": 1317.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pourrait qualifier de plus colbertiste",
        "start": 1319.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui est un grand minist\u00e8re de",
        "start": 1320.91,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'industrie",
        "start": 1322.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "1,9 et un seul contr\u00f4le des",
        "start": 1325.22,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "investissements \u00e9trangers plus strictes",
        "start": 1327.27,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voyez il ya des choses effectivement",
        "start": 1329.46,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dans tous les stades mais j'assume tr\u00e8s",
        "start": 1330.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bien alain aux standards bonjour",
        "start": 1332.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bienvenue oui bonjour madame l\u00e9a bonjour",
        "start": 1334.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monsieur nicolas bonjour monsieur",
        "start": 1337.02,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "zemmour bonjour je voudrais que je",
        "start": 1338.04,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "voudrais que monsieur zemmour nous et",
        "start": 1339.9,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qui nous expliquent cette cette",
        "start": 1340.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dichotomie qui est la tienne il veut",
        "start": 1342.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "embrasser la france il aime la france il",
        "start": 1345.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "va la sauver en il un programme tout en",
        "start": 1346.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sachant avec avec son programme et ses",
        "start": 1349.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "id\u00e9es que je viens de d'\u00e9cout\u00e9 avec",
        "start": 1351.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "beaucoup d'attention il va mettre la",
        "start": 1353.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "france \u00e0 feu et \u00e0 sang il faut appeler",
        "start": 1355.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un chat un chat comment il peut",
        "start": 1357.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "expliquer tout \u00e7a monsieur zemmour chez",
        "start": 1359.7,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "merci alain eric zemmour cher monsieur",
        "start": 1361.8,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'est pas moi qui met la france \u00e0 feu et",
        "start": 1365.03,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 sang c'est la france qui est \u00e0 feu et",
        "start": 1367.8,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 sang je ne vous parlerai pas de ce",
        "start": 1370.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pauvre samuel p\u00e2tit je vous parlerai pas",
        "start": 1373.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9gorger je ne vous parlais pas des",
        "start": 1375.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00eatres tu\u00e9s dans leur \u00e9glise je ne vous",
        "start": 1377.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parlerai pas des polici\u00e8re tu\u00e9e dans le",
        "start": 1379.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "commissariat je vous parlerai simplement",
        "start": 1381.27,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9linquance ordinaire",
        "start": 1383.31,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "1800 agression par pour un taux de",
        "start": 1385.01,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "crimes qui explose un taux de",
        "start": 1389.07,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance qui explosent les gens moi",
        "start": 1391.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je rage ou au contraire je ram\u00e8nerai la",
        "start": 1394.019,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 la paix mais voyez eric",
        "start": 1396.45,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "zemmour c'est un peu ce que disent vos",
        "start": 1398.879,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "amis politiques dont vous esp\u00e9rez qu'ils",
        "start": 1400.799,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "vous rejoigne mais qui ne vous",
        "start": 1402.809,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rejoignent pas \u00e0 savoir eric ciotti",
        "start": 1403.95,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "laurent wauquiez au robert m\u00e9nard ils",
        "start": 1405.989,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "disent tous il n'est pas l'homme du",
        "start": 1407.579,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rassemblement il est trop excessif il ne",
        "start": 1409.409,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pourra pas gagner et robert m\u00e9nard dit",
        "start": 1412.019,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il manque de bienveillance il pense qu",
        "start": 1414.119,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00eatre intelligent et cultiv\u00e9 \u00e7a suffit",
        "start": 1416.669,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais non il faut \u00eatre attentif aux gens",
        "start": 1418.139,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tous ces gens-l\u00e0 pense que vous allez",
        "start": 1420.209,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'une certaine mani\u00e8re avec peut-\u00eatre",
        "start": 1422.129,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vos exc\u00e8s aux outrances mettre le pays \u00e0",
        "start": 1424.979,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "feu et \u00e0 ce jeu il vous rejoigne pas en",
        "start": 1427.259,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tout cas vous savez le probl\u00e8me des",
        "start": 1429.029,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "hommes politiques c'est qu'ils sont dans",
        "start": 1431.339,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des logiques politiques et je dirais",
        "start": 1432.479,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "m\u00eame politicienne eric ciotti a fait",
        "start": 1434.669,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "campagne sur mon nom on peut dire sans",
        "start": 1437.82,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tention sur mon nom est d\u00e9sormais il",
        "start": 1441.419,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "se retourne il se d\u00e9tourne de moi je",
        "start": 1445.049,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pense que l\u00e0 il y \u00e0 une trahison de ses",
        "start": 1447.119,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "propres \u00e9lecteurs ses \u00e9lecteurs ont vot\u00e9",
        "start": 1449.999,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour lui pour moi donc ils ont vot\u00e9 pour",
        "start": 1451.499,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lui pour qu'il me rejoigne s'il ne le",
        "start": 1454.409,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fait pas il trahira ses \u00e9lecteurs c'est",
        "start": 1456.509,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire \u00e0 l'\u00e9paule il est vrai pied",
        "start": 1459.269,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "wauquiez wauquiez pardonnez moi",
        "start": 1460.559,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "j'aimerais lui rappeler que madame",
        "start": 1462.749,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse a quitt\u00e9 l air \u00e0 cause de lui",
        "start": 1465.239,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et que et que et que line et il n'est",
        "start": 1468.299,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas inn\u00e9e mais un soutien comment il la",
        "start": 1470.429,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "soutient \u00e7a s'appelle un politicien",
        "start": 1472.409,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est triste qu'elle mais vous savez je",
        "start": 1474.209,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ma porte est toujours ouverte si ces",
        "start": 1476.279,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 se mettent enfin un jour",
        "start": 1478.32,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "au diapason de leurs convictions et non",
        "start": 1481.459,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "pas de leurs tactiques et de leurs",
        "start": 1484.139,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats partisans ma porte sera",
        "start": 1485.459,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "toujours ouverte quelques questions",
        "start": 1487.32,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "rapides le temps presse allez vous",
        "start": 1488.489,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9crire eric zemmour les manuels",
        "start": 1490.019,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "scolaires \u00e0 l'aune des th\u00e8ses que vous",
        "start": 1491.82,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendez dans vos livres et qui vont \u00e0",
        "start": 1493.469,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'encontre de ce que disent une majorit\u00e9",
        "start": 1495.479,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "des historiens est ce que les \u00e9l\u00e8ves de",
        "start": 1497.729,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "france apprendront que p\u00e9tain a sauv\u00e9",
        "start": 1499.32,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "les juifs fran\u00e7ais selon vous que",
        "start": 1501.209,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'innocence du capitaine dreyfus n'est",
        "start": 1503.009,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas certaine selon vous est-ce qu'ils",
        "start": 1504.809,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "apprendront \u00e7a dans leurs manuels",
        "start": 1506.249,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "scolaires c'est pas moi qui va \u00e9crire et",
        "start": 1507.749,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les programmes scolaires je vous le",
        "start": 1510.059,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "promets je n'ai pas cette pr\u00e9tention",
        "start": 1511.109,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "en revanche moi je viendrai instruction",
        "start": 1512.999,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "jeu en tout cas effectivement",
        "start": 1516.269,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "oui je donnerais instructions pour une",
        "start": 1518.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "chose refaire le roman national faire",
        "start": 1520.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "aimer la france par son histoire comme",
        "start": 1523.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on me l'a fait aimer oui je sais c'est",
        "start": 1525.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "serait-ce je cesserai pas ce que vous",
        "start": 1527.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous avez l'air de dire que je vais",
        "start": 1529.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faire ma propagande mais aujourd'hui je",
        "start": 1531.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ne sais pas si vous avez des enfants moi",
        "start": 1533.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j'en ai et j'ai vu les programmes",
        "start": 1534.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "scolaires c'est un tissu de propagande",
        "start": 1536.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un propagande anti fran\u00e7aises de",
        "start": 1538.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "propagande anti raciste permanente de",
        "start": 1540.66,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "propagande lgbt donc j'irai livre disque",
        "start": 1542.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "oui je changerais mais pas en fonction",
        "start": 1545.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de moi vous comprenez ce sont des",
        "start": 1547.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "historiens qu'ils le feront mais les",
        "start": 1549.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "historiens et les historiens qui font",
        "start": 1550.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les livrer \u00e0 savoir aujourd'hui si bord",
        "start": 1552.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rien oui mais sur et oui mais il ya vous",
        "start": 1554.34,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "savez bien qu'avec querelles",
        "start": 1555.96,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'historiens l'histoire est arr\u00eat\u00e9 et",
        "start": 1556.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est un champ de querelles des historiens",
        "start": 1558.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur tous les sujets il ya des rois 70m",
        "start": 1560.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de rien on va s'en servir de r\u00e8gne a",
        "start": 1562.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "surf\u00e9 avec une astuce qui s'impose par",
        "start": 1564.63,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "la propagande et parle",
        "start": 1567.18,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "par par le le fait qu'il s'impose dans",
        "start": 1569.15,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "les universit\u00e9s abrogerait vous la loi",
        "start": 1572.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pleven de 1972 adopt\u00e9es pour lutter",
        "start": 1574.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "contre le racisme en france et la loi",
        "start": 1576.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gayssot de 90 qui r\u00e9prime tout acte ou",
        "start": 1578.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toute parole raciste antis\u00e9mite",
        "start": 1580.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "x\u00e9nophobe et qui cr\u00e9e le d\u00e9lit non des",
        "start": 1581.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "n\u00e9gationnisme du g\u00e9nocide des juifs est",
        "start": 1584.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce que vous les abroger ces deux choses",
        "start": 1586.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "1 c'est pas la m\u00eame chose la loi pleven",
        "start": 1587.73,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "jeu l'abolir est pour deux raisons tr\u00e8s",
        "start": 1590.28,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "simples 1",
        "start": 1593.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "elle n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voy\u00e9 par les juges j'ai",
        "start": 1595.34,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 avec le v\u00e9ritable auteur de cette",
        "start": 1597.9,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "loi monsieur terrenoire qui m'a expliqu\u00e9",
        "start": 1600.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que ce n'\u00e9tait pas du tout l'objet que",
        "start": 1603.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de faire une loi liberticide comme elle",
        "start": 1604.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e par les juges de gauche",
        "start": 1606.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement donc non racisme",
        "start": 1608.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "redeviendra une opinion n'est pas un",
        "start": 1611.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9lit en annon\u00e7ant n'a jamais non mais",
        "start": 1612.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est c'est un mythe \u00e7a vous pouvez",
        "start": 1614.37,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien attaqu\u00e9 quand vous \u00eates",
        "start": 1615.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "diffamer sous la troisi\u00e8me r\u00e9publique on",
        "start": 1616.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pouvait attaquer quelqu'un qui vous qui",
        "start": 1618.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous traitait de fa\u00e7on raciste et on est",
        "start": 1620.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait condamn\u00e9 donc voil\u00e0 \u00e7a c'est un",
        "start": 1622.5,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "moyen pour les juger pour les minorit\u00e9s",
        "start": 1625.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'instrumentaliser la justice dans le",
        "start": 1627.29,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat politique et deuxi\u00e8mement cette",
        "start": 1629.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "loi disque ne interdit de faire une",
        "start": 1630.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre les fran\u00e7ais et les",
        "start": 1633.48,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers moi je fais une diff\u00e9rence",
        "start": 1634.86,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "entre les fran\u00e7ais les \u00e9trangers et",
        "start": 1635.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chose cette loi permet \u00e0 des",
        "start": 1637.44,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "associations d'ester en justice ce qui",
        "start": 1640.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "leur permet de 2,2 d'instrumentaliser la",
        "start": 1643.08,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "justice pour des raisons politiques",
        "start": 1645.81,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "oui j'enl\u00e8verai ce droit vous abrogerait",
        "start": 1647.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la loi de vous rentrez d'arm\u00e9nie vous",
        "start": 1650.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "abrogerait la douane la loi de 2001 qui",
        "start": 1651.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet le g\u00e9nocide des arm\u00e9niens",
        "start": 1653.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cette loi n'a pas \u00eatre abrog\u00e9e puisque",
        "start": 1654.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "elle n'interdit rien elle reconna\u00eet un",
        "start": 1656.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "g\u00e9nocide je reconnais le g\u00e9nocide",
        "start": 1658.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "arm\u00e9nien ont voulu comm\u00e9morer le 24",
        "start": 1660.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avril comme emmanuel macron volontiers",
        "start": 1662.8,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mais vous savez malheureusement cela",
        "start": 1665.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "france peut reconna\u00eetre c'est c'est la",
        "start": 1668.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "turquie akaki poser la question vous",
        "start": 1669.85,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident derni\u00e8re question qui fait",
        "start": 1672.22,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "vous entr\u00e9 au panth\u00e9on",
        "start": 1673.87,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "j'avoue je vous avoue que l\u00e0 vous me",
        "start": 1678.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "surprenez",
        "start": 1680.14,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 1681.75,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "je joue l\u00e0 vous m'avez pris de court je",
        "start": 1684.12,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "ne sais pas je si je suis mes go\u00fbts",
        "start": 1686.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "personnels je sais pas moi un grand",
        "start": 1689.23,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "\u00e9crivain blaise pascal",
        "start": 1691.66,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teaubriant",
        "start": 1693.179,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous et merci avec zemmour",
        "start": 1695.22,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 notre micro aujourd'hui",
        "start": 1697.6,
        "duration": 3.62
    }
]