[
    {
        "text": "premi\u00e8re fois le pol\u00e9miste eric zemmour",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "serait qualifi\u00e9 au second tour de la",
        "start": 1.079,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et deux ans serait",
        "start": 3.09,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais marine le pen xavier bertrand",
        "start": 4.65,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et de loin jean luc m\u00e9lenchon le duel",
        "start": 6.569,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 depuis des mois voire des ann\u00e9es",
        "start": 8.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "macron le pen pourrait donc ne pas avoir",
        "start": 10.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lieu si l'on en croit les intentions de",
        "start": 13.17,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "vote exprim\u00e9es dans ce sondage harris",
        "start": 15.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "interactive eric zemmour est notre",
        "start": 17.039,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 ce soir bonsoir a r\u00e9cus\u00e9 moore",
        "start": 18.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "merci d'\u00eatre sur ce plateau comment",
        "start": 20.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9agissez vous face \u00e0 cette progression",
        "start": 22.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fulgurante dans les sondages vous \u00eates",
        "start": 24.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "devant tous les autres candidats est-ce",
        "start": 27.0,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "que lors de la candidature approche",
        "start": 29.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est pas si lors de la candidature",
        "start": 31.61,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "approche mais vous me demander comment",
        "start": 33.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je le vis donc je le vis tr\u00e8s bien je",
        "start": 35.219,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "suis ravi et tr\u00e8s heureux que m\u00e9m\u00e9 mes",
        "start": 37.23,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "id\u00e9es mes convictions que je d\u00e9fends",
        "start": 41.489,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "depuis longtemps est un tel \u00e9cho dans le",
        "start": 43.26,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pays enfin bon il faut savoir raison",
        "start": 46.26,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "garder un j'ai d\u00e9pass\u00e9 marine le pen et",
        "start": 49.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aviez bertrand j'ai pas d\u00e9passer le",
        "start": 52.71,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle bon et puis",
        "start": 54.42,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "non c'est pas \u00e7a et je veux dire il faut",
        "start": 57.68,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "il faut mesurer il faut mesurer sa voyez",
        "start": 59.91,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre fou \u00eatre mesur\u00e9",
        "start": 61.98,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "savez j'ai entendu c'est sur votre",
        "start": 64.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "antenne",
        "start": 66.659,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy dire que j'\u00e9tais",
        "start": 67.61,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "l'expression d'un vide politique si il a",
        "start": 69.74,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "pas tord c'est \u00e7a que je voulais dire il",
        "start": 73.439,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "n'a pas tort mais dans ce cas l\u00e0",
        "start": 75.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous sommes tous l'expression d'un vide",
        "start": 77.27,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "politique depuis le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 79.56,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "m\u00eame georges pompidou est l'expression",
        "start": 80.759,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'un vide politique et nicolas sarkozy",
        "start": 82.259,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et lui-m\u00eame l'expression d'un vide",
        "start": 84.299,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "politique par rapport \u00e0 mitterrand par",
        "start": 85.409,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 giscard y est \u00e7a d\u00e9cline c'est",
        "start": 86.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a que je voulais dire en vous r\u00e9pondant",
        "start": 89.34,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a est ce que vous \u00eates une bulle",
        "start": 90.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sondagi\u00e8re comme certains le disent et",
        "start": 92.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce qu encore une fois la bulle zemmour",
        "start": 94.86,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "va \u00e9clater dans les prochains mois il ya",
        "start": 96.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens qui aimeraient bien",
        "start": 97.799,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "je vais vous dire moi je",
        "start": 100.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "regarde \u00e7a c'est int\u00e9ressant c'est on",
        "start": 102.35,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "les analyse c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant",
        "start": 104.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "surtout pour la pour la sociologie de",
        "start": 106.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ddd soutien etc mais il faut bien",
        "start": 109.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "comprendre que je pense que ce que \u00e7a",
        "start": 112.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "traduit c'est le fond de mes id\u00e9es et de",
        "start": 114.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mon discours d'ailleurs vous avez vu",
        "start": 117.0,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tous les candidats me court apr\u00e8s",
        "start": 118.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "maintenant madame p\u00e9cresse ne parle plus",
        "start": 119.67,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que d'immigration elle n'a pas parl\u00e9",
        "start": 121.71,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "pendant toute sa carri\u00e8re",
        "start": 122.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "marine le pen qui voulait justement ne",
        "start": 124.52,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "plus en parler maintenant on reparle",
        "start": 127.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc berdeu barnier j'esp\u00e8re qu'on en",
        "start": 129.679,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "parle a eu lieu aussi il ne parle que de",
        "start": 132.93,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a donc voil\u00e0 je pense que au moins au",
        "start": 135.48,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "moins j'ai et j'en suis vraiment heureux",
        "start": 139.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce que je pense qu'il en va de la",
        "start": 141.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "survie de la france j'ai impos\u00e9 ce th\u00e8me",
        "start": 142.89,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dans la pr\u00e9sidentielle ce qui n'\u00e9tait",
        "start": 145.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jamais fait dans les pr\u00e9sidentielles",
        "start": 147.269,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dentes eric zemmour est l'invit\u00e9",
        "start": 148.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des punchline ce soir c'est parti pour",
        "start": 150.9,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat",
        "start": 152.16,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "il est 18 heures si vous nous rejoignez",
        "start": 166.29,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "un instant sur ces news et sur europe 1",
        "start": 168.28,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "eric zemmour est l'invit\u00e9 de punchlines",
        "start": 169.87,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "eric zemmour un sondage donc qui vous",
        "start": 171.579,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "donne pour la premi\u00e8re fois au second",
        "start": 173.379,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tour face \u00e0 emmanuel macron quel int\u00e9r\u00eat",
        "start": 174.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "auriez vous annoncez votre candidature",
        "start": 176.739,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "d\u00e8s maintenant",
        "start": 178.42,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aucun puisque je le fais pas c'est pour",
        "start": 179.579,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'on ne le fait pas voil\u00e0 ce que",
        "start": 182.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous pensez vous bessard y ait tout de",
        "start": 184.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "suite ah non je crois pas du tout voire",
        "start": 185.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas du tout mais je pense que il faut",
        "start": 187.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "choisir le bon moment il faut \u00eatre s\u00fbr",
        "start": 189.37,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de ma d\u00e9cision il faut \u00eatre s\u00fbr que je",
        "start": 191.98,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "peux y aller comme \u00e7a qu'il ya des les",
        "start": 194.65,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels qui accompagne ce",
        "start": 196.599,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "genre d' aventure",
        "start": 199.269,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "financement pr\u00e8s parrainage \u00e9tait",
        "start": 200.849,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "renvoy\u00e9 donc il ya des choses",
        "start": 203.26,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rielles on sait tous et comme",
        "start": 204.25,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "je suis un",
        "start": 207.389,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "nouveau venu dans cette affaire vous",
        "start": 209.34,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "savez moi je suis pas un chef de parti",
        "start": 211.569,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui a besoin de se pr\u00e9senter pour pour",
        "start": 213.129,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "financer ses affid\u00e9s je suis pas mon",
        "start": 215.739,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 ne se d\u00e9finit pas pas candidat",
        "start": 219.73,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle comme d'autres donc",
        "start": 221.95,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "je joue je d\u00e9couvre au fur et \u00e0 mesure",
        "start": 225.0,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "et et j'observe et je regarde et je me",
        "start": 227.349,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dis bon est-ce que je peux y aller est",
        "start": 229.54,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ce que je ne peux pas y aller ce qu'il",
        "start": 230.889,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "faut y aller etc voil\u00e0 effectivement ce",
        "start": 231.76,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "sondage vous avez tout int\u00e9r\u00eat non non",
        "start": 233.799,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est son bal parce que vous \u00e7a fait un",
        "start": 236.199,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "mois que la progression est incessante",
        "start": 238.239,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ces sondages mon courage plut\u00f4t je vous",
        "start": 240.79,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'accord\u00e9 effectivement est-ce que vous",
        "start": 243.129,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "aurez un moment l'envi de progr\u00e8s not\u00e9",
        "start": 244.209,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "un programme avec des mesures concr\u00e8tes",
        "start": 246.28,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "pour l'instant vous faites beaucoup de",
        "start": 247.84,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "constats beaucoup de diagnostic on",
        "start": 248.919,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "attend toujours les propositions contre",
        "start": 250.569,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aix mais regza mois mais alors je vais",
        "start": 252.31,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondre deux choses la premi\u00e8re",
        "start": 253.989,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "emmanuel macron a donn\u00e9 son programme en",
        "start": 255.129,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mars 2017 j'ai le temps de trentels de",
        "start": 256.81,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "campagne en tout cas c'est pas mon",
        "start": 260.109,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le serait plut\u00f4t mon anti mod\u00e8le",
        "start": 262.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est une autre discussion mais oui en",
        "start": 263.62,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quelque part au moins il est lui aussi",
        "start": 266.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il est venu sans parti etc il a cr\u00e9\u00e9 son",
        "start": 268.87,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "propre parti et puis il a donn\u00e9 son",
        "start": 271.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "programme en mars il disait c'est pas la",
        "start": 273.669,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "peine et je comprends mieux ce qu'il",
        "start": 274.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "disait alors l\u00e0 tout simplement parce",
        "start": 276.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que vous me dites des propositions",
        "start": 278.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes mais l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 280.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est pas l'\u00e9lection au poste de premier",
        "start": 283.33,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "ministre c'est pas l'\u00e9lection au poste",
        "start": 285.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de ministre de la culture ou ministre",
        "start": 287.349,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des finances c'est si vous voulez",
        "start": 289.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'enjeu de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 291.909,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est la france donc oui je pose des",
        "start": 293.38,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "diagnostics ou je ne vais pas me perdre",
        "start": 296.169,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "dans des propositions m\u00eame si vous avez",
        "start": 298.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9 que j'en donne beaucoup en",
        "start": 300.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 mais j'essaye de poser la",
        "start": 301.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "question au niveau o\u00f9 elle doit \u00eatre",
        "start": 304.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e o\u00f9 les institutions l'exigent",
        "start": 305.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la france le destin de la",
        "start": 308.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "france le sort de la france l'avenir de",
        "start": 310.86,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la france voyez c'est \u00e7a mon monde mon",
        "start": 313.11,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "objet et j'essaye de mettre moi je pense",
        "start": 316.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que contrairement \u00e0 ce que vous dites et",
        "start": 319.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que disent tous les",
        "start": 321.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "candidats je vois il n'a pas de",
        "start": 322.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "proposition n'a que si cela un il n'a",
        "start": 323.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas dit quel combien ils allaient",
        "start": 325.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "augmenter ceux ci n'ont pas n'ont pour",
        "start": 327.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'instant je ne le dirai pas parce que",
        "start": 328.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "je pense que c'est quelqu'un n'avait pas",
        "start": 330.3,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9e non c'est pas parce que j'ai pas",
        "start": 331.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9e cesser si vous voulez parce que",
        "start": 332.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je pense que ce n'est pas ce n'est pas",
        "start": 335.25,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "le niveau de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 337.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le niveau l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 339.62,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "c'est le destin de la france \u00e0 10 ans \u00e0",
        "start": 341.73,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "20 ans ces salles \u00e9lections c'est pour",
        "start": 344.19,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait sinon on aurait",
        "start": 345.78,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gard\u00e9 un r\u00e9gime parlementaire \u00e0",
        "start": 347.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'allemande ou \u00e0 l'italienne et on",
        "start": 348.63,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "aurait fait des \u00e9lections classiques",
        "start": 350.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tous les cinq ans voyez non la france le",
        "start": 351.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a voulu une monarchie",
        "start": 353.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine et l il a voulu \u00e7a pour que",
        "start": 355.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'abord on puisse justement passer par",
        "start": 357.12,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dessus les partis \u00e0 la rencontre d'un",
        "start": 360.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "homme et d'un peuple vous connaissez la",
        "start": 362.34,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e8bre formule ou d'une femme oh oui",
        "start": 363.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "absolument un homme avec un grand h ou",
        "start": 364.92,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "alors ou alors est que et que l'on",
        "start": 367.77,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "puisse et qu'on puisse m si vous voulez",
        "start": 370.2,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat politique au niveau le plus",
        "start": 373.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 possible c'est \u00e0 dire la france",
        "start": 376.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quelle vision de la france qu'elle quel",
        "start": 378.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "destin de la france moi je pense en plus",
        "start": 380.43,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que la france est en danger de mort sa",
        "start": 383.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "civilisation sa culture son peuple donc",
        "start": 385.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je pense que c'est le niveau de la",
        "start": 387.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle alors me demandez pas",
        "start": 389.28,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "quelle mesure on peut en parler \u00e7a",
        "start": 390.81,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse voyez jean monneret vous",
        "start": 392.07,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas m'aimer mais je pense que",
        "start": 393.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l\u00e0 ce n'est pas encore le moment venu",
        "start": 395.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais pour la premi\u00e8re",
        "start": 397.05,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais sas le",
        "start": 398.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat loin devant l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "start": 399.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'immigration qui sont vos th\u00e8mes de",
        "start": 401.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dilection le pouvoir d'achat la vie",
        "start": 403.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re \u00e7a c'est une partie de l'\u00e9lectorat",
        "start": 405.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment auxquels vous devez parler et",
        "start": 407.43,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "je vais vous dire",
        "start": 410.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que le pouvoir d'achat des",
        "start": 412.01,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "gens c'est important pour les gens et",
        "start": 414.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc pour moi donc pour tout le monde et",
        "start": 416.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les gens ils s'int\u00e9ressent \u00e0 combien la",
        "start": 417.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fameuse fan moi combien ils vont ils",
        "start": 420.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vont acheter \u00e7a qu'on met ccc humain \u00e7a",
        "start": 422.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est la vie de tous les jours que je",
        "start": 424.32,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "connais comme tout etc c'est pas c'est",
        "start": 425.88,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "pas le sujet \u00e9videmment qu'il faut",
        "start": 428.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parler de cela on en parle si vous",
        "start": 430.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voulez apr\u00e8s mais ce que je veux dire",
        "start": 431.99,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "c'est que il faut jamais oublier que",
        "start": 434.84,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'important c'est de placer le d\u00e9bat \u00e0",
        "start": 437.379,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "un certain niveau si vous voulez qu'on",
        "start": 440.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parte du pouvoir d'achat on en parle il",
        "start": 442.159,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "n'y a aucun probl\u00e8me non mais \u00e0 la lueur",
        "start": 443.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "du livre de j\u00e9r\u00f4me fourquet la france",
        "start": 445.039,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "sous les yeux il estime que le grand",
        "start": 446.87,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "emplacement ce n'est pas ethnique pas",
        "start": 448.34,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "seulement etc ni d'exc\u00e8s en remplacement",
        "start": 450.139,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique culturel social que la france",
        "start": 451.879,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est devenue un immense hypermarch\u00e9s en",
        "start": 453.979,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "images supermarch\u00e9 de consommation il",
        "start": 455.689,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "dit que c'est \u00e7a au fond le v\u00e9ritable",
        "start": 457.969,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "clivage je ne suis pas d'accord avec le",
        "start": 459.08,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "j\u00e9r\u00f4me fourquet je pense vous savez",
        "start": 461.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cette critique de la consommation c'est",
        "start": 463.219,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "un peu t\u00e2t\u00e9 quand j'\u00e9tais petit dans les",
        "start": 465.02,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 70 on la faisait d\u00e9j\u00e0 c'est dans",
        "start": 467.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la foul\u00e9e de mai 68 donc on critique la",
        "start": 469.009,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9 consommation depuis \u00e0 peu pr\u00e8s 50",
        "start": 471.74,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "ans c'est pas le sujet pardonnez moi le",
        "start": 473.18,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "sujet c'est effectivement ce fameux",
        "start": 475.639,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "grand remplacement c'est \u00e0 dire que il y",
        "start": 478.639,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 un peuple qui remplace un autre dans",
        "start": 480.59,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'innombrables endroit qui tire mon 10",
        "start": 483.139,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "le pays avec une civilisation",
        "start": 486.11,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes une civilisation islamique",
        "start": 488.15,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qui n'a pas les m\u00eames valeurs que la",
        "start": 490.639,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "civilisation fran\u00e7aise et europ\u00e9enne qui",
        "start": 492.259,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est m\u00eame antagonistes et antinomiques",
        "start": 494.449,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc c'est \u00e7a que je dis je dis donc est",
        "start": 496.849,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ce qu'on peut penser qu'il remplace un",
        "start": 499.039,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "autre peuple fran\u00e7ais c'est ce que vous",
        "start": 500.27,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "disent non c'est un peuple \u00e9tranger qui",
        "start": 501.289,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "remplace un peuple fran\u00e7ais et qui",
        "start": 503.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "essaie une civilisation \u00e9trangers \u00e0 une",
        "start": 505.129,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "citation islamique qui remplace un",
        "start": 506.99,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "peuple ici issu d'une civilisation",
        "start": 508.759,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne gr\u00e9co romaine depuis 1500 ans",
        "start": 510.979,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a l'enjeu apr\u00e8s on peut",
        "start": 514.13,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "parler du pouvoir d'achat ce n'est pas",
        "start": 516.44,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "n\u00e9gligeable comprenez mais simplement je",
        "start": 517.909,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "veux situer le d\u00e9bat \u00e0 un certaine",
        "start": 519.979,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "hauteur vous essayez vous de faire une",
        "start": 521.959,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "alliance entre les classes populaires",
        "start": 523.699,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "celles qui sont aussi pr\u00e9occup\u00e9s par le",
        "start": 524.899,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "point d'achat et la bourgeoisie c'est un",
        "start": 527.36,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "peu votre soin vous voulez ce trait",
        "start": 529.339,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "d'union l\u00e0 aujourd'hui c'est plut\u00f4t",
        "start": 530.779,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "marine le pen qui a entre les mains en",
        "start": 532.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tout cas jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent l'\u00e9lectorat",
        "start": 534.649,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "populaire et la droite qui avait",
        "start": 536.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectorat un peu plus classe moyenne",
        "start": 537.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "comment est ce que vous pouvez penser",
        "start": 539.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire la jonction eh bien \u00e9coutez je la",
        "start": 540.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "fais d\u00e9j\u00e0 et pour \u00e7a que je vous disais",
        "start": 543.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure je regarde les sondages",
        "start": 546.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en particulier la composition je ne sais",
        "start": 548.48,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas si vous avez regard\u00e9 le sondage dont",
        "start": 550.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous m'avez parl\u00e9 au del\u00e0 de mes 17 %",
        "start": 551.39,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "il ya un chiffre tr\u00e8s int\u00e9ressant c'est",
        "start": 554.63,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 557.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "m\u00e9m\u00e9 soutien \u00e9ventuel se r\u00e9partissent",
        "start": 558.19,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e9quitablement entre l'\u00e9lectorat de",
        "start": 562.19,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "marine le pen 30% et l'\u00e9lectorat de",
        "start": 566.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de",
        "start": 568.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "2017 30% je suis le seul marine le pen",
        "start": 570.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous voyez le chiffre de l'\u00e9lectorat",
        "start": 573.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois fillon il ya quasiment rien les",
        "start": 574.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "autres candidats de l air l'\u00e9lectorat de",
        "start": 577.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "marine le pen y a personne oui je suis",
        "start": 578.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "exactement le seul pourquoi c'est parce",
        "start": 581.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que d'abord je sais comme \u00e7a que je",
        "start": 582.8,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "con\u00e7ois",
        "start": 584.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une une majorit\u00e9 qui pourrait affronter",
        "start": 585.97,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "victorieusement emmanuel macron c'est",
        "start": 589.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que j'ai dit depuis le d\u00e9but je",
        "start": 591.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sais que \u00e7a a beaucoup agac\u00e9 certains",
        "start": 593.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que marine le pen n'avait aucune chance",
        "start": 595.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de gagner et que le candidat de l air",
        "start": 597.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "n'avait aucune chance de gagner tout",
        "start": 599.09,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "simplement parce qu'il ne faisait pas",
        "start": 600.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette jonction et deuxi\u00e8mement c'est une",
        "start": 601.37,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "jonction",
        "start": 603.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "historiquement tr\u00e8s tr\u00e8s classique 1",
        "start": 604.87,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "c'est le salace c'est la seule alliance",
        "start": 607.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "du gaullisme c'est l'alliance du",
        "start": 608.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bonapartisme et plus de fa\u00e7on plus",
        "start": 610.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "moderne c'est l'alliance qui a permis \u00e0",
        "start": 612.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "trump de gagner c'est l'alliance qui a",
        "start": 614.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "permis \u00e0 boris johnson de gagner voyez",
        "start": 616.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est cia c'est d'apr\u00e8s moi la seule",
        "start": 618.11,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "solution et vous remarquerez que et \u00e7a",
        "start": 621.17,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "me ravit vraiment que je suis le seul \u00e0",
        "start": 624.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 des autres candidats a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0",
        "start": 627.29,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "faire cette jonction entre les classes",
        "start": 629.45,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "populaires et la bourgeoisie patriotes",
        "start": 632.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que je pense que c'est la seule",
        "start": 634.28,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on d'affronter l'enjeu",
        "start": 635.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "existentielle de notre pays marine le",
        "start": 638.44,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "pen a pass\u00e9 son tour elle devrait se",
        "start": 640.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9mettre en votre faveur jean paul",
        "start": 643.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gilbert collard aujourd'hui demandent \u00e0",
        "start": 645.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ce que vos phares se rejoignent et vous",
        "start": 646.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il va vous voir dans quelques jours ilic",
        "start": 648.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le pont il faut le franchir il faut que",
        "start": 650.15,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous soyez maintenant la main vous \u00eates",
        "start": 651.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00eat cela je vais le voir parce que je",
        "start": 652.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vais anime donc \u00e7a dans sa belle r\u00e9gion",
        "start": 654.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais bon comment pour parler de \u00e7a mais",
        "start": 656.48,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "gagnant sa gt gt a invit\u00e9 pour parler de",
        "start": 659.18,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "mon livre que vous avez sous sur le",
        "start": 661.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "votre bouillon dernier n'oubliez pas que",
        "start": 665.12,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "je fais je vais",
        "start": 667.19,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "pour promouvoir ce livre non alors",
        "start": 669.07,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moi je ne demande rien je dis pas que",
        "start": 672.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aller comment vous avez dit qu'elle doit",
        "start": 674.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "passer son tour qu'elle a pass\u00e9s se",
        "start": 676.3,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mobilisent non je reste j'ai pas dit \u00e7a",
        "start": 677.47,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "non non j'ai pas dit \u00e7a je ne dis moi je",
        "start": 678.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "me dis que je n'ai rien je vous assure",
        "start": 680.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je n'ai rien contre marine le pen je je",
        "start": 682.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je n'ai rien contre elle contre elle",
        "start": 684.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "personnellement je pense simplement que",
        "start": 686.2,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "elle ne peut pas gagner et que l a fait",
        "start": 688.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les mauvais choix strat\u00e9giques et",
        "start": 691.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tactiques voil\u00e0 et qu'avec elle le paye",
        "start": 693.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est tout mais chez vous savez on a le",
        "start": 696.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "droit d'\u00eatre en d\u00e9saccord avec des gens",
        "start": 698.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'on d\u00e9teste pas il n'y a rien de j'ai",
        "start": 699.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas de d'hostilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de marine",
        "start": 701.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le pen et je ne lui demande pas de se",
        "start": 703.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "retirer et je ne lui ai je ne leur",
        "start": 705.34,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "comment dire je ne le jeu ne l'a pas pas",
        "start": 707.41,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de mon m\u00e9pris comme elle quand elle",
        "start": 710.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "disait que j'\u00e9tais l\u00e0 taubira de la",
        "start": 713.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "droite nationale voyez non je je",
        "start": 715.48,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "comprends est l\u00e0 elle est courageuse",
        "start": 718.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "elle est malheureuse moi j'ai vraiment",
        "start": 721.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rien contre elle simplement je fais un",
        "start": 722.89,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "diagnostic qui est tir\u00e9 d'une et d'une",
        "start": 724.96,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "analyse sociologique et politique jeu je",
        "start": 727.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "savais je pense que je raconte dans mon",
        "start": 730.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "livre que j'ai eu une discussion avec",
        "start": 732.37,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "elle l\u00e0 dessus et et je peux le dire",
        "start": 733.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "publiquement parce que ce que je dis en",
        "start": 735.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 je dis la m\u00eame chose en public",
        "start": 736.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "elle me dit il faut adoucir att\u00e9nu\u00e9e mon",
        "start": 738.91,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "discours le rendre moins clivant parce",
        "start": 742.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que sinon les fran\u00e7ais ont peur etc et",
        "start": 745.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "moi je lui dis tu te trompe d'\u00e9poque \u00e7a",
        "start": 748.0,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est un discours l\u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 750.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle se gagne au centre tr\u00e8s",
        "start": 752.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 80 je pense que tu as tort et que",
        "start": 753.85,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "tu te trompes et je pense que j'ai eu",
        "start": 756.16,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "raison voil\u00e0 c'est tout mais l'important",
        "start": 759.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "politique certains cadres du",
        "start": 762.58,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "rassemblement national veulent venir",
        "start": 764.29,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "vers nous vous la trouverez les bras",
        "start": 765.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "j'imagine mais \u00e9coutez accordez moi une",
        "start": 766.6,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "chose \u00e7a fait 20 ans que je dis que le",
        "start": 768.82,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "barrage au front national est une b\u00eatise",
        "start": 773.41,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "que jacques chirac aurait d\u00fb s'allier \u00e0",
        "start": 776.05,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "jean marie le pen et ainsi ne pas tomber",
        "start": 779.2,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dans le pi\u00e8ge tendu par fran\u00e7ois",
        "start": 782.2,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mitterrand que tous les gens qui fondent",
        "start": 784.6,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "leur identit\u00e9 sur cette s\u00e9paration",
        "start": 787.93,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "rigide et",
        "start": 790.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "voyez entre le rassemblement national et",
        "start": 792.279,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "le lait et les anges pas comment on",
        "start": 795.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "appelle \u00e7a l'ump ou je sais pas quoi",
        "start": 798.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est ridicule etc et c'est stupide je",
        "start": 799.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut rassembler ces",
        "start": 802.93,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorats et il faut rassembler les",
        "start": 804.55,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "classes populaires les la bourgeoisie",
        "start": 806.829,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "patriotes dans un grand mouvement qui",
        "start": 808.839,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est le gaullisme en v\u00e9rit\u00e9 le rpf c'est",
        "start": 811.18,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que j'ai dit le rpr c'est moi je",
        "start": 813.309,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "sois l\u00e0 c'est assez simple \u00e0 comprendre",
        "start": 815.439,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "airs des ann\u00e9es 80 absolument le soutien",
        "start": 817.6,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "de jean marie le pen qui dit qu'il veut",
        "start": 819.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais je soutiendrai suspendu le sou le",
        "start": 821.199,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "candidat du camp national qui est le",
        "start": 823.87,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "plus mieux parce les vous le prenez ce",
        "start": 825.459,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "soutien l\u00e0 je prends tous les soutiens",
        "start": 827.649,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "moi vous savez jean marie le pen je",
        "start": 829.149,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "prends tous les structures jean marie le",
        "start": 831.61,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pen est un citoyen fran\u00e7ais comme les",
        "start": 833.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "autres et s'il nous soutient il me",
        "start": 835.959,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "soutient jaugey tout soutien j'ai",
        "start": 837.67,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pendant l'\u00e9t\u00e9 brigitte bardot qui m'a",
        "start": 839.05,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "soutenu j'ai jean fr\u00e9d\u00e9ric poisson qui",
        "start": 840.759,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "maquille aussi se rallie \u00e0 ma",
        "start": 843.009,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "candidature \u00e9ventuelle donc moi je",
        "start": 844.36,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "prends tous les soutiens des gens",
        "start": 846.79,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents je veux si vous voulez je",
        "start": 847.899,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pense que on ne peut on ne peut",
        "start": 850.029,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "affronter emmanuel macron que si on",
        "start": 852.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rassemble ces \u00e9lectorats dont j'ai parl\u00e9",
        "start": 854.559,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je vais pas dire aujourd'hui ah bah non",
        "start": 856.6,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "je veux pas celui-l\u00e0 je veux pas",
        "start": 858.699,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "celui-ci non non il faut plus faire \u00e7a",
        "start": 859.899,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et du c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9publicains est-ce que",
        "start": 861.97,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi on voit qu'il ya beaucoup de",
        "start": 863.829,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "mal \u00e0 se mettre d'accord pour trouver un",
        "start": 865.689,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "candidat qu'est ce que vous esp\u00e9rez que",
        "start": 867.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lui les deux candidats les r\u00e9publicains",
        "start": 870.069,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "et enfin je vous ai dit que la t\u00e2che",
        "start": 871.75,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re bien ils font ce qu'ils veulent",
        "start": 873.16,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "aller l'heure ils sont dans des combines",
        "start": 875.559,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ascione politicienne au d\u00e9but c'\u00e9tait",
        "start": 878.199,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bertrand qui devait sortir et qui",
        "start": 880.959,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "maintenant j'apprends par des rumeurs",
        "start": 882.459,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "que ils ont tous fait fond sur barnier",
        "start": 883.899,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "barnier c'est leur nouvelle idole je",
        "start": 887.129,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "vois des gens qui sont tr\u00e8s proches de",
        "start": 889.959,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi qui pensent comme moi pour beaucoup",
        "start": 891.699,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "et qui soutiennent monsieur barnier qui",
        "start": 893.949,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d\u00e9couvre par exemple que la",
        "start": 897.97,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "cour de justice europ\u00e9enne et la cour",
        "start": 900.79,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme nous",
        "start": 902.439,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "emp\u00eache d'avoir une politique s\u00e9rieuse",
        "start": 903.67,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "contre l'immigration toute sa vie vous",
        "start": 905.05,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "savez je le connais pas reni\u00e9 depuis 40",
        "start": 907.809,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "ans je le je l'observais \u00e0 la fin des",
        "start": 909.759,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 80 dans les r\u00e9unions du rpr o\u00f9 il",
        "start": 912.61,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "se posait lynch\u00e9 et agonir d'injures par",
        "start": 914.8,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "les bio gaulliste qui d\u00e9testait et qui",
        "start": 917.139,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le traitait de tra\u00eetre parce qu'il \u00e9tait",
        "start": 919.389,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "un europ\u00e9iste furieux un f\u00e9d\u00e9raliste",
        "start": 920.709,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "furieux monsieur barnier tout ce qu'il",
        "start": 923.18,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dit aujourd'hui est le contraire de",
        "start": 926.54,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "toute sa vie il a \u00e9t\u00e9 un commissaire",
        "start": 928.61,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en il a encourag\u00e9 le f\u00e9d\u00e9ralisme",
        "start": 931.9,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en il a encourag\u00e9 le d\u00e9veloppement",
        "start": 935.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du droit europ\u00e9en et et de cette",
        "start": 937.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "injonction des jurys des juges europ\u00e9ens",
        "start": 939.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'il d\u00e9nonce aujourd'hui il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 941.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res pour le",
        "start": 944.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d habillement vous le",
        "start": 946.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "redouter puisque c'est bertrand redoute",
        "start": 948.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "personne moi vous savez m",
        "start": 950.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moi je redoute personne aux jeunes moi",
        "start": 952.49,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je j'ai des convictions et des id\u00e9es",
        "start": 954.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les autres s'ils en ont on discute on",
        "start": 956.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat c'est la d\u00e9mocratie m'bia rien \u00e0",
        "start": 959.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "redouter voyez mes mais je tiens \u00e0",
        "start": 961.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser les choses et je trouve bizarre",
        "start": 963.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que des gens qui sont plut\u00f4t d'accord",
        "start": 965.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avec moi soutiennent monsieur barnier",
        "start": 968.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour d'obscures raisons politiciennes je",
        "start": 970.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pense que l air va mourir de cette",
        "start": 972.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique ali eric zemmour est notre",
        "start": 975.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 ce soir dans punch line sur ces",
        "start": 977.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "news europe 1 on revient dans un instant",
        "start": 978.47,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on parlera des manuels macro est il",
        "start": 980.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "votre v\u00e9ritable adversaire 3 la question",
        "start": 982.04,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "dans quelle que soit on a tout de suite",
        "start": 984.47,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "on se retrouve dans punch line up invit\u00e9",
        "start": 987.94,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "ce soir c'est eric zemmour pour son",
        "start": 990.32,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe la france n'a pas dit son dernier",
        "start": 991.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mot aux \u00e9ditions rompre et eric zemmour",
        "start": 992.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "emmanuel macron est d\u00e9sormais votre",
        "start": 994.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "adversaire num\u00e9ro un vous vous posez",
        "start": 996.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comme son challenger aujourd'hui vous",
        "start": 999.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "installez le d\u00e9bat avec fruits sur le",
        "start": 1001.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "registre civilisationnel vous dit que ce",
        "start": 1003.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont deux visions de la civilisation qui",
        "start": 1005.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vont s'affronter la sienne c'est quoi",
        "start": 1007.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "celle d'une civilisation n\u00e9o lib\u00e9rale",
        "start": 1009.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ouverte au monde entier est la v\u00f4tre",
        "start": 1010.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 qu'elle d'une france qui se",
        "start": 1012.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9tr\u00e9cit qui se recroqueville sur elle",
        "start": 1014.17,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame mais l\u00e0 pour prenez les \u00e9l\u00e9ments de",
        "start": 1015.52,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "langage du mal \u00e0 sa question",
        "start": 1017.05,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "alors \u00e9coutez oui il ya un affrontement",
        "start": 1019.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de civilisation on n'a pas la m\u00eame",
        "start": 1021.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vision de la france de la modernit\u00e9 de",
        "start": 1023.15,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de l'histoire de france m\u00eame \u00e7a vous",
        "start": 1026.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avez tout \u00e0 fait raison et j'ai pas",
        "start": 1029.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "attendu ce sondage pour le penser je",
        "start": 1030.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "raconte dans le livre d'ailleurs quand",
        "start": 1033.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il m'a t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 quand je me suis fait",
        "start": 1035.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "agresser et il a dit ce que je raconte",
        "start": 1036.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que la discussion est tout de suite",
        "start": 1038.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parti s'\u00e9taient install\u00e9s hors \u00e7a",
        "start": 1039.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait assez int\u00e9ressant et sympathique",
        "start": 1041.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais la discussion est tout de suite",
        "start": 1042.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parti sur un d\u00e9bat de fond sur quelle",
        "start": 1044.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "france etc",
        "start": 1046.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donc je pense oui je pense que lui je",
        "start": 1048.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dirais pas m\u00eame lib\u00e9ral je pense qu'en",
        "start": 1050.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fait lui c'est c'est l'homme de la",
        "start": 1052.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mondialisation heureuse c'est l'homme",
        "start": 1054.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui pense qu'il ne faut jamais fermer",
        "start": 1057.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les fronti\u00e8res c'est l'homme qui pense",
        "start": 1058.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu' il n'y a pas de probl\u00e8me",
        "start": 1060.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'immigration ou plut\u00f4t que \u00e7a doit pas",
        "start": 1062.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a va passer il y a des petits",
        "start": 1065.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes d'ajustement c'est l'homme qui",
        "start": 1066.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pense qu'il n'y a pas de culture",
        "start": 1068.57,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise souvenez vous il avait quand",
        "start": 1069.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m\u00eame dit \u00e7a pendant sa campagne c'est",
        "start": 1070.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'homme qui pense aussi et je pense",
        "start": 1072.35,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'on va en parler parce que c'est dans",
        "start": 1073.94,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 que",
        "start": 1074.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la colonisation est un crime contre",
        "start": 1076.45,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 voyez c'est lui qui a dit",
        "start": 1079.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'il y avait que la france devait d",
        "start": 1081.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "construire son histoire sa s\u00e9rie",
        "start": 1083.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "manuellement moi je ne jette pas du tout",
        "start": 1085.85,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de vision retrait si ferm\u00e9 \u00e7a commence",
        "start": 1088.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "voudrait le faire accroire c'est",
        "start": 1091.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement faux vous savez pas fermer",
        "start": 1093.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les fronti\u00e8res je veux fermer les",
        "start": 1095.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res si n\u00e9cessaire en tout cas je",
        "start": 1097.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "veux effectivement arr\u00eater les flux",
        "start": 1099.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "migratoires \u00e7a c'est s\u00fbr donc c'est",
        "start": 1102.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 absolument absolument je ne veux",
        "start": 1103.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "plus de deux flux migratoires \u00e0 275",
        "start": 1105.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mille entr\u00e9es l\u00e9gales par par an et oui",
        "start": 1108.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et 400000 en tout avec le droit d'asile",
        "start": 1111.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans un sens oui je veux arr\u00eater surtout",
        "start": 1113.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "venant d'une civilisation tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s",
        "start": 1115.4,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des noms de la n\u00f4tre donc l\u00e0 oui je veux",
        "start": 1117.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "arr\u00eater il ya des choses en tout cas je",
        "start": 1120.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "veux une france fran\u00e7aise emmanuel",
        "start": 1122.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "macron veut en fait dissoudre la france",
        "start": 1125.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dans l'europe et dans l'afrique moi je",
        "start": 1127.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ne veut dissoudre la france ni dans",
        "start": 1130.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'europe ni dans l'afrique pourtant ils",
        "start": 1131.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9taient hier en slov\u00e9nie 1 semaine",
        "start": 1133.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne il dit \u00e0 ses",
        "start": 1135.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "homologues \u00e0 la tension nous devons \u00eatre",
        "start": 1137.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "clairs avec nous-m\u00eames pour savoir ce",
        "start": 1139.22,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que l'on veut pour nos fronti\u00e8res notre",
        "start": 1140.72,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 notre ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 1142.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "industrielle technologique emilie car il",
        "start": 1144.34,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "est conscient de cet enjeu donc emmanuel",
        "start": 1146.3,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "macron non pardonnez moi il n'est pas",
        "start": 1147.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "conscience j'ai le diagnostic lanka non",
        "start": 1149.0,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "non mais moi il poursuit chim\u00e8re il",
        "start": 1150.68,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "poursuit une chim\u00e8re de ce qu'il appelle",
        "start": 1153.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l' automne aux strates l'autonomie",
        "start": 1156.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique ramper en fait la d\u00e9fense",
        "start": 1157.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'est une chim\u00e8re pourquoi",
        "start": 1159.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parce que les fran\u00e7ais et lui en",
        "start": 1161.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "particulier sont les seuls \u00e0 y croire",
        "start": 1162.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour tous les autres quand il dit il",
        "start": 1164.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faut que les europ\u00e9ens se mettent au",
        "start": 1166.63,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "clair sur ce que nous voulons",
        "start": 1168.28,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sous-entendu comme d\u00e9fense mais ils sont",
        "start": 1169.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s au clair les europ\u00e9ens c'est \u00e7a qui",
        "start": 1171.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ne veut pas comprendre les europ\u00e9ens",
        "start": 1173.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour eux la d\u00e9fense europ\u00e9enne \u00e7a",
        "start": 1175.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "s'appelle l'otan et l'arm\u00e9e qui d\u00e9fend",
        "start": 1176.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'europe s'appelle l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine et",
        "start": 1179.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me des manuels macron c'est",
        "start": 1181.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il veut \u00e0 toute force faire une",
        "start": 1183.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne au nom de ses",
        "start": 1185.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chim\u00e8res id\u00e9ologique qui a sacrifi\u00e9 la",
        "start": 1186.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e fran\u00e7aise quitte \u00e0 sacrifier",
        "start": 1190.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'industrie de d\u00e9fense fran\u00e7aise on le",
        "start": 1191.89,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "voit avec les accords avec l'allemagne",
        "start": 1193.81,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "kit vous savez un call sommes avec",
        "start": 1196.29,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "alstom jadis maintenant il court apr\u00e8s",
        "start": 1200.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour essayer de r\u00e9cup\u00e9rer les fameux",
        "start": 1202.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "arabelle pour r\u00e9cup\u00e9rer une comp\u00e9tence",
        "start": 1204.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qu'il a n\u00e9gligemment vendu",
        "start": 1206.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quand il \u00e9tait conseiller quand il \u00e9tait",
        "start": 1208.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "chez fran\u00e7ois hollande",
        "start": 1210.49,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "au grand dam de montebourg qui a bien",
        "start": 1211.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "raison sur ce th\u00e8me l\u00e0 donc emmanuel",
        "start": 1212.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "macron si vous voulez il a un probl\u00e8me",
        "start": 1214.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je vais vous dire il veut sacrifier",
        "start": 1216.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'industrie de d\u00e9fense fran\u00e7aise \u00e0",
        "start": 1218.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'europe et \u00e0 l'alliance avec",
        "start": 1221.11,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'allemagne sauf que l'allemagne elle ne",
        "start": 1222.91,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sacrifie jamais son industrie et surtout",
        "start": 1225.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ne renoncera jamais \u00e0 ses choix",
        "start": 1228.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques faits en 1945 c'est que in",
        "start": 1230.62,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "fine et sa d\u00e9fense et sa politique",
        "start": 1233.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re sont d\u00e9finis par les \u00e9tats",
        "start": 1236.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "unis d'am\u00e9rique et donc quand emmanuel",
        "start": 1237.61,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "macron se soumet \u00e0 l'allemagne pour en",
        "start": 1239.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "se disant on va faire le couple franco",
        "start": 1241.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "allemand en v\u00e9rit\u00e9 il se soumet aux",
        "start": 1243.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis et \u00e7a fait quatre ans que \u00e7a",
        "start": 1246.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dure et \u00e7a fait quatre ans qu'il",
        "start": 1248.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sacrifie notre politique \u00e9trang\u00e8re on a",
        "start": 1249.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vu un de ses proches dire qu' il allait",
        "start": 1251.92,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame donn\u00e9 le poste le si\u00e8ge de demandes",
        "start": 1254.44,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "du conseil de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'europe un",
        "start": 1258.49,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "grand des comptes ccc ce que le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1260.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de gaulle a obtenu de haute lutte et l\u00e0",
        "start": 1263.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "emmanuel macron m\u00eame s'il a d\u00e9menti je",
        "start": 1265.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'y crois pas une seconde en fait il a",
        "start": 1267.67,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "fait ce qu'on appelle un ballon d'essai",
        "start": 1268.99,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour voir les r\u00e9actions et bien moi je",
        "start": 1270.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous dis ma r\u00e9action \u00e7a serait un",
        "start": 1271.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "scandale il serait un criminel contre la",
        "start": 1273.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "france \u00e0 l'ordre du jour pour l'instant",
        "start": 1275.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais je sais bien je sais bien que c'est",
        "start": 1277.27,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ce qu'ils ont dit mais vous connaissez",
        "start": 1278.8,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la technique la r\u00e9publique en marche en",
        "start": 1279.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tout cas bien compris qu'il fallait vous",
        "start": 1281.44,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "ciblez jean marc borello donne les gay",
        "start": 1282.88,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral vous a qualifi\u00e9 ce week-end de",
        "start": 1284.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "peste brune de virus nouveau qui",
        "start": 1286.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "repr\u00e9senteraient 15% du corps \u00e9lectoral",
        "start": 1289.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui compare \u00e0 une maladie vous vous",
        "start": 1290.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "rendez compte quand m\u00eame pas ce que \u00e7a",
        "start": 1294.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "veut dire que il traite de virus et de",
        "start": 1296.24,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "peste de nazis 15% de la population des",
        "start": 1299.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "gens qui pensent comme moi il les traite",
        "start": 1303.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "carr\u00e9ment de nazis on va loin c'est le",
        "start": 1304.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sait la toujours la m\u00eame technique mais",
        "start": 1308.06,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "tous ces gens sont d'anciens socialistes",
        "start": 1309.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est comme verront ils ont ils ont su",
        "start": 1310.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s'\u00e9lever de 2 des mjs et compagnie vous",
        "start": 1312.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "savez mitterrand disait le mjs c'est",
        "start": 1315.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole du vice tous ces socialistes l\u00e0",
        "start": 1317.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ils sont rest\u00e9s socialiste c'est \u00e0 dire",
        "start": 1319.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que je d\u00e9testais ce la france et quand",
        "start": 1320.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "monsieur borello parle pour moi de virus",
        "start": 1322.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e0 quoi \u00e7a me fait penser",
        "start": 1324.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s simple c'est la vieille",
        "start": 1326.03,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "technique sovi\u00e9tique communiste de",
        "start": 1327.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mettre les opposants dans des asiles",
        "start": 1330.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "psychiatriques en disant qu'ils sont",
        "start": 1332.21,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "malades et qu'ils sont des malades",
        "start": 1333.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mentaux c'est exactement ce que fait",
        "start": 1335.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "monsieur borello monsieur gor\u00e9e l'eau",
        "start": 1336.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est une esp\u00e8ce de stalinien mal d\u00e9grossi",
        "start": 1338.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qui a simplement remplac\u00e9 le marxisme",
        "start": 1341.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "par l'id\u00e9ologie lgbt voil\u00e0 c'est \u00e7a",
        "start": 1344.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "monsieur borello donc si vous voulez -",
        "start": 1346.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "effectivement je n'ai rien \u00e0 voir avec",
        "start": 1348.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce monsieur borello et que qui continue",
        "start": 1349.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'insulter les fran\u00e7ais moi \u00e7a ne",
        "start": 1352.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9range pas bien su dans l'actualit\u00e9 qui",
        "start": 1353.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "concerne les th\u00e9rapies de conversion",
        "start": 1355.52,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9",
        "start": 1356.9,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "en premi\u00e8re lecture un nouveau d\u00e9lit",
        "start": 1358.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "contre ses cours aux th\u00e9rapies de",
        "start": 1359.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "conversion qui sont cens\u00e9s gu\u00e9rir entre",
        "start": 1361.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "guillemets l'homosexualit\u00e9 comme c'est",
        "start": 1363.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'homosexualit\u00e9 avait besoin d'\u00eatre",
        "start": 1365.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gu\u00e9ri checchia un sujet qui est tr\u00e8s",
        "start": 1367.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "important c'est la question des",
        "start": 1369.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "transgenres qui travaille beaucoup la",
        "start": 1370.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jeunesse fran\u00e7aise aujourd'hui ministre",
        "start": 1372.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9ducation nationale a publi\u00e9 une",
        "start": 1373.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "circulaire pour que l'on prenne mieux en",
        "start": 1375.32,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "compte au coeur de l'\u00e9cole l'int\u00e9gration",
        "start": 1377.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de ces \u00e9l\u00e8ves qui parfois femmes se",
        "start": 1380.3,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sentent hommes et inversement est-ce que",
        "start": 1382.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cela \u00e0 la lueur du suicide d'une jeune",
        "start": 1384.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fille il ya un an est ce qui est",
        "start": 1386.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "important de prendre en compte la",
        "start": 1388.55,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves en mati\u00e8re de genre",
        "start": 1389.69,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez je ne je ne connais pas ce",
        "start": 1392.95,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "jargon pardonnez moi mais pour moi c'est",
        "start": 1396.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ainsi qu'il est absolument c'est un",
        "start": 1399.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chalet moi je connais les filles et les",
        "start": 1401.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gar\u00e7ons les hommes et les femmes chez",
        "start": 1403.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelqu'un de simplisme voil\u00e0 je ne",
        "start": 1405.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "connais que \u00e7a et je ne connais pas les",
        "start": 1407.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fumeuses th\u00e9ories du genre et les",
        "start": 1409.19,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "dysphorie de genre",
        "start": 1411.35,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "surtout avec des enfants",
        "start": 1413.049,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je r\u00e9p\u00e8te ce sont des enfants on est en",
        "start": 1414.58,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "train de sauver cette histoire de",
        "start": 1417.639,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "circulaires",
        "start": 1419.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "l'abomination et elle montre le double",
        "start": 1420.6,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "discours de monsieur blanc caire qui un",
        "start": 1423.46,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "jour tient un discours tr\u00e8s classique",
        "start": 1425.32,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "qui sonne bien aux oreilles des fran\u00e7ais",
        "start": 1428.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et aux miennes je le reconnais",
        "start": 1430.779,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "volontiers quand il parle de m\u00e9thodes de",
        "start": 1432.19,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "renoncer \u00e0 la m\u00e9thode globale de",
        "start": 1435.94,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "remettre la m\u00e9thode syllabique de",
        "start": 1437.169,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "remettre la s\u00e9lection de remettre et",
        "start": 1438.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "puis ph\u00e9nom\u00e9nologie la chronologie dans",
        "start": 1439.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'histoire la langue etc il tient un",
        "start": 1441.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "discours pour les gens comme moi et pour",
        "start": 1443.95,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l'\u00e9norme majorit\u00e9 des fran\u00e7ais qui",
        "start": 1445.6,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "aimeraient que l'on revienne \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 1447.309,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tel que nous l'avons connu c'est \u00e0 dire",
        "start": 1449.529,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait une \u00e9cole remarquable qui ne",
        "start": 1450.639,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "connaissaient que la m\u00e9ritocratie et",
        "start": 1452.47,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "puis par ailleurs il fait tout l'invers\u00e9",
        "start": 1453.94,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que vous savez que dans",
        "start": 1455.739,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'algorithme par exemple de 2,2",
        "start": 1457.659,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'inscription le fameux parcours sup il",
        "start": 1460.359,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il a mis des \u00e9l\u00e9ments de discrimination",
        "start": 1462.909,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "positive qui ont d\u00e9sorganis\u00e9",
        "start": 1465.489,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement tout de nombreux \u00e9l\u00e8ves et",
        "start": 1466.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de nombreux parents d'\u00e9l\u00e8ves est l\u00e0 pour",
        "start": 1469.72,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "cette histoire de deux genres de de",
        "start": 1471.34,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "transsexualit\u00e9 qu'est ce qu'il dit il",
        "start": 1473.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dit en fait que les professeurs doivent",
        "start": 1476.259,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "se soumettre \u00e0 cette nouvelle id\u00e9ologie",
        "start": 1478.98,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "par exemple si un enfant un enfant je le",
        "start": 1481.509,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te vient dire ah bah non je suis pas",
        "start": 1484.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une fille choix gar\u00e7ons on doit on doit",
        "start": 1486.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le prendre en cause on doit ne plus",
        "start": 1488.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'appeler l on doit on doit mettre son",
        "start": 1489.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nouveau pr\u00e9nom et puis quoi encore c'est",
        "start": 1491.71,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "cesser une crise vous savez c'est",
        "start": 1494.32,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "vraiment criminel la v\u00e9rit\u00e9 c'est que",
        "start": 1496.029,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on va faire apr\u00e8s on va",
        "start": 1498.009,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "bloquer on va bloquer par des par des",
        "start": 1500.23,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "piq\u00fbres on va bloquer la pubert\u00e9 de ses",
        "start": 1503.639,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "enfants parce que pour qu'il d\u00e9cide",
        "start": 1506.499,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s qu'elles aient leur genre mais",
        "start": 1507.999,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "vous rendez compte on est on est",
        "start": 1510.039,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vraiment dans le docteur menguelet quoi",
        "start": 1512.08,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "sais d exp\u00e9rience absolument scandaleux",
        "start": 1513.639,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "aux etats unis les jean michel blanc",
        "start": 1515.739,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "coeur de terminer je compare je compare",
        "start": 1517.269,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les les le fait mais tout \u00e0 fait je m'en",
        "start": 1519.399,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "rends compte tr\u00e8s bien je compare",
        "start": 1522.549,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "simplement les exp\u00e9riences qui sont",
        "start": 1524.679,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faites sur des enfants aux \u00e9tats unis il",
        "start": 1526.179,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "y avait clinique de transition de genre",
        "start": 1529.239,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pour des enfants de 3 ans vous appelez",
        "start": 1531.1,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e7a comment vous c'est moi j'appelle \u00e7a",
        "start": 1533.2,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "des exp\u00e9riences du dr miles et ce n'est",
        "start": 1534.669,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas le cas en france non c'est pas le",
        "start": 1536.049,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "temps veut interdire monsieur blanc",
        "start": 1537.429,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "caire monsieur bloqu\u00e9 \u00e0 12 ce genre",
        "start": 1538.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9rience monsieur blanc caire ces",
        "start": 1541.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "scandaleuses qui fait je comprends m\u00eame",
        "start": 1543.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas comment ils peuvent faire \u00e7a c'est",
        "start": 1545.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "honteux et c'est indigne de sa part il",
        "start": 1546.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dit juste qu'il faut accueillir tous les",
        "start": 1548.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e8ves dans leur diversit\u00e9 veiller \u00e0",
        "start": 1550.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9gration de chacun d'entre eux il y",
        "start": 1552.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 des \u00e9l\u00e8ves qui ressentent un profond",
        "start": 1554.14,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mal \u00eatre est ce un peu mal balayer",
        "start": 1555.37,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "devant les enfants tous les enfants",
        "start": 1557.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ressentent un profond mal \u00eatre avant la",
        "start": 1559.809,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "pubert\u00e9 pendant la pubert\u00e9 c'est tout \u00e0",
        "start": 1562.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait naturel oui il faut il faut se",
        "start": 1565.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 son corps \u00e0 sa fa\u00e7on \u00e0 sa",
        "start": 1567.19,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "sexualit\u00e9 \u00e0 son sexe on na\u00eet gar\u00e7on on a",
        "start": 1570.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on voudrait \u00eatre fillon n'est fillon",
        "start": 1573.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voudrait gar\u00e7on s'est tous les enfants",
        "start": 1574.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sont comme \u00e7a mais depuis des",
        "start": 1576.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naires donc il faut faire quoi les",
        "start": 1578.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gu\u00e9rir non il faut pas les gu\u00e9rir il",
        "start": 1580.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faut leur dire \u00e7a passera voil\u00e0 il faut",
        "start": 1582.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "arr\u00eater de tomber et de se soumettre aux",
        "start": 1584.53,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "injonctions",
        "start": 1587.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "abominable des militants lgbt ils n'ont",
        "start": 1587.88,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 faire \u00e0 l'\u00e9cole et monsieur blanc",
        "start": 1590.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "caire et complaisant avec ses militants",
        "start": 1592.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lgbt il ne le devraient pas c'est tout",
        "start": 1594.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce que je dis vous c'est une mode",
        "start": 1597.25,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "import\u00e9 des \u00e9tats unis mais bien s\u00fbr un",
        "start": 1598.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bouquin c'est \u00e0 sarko c'est une r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1599.919,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "de warz\u00e9e remis des criminels criminelle",
        "start": 1601.27,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "laurence ferrari arr\u00eater la pubert\u00e9 des",
        "start": 1604.87,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "enfants pour voir s'ils vont \u00eatre gar\u00e7on",
        "start": 1607.69,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ou fille parce qu'ils ne sont pas",
        "start": 1610.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9s c'est pour moi c'est criminel il",
        "start": 1611.919,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "n'y a pas doute mots comment est ce que",
        "start": 1614.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous comptez \u00e0 attirer l'\u00e9lectorat des",
        "start": 1616.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "jeunes en ayant des propos aussi",
        "start": 1618.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitif sur ce que ils ressemblent",
        "start": 1619.51,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "dans leur vie quotidienne",
        "start": 1621.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'abord je pense que ces jeunes-l\u00e0 dont",
        "start": 1623.429,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "vous parlez sont victimes d'une",
        "start": 1626.62,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "propagande",
        "start": 1627.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est de la propagande on ne se posait",
        "start": 1629.04,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "pas ces questions par hamon c'est de la",
        "start": 1632.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "propagande je leur r\u00e9p\u00e8te et monsieur",
        "start": 1634.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "blanquart est coupable de c\u00e9der \u00e0 cette",
        "start": 1636.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "propagande l\u00e0 maintenant si vous voulez",
        "start": 1638.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les jeunes il ya beaucoup de jeunes qui",
        "start": 1641.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monsieur je sais pas si vous avez vu les",
        "start": 1643.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "images de ma conf\u00e9rence \u00e0 lille il y",
        "start": 1644.95,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "avait une d'innombrables il ya",
        "start": 1647.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment de jeunes qui entendent mon",
        "start": 1649.179,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "discours pour une raison simple c'est",
        "start": 1651.34,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "qu'ils vivent ils vivent dans leur chair",
        "start": 1653.32,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 est le pays que nous leur",
        "start": 1656.49,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "avons fabriqu\u00e9 \u00e0 force de na\u00efvet\u00e9 \u00e0",
        "start": 1659.35,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "force de l'acheter cette soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1661.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "multiculturelle que nos a\u00een\u00e9s ont",
        "start": 1663.429,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 et qui se retrouvent une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1665.5,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "multi criminelle aujourd'hui ces jeunes",
        "start": 1668.669,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "ils peuvent mourir pour une cigarette",
        "start": 1670.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "refus\u00e9e pour un regard qui killer qui ne",
        "start": 1671.76,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pla\u00eet pas \u00e0 certains regardez vous avez",
        "start": 1675.12,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "vu ce cet \u00e9lu qui a dit qu'\u00e0 une",
        "start": 1677.85,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "\u00e9puration ethnique dans le savent ils",
        "start": 1680.399,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "jetteraient les r\u00e9publicains voient l\u00e0",
        "start": 1682.049,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "une \u00e9puration ethnique ne vous fait pas",
        "start": 1684.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 c'est ce qui ne vous \u00e9voque pas",
        "start": 1686.01,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "vous qui aimez l'histoire sombre de",
        "start": 1687.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "notre histoire mais vous savez quand",
        "start": 1690.299,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi j'aimerais bien comment",
        "start": 1691.83,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "savoir comment vous appelez quand dans",
        "start": 1693.899,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "un quartier dans une ville dans une",
        "start": 1696.029,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "banlieue il y a une population qui vient",
        "start": 1697.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "du sud de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la",
        "start": 1700.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e et qui chasse qui chasse",
        "start": 1701.85,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "par le nombre par la violence par le",
        "start": 1704.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "changement de moeurs qui chasse la",
        "start": 1707.88,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "population qui \u00e9tait l\u00e0 elle ne vit pas",
        "start": 1709.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec elle elle la chasse parce qu'elle",
        "start": 1711.899,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "impose son mode de vie comment vous",
        "start": 1713.97,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "appelez \u00e7a sinon \u00e9puration laisse moi",
        "start": 1716.13,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "j'appelle \u00e7a colonisation voyez donc",
        "start": 1717.929,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas sur le m\u00eame vocable en",
        "start": 1720.299,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "un non match \u00e0 caen c'est clair m\u00eame le",
        "start": 1721.74,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "meurtre de masse de la seconde guerre",
        "start": 1723.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mondiale oui \u00e0 la demeure de massilia un",
        "start": 1725.159,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "remplacement de population moi j'appelle",
        "start": 1727.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e7a une colonisation vous savez on",
        "start": 1728.82,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "appelait on appelait \u00e7a les territoires",
        "start": 1731.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "perdus de la r\u00e9publique aujourd'hui il",
        "start": 1732.659,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ya monsieur rougier que ton compte",
        "start": 1734.22,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "universitaire qui est l'\u00e9l\u00e8ve de",
        "start": 1735.299,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "monsieur capelle qui bat un des grands",
        "start": 1736.89,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialistes de l'islam en france qui",
        "start": 1738.419,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parle de territoires conquis de",
        "start": 1739.919,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "l'islamiste ce sont des territoires",
        "start": 1741.299,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "conquis ce sont des territoires",
        "start": 1742.62,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "colonis\u00e9s par une civilisation",
        "start": 1744.029,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes et iquique qui est souvent",
        "start": 1746.24,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "antagonistes donc si vous voulez il faut",
        "start": 1748.919,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "comprendre la situation et et c'est",
        "start": 1750.929,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "cette colonisation se fait par le nombre",
        "start": 1753.36,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "et par la violence vous avez vu le film",
        "start": 1755.64,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "back nord comme tout le monde en france",
        "start": 1757.799,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "mais vous voyez ce que sont devenus ces",
        "start": 1759.059,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "quartiers n'a pas besoin d'un film pour",
        "start": 1760.74,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "voir la r\u00e9union certains calculs juste",
        "start": 1763.02,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pour revenir sur le plan soci\u00e9tal leur",
        "start": 1764.909,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "mariage homosexuel je voulais revenir",
        "start": 1766.529,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi j'\u00e9tais contre je continue",
        "start": 1768.71,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre contre mais vous ne d\u00e9pensez pas",
        "start": 1771.84,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "c'est pas une priorit\u00e9 vous avez vu",
        "start": 1773.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est une infime minorit\u00e9 je pense qu'il",
        "start": 1775.529,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "y a un vrai souci avec le mariage",
        "start": 1777.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "homosexuel parce que il a entra\u00een\u00e9 les",
        "start": 1779.34,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences sur la pma \u00e0 la pma sans",
        "start": 1782.34,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "p\u00e8re je suis contre la pma son p\u00e8re",
        "start": 1784.289,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "voyez \u00e7a oui je j'arr\u00eaterai volontiers",
        "start": 1786.179,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00e7a je pense que une fois de plus",
        "start": 1788.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "emmanuel macron voyez vous de vous",
        "start": 1790.5,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "cherchiez une diff\u00e9rence est bien",
        "start": 1791.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "emmanuel macron lui il a fait voter une",
        "start": 1793.679,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "loi favorisant la pma sur ps2 et avic il",
        "start": 1795.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "explique qu'une femme peut \u00eatre un p\u00e8re",
        "start": 1799.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moi je ne suis pas d'accord avec \u00e7a je",
        "start": 1800.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "suis contre la pma sans p\u00e8re je suis",
        "start": 1802.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "contre la pma pour les couples de femmes",
        "start": 1804.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je suis pour que les enfants est un p\u00e8re",
        "start": 1806.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et une m\u00e8re c'est tout simple encore une",
        "start": 1809.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fois je suis peut \u00eatre simpliste je suis",
        "start": 1811.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas aussi sophistiqu\u00e9 que monsieur",
        "start": 1813.48,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "macron mais je pense que les fran\u00e7ais",
        "start": 1815.04,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pensent comme moi et vous ne pensez pas",
        "start": 1816.33,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes ces femmes qui ont envie",
        "start": 1817.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'avoir des enfants et qui sont",
        "start": 1819.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "aujourd'hui dans ces centres de pma qui",
        "start": 1820.95,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sont des bords mais devant l'afflux de",
        "start": 1822.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "brillantes madame ferrari je comprends",
        "start": 1824.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien la souffrance de ces femmes je",
        "start": 1825.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comprends tr\u00e8s bien je comprends tr\u00e8s",
        "start": 1828.15,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "bien qu'elle a envie d'avoir un enfant",
        "start": 1829.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais un enfant on ne l'ach\u00e8te pas dans",
        "start": 1830.64,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "un supermarch\u00e9",
        "start": 1833.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "excusez moi moi pour moi on fait un",
        "start": 1835.25,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "enfant on n'ach\u00e8te pas un enfant moi \u00e7a",
        "start": 1838.08,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "me choque et j'estime que on n'a pas un",
        "start": 1841.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 un enfant n'a pas un droit un",
        "start": 1843.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "enfant parce qu'on a envie d'avoir un",
        "start": 1846.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "enfant l'enfant lui il a besoin d'un",
        "start": 1847.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "p\u00e8re et une m\u00e8re et pour se d\u00e9velopper",
        "start": 1850.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il a besoin d'un p\u00e8re une m\u00e8re il peut",
        "start": 1852.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "arriver que il n'y en ait pas d'accident",
        "start": 1854.16,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de la vie etc mais c'est un accident et",
        "start": 1857.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est un handicap vous parlez avec tous",
        "start": 1859.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les gens qui n'ont pas eu de p\u00e8re parce",
        "start": 1861.78,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait mort parce que \u00e7a vous avez",
        "start": 1863.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lu ce livre sublime de camus le premier",
        "start": 1865.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rand qui raconte comment il va sur la",
        "start": 1867.99,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "tombe de son p\u00e8re mort pendant la guerre",
        "start": 1869.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "14 et vous voyez la souffrance d'un",
        "start": 1870.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "enfant qui n'a pas de p\u00e8re voil\u00e0 donc",
        "start": 1872.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moi je pense que c'est encore une fois",
        "start": 1875.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "criminel d'avoir restaur\u00e9 sacr\u00e9 une fois",
        "start": 1877.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de plus une fois de plus oui pour",
        "start": 1879.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'enfant \u00e0 venir mais l'enfant \u00e0 venir",
        "start": 1881.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quand il est n\u00e9 dans une famille",
        "start": 1883.92,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "h\u00e9t\u00e9rosexuelle qui lui tapent dessus",
        "start": 1884.88,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "tout la journ\u00e9e qui le maltraitent",
        "start": 1885.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "franchement est ce qu'il n'est pas",
        "start": 1887.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "amusant une famille avec eux des",
        "start": 1888.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "processus at il admis qu'il \u00e9l\u00e8ve mais",
        "start": 1890.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est mais non c'\u00e9tait \u00e9videmment un",
        "start": 1892.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9el mais n'ont pas d\u00fb de la ville des",
        "start": 1893.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jours mais pas du tout franchement vous",
        "start": 1895.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "connaissez le nombre d'enfants",
        "start": 1897.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9s dans notre pays puis oui mais",
        "start": 1898.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je ne sais pas tu sais pas le nombre",
        "start": 1901.56,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "d'enfants maltrait\u00e9s dans notre pays",
        "start": 1902.43,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "mais il ya toujours eu des enfants",
        "start": 1903.78,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9s c'est triste il faut les",
        "start": 1904.92,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "punir alors ils vont faire rien ces gens",
        "start": 1905.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais il n'emp\u00eache que un enfant mais",
        "start": 1907.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9s a besoin d'un p\u00e8re une m\u00e8re",
        "start": 1909.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dont pardonner c'est in\u00e9luctable oui",
        "start": 1911.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est pour ne pas faire autrement oh oui",
        "start": 1913.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on cr\u00e9e des g\u00e9n\u00e9rations comme \u00e7a",
        "start": 1914.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'enfants d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 mais je peux pas",
        "start": 1916.41,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "vivre sans un parent \u00e0 une non",
        "start": 1918.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "connaissez pas la r\u00e9serve",
        "start": 1920.78,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "messi mais on souffre on peut justement",
        "start": 1922.92,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est ce que je vous dis on peut",
        "start": 1924.48,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "toujours il ya des accidents mais la loi",
        "start": 1925.62,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "c'est pas pareil que deux rires il ya",
        "start": 1927.62,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "des accidents dans la vie oui d'accord",
        "start": 1930.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et on se bat contre \u00e7a et on est",
        "start": 1931.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9silient comme vous dites et puis",
        "start": 1933.73,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "instaur\u00e9e par la loi le fait de ne pas",
        "start": 1935.26,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "avoir un p\u00e8re je pense que mes emmanuel",
        "start": 1937.779,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "macron s'il est coh\u00e9rent",
        "start": 1940.149,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "intellectuellement il pense que il y",
        "start": 1941.159,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "aurait un p\u00e8re n'est pas forc\u00e9ment un",
        "start": 1943.779,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "homme il est coh\u00e9rent c'est sa vision de",
        "start": 1944.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 postaux jean ray etc il est",
        "start": 1947.59,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "dans cette ligne l\u00e0 moi je suis hostile",
        "start": 1950.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette id\u00e9e l\u00e0 c'est tout et sur",
        "start": 1952.059,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "l'euthanasie",
        "start": 1954.07,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "parce que vous \u00eates favorable \u00e0",
        "start": 1954.809,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'euthanasie voil\u00e0 c'est",
        "start": 1956.529,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "fait le champ des titres en soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1958.799,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je ne suis pas favorable comme \u00e7a",
        "start": 1960.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous me dites but en blanc je ne suis",
        "start": 1962.23,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pas chang\u00e9 parce que c'est l'asie je",
        "start": 1963.76,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "suis favorable \u00e0 ce que les gens ne",
        "start": 1964.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "souffrent pas et la loi l\u00e9onetti c'est",
        "start": 1966.34,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "un \u00e9quilibre assez intelligent je suis",
        "start": 1969.49,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pas pour qu'on puisse comme \u00e7a piquer",
        "start": 1972.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des gens pour les achever mais je suis",
        "start": 1975.34,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pour qu'on simplement on ne riez pas de",
        "start": 1977.2,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "deux on ne peut percer vers pas dans une",
        "start": 1979.299,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "sorte d'acharnement th\u00e9rapeutique \u00e7a oui",
        "start": 1983.889,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est pas la m\u00eame chose eric zemmour est",
        "start": 1985.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "notre invit\u00e9 on se retrouve dans un",
        "start": 1987.639,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "instant nous rejoindrons fran\u00e7ois",
        "start": 1988.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pupponi d\u00e9put\u00e9 modem et francs ajoute",
        "start": 1989.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "claude dassier pour apporter de",
        "start": 1991.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "nouveaut\u00e9s m'a tout de suite dans punch",
        "start": 1992.98,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "line sur ses news",
        "start": 1994.12,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "on se retrouve dans punchline avec notre",
        "start": 1996.929,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 eric zemmour on est sur ces news",
        "start": 1999.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et sur europe 1 dans un instant une",
        "start": 2001.08,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "question de fran\u00e7ois pupponi une",
        "start": 2002.25,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "question de jean claude dassier",
        "start": 2003.36,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre d'abord encore une question",
        "start": 2004.08,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "sur l'alg\u00e9rie la crispation des",
        "start": 2005.82,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "relations entre la france et l'alg\u00e9rie \u00e0",
        "start": 2007.769,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "propos de certains mots du pr\u00e9sident",
        "start": 2010.049,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "macron sur une rente m\u00e9morielle que ce",
        "start": 2011.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "serait construite l'alg\u00e9rie a depuis son",
        "start": 2014.73,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance et sur cette question qu'il",
        "start": 2016.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aurait pos\u00e9 est ce qu'il y avait une",
        "start": 2018.149,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "nation alg\u00e9rienne avant la colonisation",
        "start": 2019.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise c'est \u00e7a la question il a dit",
        "start": 2020.639,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 2022.74,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "il a tout \u00e0 fait raison",
        "start": 2023.48,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "j'ai la r\u00e9ponse il n'y avait pas de",
        "start": 2026.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nation alg\u00e9rienne avant la colonisation",
        "start": 2028.769,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "parce que c'est la france qui a fait",
        "start": 2029.87,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie l'alg\u00e9rie est une colonie",
        "start": 2031.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "depuis toujours elle a \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9 par",
        "start": 2033.419,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les romains elle a \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9 par les",
        "start": 2035.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "arabes elle a \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9 par les",
        "start": 2037.83,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "espagnols elle a \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9 par les",
        "start": 2039.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ottomans les turcs et elle a \u00e9t\u00e9 commise",
        "start": 2041.039,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "et enfin par la france en 1830 le",
        "start": 2043.2,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "gouvernement alg\u00e9rien le pouvoir",
        "start": 2045.45,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "alg\u00e9riens issus du fln ne parle que de",
        "start": 2047.279,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "la colonisation fran\u00e7aise il yad'autres",
        "start": 2050.639,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "colonisation avant et en plus il parle",
        "start": 2053.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de la colline fran\u00e7aise pour uniquement",
        "start": 2055.29,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "parler ces crimes un jeu bien qu'ils",
        "start": 2056.46,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "aient eu des crimes mais il ya eu aussi",
        "start": 2058.409,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "des h\u00f4pitaux des routes",
        "start": 2059.819,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 aid\u00e9 que train des a\u00e9roports des",
        "start": 2061.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "villes enti\u00e8res alger enti\u00e8rement si",
        "start": 2064.399,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "vous voulez j'aimerais qu'on me donne un",
        "start": 2066.74,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "app\u00e2t 10 un h\u00f4pital laiss\u00e9 par l'empir\u00e9",
        "start": 2069.609,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "ottoman et apr\u00e8s on discutera donc \u00e7a",
        "start": 2073.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est une premi\u00e8re chose maintenant",
        "start": 2076.639,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "emmanuel macron n'a que ce qu'il m\u00e9rite",
        "start": 2077.48,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que pendant sa campagne de",
        "start": 2079.55,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "2017 il a dit la colonisation est un",
        "start": 2082.639,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "crime contre l'humanit\u00e9 donc les",
        "start": 2085.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s alg\u00e9riennes sont dit enfin on",
        "start": 2088.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "trouve un pr\u00e9sident qui va faire",
        "start": 2091.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "repentance et qui va nous dire que la",
        "start": 2092.75,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "france doit s'excuser semer platement en",
        "start": 2095.24,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "s'excusant de la colonisation et ces",
        "start": 2098.119,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "gens du fln oublie qu eux-m\u00eames sont des",
        "start": 2100.03,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "colonisateurs puisque les arabes sont",
        "start": 2102.5,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "des colonisateurs sur les berb\u00e8res j'en",
        "start": 2104.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sais quelque chose mes anc\u00eatres \u00e9taient",
        "start": 2106.069,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l\u00e0 avant et ils ont \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9es par",
        "start": 2107.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les arabes donc c'est une suite de",
        "start": 2109.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "colonisation sauf que m\u00e2con a ouvert la",
        "start": 2112.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bo\u00eete de pandore et que depuis il ne",
        "start": 2114.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tient pas entre guillemets ses promesses",
        "start": 2116.42,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "donc les dirigeants alg\u00e9riens sont",
        "start": 2118.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "furieux contre lui et donc voil\u00e0 c'est",
        "start": 2119.839,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de sa faute enti\u00e8rement il ne leur parle",
        "start": 2122.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas franchement il faut leur parler",
        "start": 2124.849,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "franchement que sahil alg\u00e9rien moi je",
        "start": 2126.17,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "connais un petit peu mes anc\u00eatres",
        "start": 2128.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "viennent ce sont des gens fiers farouche",
        "start": 2130.339,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais qui respecte la parole donn\u00e9e et",
        "start": 2132.74,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "qui n'aiment pas louvoiements et qui",
        "start": 2135.079,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "n'aiment pas le en m\u00eame temps emmanuel",
        "start": 2137.119,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "macron est l'ap\u00f4tre du louvoiement et du",
        "start": 2138.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps eh ben il le paye fran\u00e7ois",
        "start": 2140.869,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pupponi d\u00e9put\u00e9 modem des valdoie vous",
        "start": 2143.03,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "avez une question \u00e0 poser avec zemmour",
        "start": 2144.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur l'immigration oui moi j'entends je",
        "start": 2145.579,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "peux partager certaines des analyses sur",
        "start": 2148.22,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "dans les quartiers comment \u00e7a se passe",
        "start": 2149.81,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "le remplacement parce que c'est une vie",
        "start": 2151.339,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "quotidien grand et un certain nombre de",
        "start": 2153.319,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "personnes que je connais partent en",
        "start": 2155.06,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "disant je ne me retrouve plus tr\u00e8s bien",
        "start": 2156.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "compte mais vous dites donc tout \u00e7a est",
        "start": 2157.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00fb \u00e0 l'immigration et de l'islam l\u00e0 on",
        "start": 2159.8,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "peut avoir un d\u00e9saccord sur le r\u00f4le de",
        "start": 2162.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'islam dans notre pays parce que je",
        "start": 2164.839,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "pense qu'on est en d\u00e9saccord mais sur",
        "start": 2166.25,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration moi je veux bien comprendre",
        "start": 2167.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous dites il ya 270 milles \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 2168.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "personne sur qui tous les jours tous les",
        "start": 2170.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ans et on en rajoute 110000 \u00e0 qui on",
        "start": 2172.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donne la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise sont",
        "start": 2174.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers \u00e0 qui on donne laisse finir je",
        "start": 2176.0,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "reprendrai rochant si on parlait la",
        "start": 2178.31,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "question si on leur dit vous leur dites",
        "start": 2180.589,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "non y'a plus donc ces apparentes les 90",
        "start": 2182.089,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "mille \u00e9tudiants qui viennent \u00e9tudier au",
        "start": 2184.4,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pays \u00e7a peut nous rendre service que ce",
        "start": 2186.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sommet des turbines parce que il perd la",
        "start": 2188.089,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 \u00e0 qui on dit il ya plus",
        "start": 2189.65,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "il ya 90 mille personnes qui viennent",
        "start": 2191.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rejoindre leur conjoint fran\u00e7ais qui vit",
        "start": 2193.369,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "en france qui est fran\u00e7ais mais qui sont",
        "start": 2196.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mari\u00e9s parents plaques des \u00e9trangers qui",
        "start": 2198.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ont dit bah vous ne venez plus voil\u00e0",
        "start": 2199.58,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "absolument donc cirque on dire \u00e0 des",
        "start": 2201.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "familles dont un des membres est",
        "start": 2202.609,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui veut faire venir sa famille",
        "start": 2205.16,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "royale je prendrai un couple d'amis lui",
        "start": 2206.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sa famille disent reyel on va",
        "start": 2208.849,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 la femme anna vous restez en",
        "start": 2210.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "isra\u00ebl le mari est en france qu'\u00e0 vous \u00e0",
        "start": 2212.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pleuvoir donc la question c'est quand au",
        "start": 2214.369,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail les les 270 milles \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 2215.9,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'on accueille tous les ans qui attire",
        "start": 2218.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on refuse \u00e0 tout le monde ou est-ce",
        "start": 2220.67,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'on accepte quand m\u00eame qu'un certain",
        "start": 2222.26,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "nombre d'individus de personnes",
        "start": 2223.43,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "deviennent pour des raisons \u00e9conomiques",
        "start": 2224.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 la demande d'entreprises fran\u00e7aises",
        "start": 2225.859,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "rats qui ont dit oui \u00e0 qui me dit non",
        "start": 2227.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous connaissez les chiffres donc comme",
        "start": 2228.619,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "moi sur les 275 milles il ya 90 milles",
        "start": 2230.0,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "immigration familiale regroupement",
        "start": 2233.74,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "familial plus que vous avez ni les",
        "start": 2235.609,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "fl\u00e2neries bien il ya 90 mille \u00e9tudiants",
        "start": 2237.23,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "il ya 14 % pour le travail oui ironique",
        "start": 2239.9,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "uniquement 14% vous savez que le taux de",
        "start": 2244.81,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs et d'inactifs en france est de",
        "start": 2248.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "13% dans chez les europe chez les",
        "start": 2250.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers extra communautaires il est de",
        "start": 2253.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "40 % nous n'avons pas besoin de toutes",
        "start": 2254.57,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ces gens ces gens n'ont pas \u00e0 \u00eatre sur",
        "start": 2257.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le territoire fran\u00e7ais quand vous me",
        "start": 2259.099,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "dites",
        "start": 2260.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous devez vous avez quelqu'un qui est",
        "start": 2262.089,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "mari\u00e9 qui se marie avec une \u00e9trang\u00e8re et",
        "start": 2264.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'il a fait venir on appr\u00e9ciera au cas",
        "start": 2266.33,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "par cas il faut d automatiser voil\u00e0 le",
        "start": 2268.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est que depuis 40 ans au nom",
        "start": 2272.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat de droit on a donn\u00e9 des droits",
        "start": 2274.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aux immigr\u00e9s de faire venir",
        "start": 2276.29,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "automatiquement tout ce qu'ils veulent",
        "start": 2278.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et on va chercher la femme oblet et on",
        "start": 2280.099,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'a fait venir et on va chercher les",
        "start": 2282.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "enfants et on va chercher les parents et",
        "start": 2283.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on va chercher les grands-parents et on",
        "start": 2285.53,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "va chercher les cousins et je vous parle",
        "start": 2286.73,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "pas des fausses cartes vitales et",
        "start": 2288.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "compagnie \u00e7a \u00e7a sera termin\u00e9 saul est",
        "start": 2289.609,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "d'accord mais on est d'accord on est je",
        "start": 2291.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parle de l'immigration l\u00e9gale mais moi",
        "start": 2293.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aussi je pars de l'est sont l\u00e9gales et",
        "start": 2295.07,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ceux qui font venir leurs groupes",
        "start": 2296.39,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "reconnaissent et 13 millions d'aid\u00e9s",
        "start": 2297.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que l'immigration c'est quand",
        "start": 2299.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame une minorit\u00e9 les jauges culpa des",
        "start": 2300.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pompiers au dessus des entreprises qui",
        "start": 2303.05,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "disent moi j'ai besoin de recruter parce",
        "start": 2304.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que je ne trouve pas que 14% mais c'est",
        "start": 2306.23,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pourri mais sait on leur dit oui et non",
        "start": 2308.15,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "on leur dit allez voir les europ\u00e9ens",
        "start": 2309.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "allaient prendre des polonais allait",
        "start": 2311.839,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "prendre ddd roumains allaient prendre",
        "start": 2313.7,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "des hongrois comme les allemands je",
        "start": 2316.25,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "signale \u00e0 ce signal que les allemands je",
        "start": 2318.349,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "signale que les allemands prennent en",
        "start": 2320.52,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 beaucoup plus d'europ\u00e9ens que de",
        "start": 2322.11,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9en et de maghr\u00e9bins faisons",
        "start": 2325.46,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose alors que les polonais",
        "start": 2328.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "convenir des ukrainiens o\u00f9 il on sait",
        "start": 2329.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien que certaines entreprises",
        "start": 2331.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "toujours des raisons on peut prendre",
        "start": 2332.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'exemple par exemple celui d'aller dans",
        "start": 2334.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les cuisines d'un certain nombre de",
        "start": 2336.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux wimax",
        "start": 2337.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on voit bien qu'ils acceptent de",
        "start": 2339.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "travailler de faire les t\u00e2ches les moins",
        "start": 2341.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nobles et les plus difficiles et qu'elle",
        "start": 2342.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "certain nombre de fran\u00e7ais ou des",
        "start": 2344.85,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens ne veulent plus mais ok on",
        "start": 2345.75,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dire en restaurant bain les fran\u00e7ais",
        "start": 2347.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "veulent plus les europ\u00e9ens non non non",
        "start": 2349.14,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on en avait nourri avenant il dira au",
        "start": 2350.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "restaurant d'abord vous pouvez peut-\u00eatre",
        "start": 2351.9,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "augmenter vos salaires et surtout et",
        "start": 2354.6,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "surtout il y \u00e0 la formation \u00e0 faire vous",
        "start": 2357.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "savez qu'il ya entre 400 mille et un",
        "start": 2360.09,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "million de postes qui ne sont pas",
        "start": 2361.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pourvus aujourd'hui donc il y avait la",
        "start": 2362.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "formation professionnelle et",
        "start": 2364.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement et c'est mon dernier point",
        "start": 2365.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je pense que cette histoire dans les",
        "start": 2367.59,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cuisines parce que vous avez raison j'ai",
        "start": 2370.68,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question moi aussi \u00e7a m'a frapp\u00e9",
        "start": 2372.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous remarquerez que c'est seulement",
        "start": 2373.67,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "c'est le cas seulement dans les grandes",
        "start": 2375.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles oui merci de votre nettet\u00e9",
        "start": 2377.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans les autres il y a des fran\u00e7ais dans",
        "start": 2380.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les cuisines j'en d\u00e9duis que dans les",
        "start": 2382.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropoles c'est uniquement parce que il",
        "start": 2384.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des restaurants en tout",
        "start": 2387.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cas dans la banlieue proche on peut pas",
        "start": 2389.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00eatre \u00e0 deux heures de paris ou de lyon",
        "start": 2390.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est all\u00e9 travailler dans un restaurant",
        "start": 2392.61,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 11 heures du soir minuit et",
        "start": 2393.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "comme les banlieues sont uniform\u00e9ment",
        "start": 2395.4,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "occup\u00e9s par des immigr\u00e9s qui venus de",
        "start": 2398.34,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pays islamique et africain et qui ont",
        "start": 2401.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "chass\u00e9 les fran\u00e7ais et les europ\u00e9ens",
        "start": 2404.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment qu'ils ne peuvent pas",
        "start": 2406.95,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "travailler dans les cuisines oui mais",
        "start": 2408.09,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "les grandes villes au lieu d'apporter ce",
        "start": 2409.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sont bien ceux l\u00e0 ils sont venus parce",
        "start": 2410.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'il y avait de l'emploi et non",
        "start": 2412.89,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 2414.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est les ann\u00e9es 60 au mifo les ann\u00e9es",
        "start": 2415.16,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "60 j'\u00e9tais petit pardonnez moi",
        "start": 2417.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je prends que je prends le",
        "start": 2419.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "rer tout le match on aurait un set et je",
        "start": 2420.87,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "peux vous dire qu'il est plein de",
        "start": 2422.4,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "populations issues de l'immigration",
        "start": 2423.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "actuelle et qui vont travailler \u00e0 paris",
        "start": 2424.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "hb et pana que ya des gens qui ont aid\u00e9",
        "start": 2427.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m'a dit qu'il y avait je travaille et je",
        "start": 2428.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dis simplement les chiffres par 8% de",
        "start": 2430.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs fran\u00e7ais en france en moyenne",
        "start": 2433.56,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "14 % d'\u00e9trangers 13% d'inactifs 40%",
        "start": 2434.88,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "d'\u00e9trangers extra-europ\u00e9ens ses 40% l\u00e0",
        "start": 2439.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous les voyez pas pour l'erreur ils",
        "start": 2442.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vont pas travailler donc ils n'ont rien",
        "start": 2443.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire si deuxi\u00e8mement messieurs qui",
        "start": 2445.62,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "travaillent \u00e0 l'\u00e9poque on va pas dire on",
        "start": 2446.97,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "va pas les renvoyer \u00e0 ce que j'ai dit",
        "start": 2447.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'on ing\u00e8re vous voyez est ce que j'ai",
        "start": 2449.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dit qu'on allait vers envoy\u00e9 et je dis",
        "start": 2451.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "simplement que il n'ya plus",
        "start": 2454.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'automaticit\u00e9 c'est \u00e0 dire par exemple",
        "start": 2455.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'abord on supprime la circulaire valls",
        "start": 2457.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui permet de r\u00e9gulariser comme \u00e7a",
        "start": 2460.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "trente mille par an c'\u00e9tait une calamit\u00e9",
        "start": 2461.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement on arr\u00eate on est",
        "start": 2463.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vraiment la premi\u00e8re chose c'est",
        "start": 2466.08,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "restreindre les flux premi\u00e8re chose",
        "start": 2467.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est expulser les clandestins et et",
        "start": 2470.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "limiter au maximum les migrations",
        "start": 2472.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8re mais vraiment 50 vers z\u00e9ro",
        "start": 2474.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce que j'assume m\u00eame les \u00e9tudiants on",
        "start": 2476.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prendra des \u00e9tudiants ou goutte \u00e0 goutte",
        "start": 2478.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je ne veux pas de tous les \u00e9tudiants",
        "start": 2480.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "africains et maghr\u00e9bins qui sont l\u00e0 pour",
        "start": 2481.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "toucher leurs bourses je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 2483.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais c'est comme \u00e7a \u00e7a se passe beaucoup",
        "start": 2486.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et tout le temps et on sait tr\u00e8s bien",
        "start": 2487.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que de faire venir des populations",
        "start": 2490.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "issues de l'immigration ou \u00e9trang\u00e8res en",
        "start": 2491.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "france \u00e9tudier avec une r\u00e9fugi\u00e9e \u00e7a",
        "start": 2493.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est aussi la france sur la voyez",
        "start": 2495.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "monsieur pupponi on est je parle de",
        "start": 2497.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vraies \u00e9tudes mais j'ai bien des gens",
        "start": 2499.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui trafiquent on n'est plus moi je",
        "start": 2500.73,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pense qu'il y a urgence et que le la",
        "start": 2502.98,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "france est en train de passer sans une",
        "start": 2506.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "autre \u00e0 les gens c'est \u00e0 dire est en",
        "start": 2508.68,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "train d'\u00eatre remplac\u00e9 le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 2510.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre remplac\u00e9s donc l\u00e0 on fait pas",
        "start": 2511.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de d\u00e9tails on peut pourra apr\u00e8s car des",
        "start": 2513.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails on pourra dire oui telle",
        "start": 2515.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "personne telle personne les pr\u00e9fets",
        "start": 2517.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pourront le faire il le faisait avant",
        "start": 2518.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "une sueur ils font toujours au col bah",
        "start": 2520.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors jean claude dassier une",
        "start": 2521.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "question sur l'\u00e9conomie sur l'\u00e9conomie",
        "start": 2523.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dont c'est pas l'\u00e9conomie me semble-t-il",
        "start": 2525.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que passera largement le redressement du",
        "start": 2528.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 2529.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faisons comme si vous \u00e9tiez candidat si",
        "start": 2531.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous en \u00eates d'accord la dette elle",
        "start": 2533.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9tait importante avant l'\u00e9pid\u00e9mie et les",
        "start": 2536.22,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "colossales apr\u00e8s l'\u00e9pid\u00e9mie de mieux 739",
        "start": 2538.53,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "milliards d'euros comment fait-on pour",
        "start": 2543.0,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "rembourser comment feriez-vous si vous",
        "start": 2546.09,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e9lu pour rembourser eux",
        "start": 2548.67,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "d'abord il ya deux choses bien clair ya",
        "start": 2550.79,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "le destin de la france dont on a parl\u00e9",
        "start": 2555.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avec monsieur piponnier ya le d\u00e9clin",
        "start": 2557.55,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique ferry ces deux choses oui qui",
        "start": 2559.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "se recoupent se recoupent bien s\u00fbr mais",
        "start": 2561.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr puisque nous avons des terres",
        "start": 2563.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tiers monde disait donc pour la t\u00eate",
        "start": 2565.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez on rembourse la dette d\u00e9j\u00e0 tous",
        "start": 2567.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les jours vous le savez bien alors vous",
        "start": 2569.7,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "allez me dire on faire rouler la dette",
        "start": 2570.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "parce qu'en fait on rembourse jamais le",
        "start": 2572.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "principal et on rembourse les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 2573.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais on les rembourse aujourd'hui la",
        "start": 2575.49,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "france rembourse \u00e0 des taux n\u00e9gatifs",
        "start": 2577.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a ne co\u00fbte pas tr\u00e8s cher vous",
        "start": 2579.83,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "allez me dire si jamais les tours",
        "start": 2582.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "remonte certes mais pour l'instant ils",
        "start": 2583.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ne sont pas remont\u00e9s donc on a les",
        "start": 2585.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "moyens de rembourser la dette maintenant",
        "start": 2587.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors c'\u00e9tait la m\u00eame discussion",
        "start": 2589.95,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'ailleurs sur le pouvoir d'achat qu'on",
        "start": 2591.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "a qu'on a qu'on a \u00e9lud\u00e9 on est pass\u00e9 \u00e0",
        "start": 2592.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "autre chose mais c'est la m\u00eame chose il",
        "start": 2594.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faut produire nous avons un probl\u00e8me",
        "start": 2596.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'appauvrissement en v\u00e9rit\u00e9 nous nous",
        "start": 2598.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sommes appauvris nous produisons la la",
        "start": 2601.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9sindustrialisation nous a appauvri le",
        "start": 2603.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change mondial l'entr\u00e9e de la",
        "start": 2606.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chine dans l' omc en 2001 nous a",
        "start": 2608.28,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "appauvri le la d\u00e9sinstallation fran\u00e7aise",
        "start": 2609.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "le choix de nos \u00e9lites pour les services",
        "start": 2612.869,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "mme aude et faveur de l'industrie nous a",
        "start": 2614.76,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "terriblement appauvrit les nous sommes",
        "start": 2617.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous le savez bien l'industrie",
        "start": 2619.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente 13% ou 12% \u00e7a d\u00e9pend des",
        "start": 2621.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chiffres de la richesse nationale",
        "start": 2624.09,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "suffisant",
        "start": 2625.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'allemagne 24 pour save us l'italie",
        "start": 2626.79,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "paris et pourquoi parce que tout",
        "start": 2628.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "simplement nos entreprises nos grands",
        "start": 2630.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "groupes ont d\u00e9localis\u00e9 et nos petites",
        "start": 2632.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pme sont mortes et on n'a jamais ce",
        "start": 2634.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tissu et pourquoi elles sont mortes et",
        "start": 2636.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pourquoi ils ont d\u00e9localis\u00e9 parce qu'il",
        "start": 2638.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ya trop de charges d'imp\u00f4ts donor m\u00eame",
        "start": 2639.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et \u00e2me aux normes environnementales on",
        "start": 2642.24,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est en train de tuer l'industrie",
        "start": 2643.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "automobile avec les normes",
        "start": 2644.97,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "environnementales",
        "start": 2646.95,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "il y a trop depuis trente ans de charge",
        "start": 2647.55,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4t parce qu'on a pay\u00e9 on a pay\u00e9 un",
        "start": 2649.8,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le social on a pay\u00e9 un mod\u00e8le social",
        "start": 2652.77,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement fou ouvert au monde entier",
        "start": 2655.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 on en revient \u00e0 notre premier",
        "start": 2658.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sujet en v\u00e9rit\u00e9 c'est li\u00e9 pour sur le",
        "start": 2660.45,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dos des entreprises et on est une ombre",
        "start": 2663.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "du r\u00e9galien et au d\u00e9triment du r\u00e9gal je",
        "start": 2665.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "suis tout \u00e0 fait d'accord \u00e0 vue donc il",
        "start": 2667.68,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faut faire une chose simple comme on ne",
        "start": 2669.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "veut pas que les fran\u00e7ais sont attach\u00e9s",
        "start": 2670.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur mod\u00e8le social il faut pas le",
        "start": 2672.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "prendre comme \u00e7a ils font prendre par la",
        "start": 2674.52,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 nationale c'est-\u00e0-dire que",
        "start": 2677.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les d\u00e9penses de solidarit\u00e9 nationale je",
        "start": 2679.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "veux parler d'eux allocations familiales",
        "start": 2681.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de logement allocation logement de rsa",
        "start": 2682.71,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tout ce qui n'est pas",
        "start": 2685.68,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "contributif qui rel\u00e8ve de solidarit\u00e9",
        "start": 2686.609,
        "duration": 7.621
    },
    {
        "text": "soit un cr\u00e9dit restreint aux fran\u00e7ais et",
        "start": 2689.09,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "que la solidarit\u00e9 nationale redevienne",
        "start": 2694.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nationale et d\u00e9j\u00e0 vous allez voir on va",
        "start": 2695.55,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pouvoir all\u00e9ger consid\u00e9rablement la le",
        "start": 2698.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "poids de cette d\u00e9pense sociale",
        "start": 2701.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement folle vous avez donn\u00e9 des",
        "start": 2703.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "chiffres tout \u00e0 l'heure on \u00e0 750",
        "start": 2704.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "milliards dupont d\u00e9fense sociale et 30 %",
        "start": 2706.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "du pib on est encore mal du monde donc",
        "start": 2708.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "si vous voulez il faut arr\u00eater \u00e7a et",
        "start": 2711.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quoi et alan main r\u00e9duction de du poids",
        "start": 2712.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9l\u00e8vements sociaux par le moyen de",
        "start": 2715.8,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "vous indiquer et 2 r\u00e9industralisation",
        "start": 2718.05,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "relocalisation",
        "start": 2721.04,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "indispensable pour ceux de nouveaux",
        "start": 2722.75,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "produits et",
        "start": 2725.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'enrichir si j'ose dire comme celle l\u00e0",
        "start": 2728.3,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "on r\u00e9glera le probl\u00e8me du pouvoir",
        "start": 2730.44,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'achat parce que \u00e7a que je voulais dire",
        "start": 2731.61,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure aujourd'hui on voit il ya",
        "start": 2732.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "discussion distribution de bonbons",
        "start": 2734.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emmanuel macron distribuer des bonbons \u00e0",
        "start": 2736.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tout le monde cette \u00e9nergie pour",
        "start": 2738.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "compenser ce moment on est sous nos",
        "start": 2740.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cieux bertrand un vent de d\u00e9prime \u00e0 qui",
        "start": 2743.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mieux mieux et ils nous font croire que",
        "start": 2745.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a vient comme \u00e7a que c'est l'argent",
        "start": 2747.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "magique comme disait jadis monsieur",
        "start": 2749.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "maquereau en v\u00e9rit\u00e9 c'est de l'argent",
        "start": 2751.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui va \u00eatre pris sur les imp\u00f4ts des",
        "start": 2753.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ou sur la dette donc il faut",
        "start": 2754.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "arr\u00eater cette distribution d\u00e9magogique",
        "start": 2756.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et et produire et produire mais la",
        "start": 2758.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "facture d'\u00e9nergie c'est l\u00e0 que les gens",
        "start": 2761.97,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "la prennent c'est maintenant mais vous",
        "start": 2763.23,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "savez on la paye l\u00e0 aussi il faut",
        "start": 2764.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comprendre bien si j'ai une minute 1 1",
        "start": 2765.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "parce que cette facture d'\u00e9nergie qui",
        "start": 2767.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "augmente on le sait depuis des mois et",
        "start": 2769.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pourquoi elles augmentent elles",
        "start": 2771.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "augmentent parce que le prix du gaz",
        "start": 2772.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "augmente et pourquoi on consomme plus de",
        "start": 2774.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gaz parce que les allemands ont arr\u00eat\u00e9",
        "start": 2776.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire et qu'ils ont mis des",
        "start": 2779.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes partout et que les \u00e9oliennes",
        "start": 2780.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on le sait c'est une \u00e9nergie",
        "start": 2782.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "intermittente qui a besoin pas pilotable",
        "start": 2783.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comme on dit dans le jargon et qui a",
        "start": 2786.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "besoin donc d'\u00e9nergie de substitution",
        "start": 2788.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le charbon ou le gaz merci les allemands",
        "start": 2790.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et bravo les antinucl\u00e9aires lumi\u00e8re",
        "start": 2792.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "poutine dit que c'est parce que l'europe",
        "start": 2794.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "a baiss\u00e9 de mauvais contrats et",
        "start": 2796.68,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "notamment pas avec la russie avec",
        "start": 2797.79,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "eric zemmour il une valise et qu'est ce",
        "start": 2799.88,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "que vous faites sur les retraites et est",
        "start": 2803.79,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ce que vous \u00eates d'accord avec le",
        "start": 2805.65,
        "duration": 2.409
    },
    {
        "text": "durcissement",
        "start": 2806.64,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "des r\u00e8glements concernant l'assurance",
        "start": 2808.059,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage c'est \u00e0 dire en dans le ch\u00f4mage",
        "start": 2811.359,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre plus incitatif \u00e0 la reprise du",
        "start": 2813.219,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "boulot alors j'\u00e9tais contre la r\u00e9forme a",
        "start": 2816.189,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "besoin de emmanuel macolin retraite",
        "start": 2819.219,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 compliqu\u00e9 et injuste en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2821.859,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "est une arnaque potentiel quel \u00e2ge \u00e0 ce",
        "start": 2825.099,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que l'on diminuera le point moi je suis",
        "start": 2827.739,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "pour le le pass\u00e9 l'\u00e2ge de la retraite \u00e0",
        "start": 2829.719,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "64 ans \u00e7a nous fera 20 milliards",
        "start": 2833.17,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies le centre oui et \u00e7a sera et",
        "start": 2835.209,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "aujourd'hui si vous voulez l'esp\u00e9rance",
        "start": 2837.939,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de vie \u00e0 64 ans est plus importante que",
        "start": 2839.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en 1980 l'esp\u00e9rance de vie \u00e0 60 ans",
        "start": 2842.199,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est il faut bien comprendre \u00e7a et on a",
        "start": 2844.42,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "on a aujourd'hui 14 pensant 14% du pib",
        "start": 2847.299,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "qui est pay\u00e9 pour les retraites on a un",
        "start": 2851.529,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "surco\u00fbt parce qu'on a on est le pays",
        "start": 2853.93,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'europe qui travaillent le moins non",
        "start": 2855.579,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas seulement les 35 heures mais surtout",
        "start": 2857.769,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "surtout en v\u00e9rit\u00e9 sur tout tout la vie",
        "start": 2859.809,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et on a par exemple d\u00e9j\u00e0 entre 57 et 64",
        "start": 2862.18,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "ans qui en france ne travaillent pas",
        "start": 2865.209,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'aimer mais il faut voir les choses de",
        "start": 2866.949,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 aussi c'\u00e9tait donc que les",
        "start": 2869.049,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "patrons sont eux aussi coupables de m en",
        "start": 2870.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9 retraite des gens \u00e0 50 ans 55 ans il",
        "start": 2872.92,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "faudrait un syst\u00e8me de bonus malus pour",
        "start": 2875.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dissuader les patrons de m les gens de",
        "start": 2877.92,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "60 ans ou 50 50 50 ans au boulot parce",
        "start": 2880.9,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "que si si on prolonge l'\u00e2ge de la",
        "start": 2883.239,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "retraite pour qu'en fait ils soient au",
        "start": 2885.519,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage \u00e0 21 55 ans je vois pas",
        "start": 2888.369,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat \u00e7a serait absolument injuste",
        "start": 2890.259,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voyez vous \u00eates d'accord pour dire qu'il",
        "start": 2892.029,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faut c'est la derni\u00e8re question sur la",
        "start": 2893.979,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "question rapidement chambre par le",
        "start": 2895.359,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisme ou pas rock un peu oui faire",
        "start": 2897.039,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "une politique dans les ann\u00e9es qui",
        "start": 2899.739,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "viennent quand m\u00eame favorable aux",
        "start": 2901.179,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "entreprises china je suis tout \u00e0 fait",
        "start": 2903.189,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'accord il faut une politique favorable",
        "start": 2905.229,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aux entreprises est favorable au travail",
        "start": 2907.089,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "en fait on devrait reprendre le slogan",
        "start": 2908.499,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de nicolas sarkozy travailler plus pour",
        "start": 2910.719,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gagner plus c'\u00e9tait un magnifique slogan",
        "start": 2912.729,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "il avait tout \u00e0 fait raison et il faut",
        "start": 2914.499,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "encourager le travail sur l'assistanat",
        "start": 2916.66,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "et les entreprises sur les services eric",
        "start": 2918.16,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "zemmour marine le pen que vous venez de",
        "start": 2923.229,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9passer dans les sondages vient de",
        "start": 2924.91,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir d\u00e8s qu'elle n'est pas chamboul\u00e9e",
        "start": 2925.989,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "par cela que les sereine qu'elle en est",
        "start": 2927.519,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 sa troisi\u00e8me pr\u00e9sidentielle elle avait",
        "start": 2929.019,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pourtant dit il ya quelques mois qu elle",
        "start": 2931.089,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "se d\u00e9sisterait en faveur de celui ou",
        "start": 2932.289,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "celle qui serait mieux plac\u00e9 qu'elle",
        "start": 2934.059,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "pour l'emporter sur le niveau de saisie",
        "start": 2935.739,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "et vous le dit chiche non je suis dis",
        "start": 2938.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rien je lui dis je suis content qu'elle",
        "start": 2940.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "garde sa s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 mais bon vous la",
        "start": 2942.63,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "gardez la v\u00f4tre et j'esp\u00e8re merci",
        "start": 2945.45,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "beaucoup \u00e0 eric zemmour d'\u00eatre venu ce",
        "start": 2947.309,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "soir dans punch line sur europe 1 et sur",
        "start": 2948.569,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "ses news bonne soir\u00e9e \u00e0 vous",
        "start": 2950.369,
        "duration": 3.111
    }
]