[
    {
        "text": "en toute v\u00e9rit\u00e9 onz\u00e9o midi sur sud radio",
        "start": 0.1,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "alexandre des vecchio en toute v\u00e9rit\u00e9 et",
        "start": 3.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "chaque dimanche entre 11 heures et midi",
        "start": 6.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sur sud radio s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomie",
        "start": 7.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique immigration \u00e9cologie en cette",
        "start": 9.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle pendant",
        "start": 12.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "une heure chaque semaine nous d\u00e9battons",
        "start": 14.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sans tabou des grands enjeux pour la",
        "start": 15.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "france d'aujourd'hui et de demain cette",
        "start": 17.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "semaine nous recevons notre premier",
        "start": 19.48,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 20.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "eric zemmour est comme toujours dans",
        "start": 22.66,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission nous aborderons les",
        "start": 24.52,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "questions de fond il sera question de",
        "start": 26.02,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "son programme et de sa vision du pays \u00e0",
        "start": 27.789,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "quoi ressemblera la france d'eric",
        "start": 30.039,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "zemmour quels seront les chemins de ce",
        "start": 31.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'il appelle la reconqu\u00eate la france",
        "start": 33.85,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "d'hier peut-elle \u00eatre celle de demain et",
        "start": 35.89,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "il le moteur ou le fossoyeur de la",
        "start": 38.229,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "recomposition politique tout de suite",
        "start": 39.909,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les r\u00e9ponses d'eric zemmour en toute",
        "start": 42.01,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 43.659,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "en toute v\u00e9rit\u00e9 sur sud radio alexandre",
        "start": 44.339,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "da vecchio",
        "start": 47.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et \u00e0 eghez\u00e9e mots bonjour bonjour merci",
        "start": 49.499,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec nous sur sur sud radio tout",
        "start": 52.69,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "au long de cette \u00e9mission nous allons",
        "start": 54.76,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "tenter de comprendre ensemble quel est",
        "start": 55.87,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "votre projet votre vision pour le pays",
        "start": 57.249,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "mais j'aimerais tout de m\u00eame commencer",
        "start": 59.319,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "par une question d'actualit\u00e9 ce week-end",
        "start": 61.12,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "le mouvement des convois de la libert\u00e9 \u00e0",
        "start": 63.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "converger vers paris et vers bruxelles",
        "start": 64.899,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour protester notamment contre le pass",
        "start": 66.49,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "vaccinale au del\u00e0 du d\u00e9roulement de ce",
        "start": 68.409,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "mouvement qu'est ce que \u00e7a vous inspire",
        "start": 72.729,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "politiquement et je suis d'accord avec",
        "start": 74.14,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "eux sur un toit et je les dis bien avant",
        "start": 78.369,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "que ce mouvement ne prenne de l'ampleur",
        "start": 80.979,
        "duration": 7.471
    },
    {
        "text": "ce pass vaccinale doit \u00eatre aboli je",
        "start": 83.38,
        "duration": 7.559
    },
    {
        "text": "pense que il est arriv\u00e9 \u00e0 contre temps",
        "start": 88.45,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "les autorit\u00e9s savaient tr\u00e8s bien que",
        "start": 90.939,
        "duration": 8.691
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie \u00e9tait sur sa descente",
        "start": 95.31,
        "duration": 7.419
    },
    {
        "text": "dans un esprit soup\u00e7onne m\u00eame le",
        "start": 99.63,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "gouvernement d'avoir restaur\u00e9 se passe",
        "start": 102.729,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "pour mieux le supprimer juste quelques",
        "start": 105.039,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "jours avant le premier tour",
        "start": 108.52,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "tout est possible",
        "start": 111.09,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que emmanuel macron a",
        "start": 113.36,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9ment assez mal g\u00e9r\u00e9 cette crise",
        "start": 116.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mique pas se les erreurs du d\u00e9but",
        "start": 118.91,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et mais sur la fin il est compl\u00e8tement \u00e0",
        "start": 121.64,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "contre temps g\u00e9rant avec avec selon les",
        "start": 124.55,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles de la peur pour faire peur aux",
        "start": 128.119,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "gens alors que vous voyez qu'il fallait",
        "start": 130.399,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "au contraire et c'est ce que j'avais",
        "start": 133.28,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "\u00e9crit d\u00e8s la fin d\u00e9cembre",
        "start": 134.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il fallait au contraire essayer de",
        "start": 136.27,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "prendre des mesures qui soient p\u00e9rennes",
        "start": 138.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "puisque l'\u00e9pid\u00e9mie devenait le terme",
        "start": 140.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9 end\u00e9mique c'est \u00e0 dire qu'il",
        "start": 142.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fallait apprendre \u00e0 vivre avec et que",
        "start": 144.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc il ne fallait pas multiplier les",
        "start": 146.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mesures d'urgence comme mon affaire",
        "start": 148.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pourtant les masques aux enfants les",
        "start": 149.63,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "tests permanent aux enfants",
        "start": 151.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il est qu'il est",
        "start": 154.27,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilis\u00e9 kylie kylie kylie meurtri",
        "start": 155.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est sans compter le prix crois que \u00e7a",
        "start": 157.91,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "a co\u00fbt\u00e9 quatre milliards d'euros dans",
        "start": 160.61,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les derniers mois face \u00e0 une folie donc",
        "start": 163.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il faut au contraire prendre des mesures",
        "start": 166.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "p\u00e9rennes c'est \u00e0 dire aller tenter de",
        "start": 167.9,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "vacciner les et dernier personnes",
        "start": 171.44,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "fragiles et tr\u00e8s \u00e2g\u00e9es qui ne le sont",
        "start": 174.709,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "pas parce que on sait que ce vaccin l\u00e0",
        "start": 177.47,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "qu'une vertu",
        "start": 180.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e9gal et limiter les cas graves sur le",
        "start": 182.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mouvement en lui m\u00eame il passe par paris",
        "start": 184.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mais aussi par par bruxelles gilles du",
        "start": 186.88,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en ce que vous y aviez",
        "start": 189.65,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "vous voyez un symbole au del\u00e0 de",
        "start": 191.45,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "strasbourg la ville",
        "start": 193.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "non j'y vois bah oui un symbole parce",
        "start": 197.45,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "que ces routiers traverse les toute",
        "start": 200.27,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "l'europe et profite de schengen \u00e7a nous",
        "start": 203.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pose d'ailleurs des probl\u00e8mes \u00e0 nouveau",
        "start": 205.849,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais parce qu'on a des",
        "start": 207.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "multitudes de camions qui passent sur",
        "start": 208.879,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "nos routes puisque nous sommes au milieu",
        "start": 211.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais c'est un autre sujet mais non je",
        "start": 212.33,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "vois pas sinon davantage de symboles",
        "start": 215.42,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "d'accord merci mais parlons quand m\u00eame",
        "start": 217.599,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "de l'europe si vous y voyez pas un",
        "start": 220.849,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "symbole c'est un th\u00e8me qui vous tient \u00e0",
        "start": 223.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "coeur je le sers vous avez vot\u00e9 non \u00e0",
        "start": 224.78,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "maastricht mais dont vous parlez assez",
        "start": 226.94,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "peu je trouve dans cette campagne vous",
        "start": 229.069,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "allez \u00e0 afficher clairement votre",
        "start": 231.349,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie vous \u00eates plus pour une sortie",
        "start": 232.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne vous souhaitez y",
        "start": 234.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "rester en la faisant \u00e9voluer dollar \u00e0",
        "start": 236.15,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur la question est de savoir",
        "start": 239.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement comment vous vous y prenez",
        "start": 241.459,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "vous avez expliqu\u00e9 r\u00e9cemment que vous",
        "start": 243.41,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "vouliez construire des murs aux",
        "start": 245.48,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res europ\u00e9ennes que voulait que",
        "start": 248.269,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce soit financ\u00e9e par l'europe qui est",
        "start": 250.34,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "des gardes fronti\u00e8res europ\u00e9ens bon on",
        "start": 252.049,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "se doute que les hongrois et polonais",
        "start": 254.299,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont d'accord avec vous mais sur les",
        "start": 256.34,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vingt-sept tout le monde n'est pas",
        "start": 257.989,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "d'accord avec vous comment vous vous",
        "start": 259.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faites bouger les technocrates europ\u00e9ens",
        "start": 260.87,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "comment voulez transformer en d\u00e9fenseur",
        "start": 262.91,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "de la civilisation",
        "start": 264.889,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'abord je vous rends sur un petit point",
        "start": 266.26,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "j'ai jamais milit\u00e9 pour la sortie de",
        "start": 268.639,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne je pense que nous",
        "start": 271.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sommes pas les anglais pour des tas de",
        "start": 273.08,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "raisons d'abord nous ne sommes pas une",
        "start": 274.46,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00eele \u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9 et puis nous",
        "start": 275.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'avons pas la m\u00eame histoire en",
        "start": 277.639,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "particulier au 20e si\u00e8cle et en plus",
        "start": 278.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous sommes le fonds \u00e0 des fondateurs ne",
        "start": 281.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peut dire le fondateur de 2 du march\u00e9",
        "start": 283.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "commun ce qu'on appelle march\u00e9 commun",
        "start": 285.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jadis enfin bref en plus nous sommes",
        "start": 286.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans l'euro etc c'est pour \u00e7a que j'ai",
        "start": 288.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jamais pr\u00e9tendu cela parce que je si",
        "start": 290.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous voulez je pense que \u00e7a poserait",
        "start": 292.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "encore plus de probl\u00e8mes et \u00e7a nous",
        "start": 293.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "regarde et les anglais ils ont mis",
        "start": 295.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quatre ans \u00e0 sortir et c'est pas encore",
        "start": 297.32,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "fini moi j'ai une priorit\u00e9 qui est la",
        "start": 299.21,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "lutte contre le grand remplacement je ne",
        "start": 303.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "veux pas que des sujets tr\u00e8s importants",
        "start": 304.88,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "je ne dis pas le contraire vienne",
        "start": 307.13,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "parasiter le combat prioritaire o\u00f9 il \u00e0",
        "start": 309.229,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dire la lutte contre le remplacement je",
        "start": 313.01,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "sais ce que vous allez marner il faut je",
        "start": 314.479,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "sais ce que vous allez me dire c'est que",
        "start": 316.039,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "l'europe m'emp\u00eache de exactement savait",
        "start": 317.33,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "sauf que je ne suis pas d'accord je vais",
        "start": 321.02,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "vous dire pourquoi",
        "start": 322.849,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "pour deux raisons",
        "start": 324.28,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re",
        "start": 326.86,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "et on recommence et vous avez raison sur",
        "start": 327.689,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "un point d'avanc\u00e9 je vous le donne \u00e0 qui",
        "start": 330.129,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "sait que depuis le trait\u00e9 d'amsterdam je",
        "start": 331.539,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "crois l'immigration est dans les",
        "start": 334.87,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences de communautaire de l'europe",
        "start": 336.969,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 d'autres th\u00e8mes comme \u00e7a que petit \u00e0",
        "start": 340.289,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "petit la commission a pris ma premi\u00e8re",
        "start": 342.849,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re politique sera de justement de",
        "start": 346.11,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "bloquer d\u00e9sormais toute extension des",
        "start": 349.509,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences \u00e0 la commission de bruxelles",
        "start": 352.449,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "elle en a beaucoup trop nous allons",
        "start": 354.49,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "revisiter la r\u00e8gle de subsidiarit\u00e9 et",
        "start": 356.439,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "par ailleurs nous bloquerons d\u00e8s que la",
        "start": 359.889,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "commission voudra s'\u00e9tendre comme l a",
        "start": 362.889,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "fait pour la sant\u00e9 donc la sant\u00e9 n'est",
        "start": 365.349,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas dans ses comp\u00e9tences mais elle est",
        "start": 367.87,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "sortie des trait\u00e9s",
        "start": 369.159,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement",
        "start": 370.65,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 je donne ma m\u00e9thode j'ai",
        "start": 372.93,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es que en",
        "start": 376.419,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "fait ce que faisait la commission de",
        "start": 379.539,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "plus utile c'est justement de renoncer \u00e0",
        "start": 382.33,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "ces r\u00e8gles \u00e9dict\u00e9es par les trait\u00e9s et \u00e0",
        "start": 387.279,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ses politiques parce qu'en fait la",
        "start": 389.65,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "plupart des r\u00e8gles \u00e9dict\u00e9es par les",
        "start": 391.569,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s et depuis maastricht sont",
        "start": 393.639,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "mauvaises",
        "start": 395.379,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et donc comme elles sont mauvaises la",
        "start": 396.509,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "commission et les pays finissent par",
        "start": 400.3,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "tous les doutes les enlever",
        "start": 401.979,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "vous avez vu que le pacte de stabilit\u00e9",
        "start": 403.86,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "plus aucun \u00e9tal respecte vous avez vu",
        "start": 406.33,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "que la politique de la bce contre vient",
        "start": 408.849,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "absolument au trait\u00e9 puisque la bce",
        "start": 412.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "banque centrale europ\u00e9enne n'a pas le",
        "start": 413.83,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "droit de pr\u00eater aux \u00e9tats est qu elle le",
        "start": 415.75,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "fait en v\u00e9rit\u00e9 m\u00eame si on passe par un",
        "start": 418.569,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "artifice juridique",
        "start": 420.339,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement je ne sais pas si vous",
        "start": 422.139,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "avez remarqu\u00e9 parce que c'est moins",
        "start": 424.27,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatis\u00e9 mais la commission et les",
        "start": 425.819,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s avaient interdit toute aide",
        "start": 430.0,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat d'\u00e9tat l'industrie",
        "start": 431.56,
        "duration": 6.859
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en le fait invent\u00e9 le pied est qu",
        "start": 434.37,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "ils sont les rois des acronymes harrods",
        "start": 438.419,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 les plans de d'importance",
        "start": 440.65,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne mais comme bien d'autres et",
        "start": 444.219,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "tiens c'est autre chose rare mais qui",
        "start": 446.529,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "permet qui permet les aides d'\u00e9tat",
        "start": 447.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "excusez-moi j'ai \u00e9crit quand j'\u00e9tais",
        "start": 449.8,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "journaliste des dizaines et des dizaines",
        "start": 452.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de papiers pour me plaindre que la",
        "start": 453.159,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "politique industrielle n'\u00e9tait plus",
        "start": 455.38,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "possible eh ben maintenant elle est",
        "start": 456.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "possible et monsieur macro on va dire",
        "start": 458.319,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "que c'est une grande politique en peine",
        "start": 460.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "non en v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'en ont d\u00e9fait la",
        "start": 462.19,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "politique europ\u00e9enne ne s'en porte mieux",
        "start": 465.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que je reviens au niveau national",
        "start": 467.849,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "et que les nations exercer donc moi",
        "start": 470.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'irai dire \u00e0 bruxelles voil\u00e0 messieurs",
        "start": 472.21,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "dames c'est simple geste consid\u00e8rent que",
        "start": 474.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'immigration doit aussi revenir aux",
        "start": 477.069,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "nations comme vous l'avez fait pour tout",
        "start": 479.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce que je viens de vous citer et donc",
        "start": 481.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moi je prends les devants mois la france",
        "start": 483.28,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "j'estime qu'il en va de la survie de la",
        "start": 485.11,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "france et donc je vais prendre des",
        "start": 486.789,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions avec l'appui de mon peuple",
        "start": 487.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "puisque j'aurai fait un r\u00e9f\u00e9rendum comme",
        "start": 489.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous le savez sur l'immigration que \u00e7a",
        "start": 491.86,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "vous plaise ou non et je vous encourage",
        "start": 493.78,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 495.419,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9tablir une grande nouvelle r\u00e8gle",
        "start": 497.58,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "d'abolition de vos r\u00e8gles puisque vous",
        "start": 500.039,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "faites \u00e7a tr\u00e8s bien c'est ce que vous",
        "start": 502.509,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "faites le mieux par ailleurs au del\u00e0 de",
        "start": 503.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la plaisanterie vous avez remarqu\u00e9",
        "start": 506.44,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait dans le figaro d'ailleurs cher",
        "start": 507.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alexandre ii vecchio il y a eu une",
        "start": 509.349,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "tribune je crois que c'\u00e9tait en d\u00e9cembre",
        "start": 511.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de 11 pays \u00e7a m'avait marqu\u00e9 c'est",
        "start": 512.58,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "beaucoup ce pays sur man 127 c'est pas",
        "start": 515.11,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "la m\u00eame c'est pas la majorit\u00e9 c'est vous",
        "start": 517.149,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates d'accord o\u00f9 il y avait des",
        "start": 519.099,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pays du sud et pays du nord des pays de",
        "start": 520.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'est mais pas seulement la hongrie et",
        "start": 522.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la pologne 1 pour que pour pr\u00e9venir",
        "start": 524.5,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'argument habituel qui protestaient",
        "start": 526.75,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "contre la politique migratoire",
        "start": 529.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "laxiste de la commission parce que la",
        "start": 531.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "commission il faut le dire et",
        "start": 534.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "immigrationniste la madame johannson la",
        "start": 535.98,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "su\u00e9doise qui est une ancienne du parti",
        "start": 539.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "communiste su\u00e9dois elle est franchement",
        "start": 540.94,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment immigrationniste quand",
        "start": 543.37,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "le front texte vous savez le la police",
        "start": 546.149,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes avec ses",
        "start": 550.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "effectifs maigrelet mais sous la",
        "start": 552.24,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "direction d'un fran\u00e7ais personnalit\u00e9",
        "start": 555.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vraiment remarquable essaye de faire son",
        "start": 558.22,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "boulot malgr\u00e9 les peu d\u00e9tective qui",
        "start": 560.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'insultent on le convoque \u00e0 bruxelles",
        "start": 562.709,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "on lui dit qu'il n'a pas le droit de",
        "start": 565.66,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "faire de push back vous savez ce que",
        "start": 567.279,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "c'est que le push back ouais les mecs",
        "start": 568.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que je vais vous expliquer vous allez",
        "start": 570.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "voir vous allez rire si j'ose dire le",
        "start": 571.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "push back pour la commission c'est",
        "start": 573.22,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "l'enfer on a l'impression que c'est un",
        "start": 574.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "truc horrible pas du tout \u00e7a s'appelle",
        "start": 576.339,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "le sait en france sr refoulement donc en",
        "start": 577.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fait on interdit \u00e0 la police des",
        "start": 579.79,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res europ\u00e9ennes pr\u00e9sentes et sous",
        "start": 581.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des oripeaux magnifique que refouler les",
        "start": 583.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "migrants non mais c'\u00e9tait vraiment le",
        "start": 586.63,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "sens de la question pourquoi passer par",
        "start": 587.98,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "un m\u00e9chant mais je pense pas justement",
        "start": 589.779,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "je ne passe pas mon cher alexandre de",
        "start": 592.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "veto je ne passe pas jeudi l'immigration",
        "start": 593.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est moi c'est la france je vais faire",
        "start": 596.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un r\u00e9f\u00e9rendum c'est le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 598.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "si vous n'\u00eates pas pu \u00eatre contents ou",
        "start": 600.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas contente c'est le m\u00eame prix",
        "start": 601.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "maintenant je vois que dans l'europe il",
        "start": 603.35,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "y \u00e0 beaucoup de pays qui seront contents",
        "start": 606.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "oui je vais pas me je pense qu'on doit",
        "start": 608.23,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "si vous voulez",
        "start": 610.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rejet une m\u00e9thode radicalement",
        "start": 612.52,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente de celle d'emmanuel",
        "start": 614.6,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "m'accompagne l\u00e0 qu'on est pr\u00eat \u00e0",
        "start": 615.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sacrifier les int\u00e9r\u00eats de la france sur",
        "start": 616.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'autel de ses chim\u00e8res de ce qu'il",
        "start": 619.04,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "appelle autonomie strat\u00e9gique s'ouvre au",
        "start": 621.77,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "grain bref en v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a s'appelle les",
        "start": 624.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis d'europe il faut appeler un",
        "start": 627.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "chat un chat il veut les \u00e9tats unis",
        "start": 629.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'europe moi je pense comme le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 631.07,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de gaulle qu'on ne fait pas d'omelette",
        "start": 632.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avec des oeufs durs donc que les nations",
        "start": 633.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont ces oeufs durs et qu'on ne fera pas",
        "start": 635.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis d'europe c'est comme \u00e7a",
        "start": 637.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on est pas le risque si l'on n'est pas",
        "start": 638.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le wyoming et vous savez \u00e7a donc il faut",
        "start": 640.64,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "faire des alliances d'\u00e9tat nation et je",
        "start": 644.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suis s\u00fbr par exemple que effectivement",
        "start": 646.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme vous l'avez dit \u00e0 la fronti\u00e8re de",
        "start": 648.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la pologne on peut faire un mur financ\u00e9",
        "start": 650.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "par bruxelles pour une fois qu'elle",
        "start": 652.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "servira \u00e0 quelque chose de bien l\u00e0 je",
        "start": 654.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suis favorable voyez moi j'essaye d'\u00eatre",
        "start": 656.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre efficace pragma donc je veux",
        "start": 658.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire feu de tout bois parce que je",
        "start": 660.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pense qu'il en va du destin de la",
        "start": 662.12,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "civilisation europ\u00e9enne",
        "start": 663.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "eric zemmour merci d'\u00eatre avec nous sur",
        "start": 665.29,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "sud radio nous continuons \u00e0 parler",
        "start": 667.79,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'europe et m\u00eame du monde comment la",
        "start": 669.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "france peut-elle survivre au choc des",
        "start": 671.24,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "civilisations",
        "start": 672.68,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s une courte pause les r\u00e9ponses",
        "start": 673.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour en toute v\u00e9rit\u00e9 en toute",
        "start": 675.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 onz\u00e9o midi sur sud radio",
        "start": 677.6,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "alexandre des vecchio",
        "start": 679.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "eric zemmour merci d'\u00eatre avec nous sur",
        "start": 681.94,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "sud radio nous continuons \u00e0 parler",
        "start": 684.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'europe et m\u00eame du monde comment la",
        "start": 686.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "france peut-elle survivre au choc des",
        "start": 687.74,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "civilisations",
        "start": 689.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ont je voulais vous parler on parlait de",
        "start": 690.46,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "l'europe juste avant juste vous faire",
        "start": 693.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir la nouvelle campagne de l'union",
        "start": 695.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne pour inciter les citoyens \u00e0",
        "start": 697.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 la conf\u00e9rence sur l'avenir",
        "start": 699.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de l'europe la commission europ\u00e9enne a",
        "start": 701.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "choisi d'illustrer une de ses affiches",
        "start": 703.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec une femme voil\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de laquelle",
        "start": 704.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est inscrit le slogan l'avenir de",
        "start": 707.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'europe est entre vos mains qu'est ce",
        "start": 708.59,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "que vous pensez de cette campagne",
        "start": 710.15,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "faisais moi",
        "start": 710.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est dans la droite ligne de ce que je",
        "start": 712.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous disais tout \u00e0 l'heure c'est \u00e0 dire",
        "start": 715.16,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "il y a \u00e0 la commission de bruxelles des",
        "start": 717.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "commissaires et une ambiance et une",
        "start": 719.8,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie",
        "start": 721.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "immigrationniste je dirais grand",
        "start": 723.12,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "remplace east qui consid\u00e8rent soit pour",
        "start": 725.86,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "des raisons \u00e9conomiques en gros l'europe",
        "start": 728.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la vieille europe ne fait plus d'enfants",
        "start": 732.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et donc il y a 2 milliard d'africains",
        "start": 733.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui ne demande qu'\u00e0 venir nous remplacer",
        "start": 735.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre un nouveau march\u00e9 de",
        "start": 738.31,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "consommateurs etc ou pour des raisons",
        "start": 739.57,
        "duration": 9.24
    },
    {
        "text": "ce dos et ma liste madame johansson je",
        "start": 743.82,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "citais tout \u00e0 l'heure qui est",
        "start": 748.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "commissaire europ\u00e9enne pour ces sujets",
        "start": 749.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et en mettant le chantre et il y en a",
        "start": 752.2,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "d'autres",
        "start": 754.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "donc il y a effectivement \u00e0 bruxelles",
        "start": 755.16,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "une id\u00e9ologie absolument",
        "start": 757.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "immigrationniste et donc c'est pour \u00e7a",
        "start": 760.45,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "que je vais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une erreur de",
        "start": 762.28,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "confier cette comp\u00e9tence \u00e0 l'europe donc",
        "start": 766.72,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nous allons la reprendre c'est simple",
        "start": 770.5,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "c'est clair \u00e7a sera quoi que dise la la",
        "start": 772.87,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la la commission quoi que dise la cour",
        "start": 777.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme s'il le",
        "start": 778.75,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "faut nous sortirons de la cour",
        "start": 780.01,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme",
        "start": 781.15,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mais voil\u00e0 je pense que il y \u00e0 beaucoup",
        "start": 782.55,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "de pays en europe qui ne veulent pas de",
        "start": 787.0,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9ologie multiculturaliste qui",
        "start": 790.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est en v\u00e9rit\u00e9 une id\u00e9ologie qui pr\u00e9pare",
        "start": 792.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'islamisation de la france et de",
        "start": 794.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'europe vous savez que le la les",
        "start": 797.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "institutions europ\u00e9ennes sont noyaut\u00e9es",
        "start": 799.51,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "par un certain nombre d ong islamistes",
        "start": 801.55,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "qui sont financ\u00e9s effectivement par",
        "start": 805.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'europe et donc indirectement par les",
        "start": 807.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts fran\u00e7ais \u00e7a se chiffre en",
        "start": 809.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "millions d'euros le ccf par exemple qui",
        "start": 810.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 dissous par le minist\u00e8re de",
        "start": 813.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur \u00e9tait et est financ\u00e9 par",
        "start": 814.72,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "re\u00e7oit des financements de l'europe",
        "start": 818.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comment vous faites pour que les",
        "start": 820.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais cessent de payer des imp\u00f4ts",
        "start": 822.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pour financer ce type d'association",
        "start": 824.38,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "parce que la france savait en v\u00e9rit\u00e9 il",
        "start": 826.72,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "y a un rapport de force \u00e0 nantes si la",
        "start": 830.92,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "france se met avec les 11 pays",
        "start": 833.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "je vous ai je vous ai parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 836.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'heure qui vont de la pologne \u00e0 la",
        "start": 839.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "hongrie les et les pays baltes la gr\u00e8ce",
        "start": 840.52,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "l'italie etc \u00e7a change tout est l\u00e0",
        "start": 842.95,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "la commission devra cesser tout cela je",
        "start": 848.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pense qu'il faudrait proposer des",
        "start": 851.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes mais vous savez les r\u00e9formes de",
        "start": 852.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'europe \u00e7a mais toujours des ann\u00e9es",
        "start": 854.3,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "donc je pr\u00e9f\u00e8re reprendre des",
        "start": 855.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences moi \u00e7a va plus vite avec",
        "start": 856.67,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'entendre mais il faudrait proposer des",
        "start": 857.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes ou dans laquelle la commission",
        "start": 859.85,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "de bruxelles n'aurait plus l'exclusivit\u00e9",
        "start": 861.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de l'initiative l\u00e9gislative pour",
        "start": 863.839,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "l'instant vous savez on vous dit les",
        "start": 866.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "directives europ\u00e9ennes sur le produit de",
        "start": 869.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tous les pays europ\u00e9ens c'est pas vrai",
        "start": 871.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la commission de bruxelles \u00e0 la seule",
        "start": 873.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'initiative elle pr\u00e9pare les textes et",
        "start": 875.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les ministres des gouvernements aux",
        "start": 877.52,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "riches \u00e0 la marge en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 879.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le le train principal c'est la",
        "start": 882.07,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "commission qui l'imposent il faudrait",
        "start": 885.2,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "sans doute proposer une r\u00e9forme des",
        "start": 886.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "institutions dans laquelle les \u00e9tats",
        "start": 888.529,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "auraient \u00e9galement o\u00f9 les parlements",
        "start": 891.17,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "nationaux auraient \u00e9galement",
        "start": 893.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'initiative l\u00e9gislative et l\u00e0 on",
        "start": 894.94,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "pourrait pourrait avoir un \u00e9change qui",
        "start": 897.17,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "serait fait que le probl\u00e8me c'est que je",
        "start": 900.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re prendre tout de suite mes",
        "start": 903.77,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s en tant que pr\u00e9sident la",
        "start": 904.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise parce que sinon une",
        "start": 906.26,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme \u00e7a peut durer des ann\u00e9es voil\u00e0",
        "start": 907.91,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'accord donc revenons \u00e0 un revenons pas",
        "start": 910.81,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "aller sur la question de l'islam",
        "start": 913.73,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "conqu\u00e9rant puisque c'est li\u00e9 \u00e0 cette",
        "start": 915.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "campagne on s'est un peu le coeur de",
        "start": 918.709,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "votre de votre programme ce combat pour",
        "start": 921.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre la civilisation face \u00e0 ce que",
        "start": 924.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous consid\u00e9rez comme une menace",
        "start": 926.9,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "existentielle vous \u00eates fils de",
        "start": 928.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rapatri\u00e9e d'alg\u00e9rie et moi je vous",
        "start": 929.779,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "connais un peu je voulais je crois que",
        "start": 932.75,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e7a compte beaucoup dans le regard que",
        "start": 933.98,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "vous portez sur la situation fran\u00e7aise",
        "start": 935.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'une certaine mani\u00e8re on al'impression",
        "start": 938.02,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "vous craignez que l'histoire se r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 939.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est ce qu'on peut vraiment consid\u00e9rer",
        "start": 941.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comparer l'alg\u00e9rie \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 la",
        "start": 943.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "france d'aujourd'hui est ce qu'il n'ya",
        "start": 945.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas une part de revanche l'an votre",
        "start": 947.3,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "combat",
        "start": 948.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "alors on me dit souvent \u00e7a je crois que",
        "start": 950.08,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "je suis un revanchard des pieds-noirs",
        "start": 954.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "chass\u00e9s de l'alg\u00e9rie par les m\u00e9chants",
        "start": 956.27,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "arabo musulman",
        "start": 960.08,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est mal me conna\u00eetre d'abord parce que",
        "start": 961.839,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "ce n'est pas mon temp\u00e9rament pour ne",
        "start": 964.279,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "suis ni rancunier ni revanchard j'ai",
        "start": 966.44,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "d'autres d\u00e9fauts mais pas seulement et",
        "start": 969.08,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "par ailleurs",
        "start": 971.089,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "c'est mal conna\u00eetre mon histoire",
        "start": 972.459,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "familiale je vais vous dire je n'ai",
        "start": 974.45,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pas v\u00e9cu ma famille",
        "start": 978.06,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas dans la revanche m\u00eame pas je",
        "start": 980.0,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "vais vous \u00e9tonner sans doute parce qu'il",
        "start": 984.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "y avait d'autres pieds noirs qu'ils",
        "start": 985.71,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "\u00e9taient s\u00fbrs m\u00eame pas dans la nostalgie",
        "start": 987.33,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "j'ai entendu mon grand-p\u00e8re me dire je",
        "start": 990.35,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "b\u00e9nis le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle de nous avoir",
        "start": 993.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vir\u00e9 d'alg\u00e9rie parce que on \u00e9tait des",
        "start": 995.82,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mis\u00e9reux il faut que vous compreniez la",
        "start": 998.67,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "vie de",
        "start": 1001.16,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "la petite boutique en alg\u00e9rie on \u00e9tait",
        "start": 1002.8,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s pauvre on n'\u00e9tait pas des notables",
        "start": 1006.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'alger vous comprenez on n'\u00e9tait pas",
        "start": 1009.44,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des colons comme disait mon p\u00e8re c'est \u00e0",
        "start": 1011.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dire vous savez des gens qui avaient des",
        "start": 1014.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "grandes terres \u00e7a c'\u00e9tait une infime",
        "start": 1015.95,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 on a oubli\u00e9 mais il y avait l\u00e0",
        "start": 1018.17,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "il y avait un million de pieds noirs ils",
        "start": 1021.5,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "980 mille \u00e9taient tr\u00e8s pauvres \u00e9taient",
        "start": 1024.4,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "dans des conditions \u00e9conomiques tr\u00e8s peu",
        "start": 1027.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la france arriv\u00e9e en france nous a",
        "start": 1029.69,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "permis de mes parents de travailler dur",
        "start": 1032.54,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de 2 de progresser dans la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0",
        "start": 1035.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "leurs enfants de faire des \u00e9tudes j'en",
        "start": 1038.63,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "suis le cas typique voyez relisez",
        "start": 1040.67,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "relisez le donc premiers hommes de tout",
        "start": 1044.81,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e2ge ou parole j'attendais 96,6 ici mais",
        "start": 1047.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "relisez le premier roman de camus et",
        "start": 1051.2,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous verrez comme c'\u00e9tait dur en alg\u00e9rie",
        "start": 1052.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "moi quand je relis le premier roman de",
        "start": 1054.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "camus je me reconnecte compl\u00e8tement j'ai",
        "start": 1055.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu cela exactement sauf que moi",
        "start": 1057.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'habitais pas en alg\u00e9rie mais ce que",
        "start": 1059.81,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "m'a racont\u00e9 ma m\u00e8re ce que me racontait",
        "start": 1061.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mon p\u00e8re c'\u00e9tait \u00e7a c'\u00e9tait la vie de",
        "start": 1062.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "camille on avait la m\u00eame ville et on",
        "start": 1064.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9tait des petits pieds noirs voyez \u00e7a",
        "start": 1065.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est une premi\u00e8re chose donc il n'y a",
        "start": 1069.02,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pas d'esprit revanchard m\u00eame pas",
        "start": 1070.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nostalgique mes parents n'ont jamais",
        "start": 1071.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "remis un pied en alg\u00e9rie depuis",
        "start": 1073.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance et \u00e7a ne leur manquait",
        "start": 1075.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a c'est une premi\u00e8re chose deuxi\u00e8me",
        "start": 1077.87,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 1080.48,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "oui le fait que soient mes anc\u00eatres",
        "start": 1081.52,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "aient v\u00e9cu mille ans en alg\u00e9rie moi je",
        "start": 1086.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ne suis m\u00eame pas un fils de pieds-noirs",
        "start": 1089.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alsacien ou cominar qui aurait colonis\u00e9",
        "start": 1091.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie dans les ann\u00e9es 1870 mes",
        "start": 1094.19,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "anc\u00eatres \u00e9taient l\u00e0 en 800 ans 900 ce",
        "start": 1096.56,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 peut-\u00eatre que ma famille \u00e9tait",
        "start": 1100.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l\u00e0 sous l'empir\u00e9 romain brethes",
        "start": 1102.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie en plus \u00e7a a \u00e9t\u00e9 toujours une",
        "start": 1104.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "terre colonis\u00e9e n'a jamais exist\u00e9",
        "start": 1106.4,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie c'est toujours une terre",
        "start": 1108.32,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "colonis\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9 par les",
        "start": 1109.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "romains qui \u00e9tait colonis\u00e9e par les",
        "start": 1111.72,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "arabes qui a \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9 par les",
        "start": 1112.89,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "espagnols qui a \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9 par les",
        "start": 1114.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "turcs enfin parler fran\u00e7ais oui c'est \u00e7a",
        "start": 1115.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'histoire de l'alg\u00e9rie que le fln sont",
        "start": 1118.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "prompts \u00e0 la colonisation fran\u00e7aise mais",
        "start": 1119.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ils devraient s'en prendre \u00e0 toutes les",
        "start": 1121.62,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "colonisations",
        "start": 1123.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aller voir les turcs parce que les turcs",
        "start": 1124.13,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "ont colonis\u00e9 pendant des si\u00e8cles nous",
        "start": 1126.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est seulement 130 ans pendant des",
        "start": 1128.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles alg\u00e9rie sans rien faire en",
        "start": 1130.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "laissant en laissant la mis\u00e8re se",
        "start": 1131.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9pandent alors qu'au moins \u00e0 la france",
        "start": 1134.19,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "elle cr\u00e9e des h\u00f4pitaux des routes des",
        "start": 1135.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "a\u00e9roports et des gares et cetera des",
        "start": 1136.83,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "villages entiers bref eux",
        "start": 1139.02,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en revanche il ya un point je crois vous",
        "start": 1142.04,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "savez je crois aux inconscients",
        "start": 1144.78,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "collectifs",
        "start": 1146.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que je pense que nous",
        "start": 1147.44,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "sommes je crois que c'est youm qui sait",
        "start": 1149.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est la grande querelle entre freud et",
        "start": 1151.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jung je suis pas un sp\u00e9cialiste loin de",
        "start": 1152.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais je crois que ion d'iliad est",
        "start": 1155.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "inconscient collectif c'est \u00e0 dire qu'on",
        "start": 1156.69,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voyait on est le produit aussi de du",
        "start": 1157.95,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peuple \u00e0 qui on a appartenu d'audi",
        "start": 1160.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'histoire pass\u00e9e et c'est alors oui je",
        "start": 1162.33,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pense effectivement que le fait de ma",
        "start": 1164.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "famille de mes anc\u00eatres aient v\u00e9cu en",
        "start": 1167.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "terre arabo musulmane me fait comprendre",
        "start": 1169.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "beaucoup mieux que les autres ce qui est",
        "start": 1171.93,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "en train de se passer en france et c'est",
        "start": 1174.3,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que",
        "start": 1177.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses qui se passent en",
        "start": 1178.31,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "france aujourd'hui",
        "start": 1180.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le rappelle ce que me racontait mon p\u00e8re",
        "start": 1182.3,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re mes grands-parents de ce qui se",
        "start": 1185.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "passait en alg\u00e9rie exemple les",
        "start": 1187.2,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "agressions des femmes et les agressions",
        "start": 1190.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des femmes par des jeunes qui les",
        "start": 1194.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "insultent qui leur crachent dessus qui",
        "start": 1195.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les traitent de tra\u00eener et d'autres",
        "start": 1197.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "insultes parce qu'elles soient billets",
        "start": 1199.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "trop l\u00e9g\u00e8rement le fait de pouvoir",
        "start": 1200.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "enfermer les femmes le l'opposition",
        "start": 1203.13,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "entre les communaut\u00e9s",
        "start": 1205.35,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 de l'islam d'imposer toujours",
        "start": 1207.539,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "aux autres juifs et chr\u00e9tiens la",
        "start": 1210.149,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dhimmitude c'est-\u00e0-dire l'inf\u00e9riorit\u00e9",
        "start": 1212.07,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "politique social \u00e9conomique \u00e7a oui c'est",
        "start": 1213.989,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "une constante",
        "start": 1216.929,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "de l'histoire du monde arabo musulman et",
        "start": 1218.239,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "que je vois revenir en france et donc je",
        "start": 1221.34,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "sonne l'alertent avant les autres oui l\u00e0",
        "start": 1224.369,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vous avez raison c'est pas une question",
        "start": 1226.739,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "de revanche c'est une question de",
        "start": 1227.94,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "conscience plus aigu\u00eb des probl\u00e8mes et",
        "start": 1229.35,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "moi je n'ai pas envie que la france",
        "start": 1231.749,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "devienne le liban en grand je pense",
        "start": 1234.059,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8rement alexandre de v\u00e9cu et c'est",
        "start": 1236.94,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout le sens de ma d\u00e9marche et de et de",
        "start": 1239.07,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ma campagne aujourd'hui si je ne suis",
        "start": 1241.71,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "pas \u00e9lu dans cinq ans dans dix ans la",
        "start": 1243.599,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "france sera le liban aux grands c'est \u00e0",
        "start": 1246.269,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dire avec des parcelles de plus en plus",
        "start": 1248.429,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "grande islamis\u00e9s sous la f\u00e9rule de la",
        "start": 1251.489,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "charia avec des conflits ethniques avec",
        "start": 1254.909,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "la mis\u00e8re avec de la corruption c'est \u00e7a",
        "start": 1257.309,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui nous attend si je ne suis pas \u00e9lu",
        "start": 1259.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "car c'est la logique d\u00e9mographique et",
        "start": 1261.389,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c'est la logique historique si nous",
        "start": 1263.22,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "posons pas \u00e0 cette logique d\u00e9mographique",
        "start": 1264.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est historique la logique politique vous",
        "start": 1266.429,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "parlez souvent du choc des civilisations",
        "start": 1268.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "entre l'islam et l'europe o\u00f9 nous",
        "start": 1271.109,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'avait dit votre cr\u00e2ne c'est la",
        "start": 1273.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "libanisation delacherie de la france et",
        "start": 1274.229,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "est ce que la chine justement d'o\u00f9 nous",
        "start": 1277.59,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "sommes de plus en plus d\u00e9pendant on l'a",
        "start": 1280.229,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vu pendant la crise du coc vide n'est",
        "start": 1282.149,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas au moins une menace aussi importante",
        "start": 1284.279,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "pour l'europe et pour la france que",
        "start": 1285.869,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "l'islam c'est d'ailleurs ce que montrait",
        "start": 1287.22,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "huntington dans le choc des",
        "start": 1288.45,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "civilisations puis",
        "start": 1290.009,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "effectivement vous avez \u00e9voqu\u00e9 ce nom du",
        "start": 1292.519,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "tout une tonne",
        "start": 1295.739,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la chute du mur de berlin il ya eu",
        "start": 1297.47,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "deux th\u00e8ses qui se sont fait face \u00e0 face",
        "start": 1299.639,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 face qui souhaitait pas sa place la",
        "start": 1301.229,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "th\u00e8se de fukuyama qui disait m\u00eame si on",
        "start": 1303.299,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "l'a trop simplifi\u00e9 en gros la d\u00e9mocratie",
        "start": 1305.549,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rale et l'avenir du monde et il n'y",
        "start": 1308.34,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "a pas d'avenir en dehors de cela et",
        "start": 1310.109,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "hunting tonnes qui disait au conflit",
        "start": 1312.899,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "entre l'est et l'ouest entre le",
        "start": 1315.809,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "communisme et le capitalisme va \u00eatre",
        "start": 1316.979,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "remplac\u00e9 par le que le conflit des",
        "start": 1320.039,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "civilisations et moi je pense depuis le",
        "start": 1322.979,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'ailleurs depuis longtemps que",
        "start": 1325.259,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ces luttes hington cas les raisons et",
        "start": 1326.46,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est \u00e9vident c'est clair",
        "start": 1327.479,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme de l'eau de roche si j'ose dire",
        "start": 1330.359,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais dans ce conflit de civilisation moi",
        "start": 1331.409,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "je dis il ya deux conflits de civisme en",
        "start": 1334.859,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fait c'est le conflit six nations c'est",
        "start": 1336.599,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "la revanche de lorient",
        "start": 1338.009,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "entre l'occident l'occident depuis la",
        "start": 1339.49,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "renaissance quatre si\u00e8cles a pris de",
        "start": 1341.41,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "court lorient a domin\u00e9 sur le plan",
        "start": 1344.74,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique d'abord l'oublient trop",
        "start": 1347.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'oublient trop vous savez on parler de",
        "start": 1349.179,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie comment la france envahie",
        "start": 1351.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie en 1830 nous sommes 28",
        "start": 1352.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "millions en alg\u00e9rie la 2 millions",
        "start": 1354.67,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d'habitants il y en a 40 millions",
        "start": 1356.41,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est pour vous dire",
        "start": 1358.059,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographique mais aussi \u00e9videmment",
        "start": 1360.12,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "scientifiques mais aussi \u00e9videmment",
        "start": 1361.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique mais aussi \u00e9videmment",
        "start": 1363.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "militaire 6 1 to sur tous les plans sur",
        "start": 1364.48,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tous les plans l'occident a pris le pas",
        "start": 1367.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur lorient est aujourd'hui lorient",
        "start": 1369.97,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "tient sa revanche",
        "start": 1371.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur ces deux aspects le premier aspect",
        "start": 1373.14,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "c'est l'aspect islamique c'est par la",
        "start": 1376.24,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9mographie l'invasion migratoire et",
        "start": 1378.79,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'argent l'argent du p\u00e9trole \u00e0 qui",
        "start": 1381.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "permet aux grandes monarchies arabes",
        "start": 1384.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'acheter bons coups bas et puis vous",
        "start": 1385.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avez la revanche de lorient asiatique",
        "start": 1388.51,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "avec en t\u00eate de pont la chine la chine",
        "start": 1390.61,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avec kate une revanche alors l\u00e0 je",
        "start": 1393.36,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "dirais \u00e9conomique industriel et qui",
        "start": 1396.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tentera de devenir une revanche",
        "start": 1398.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "militaire il ya deux niveaux je pense si",
        "start": 1399.85,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vous voulez que nous ne vivons pas l\u00e0",
        "start": 1403.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous devons nous m\u00e9fier et",
        "start": 1405.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous l'avons pas assez \u00e9t\u00e9 de 2,2 de",
        "start": 1406.99,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'awb l'h\u00e9g\u00e9monie \u00e9conomique chinoise de",
        "start": 1409.75,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'esj \u00e9conomique mais le probl\u00e8me de la",
        "start": 1412.27,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "chine est avant tout avant tout c'est \u00e0",
        "start": 1414.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dire que c'est pas notre mais il est",
        "start": 1417.88,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "avant tout le probl\u00e8me des \u00e9tats unis",
        "start": 1418.75,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il y a l\u00e0 un",
        "start": 1420.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "affrontement contre deux superpuissances",
        "start": 1421.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour les juges pour la domination du",
        "start": 1423.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monde pour l'h\u00e9g\u00e9monie sur le monde nous",
        "start": 1425.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "avons connu \u00e7a pendant la guerre froide",
        "start": 1427.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'une certaine mani\u00e8re au mais bien",
        "start": 1430.21,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "avant l'affrontement entre deux ath\u00e8nes",
        "start": 1431.65,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "grande nation grande nation qui sont",
        "start": 1435.55,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sains l'une plut\u00f4t le reflet de la m\u00e8re",
        "start": 1438.13,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et l'autre le reflet de la terre est un",
        "start": 1441.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "classique de l'histoire nous avons vu",
        "start": 1443.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on contre les anglais nous avons",
        "start": 1445.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "eu les allemands contre les anglais nous",
        "start": 1447.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avons eu il est aujourd'hui de voir la",
        "start": 1449.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chine contre les \u00e9tats unis",
        "start": 1450.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me chinois est d'abord le",
        "start": 1452.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me des \u00e9tats unis ce n'est pas",
        "start": 1454.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'abord notre probl\u00e8me nous nous devons",
        "start": 1456.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler le probl\u00e8me islamique \u00e7a ne veut",
        "start": 1458.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas dire que ne vont pas \u00eatre m\u00e9fiant",
        "start": 1460.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 la puissance chinoise et",
        "start": 1463.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "zemmour merci d'\u00eatre avec nous apr\u00e8s une",
        "start": 1465.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "courte pause nous parlerons du scandale",
        "start": 1467.26,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "des ehpad du r\u00f4le que doit avoir l'\u00e9tat",
        "start": 1468.85,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "aujourd'hui de lara ou gros composition",
        "start": 1470.679,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "politique \u00e0 droite les r\u00e9ponses du",
        "start": 1472.529,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "candidat zemo en toute v\u00e9rit\u00e9 en toute",
        "start": 1474.119,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 on sait au midi sur sud radio",
        "start": 1476.759,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "alexandre des vecchio nous sommes de",
        "start": 1478.679,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "retour sur sud radio avec eric zemmour",
        "start": 1481.32,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "en toute v\u00e9rit\u00e9 il ya le choc des",
        "start": 1483.209,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "civilisations dont on parlait tout \u00e0",
        "start": 1485.789,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'heure eric zemmour est ce que nous",
        "start": 1487.32,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "faisons nous m\u00eames de notre civilisation",
        "start": 1489.119,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le scandaleux orpea a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce que nous",
        "start": 1491.279,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "savions d\u00e9j\u00e0 la maltraitance des a\u00een\u00e9s",
        "start": 1493.409,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans les ehpad est ce qu'une",
        "start": 1495.389,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "civilisation qui traite les plus",
        "start": 1496.889,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fragiles ainsi n'est pas une",
        "start": 1498.239,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "civilisation malades eric zemmour vous",
        "start": 1499.859,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "savez c'est ce genre de 2,2 de sujets",
        "start": 1502.229,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qu'on ne rencontre que personnellement",
        "start": 1505.679,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s frapp\u00e9 de sascha klein",
        "start": 1508.649,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens qui nous \u00e9coutent sans",
        "start": 1510.959,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "doute on vit la m\u00eame exp\u00e9rience que moi",
        "start": 1512.429,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que moi y'a ya une",
        "start": 1513.69,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "quinzaine d'ann\u00e9es j'ai \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de",
        "start": 1516.239,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "2,2 m ma m\u00e8re dans une dans une pas",
        "start": 1518.309,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "d'une maison comme \u00e7a parce qu'elle",
        "start": 1523.32,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait plus du tout autonome et j'ai pu",
        "start": 1525.779,
        "duration": 3.791
    },
    {
        "text": "voir",
        "start": 1528.149,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "exactement ce qui se passait or moi j'ai",
        "start": 1529.57,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "eu de la chance parce que le personnel",
        "start": 1532.72,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "soignant \u00e9tait admirable franchement",
        "start": 1536.23,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "dix ans plus tard je les salue avec",
        "start": 1539.52,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "affection et reconnaissante et vous est",
        "start": 1542.26,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "gentil toujours souriante vraiment",
        "start": 1544.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "admirable en revanche toute la",
        "start": 1548.11,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "logistique par exemple la nourriture",
        "start": 1550.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais vous n'imaginez pas alexandre de",
        "start": 1552.09,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9curie ce que c'est si il fallait que",
        "start": 1554.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous savez ma m\u00e8re refusait de manger",
        "start": 1557.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que c'\u00e9tait tellement immonde y'a",
        "start": 1559.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas d'autres lots et il fallait que mon",
        "start": 1561.37,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "p\u00e8re ou moi nous sommes fr\u00e8res nous leur",
        "start": 1563.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donnions \u00e0 manger parce que l\u00e0 elle",
        "start": 1565.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "acceptait de se nourrir mais c'est aimer",
        "start": 1567.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est et mon ego la 6\u00e8me \u00e0 d'autres non",
        "start": 1570.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donc vraiment j'ai vu \u00e7a de pr\u00e8s le",
        "start": 1572.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est terrible c'est terrible on voit",
        "start": 1574.84,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bien que chaque on voit bien les les",
        "start": 1576.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "soucis de rentabilit\u00e9 et j'imagine que",
        "start": 1578.98,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais pas dans le pire",
        "start": 1580.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'est pas dr\u00f4le parce que je me souviens",
        "start": 1582.63,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "que mon p\u00e8re avait visit\u00e9 un autre",
        "start": 1584.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissement beaucoup plus loin de",
        "start": 1586.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "paris et qu'il m'avait dit je vous",
        "start": 1587.83,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "souhaite son expression l'avait dit \u00e0",
        "start": 1589.45,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "moi je mets pas ta m\u00e8re dans un mouroir",
        "start": 1590.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans un mouroir",
        "start": 1592.21,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "vous imaginez l'expression donc",
        "start": 1594.01,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "franchement c'est triste que on doit en",
        "start": 1596.85,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "arriver un scandale un livre pour",
        "start": 1600.55,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "prendre des mesures pour rien",
        "start": 1602.89,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement vous avez raison",
        "start": 1605.4,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "la fa\u00e7on dont on traite les vieux et les",
        "start": 1608.22,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "enfants d'ailleurs un sens on sait les",
        "start": 1611.71,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aides les plus fragiles de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1613.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est r\u00e9v\u00e9lateur du degr\u00e9 de civilisation",
        "start": 1614.08,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "ou de f\u00e9rocit\u00e9 je dirais d'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1617.5,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 on voit que nous souvent",
        "start": 1620.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "elle est assez f\u00e9roce avec les plus",
        "start": 1623.38,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "fragiles",
        "start": 1625.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dessus on voit bien que nos",
        "start": 1627.48,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "structures en plus sont d\u00e9cal\u00e9s c'est \u00e0",
        "start": 1630.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dire que moi je ne dirais pas m\u00eame si",
        "start": 1631.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "j'ai bien compris que les soucis de",
        "start": 1635.05,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 avec des fonds de pension o\u00f9",
        "start": 1637.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ils sont cot\u00e9es en bourse donc l\u00e0 on",
        "start": 1640.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'est plus dans l'entreprise \u00e0 but",
        "start": 1642.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lucratif dans le syst\u00e8me de",
        "start": 1644.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'organisation de sant\u00e9 on est d'accord",
        "start": 1646.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on est d'accord mais sur la neige cela",
        "start": 1647.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dit je ne vais pas jeter le b\u00e9b\u00e9 avec",
        "start": 1649.81,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'eau du bain selon l'expression je",
        "start": 1651.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pense que nous avons p\u00each\u00e9 par contr\u00f4le",
        "start": 1652.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le d\u00e9faut de contr\u00f4le il n'y a pas assez",
        "start": 1655.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de contr\u00f4les et et jeux et jeux et je",
        "start": 1657.1,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "mets en cause et je mets en cause",
        "start": 1659.17,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "les ars agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 qui",
        "start": 1661.539,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9tait cens\u00e9e contr\u00f4ler et qui en fait",
        "start": 1664.659,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "n'ont rien fait rien pu faire ou bien",
        "start": 1666.669,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait peu importe et qui ont selon mes",
        "start": 1668.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "informations \u00e9cart\u00e9 au fur et \u00e0 mesure",
        "start": 1670.929,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas seulement dans ce cas l\u00e0 un m\u00e9mento",
        "start": 1673.09,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "les maires et il est pr\u00e9fet ces gens l\u00e0",
        "start": 1674.259,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "ces technocrates ne parle ni au pr\u00e9fet",
        "start": 1678.309,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "ni au maire c'est de la valetaille pont",
        "start": 1679.96,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "je pense \u00e7a m'a confort\u00e9 dans mon id\u00e9e",
        "start": 1681.299,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "qu'il fallait supprimer les ars et qu'il",
        "start": 1684.129,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fallait redonner le pouvoir de contr\u00f4le",
        "start": 1687.609,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de surveillance au pr\u00e9fet au maire et",
        "start": 1689.739,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "c'est juste un probl\u00e8me de contenu",
        "start": 1692.139,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'autre sur la lande en sont ces dames",
        "start": 1694.09,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "et messieurs pour que c'est devant nous",
        "start": 1695.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "puisque l'int\u00e9r\u00eat la survie vous avez",
        "start": 1696.789,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait raison c'est aussi un",
        "start": 1699.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me plus philosophique mais je",
        "start": 1700.57,
        "duration": 3.529
    },
    {
        "text": "voulais dire cela",
        "start": 1701.95,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "g si vous voulez regarder cela du coup",
        "start": 1704.099,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "je me suis int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 tout \u00e7a depuis le",
        "start": 1707.889,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la campagne je m'int\u00e9resse \u00e0",
        "start": 1709.299,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "beaucoup de sujet et j'en ai parl\u00e9 avec",
        "start": 1710.379,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mon ami philippe de villiers qui m'a",
        "start": 1712.749,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 d'une exp\u00e9rience tout \u00e0 fait",
        "start": 1714.249,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "remarquable de son ami d'h\u00e9ro\u00efque baisse",
        "start": 1715.359,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dans le temps la vend\u00e9e qui fait des",
        "start": 1717.759,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "maisons \u00e0 bois tissant dos",
        "start": 1721.029,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des maisons qui vous savez les avec les",
        "start": 1723.119,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "enfants avec les gens \u00e2g\u00e9s avec les",
        "start": 1726.159,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "handicap\u00e9s qui qui m\u00eale oui quand des",
        "start": 1728.349,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parents des enfants handicap\u00e9s voyez",
        "start": 1730.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tout pour essayer de 2,2 de donner une",
        "start": 1732.039,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "humanit\u00e9 assez assez assez centre et il",
        "start": 1734.59,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "faut absolument",
        "start": 1739.299,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "si vous voulez privil\u00e9gier le la",
        "start": 1740.58,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 la maison sur la maison de",
        "start": 1744.46,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "retraite il faut croire en plus que ces",
        "start": 1746.349,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "gens l\u00e0 le d\u00e9sire plus que tout et pour",
        "start": 1747.879,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "cela il faut un grand plan de formation",
        "start": 1751.299,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les aides soignantes des infirmi\u00e8res qui",
        "start": 1754.109,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "irait \u00e0 domicile on \u00e0 la technologie",
        "start": 1756.909,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est la technologie a progress\u00e9",
        "start": 1759.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus",
        "start": 1761.289,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "donc il faut essayer de vraiment de",
        "start": 1763.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "prendre ce probl\u00e8me \u00e0 bras le corps",
        "start": 1765.57,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "surtout vous avez raison avec l'arriv\u00e9e",
        "start": 1767.31,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "comment pendant leur engagement les",
        "start": 1770.48,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "filmeurs soit m'ont dit comment on le",
        "start": 1772.25,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "finance",
        "start": 1773.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on a en a 9 ans le financent par des",
        "start": 1775.09,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "budget ad\u00e9quat en faisant des \u00e9conomies",
        "start": 1779.21,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "sur autre chose",
        "start": 1780.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous devons absolument faire des",
        "start": 1782.2,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies sur autre chose \u00e7a va nous",
        "start": 1784.28,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mener \u00e0 la politique \u00e9conomique au",
        "start": 1785.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat on va on va y revenir",
        "start": 1787.01,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "une derni\u00e8re question sur ces \u00e9tapes",
        "start": 1789.38,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "elles existent pour le moment et",
        "start": 1792.07,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "beaucoup d'autres soignantes sont",
        "start": 1794.059,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res ou d'origine \u00e9trang\u00e8re il",
        "start": 1795.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faut quand m\u00eame leur m\u00e9tier avec un",
        "start": 1797.54,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9vouement elles ont eu un r\u00f4le",
        "start": 1798.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "important durant la crise sanitaire",
        "start": 1800.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors je fais pas partie de ceux qui",
        "start": 1802.7,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "pensent que l'immigration est",
        "start": 1804.26,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement une chance mais est ce",
        "start": 1805.309,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que dans ce cas l\u00e0 \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 1806.809,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "chance est ce qu'on le dise pas suffi \u00e0",
        "start": 1807.919,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce qu'il faudra pas le dire que savez",
        "start": 1809.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "moi je ne je ne jette pas la pierre aux",
        "start": 1811.309,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "individus il y a \u00e9videmment des gens",
        "start": 1814.7,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien tr\u00e8s utile tr\u00e8s d\u00e9vou\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 1818.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "travailleur tr\u00e8s honn\u00eate dans et les",
        "start": 1820.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers et les immigr\u00e9s c'est une",
        "start": 1823.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence mais il faut le redire et je",
        "start": 1824.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les respecte \u00e9videmment et m\u00eame pour mes",
        "start": 1827.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "compatriotes je les aime donc c'est pas",
        "start": 1829.64,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "le sujet",
        "start": 1832.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'essaye de voir de plus haut c'est tout",
        "start": 1833.83,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "vous savez aujourd'hui dans les 275",
        "start": 1836.72,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "mille immigr\u00e9s qui arrivent chaque ann\u00e9e",
        "start": 1840.11,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e en france on entrait l\u00e9gal",
        "start": 1842.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui ne prend pas des ill\u00e9gaux je ne",
        "start": 1845.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parle pas des droits d'asile rajoute",
        "start": 1846.62,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "encore une couche il y a seulement 14 %",
        "start": 1848.39,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "de gens qui viennent pour travailler",
        "start": 1851.65,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s peu il y a aujourd'hui dans",
        "start": 1854.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers extra-europ\u00e9ens",
        "start": 1857.57,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "55% d'inactifs sur les gens en \u00e2ge de",
        "start": 1859.66,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "travailler entre 15 et 64 ans ces gens",
        "start": 1862.88,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "l\u00e0 en v\u00e9rit\u00e9 n'ont rien \u00e0 faire ici",
        "start": 1865.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "expulserait les ch\u00f4meurs de plus de six",
        "start": 1867.94,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "mois maintenant pour ceux qui",
        "start": 1870.08,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "travaillent vous avez raison il",
        "start": 1871.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "travaille je les en remercie et ils font",
        "start": 1873.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "leurs devoirs en france et ils rendent",
        "start": 1876.11,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "des services \u00e0 la france aucune raison",
        "start": 1877.85,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre absolument inique envers eux au",
        "start": 1880.99,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "contraire pour certains observateurs la",
        "start": 1884.54,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "crise du coc vide a \u00e9t\u00e9 un jeu 1,40",
        "start": 1886.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sanitaire c'est jacques julliard je",
        "start": 1888.799,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "crois qu'il a utilis\u00e9 cette expression",
        "start": 1890.63,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "elle a en tout cas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 je crois que",
        "start": 1891.799,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce qui est dans le probl\u00e8me de notre",
        "start": 1893.809,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pays c'est le dysfonctionnement profond",
        "start": 1895.429,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat d'un c\u00f4t\u00e9 une",
        "start": 1897.169,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "suradministration une technocratie",
        "start": 1898.669,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "arrogante qui voulait toucher de l'autre",
        "start": 1900.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un manque de lits d'h\u00f4pitaux des",
        "start": 1903.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "infirmi\u00e8res paup\u00e9ris\u00e9e ce type de",
        "start": 1904.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dysfonctionnement on le retrouve partout",
        "start": 1907.07,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "dans la police la justice l'arm\u00e9e",
        "start": 1908.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole il mine non seulement l'autorit\u00e9",
        "start": 1910.279,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat mais aussi l'efficacit\u00e9 de",
        "start": 1913.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat comment vous comptez r\u00e9forme est",
        "start": 1914.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aujourd'hui l'\u00e9tat et surtout comment",
        "start": 1917.21,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "vous allez vous faire ob\u00e9ir d'une",
        "start": 1919.19,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "administration qui semble toute",
        "start": 1920.779,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "puissante et inamovible est ce que",
        "start": 1922.159,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vraiment l'intendance suivra \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 1924.019,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "non vous avez raison d'abord cette",
        "start": 1925.669,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "formule pr\u00eat\u00e9 au g\u00e9n\u00e9ral de gaulle vous",
        "start": 1927.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "savez qu'il ne l'a jamais prononc\u00e9 en",
        "start": 1929.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 il \u00e9tait d'ailleurs tr\u00e8s soucieux",
        "start": 1930.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'un tendance puisqu'il a avec georges",
        "start": 1932.12,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pompidou forger une \u00e9norme industrie",
        "start": 1934.76,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui \u00e9tait balbutiante",
        "start": 1938.0,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "auparavant donc la tendance avait son",
        "start": 1940.45,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "importance et je dirais une deuxi\u00e8me",
        "start": 1943.82,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "chose qu'on oublie toujours c'est que le",
        "start": 1945.71,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral au temps du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 1949.13,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e0 combien \u00e9taient les",
        "start": 1951.19,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires",
        "start": 1953.809,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "vous savez qu'aujourd'hui nous sommes \u00e0",
        "start": 1955.419,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "47% si\u00e8cle la moiti\u00e9 de la richesse",
        "start": 1957.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nationale et consacr\u00e9 aux pr\u00e9l\u00e8vements",
        "start": 1960.049,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "obligatoires l'\u00e9tat collectivit\u00e9s le",
        "start": 1961.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "local est pr\u00eat les maux sociaux \u00e0",
        "start": 1963.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle c'\u00e9tait",
        "start": 1965.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "33%",
        "start": 1966.98,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire des chiffres qui",
        "start": 1968.6,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "correspondent aujourd'hui aux \u00e9tats unis",
        "start": 1969.95,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "o\u00f9 soit 35% go ou \u00e0 l'angleterre ou au",
        "start": 1971.649,
        "duration": 7.181
    },
    {
        "text": "japon rien \u00e0 voir avec les 47% nous",
        "start": 1975.649,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "sommes champions du monde donc je pense",
        "start": 1978.83,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "que notre premier probl\u00e8me c'est l'exc\u00e8s",
        "start": 1980.48,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "d'imp\u00f4t de charge de taxes etc et donc",
        "start": 1983.059,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "et donc de d\u00e9penses donc nous devons",
        "start": 1986.63,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "alors maintenant on sait que l'album le",
        "start": 1989.24,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "plus gros probl\u00e8me c'est les d\u00e9penses",
        "start": 1992.179,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "sociales \u00e0 plus de 800 milliards par an",
        "start": 1994.279,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alexandre de mai contre 2 800 je r\u00e9p\u00e8te",
        "start": 1997.37,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "parce que donc vous ne touchez pas aux",
        "start": 1999.409,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "services publics temps devant vous les",
        "start": 2000.58,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "attendez attendez d'abord les d\u00e9penses",
        "start": 2001.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sociales ou 800 milliards les d\u00e9penses",
        "start": 2003.639,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "sociales il ya deux m\u00e9thodes pour",
        "start": 2005.83,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'instant qui ont \u00e9t\u00e9 mises en oeuvre",
        "start": 2007.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mal la droite dit il faut tailler dans",
        "start": 2009.159,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les d\u00e9penses pour tout le monde et",
        "start": 2011.74,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "finalement quand elle dit \u00e7a soit elle",
        "start": 2013.269,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "ne le fait pas soit elle n'est pas \u00e9lue",
        "start": 2014.919,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comme on son fils et la gauche dit c'est",
        "start": 2016.48,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "pas grave on s'endette et en g\u00e9n\u00e9ral la",
        "start": 2018.909,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "droite finit par sonde \u00e9tait comme la",
        "start": 2020.889,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "gauche nous sommes \u00e0 2000",
        "start": 2022.179,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "300 milliards de dettes et nous payons",
        "start": 2023.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a moi je dis il faut prendre une",
        "start": 2025.71,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "autre m\u00e9thode il faut",
        "start": 2027.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "s\u00e9parer distinguer entre les fran\u00e7ais et",
        "start": 2029.929,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "les \u00e9trangers et donc j'enl\u00e8ve toutes",
        "start": 2032.97,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "les prestations sociales non",
        "start": 2035.58,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "contributives aux \u00e9trangers rsa",
        "start": 2036.929,
        "duration": 6.771
    },
    {
        "text": "allocations logements minimum vieillesse",
        "start": 2041.059,
        "duration": 6.851
    },
    {
        "text": "etc par ailleurs je supprime beaucoup de",
        "start": 2043.7,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses inutiles comme l'aiment",
        "start": 2047.91,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "contre-productive 1 milliards un plus",
        "start": 2050.78,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d'un milliard l'aiment il ya beaucoup",
        "start": 2053.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'autres d\u00e9penses comme \u00e7a et puis en",
        "start": 2055.35,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "dehors des d\u00e9penses de l'immigration",
        "start": 2056.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 d'autres d\u00e9penses et c'est l\u00e0",
        "start": 2058.79,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "qu'on arrive \u00e0 votre sujet les d\u00e9penses",
        "start": 2061.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat d'autres d\u00e9penses inutiles jeu",
        "start": 2063.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je rappelais lors de mon discours de",
        "start": 2065.7,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "lille que pendant l'\u00e9pid\u00e9mie ducobu nous",
        "start": 2067.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avions fait un ch\u00e8que de 140 millions",
        "start": 2069.659,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "d'euros \u00e0 la chine au nom de l'aide au",
        "start": 2071.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement m comique ladoux parliez",
        "start": 2074.1,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure de la menace chinoise de",
        "start": 2076.98,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me puissance mondiale peut-\u00eatre",
        "start": 2078.419,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t la premi\u00e8re et nous la france",
        "start": 2079.859,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "nous envoyons un ch\u00e8que dead 2 148 je",
        "start": 2081.78,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pense qu'il ya beaucoup de d\u00e9penses de",
        "start": 2084.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gabegie ainsi \u00e7a sera la m\u00e9thode du",
        "start": 2086.94,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "gouvernement je n'annonce pas des des",
        "start": 2089.49,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "suppressions de postes de fonctionnaires",
        "start": 2092.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "comme madame p\u00e9cresse elle sait qu'elle",
        "start": 2093.389,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "ne tiendra pas je n'annonce pas de",
        "start": 2095.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "grands chiffres voiliers de je pense \u00e7a",
        "start": 2097.41,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sera une m\u00e9thode chass\u00e9s traqu\u00e9s toutes",
        "start": 2099.51,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "les d\u00e9penses inutiles dans l'\u00e9tat et",
        "start": 2103.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans les collectivit\u00e9s locales supprimer",
        "start": 2105.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les doublons par exemple et de reprendre",
        "start": 2107.34,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la mairie forme de nicolas sarkozy de",
        "start": 2110.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fondre les \u00e9lus r\u00e9gionaux et les \u00e9lus",
        "start": 2112.47,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementaux dans une m\u00eame structure",
        "start": 2115.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "voyez il ya des id\u00e9es il ya des sources",
        "start": 2117.81,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomies un peu partout mais \u00e7a doit",
        "start": 2119.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00eatre une m\u00e9thode constante qui \u00e9vite les",
        "start": 2121.47,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "grandes d\u00e9clarations et qui s'arr\u00eatent",
        "start": 2125.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "au d\u00e9tail poste par poste parce qu'il ya",
        "start": 2127.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'autres postes \u00e0 d'autres secteurs",
        "start": 2130.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comme la police comme la justice comme",
        "start": 2131.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital l'arm\u00e9e comptera besoins et",
        "start": 2134.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole qui on comptera besoin de plus",
        "start": 2136.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de d\u00e9penses voyez donc il faut il faut",
        "start": 2138.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00eatre au plus juste merci eric zemmour",
        "start": 2139.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "merci d'\u00eatre avec nous sur sud radio",
        "start": 2142.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la pause nous parlerons de vous",
        "start": 2144.06,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qui \u00eates vous eric zemmour pourquoi vous",
        "start": 2146.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "battez vous vos r\u00e9ponses tout de suite",
        "start": 2147.869,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "en toute v\u00e9rit\u00e9 en tout viry et 11 et au",
        "start": 2149.94,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "midi sur sud radio alexandre des vecchio",
        "start": 2152.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nous sommes de retour sur sud radio avec",
        "start": 2155.37,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "eric zemmour en toute v\u00e9rit\u00e9 eric",
        "start": 2157.95,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "zemmour on va parler de vous de votre",
        "start": 2160.56,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "relation \u00e0 la france personnel mais",
        "start": 2162.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'abord j'aimerais qu'on fasse un peu de",
        "start": 2166.35,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "politique politicienne on en a fait tr\u00e8s",
        "start": 2167.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peu ici mais il faut faut bien en faire",
        "start": 2169.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "surtout que cet apr\u00e8s midi l'une de vos",
        "start": 2170.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "principales concurrentes fait son",
        "start": 2173.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "premier meeting il s'agit de val\u00e9rie",
        "start": 2176.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse est ce que c'est selon jour un",
        "start": 2178.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tournant dans la campagne et pour elle",
        "start": 2180.99,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est peut-\u00eatre pour vous je ne pense pas",
        "start": 2183.21,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "je pense que vous savez",
        "start": 2186.09,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on aime voir des tournants j'\u00e9tais",
        "start": 2187.91,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "journaliste donc je sais qu on se",
        "start": 2190.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "multiplient comme \u00e7a les tournants c'est",
        "start": 2192.41,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "une c'est une facilit\u00e9 journalistique",
        "start": 2195.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "moi je pense qu'il ya au contrat des",
        "start": 2197.43,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "grandes lignes droites et qu' il y \u00e0 des",
        "start": 2199.11,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "constantes id\u00e9ologique qui s'impose dans",
        "start": 2201.8,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "chacune des campagnes pr\u00e9sidentielles",
        "start": 2204.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que j'ai suivi et professionnellement",
        "start": 2206.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "j'en ai suivi depuis 88 voyez donc \u00e7a",
        "start": 2208.29,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 faire",
        "start": 2210.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "je pense qu'il y a en l'occurrence pour",
        "start": 2212.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "val\u00e9rie p\u00e9cresse un probl\u00e8me de fond",
        "start": 2215.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est une candidate centriste qui fait",
        "start": 2216.86,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "semblant de tenir un discours de droite",
        "start": 2220.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je remarque que depuis la",
        "start": 2222.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "primaire elle fait de moins en moins",
        "start": 2224.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "semblant est l\u00e0 s'est affich\u00e9e avec",
        "start": 2226.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "monsieur ciotti elle s'est affich\u00e9e avec",
        "start": 2229.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "monsieur wauquiez mais en v\u00e9rit\u00e9 elle",
        "start": 2231.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fait alliance avec monsieur lagarde le",
        "start": 2233.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "centriste c'est une candidate centriste",
        "start": 2235.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'ailleurs elle avait quitt\u00e9 l air parce",
        "start": 2237.96,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "qu'elle trouvait que",
        "start": 2239.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "son parti sous la direction de monsieur",
        "start": 2240.95,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "wauquiez \u00e9tait trop \u00e0 droite qu'elle",
        "start": 2243.12,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "disait en 2019 il n'y a pas longtemps",
        "start": 2245.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donc c'est une candidate centriste est",
        "start": 2247.13,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "une chirac elle elle le dit elle m\u00eame",
        "start": 2249.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elle ne cesse de se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 jacques",
        "start": 2251.16,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "chirac est",
        "start": 2253.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donc une centriste qui est si vous",
        "start": 2255.92,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "voulez le clown d'emmanuel m\u00e2con c'est \u00e0",
        "start": 2258.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la fois si vous voulez \u00e0 la deux",
        "start": 2261.69,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ristiques la premi\u00e8re c'est que",
        "start": 2263.07,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est une technocrate",
        "start": 2264.6,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "et que c'est le clown d'emmanuel makoun",
        "start": 2266.15,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "technocrates parce qu'elle elle pense en",
        "start": 2269.66,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "terme de technique de gouvernement et",
        "start": 2272.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "non pas en termes de philosophie de",
        "start": 2275.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gouvernement elle ne fait pas en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2276.99,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "de politique elle fait de la",
        "start": 2279.69,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "gestion vous savez",
        "start": 2282.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est cela le probl\u00e8me de la plupart de",
        "start": 2284.309,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "la classe politique aujourd'hui c'est la",
        "start": 2287.17,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "gouvernance est une gestionnaire c'est",
        "start": 2288.76,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "la gouvernance solo du gouvernement et",
        "start": 2291.819,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "si vous voulez je vous donne et du go\u00fbt",
        "start": 2293.829,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "du co\u00fbt du kwh elle allie elle allie sa",
        "start": 2296.74,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence que je ne lui nie pas \u00e0 une",
        "start": 2300.49,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "immense impuissance parce que depuis",
        "start": 2303.25,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "vingt ans on a \u00e9tabli un corpus de",
        "start": 2305.829,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles qu'elles soient juridiques ou",
        "start": 2309.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bureaucratiques qui enserre les",
        "start": 2311.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gouvernants pour qu'il ne puisse rien",
        "start": 2313.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faire je vous donne un exemple sur",
        "start": 2315.25,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'immigration c'est simple madame",
        "start": 2317.02,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse ne supprimera pas le droit du",
        "start": 2319.059,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sol madame p\u00e9cresse n'expulsera pas les",
        "start": 2322.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants \u00e9trangers madame p\u00e9cresse",
        "start": 2324.849,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eatera pas le regroupement familial",
        "start": 2326.41,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse ne supprimera pas les",
        "start": 2328.839,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "prestations sociales non contributives",
        "start": 2333.78,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "aux \u00e9trangers pourquoi madame p\u00e9cresse",
        "start": 2336.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ne fera t'elle pas \u00e7a parce que tout",
        "start": 2337.96,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "simplement le juge l'interd\u00eet et madame",
        "start": 2339.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse se soumet aux juges elle",
        "start": 2341.589,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "appelle \u00e7a l'\u00e9tat de droit moi j'appelle",
        "start": 2343.93,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "jeu j'appelle \u00e7a l'impuissance donc moi",
        "start": 2346.329,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "je vais demander au peuple fran\u00e7ais de",
        "start": 2348.609,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "ne plus se soumettre et de me permettre",
        "start": 2350.68,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de ne plus se soumettre c'est toute la",
        "start": 2352.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence mais c'est tout comprenez",
        "start": 2354.609,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "c'est une diff\u00e9rence philosophique pas",
        "start": 2355.93,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "une diff\u00e9rence personnel rien contre",
        "start": 2357.76,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse mais madame p\u00e9cresse",
        "start": 2359.559,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "s'installe dans son impuissance et elle",
        "start": 2361.29,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "appelle sa comp\u00e9tence moi j'appelle \u00e7a",
        "start": 2364.45,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "un puissance c'est le fond de la faire",
        "start": 2366.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et c'est pour \u00e7a qu'elle a besoin des",
        "start": 2368.859,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "centristes comme en plus elle se soumet",
        "start": 2370.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "encore une autre soumission \u00e0 au cordon",
        "start": 2373.21,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "sanitaire la th\u00e9orie invent\u00e9 par",
        "start": 2375.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand pour diviser la",
        "start": 2378.569,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "droite en deux en deux ans v\u00e9rit\u00e9 alors",
        "start": 2381.19,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "qu'il devrait \u00eatre unifi\u00e9e entre le pop",
        "start": 2384.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du rassemblement national et les",
        "start": 2387.369,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs de l air elle se condamne en",
        "start": 2389.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 s'allier au centre est lui-m\u00eame",
        "start": 2391.72,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "le centre \u00e9tant soumis \u00e0 la gauche donc",
        "start": 2394.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "finalement madame p\u00e9cresse se condamne \u00e0",
        "start": 2396.609,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "se soumettre \u00e0 la gauche c'est tout le",
        "start": 2399.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sait un jour je venais le drame de la",
        "start": 2401.619,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "droite depuis l'invention de l'ump et",
        "start": 2404.44,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "m\u00eame avant vous savez le",
        "start": 2406.21,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "programme mon programme sur",
        "start": 2408.349,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'immigration ressemble comme un fr\u00e8re \u00e0",
        "start": 2409.7,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "celui du rpr et de l'udf",
        "start": 2411.979,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "vous r\u00eavez de reconstituer peut-\u00eatre un",
        "start": 2414.069,
        "duration": 8.111
    },
    {
        "text": "grand un grand rpr sa face \u00e0 face \u00e0 un",
        "start": 2417.41,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "p\u00f4le centriste et gestionnaire c'est",
        "start": 2422.18,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre le clivage d'aujourd'hui mais",
        "start": 2424.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et donc d'\u00eatre l'homme peut \u00eatre le",
        "start": 2427.009,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prochain pr\u00e9sident de la r\u00e9publique mais",
        "start": 2429.14,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "aussi l'homme de la recomposition",
        "start": 2430.249,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "politique est ce que votre candidature",
        "start": 2431.029,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous \u00eates quand m\u00eame en",
        "start": 2433.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me position et vous permettez \u00e0",
        "start": 2434.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse d'\u00eatre qualifi\u00e9s au",
        "start": 2436.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "second tour face \u00e0 emmanuel macron et",
        "start": 2438.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "finalement ce sera un d\u00e9bat entre des",
        "start": 2439.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "gens qui sont un peu d'accord et est ce",
        "start": 2442.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que vous allez peut-\u00eatre finalement le",
        "start": 2444.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fossoyeur du camp national n'en mange je",
        "start": 2446.15,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "vous signale que si j'en crois les",
        "start": 2448.64,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "sondages aujourd'hui",
        "start": 2450.529,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "on est tous dans un mouchoir de poche",
        "start": 2452.019,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "entre madame p\u00e9cresse madame le pen et",
        "start": 2454.64,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "moi mais c'est madame le pen qui serait",
        "start": 2456.44,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "au second tour ce n'est pas madame",
        "start": 2459.049,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et savary sanandaj en a je vous",
        "start": 2460.009,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "assure que non j'ai regard\u00e9 bien les",
        "start": 2463.039,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sondages vous savez c'est fini madame",
        "start": 2464.269,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse et dernier des 17 troisi\u00e8me",
        "start": 2466.849,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce qu'elle descend et les sons et la",
        "start": 2468.559,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dynamique et plus de son c\u00f4t\u00e9 don \u00e0 la",
        "start": 2470.509,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dynamique et de mon c\u00f4t\u00e9 et elle n'est",
        "start": 2472.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ni de du c\u00f4t\u00e9 de madame le pen qui",
        "start": 2473.809,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "stabiliser ni du c\u00f4t\u00e9 madame p\u00e9cresse",
        "start": 2475.4,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "qui baisse d'ailleurs madame le pen",
        "start": 2477.469,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "baisse aussi imp\u00f4ts si vous voyez bien",
        "start": 2479.029,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "les sondages mais peu importe je pense",
        "start": 2480.259,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que la dynamique il n'y a pas que",
        "start": 2481.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "seulement les sondages dont les salles",
        "start": 2483.469,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans l'effervescence des meetings dans",
        "start": 2485.69,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "les audiences de t\u00e9l\u00e9vision dans les",
        "start": 2488.719,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "effectifs du parti j'ai quand m\u00eame cr\u00e9\u00e9",
        "start": 2492.14,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "un parti il ya deux mois qui s'appelle",
        "start": 2494.63,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate et nous allons f\u00eater la cent",
        "start": 2495.859,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "milli\u00e8me membres en deux mois je mets au",
        "start": 2498.019,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi les autres partis d'avoir fait de",
        "start": 2502.039,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "m\u00eame donc je pense que si vous voulez je",
        "start": 2503.96,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "ne permet rien du tout si je n'avais pas",
        "start": 2506.869,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 candidat on aurait eu leurs mecs de",
        "start": 2509.239,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "marine le pen contre",
        "start": 2512.269,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "qui ennuyait tout le monde on savait que",
        "start": 2514.059,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "\u00e7a se finirait dans un d\u00e9bat",
        "start": 2516.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 ou m\u00eame agnel marque on",
        "start": 2518.21,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9cras\u00e9 madame le pen donc et donc",
        "start": 2520.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que j'ai chang\u00e9 donc je pense",
        "start": 2523.19,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "que je ne permettrai \u00e0 personne d'aller",
        "start": 2525.65,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "au second tour parce que je permettrai \u00e0",
        "start": 2527.569,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame parce que c'est moi qui irait",
        "start": 2528.829,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "au second tour face \u00e0 mym la cour",
        "start": 2531.17,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "d'ailleurs celle encore une fois comme",
        "start": 2532.759,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je vous ai dit que je croyais au logique",
        "start": 2534.079,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique",
        "start": 2535.339,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "c'est la logique id\u00e9ologique il ya deux",
        "start": 2537.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "france il ya la france qui veut rester",
        "start": 2539.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la france et il ya la france qui sera",
        "start": 2540.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "noy\u00e9e dans l'europe et l'afrique celle",
        "start": 2542.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de monsieur macreuse aux visions",
        "start": 2544.6,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "antagonistes justement en parlant de",
        "start": 2546.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9ologie de th\u00e9orie vous expliquez",
        "start": 2548.28,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "vous aimez la france passionn\u00e9ment je",
        "start": 2550.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "crois que personne n'en doute pourtant",
        "start": 2552.91,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on a l'impression que votre france est",
        "start": 2554.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus th\u00e9orique que charnelle on conna\u00eet",
        "start": 2555.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vos livres pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s vos personnages",
        "start": 2557.83,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "historiques pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 mais telles sont les",
        "start": 2559.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "paysages les r\u00e9gions les villes les",
        "start": 2560.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "villages que vous allez dans le coeur",
        "start": 2562.36,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "est r\u00e9gl\u00e9",
        "start": 2563.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'ai beaucoup de paysages j'aime la",
        "start": 2565.41,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "france passionn\u00e9ment mais pour moi tout",
        "start": 2568.54,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a est m\u00eal\u00e9 comprenez bien que quand",
        "start": 2571.72,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "vous lisez",
        "start": 2574.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "balzac stendhal ou chardonne ou ou que",
        "start": 2575.61,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "sais-je ou \u00e0 ch\u00e2teaubriant les",
        "start": 2579.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "descriptions des paysages de leur",
        "start": 2581.5,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "enfance de l'heure de leur village natal",
        "start": 2583.12,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "se font partie de moi alors je suis",
        "start": 2585.75,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9 vous avez raison je suis rentr\u00e9",
        "start": 2588.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans la l'amour de la france par la",
        "start": 2590.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "litt\u00e9rature mais \u00e7a ne veut pas dire que",
        "start": 2592.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je n'aime pas les paysages n'aime pas",
        "start": 2594.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les villes j'aime toutes ces petites",
        "start": 2596.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "villes avec leurs clochers au milieu",
        "start": 2598.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "j'aime ce blanc manteau d'\u00e9glises c'est",
        "start": 2600.67,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je d\u00e9fends la chr\u00e9tient\u00e9",
        "start": 2603.19,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ou avec autant de passion j'aime les les",
        "start": 2605.52,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "si vous voulez les les paysages de la",
        "start": 2609.55,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "touraine j'aime la m\u00e9diterran\u00e9e j'aime",
        "start": 2612.61,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je pourrai comme \u00e7a passait en revue",
        "start": 2616.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tous j'ai en fait j'aime tout j'aime les",
        "start": 2618.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "villes un peu germanique de l'est j'aime",
        "start": 2619.87,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "voyez les",
        "start": 2622.9,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "comment vous dire le m\u00eame m\u00eame le nord",
        "start": 2625.62,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "qui est plus qu est plus aust\u00e8re un",
        "start": 2629.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "charmes cach\u00e9s jeu j'\u00e9tais on \u00e9tait \u00e0",
        "start": 2631.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "lille il n'y a pas longtemps et il ya le",
        "start": 2633.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "charme de ces maisons cossues de",
        "start": 2636.4,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "discr\u00e8tes j'aime \u00e7a en ce moment je me",
        "start": 2638.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "balade beaucoup dans toute la france et",
        "start": 2641.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois il ya des petits villages",
        "start": 2643.21,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "avec le pierre avec au discr\u00e8tement la",
        "start": 2644.5,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "mairie le clocher la fameuse photo de",
        "start": 2649.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand 1981 la forge et",
        "start": 2652.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "anti el france l\u00e0 et puis et puis je",
        "start": 2654.22,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "vous dire",
        "start": 2656.74,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "avant tout avant d'avoir d\u00e9couvert \u00e7a",
        "start": 2657.51,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "j'aime paris parce que moi je suis un",
        "start": 2660.27,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "banlieusard donc quand je venais \u00e0 paris",
        "start": 2663.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une illumination jeu j'aime me",
        "start": 2665.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "balader dans paris o\u00f9 je refais toute",
        "start": 2667.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'histoire de france je regarde o\u00f9",
        "start": 2669.28,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bonaparte \u00e0 millau c'est qu'anne laure",
        "start": 2670.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "justement \u00e0 roques louis saez a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2673.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "guillotin\u00e9 place de la concorde tome en",
        "start": 2674.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parlant d'histoire eric zemmour on fait",
        "start": 2676.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "souvent le reproche d'avoir une vision",
        "start": 2678.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9actionnaire ou pass\u00e9iste de la france",
        "start": 2679.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "si vous gagnez la pr\u00e9sidentielle \u00e0 quoi",
        "start": 2682.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ressemblera la france d'eric zemmour",
        "start": 2684.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans 5 ou 10 ans est ce que ce sera le",
        "start": 2685.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "retour de la france d'hier o\u00f9 est ce que",
        "start": 2687.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous croyez aussi \u00e0 la capacit\u00e9 32",
        "start": 2689.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "transformation et d'innovation de notre",
        "start": 2690.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pays alors d'abord je ne suis pas idiot",
        "start": 2692.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je ne sais que je reviens jamais en",
        "start": 2694.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral de gaulle disait",
        "start": 2696.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "toujours un malraux on ne refera pas le",
        "start": 2699.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle de louis xiv \u00e7a ne m'a pas",
        "start": 2701.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9chapp\u00e9 voil\u00e0 donc on ne reviendra",
        "start": 2703.24,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "jamais en arri\u00e8re m\u00eame dans la france",
        "start": 2706.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dor\u00e9 de mon enfance des ann\u00e9es 60 mais",
        "start": 2708.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais il faut bien comprendre que pour",
        "start": 2711.31,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avoir une id\u00e9e ferme de l'avenir comme",
        "start": 2713.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle comme bonaparte comme",
        "start": 2717.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tous les comme tous les grands hommes",
        "start": 2718.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui ont qui ont anim\u00e9 notre pays et qui",
        "start": 2720.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ont dirig\u00e9 notre pays il faut avoir une",
        "start": 2723.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "conscience tr\u00e8s claire de son histoire",
        "start": 2725.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour savoir o\u00f9 on va il faut savoir d'o\u00f9",
        "start": 2727.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'on vient \u00e7a c'est une premi\u00e8re chose",
        "start": 2729.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et je sais en tout cas",
        "start": 2730.87,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'abord ce qu'elle ne sera pas c'est \u00e0",
        "start": 2733.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dire que si je suis \u00e9lu je sais que la",
        "start": 2736.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "france ne deviendra pas le liban en",
        "start": 2738.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "grand si je ne suis pas \u00e9lu quel que",
        "start": 2739.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soit mon adversaire qui sera vainqueur",
        "start": 2742.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la france deviendra dont cinq ans dans",
        "start": 2743.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dix ans le liban en grand donc moi a",
        "start": 2746.05,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "contrario de cela je veux une france qui",
        "start": 2749.05,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "reste fran\u00e7aise c'est-\u00e0-dire qu'ils",
        "start": 2751.72,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "continuent on continue \u00e0 parler le",
        "start": 2754.48,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et \u00e0 \u00e9crire le fran\u00e7ais sont le",
        "start": 2757.14,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "langage inclusif",
        "start": 2759.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 r\u00e9v\u00e9rer son pass\u00e9 ses",
        "start": 2760.94,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "souvenirs en commun sans d\u00e9boulonner les",
        "start": 2764.91,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "statues voyez c'est tr\u00e8s important la",
        "start": 2767.22,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "france doit rester fran\u00e7ais pour savoir",
        "start": 2770.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous l'avait dit pour savoir o\u00f9 l'on va",
        "start": 2772.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il faut savoir d'o\u00f9 l'on vient et",
        "start": 2774.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'aimerais terminer l\u00e0 dessus eric",
        "start": 2776.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "zemmour vous \u00eates un peu des voiliers",
        "start": 2777.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dans cette campagne vous avez parl\u00e9 de",
        "start": 2779.13,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "votre m\u00e8re de votre p\u00e8re tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2780.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on a l'impression que cette",
        "start": 2782.819,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "campagne vous l'a fait pour les fran\u00e7ais",
        "start": 2784.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais aussi pour que l'enfant que vous",
        "start": 2786.0,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez est ce que je me trompe",
        "start": 2787.71,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "je dirais que c'est vrai que cette",
        "start": 2790.43,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "campagne me permet de d\u00e9velopper tout ce",
        "start": 2793.349,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que j'ai pens\u00e9 tout ce que j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 2796.23,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "depuis des d\u00e9cennies de 2,2 voil\u00e0 mais",
        "start": 2798.329,
        "duration": 7.921
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que l'enfant que j'\u00e9tais a",
        "start": 2802.079,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "tellement aim\u00e9 la france qui ne supporte",
        "start": 2806.25,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pas l'id\u00e9e qu'on ne puisse pas la",
        "start": 2808.619,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "transmettre \u00e0 nos enfants et \u00e0 nos",
        "start": 2810.869,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "petits enfants vous savez je fais \u00e7a",
        "start": 2812.43,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "pour nos enfants et nos petits enfants",
        "start": 2814.309,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "quand je parle aux fran\u00e7ais je leur dis",
        "start": 2817.619,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 est-ce que vous voulez que vos",
        "start": 2819.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "enfants quittent la france o\u00f9 est ce que",
        "start": 2821.309,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "vous voulez que vos enfants soient",
        "start": 2823.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "soumis \u00e0 l'islam est ce que vous voulez",
        "start": 2824.94,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "que vos filles soient voil\u00e9es ou qu'elle",
        "start": 2826.77,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re quitter la france pour aller",
        "start": 2828.359,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans d'autres pays tous comprennent ce",
        "start": 2829.559,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "langage tous les fran\u00e7ais ont compris le",
        "start": 2831.569,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable enjeu de cette \u00e9lection",
        "start": 2833.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est le v\u00e9ritable enjeu de",
        "start": 2835.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9lection \u00e0 venir et de",
        "start": 2837.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'avenir merci eric zemmour merci",
        "start": 2838.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec vous d'oran toute",
        "start": 2840.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 vous \u00eates le premier candidat aux",
        "start": 2842.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles \u00e0 venir nous voir on",
        "start": 2844.77,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "esp\u00e8re qu'ils seront nombreux peut-\u00eatre",
        "start": 2847.41,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "m\u00eame emmanuel macro sait-on jamais merci",
        "start": 2848.819,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "l hexagone",
        "start": 2851.549,
        "duration": 2.601
    }
]