[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous \u00e0 partir du 16 septembre",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mon livre sera dans les librairies il",
        "start": 2.939,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "s'intitule la france n'a pas dit son",
        "start": 4.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dernier mot c'est tout de suite et en",
        "start": 6.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps une r\u00e9ponse au suicide",
        "start": 8.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais j'\u00e9voque tous les grands",
        "start": 11.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements de ces quinze derni\u00e8res",
        "start": 12.99,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es des \u00e9v\u00e9nements politiques",
        "start": 14.4,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques mais aussi aux",
        "start": 15.78,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cin\u00e9matographique des grandes",
        "start": 17.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "disparition gp le portrait de gens qui",
        "start": 18.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "me paraissent importants et puis je",
        "start": 21.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "raconte aussi des choses que j'ai vu que",
        "start": 23.58,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "j'ai tue des gens que j'ai rencontr\u00e9s",
        "start": 26.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nos conversations avec des politiques",
        "start": 28.289,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "des 30 derni\u00e8res ann\u00e9es nos",
        "start": 30.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "conversations les plus secr\u00e8tes nos",
        "start": 32.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "controverse j'y d\u00e9cris aussi enfin le",
        "start": 33.93,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "drame que vit la france et la mani\u00e8re",
        "start": 38.1,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dont je consid\u00e8re peut plus en sortir",
        "start": 41.12,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "c'est un peu une autobiographie",
        "start": 43.35,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "politique et gr\u00e2ce \u00e0 vous d\u00e9j\u00e0 avant",
        "start": 45.39,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "m\u00eame que le livre 100 il est en t\u00eate des",
        "start": 48.48,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "ventes donc je serai \u00e0 partir du 17",
        "start": 51.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "septembre partout en france pour vous",
        "start": 53.309,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter ce livre est pour \u00e9changer",
        "start": 56.34,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "avec vous la france est \u00e0 la crois\u00e9e des",
        "start": 58.079,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "chemins mais elle n'a pas dit son",
        "start": 60.359,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "dernier mot \u00e0 bient\u00f4t",
        "start": 62.55,
        "duration": 3.349
    }
]