[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1.27,
        "duration": 13.249
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 16.94,
        "duration": 9.829
    },
    {
        "text": "oui",
        "start": 23.8,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "qui probl\u00e8me \u00e0 bavois la le\u00e7on est",
        "start": 26.769,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent monsieur zemmour merci d'\u00eatre",
        "start": 30.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent au nom d'alliance police",
        "start": 33.68,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "nationale je vous remercie d'avoir eu le",
        "start": 35.09,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "courage",
        "start": 36.949,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "de vous exprimer devant l'ensemble des",
        "start": 37.72,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "policiers est \u00e9videmment sachez que ce",
        "start": 40.61,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "h\u00e9ros transpire vous le savez mieux que",
        "start": 42.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moi sur toutes les t\u00e9l\u00e9s c'est ont",
        "start": 44.57,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "retransmis sur la cha\u00eene alliance t\u00e9l\u00e9",
        "start": 46.1,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "et donc sur youtube je vais faire un",
        "start": 48.559,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "petit peu les arbitres si je peux me",
        "start": 51.379,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "permettre et apr\u00e8s je vous emb\u00eate plus",
        "start": 52.339,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "45 minutes 15 minutes pour exposer un",
        "start": 54.039,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "petit peu votre vision votre vision de",
        "start": 56.96,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'homme et la politique s\u00e9curitaire que",
        "start": 58.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous aimeriez mettre en place et ensuite",
        "start": 60.379,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "25 minutes pour r\u00e9pondre \u00e0 des questions",
        "start": 62.12,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "parmi si je peux me permettre",
        "start": 64.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'expression les flics dans la salle",
        "start": 65.929,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je vous remercie et apr\u00e8s \u00e7a sera",
        "start": 67.94,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "amandine qui g\u00e9rera la suite merci",
        "start": 69.649,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 vous d'abord je voulais vous",
        "start": 72.49,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "dire que je suis toujours content d'\u00eatre",
        "start": 76.58,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "parmi les flics comme on dit partout o\u00f9",
        "start": 79.09,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "je passe \u00e0 marseille \u00e0 cannes dans lord",
        "start": 83.03,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'est je pr\u00e9vois toujours des r\u00e9unions",
        "start": 86.75,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "avec des syndicalistes policiers je",
        "start": 89.81,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "discute sur la situation",
        "start": 92.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sur leur situation et sur la situation",
        "start": 95.829,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 chaque fois nous tombons",
        "start": 98.24,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "d'accord \u00e9videmment je sens cette cette",
        "start": 101.299,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 et intellectuelles et",
        "start": 104.259,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiques je dirais en v\u00e9rit\u00e9 j'ai",
        "start": 107.149,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 ma carri\u00e8re politique parmi",
        "start": 110.329,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "vous le 19 mai 2021 j'\u00e9tais \u00e0 la",
        "start": 112.07,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "manifestation",
        "start": 115.43,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre la police apr\u00e8s une \u00e9ni\u00e8me",
        "start": 116.86,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "agression et je me souviens de l'accueil",
        "start": 120.619,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "chaleureux que j ai re\u00e7u je n'ai pas",
        "start": 123.89,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 je n'ai pas oubli\u00e9 non plus les",
        "start": 126.619,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "mots de jean paul vous savez le",
        "start": 129.829,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "brigadier qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 131.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l\u00e2chement agress\u00e9 et qu'ils disaient et",
        "start": 133.06,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "la peur doit changer de camp je n'ai pas",
        "start": 135.23,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9 non plus les mots de votre",
        "start": 137.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral qui disait le",
        "start": 139.459,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de la police et la justice",
        "start": 142.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je dirais m\u00eame moi j'irais m\u00eame plus",
        "start": 144.43,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "loin \u00e9videmment le probl\u00e8me de la police",
        "start": 147.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est une justice laxiste",
        "start": 149.449,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "mais je pense que il faut encore \u00e9largir",
        "start": 151.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cela je pense que vous \u00eates aux",
        "start": 154.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res loges d'un combat de",
        "start": 155.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "civilisation c'est \u00e0 dire que vous",
        "start": 158.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'avez pas \u00e0 faire seulement face \u00e0 des",
        "start": 160.82,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants vous avez vous \u00eates aux",
        "start": 162.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res loges d'un conflit de",
        "start": 164.93,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "civilisation qui s'est \u00e9tendue sur notre",
        "start": 167.63,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "sol il y a deux civilisations sur notre",
        "start": 171.26,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sol et elles ne peuvent pas",
        "start": 174.14,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "malheureusement coexister pacifiquement",
        "start": 175.39,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "il faut qu'ils aient une civilisation",
        "start": 177.73,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "qui s'impose \u00e0 tous et c'est la n\u00f4tre",
        "start": 179.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui doit s'imposer \u00e0 tous vous \u00eates donc",
        "start": 182.15,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "agresser en permanence car vous",
        "start": 184.76,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentez l'\u00e9tat et comme vous",
        "start": 187.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentez l'\u00e9tat vous repr\u00e9sentez la",
        "start": 190.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "france est derri\u00e8re vous",
        "start": 193.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9tat et la france que l'on",
        "start": 195.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "attaque donc ce n'est pas un hasard",
        "start": 197.27,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "c'est pour cela qu'il faut absolument",
        "start": 199.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rativement vous soutenir et vous",
        "start": 201.94,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "donner les moyens de vous prot\u00e9ger et de",
        "start": 204.8,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9fendre et et 2 et 2 et 2",
        "start": 208.25,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "et de prendre le dessus sur ces",
        "start": 211.6,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants qui vous agressent et qui ne",
        "start": 215.68,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "sont pas seulement des d\u00e9linquants",
        "start": 218.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toutes les analyses ont prouv\u00e9 qu'il y",
        "start": 220.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avait un continuum entre les d\u00e9linquants",
        "start": 222.35,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "du quotidien et ceux qui finissait par",
        "start": 225.35,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "\u00eatre",
        "start": 229.13,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "djihadistes au bataclan et ailleurs tout",
        "start": 229.78,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce sont les m\u00eames personnes ils",
        "start": 232.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "viennent des m\u00eames origines des m\u00eames",
        "start": 234.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quartiers ils ont le m\u00eame parcours",
        "start": 236.15,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "sociologique",
        "start": 237.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je dirais que les uns font le jihad et",
        "start": 239.11,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "que les autres font le jihad au",
        "start": 242.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quotidien quotidien mais c'est la m\u00eame",
        "start": 244.16,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "chose c'est le m\u00eame enjeu est donc pour",
        "start": 246.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cela nous devons vous donner des moyens",
        "start": 248.959,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "et pour cela nous devons vous soutenir",
        "start": 250.91,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "je pense que ma politique s'appuiera sur",
        "start": 253.57,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "deux fondements premi\u00e8rement vous donner",
        "start": 257.239,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les moyens et soutenir la police",
        "start": 260.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement redonner les moyens \u00e0 la",
        "start": 261.799,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "justice d'\u00eatre ferme et efficace",
        "start": 264.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour la police c'est simple vous",
        "start": 267.16,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "connaissez le diagnostic mieux que",
        "start": 269.48,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "quiconque vous \u00eates sans cesse \u00e0",
        "start": 270.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "graisser j'ai vu encore aujourd'hui ce",
        "start": 273.169,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "policier \u00e0 montpellier qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 276.08,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "tra\u00een\u00e9 par",
        "start": 278.71,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 280.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "conducteur qui refusait \u00e0 un contr\u00f4le",
        "start": 282.26,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pour vous ces quotidiens on a l'exemple",
        "start": 285.28,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de viry-ch\u00e2tillon quand vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 288.8,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9s \u00e0 coups de mortiers les",
        "start": 291.25,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "attaques \u00e0 coups de mortiers sont",
        "start": 294.53,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "quasi-quotidiennes dans certains",
        "start": 295.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "quartiers je sais que vous avez vu le",
        "start": 296.87,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "film back nord avant cette r\u00e9union donc",
        "start": 299.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "comme je les ai vus moi aussi j'ai pas",
        "start": 302.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "besoin de vous en dire plus vous \u00eates",
        "start": 305.03,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "agress\u00e9 tout le temps",
        "start": 306.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me chose c'est que vous n'avez",
        "start": 308.89,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pas le temps v\u00e9rit\u00e9 pour travailler",
        "start": 311.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement votre temps et occuper",
        "start": 313.85,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "largement par des travaux de bureaux de",
        "start": 316.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "paperasse",
        "start": 319.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "car depuis vingt ans il y a eu depuis la",
        "start": 320.54,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "loi guigou en v\u00e9rit\u00e9 la fin du xx\u00e8me",
        "start": 323.45,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle les ann\u00e9es 80 18 99 qui ont sous",
        "start": 326.27,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "la pression de la cour europ\u00e9enne des",
        "start": 331.13,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "droits de l'homme",
        "start": 332.96,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "aggrav\u00e9 acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 et accentu\u00e9",
        "start": 334.45,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "les pressions les d\u00e9lais pour la d\u00e9fense",
        "start": 337.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "des",
        "start": 340.79,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des gens qui \u00e9taient incrimin\u00e9s au",
        "start": 341.92,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment de votre travail troisi\u00e8me",
        "start": 345.62,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "chose vous avez des moyens de plus en",
        "start": 348.65,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "plus faible on ne vaut commissariat sont",
        "start": 351.62,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "v\u00e9tustes vous n'avez pas le temps de",
        "start": 355.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous entra\u00eener vous n'avez m\u00eame pas",
        "start": 357.41,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "assez de deux cartouches de munitions",
        "start": 359.24,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "pour vous entra\u00eener suffisamment",
        "start": 361.57,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "enfin derni\u00e8re je dirais pas le moindre",
        "start": 365.32,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "derniers \u00e9l\u00e9ments vous n'\u00eates pas",
        "start": 369.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soutenu on se souvient de christophe",
        "start": 371.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "castaner et qu'ils \u00e9taient pr\u00eats \u00e0",
        "start": 374.48,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "mettre un genou \u00e0 terre pour",
        "start": 376.46,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "s'excuser les soi-disant violences",
        "start": 379.66,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res vous savez vous vous souvenez",
        "start": 382.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de ce m\u00eame castaner qui d\u00e9cid\u00e9ment",
        "start": 384.68,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cumul\u00e9 qui avait dit que la",
        "start": 387.17,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "manifestation d traor\u00e9",
        "start": 390.14,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e9tait autoris\u00e9e en plaques au film ans",
        "start": 393.94,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "parce que l'\u00e9motion prix mais sur la",
        "start": 396.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle juridique je pense que en 1505 en",
        "start": 398.63,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mille cinq cents ans d'histoire on n'a",
        "start": 402.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "jamais vu en france un minist\u00e8re de",
        "start": 403.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur ministre de l'int\u00e9rieur dire",
        "start": 405.32,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "une telle stupidit\u00e9 et enfin",
        "start": 407.39,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "le mieux pour la fin le pr\u00e9sident de la",
        "start": 410.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique lui m\u00eame qui dans une",
        "start": 413.52,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "interview \u00e0 brut parle de violences",
        "start": 415.2,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res je vous rappelle ma position",
        "start": 418.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que j'avais \u00e9nonc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque il n'y a",
        "start": 420.81,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pas de violence polici\u00e8re les policiers",
        "start": 423.24,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ont selon la grande phrase de max weber",
        "start": 426.39,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le monopole de la violence l\u00e9gitime donc",
        "start": 428.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il y \u00e0 des violences faites aux",
        "start": 431.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "policiers wii et qui se multiplient mais",
        "start": 433.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ne doit",
        "start": 436.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas parler de violences polici\u00e8res sous",
        "start": 437.73,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "peine de saper la l\u00e9gitimit\u00e9 de son",
        "start": 439.5,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "pouvoir et de son autorit\u00e9",
        "start": 443.4,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de l\u00e0",
        "start": 446.39,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "mes propositions sont assez simples",
        "start": 448.46,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "d'abord ce que j'appelle est ce que le",
        "start": 450.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "droit suisse puisque c'est \u00e0 lui que je",
        "start": 453.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les empreintes et appelle la d\u00e9fense",
        "start": 455.4,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "excusable qui vaut pour les policiers et",
        "start": 457.26,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "pour tous les citoyens en deux mots vous",
        "start": 460.74,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "savez tous que la l\u00e9gitime d\u00e9fense est",
        "start": 464.31,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "soumise \u00e0 des conditions",
        "start": 466.65,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pour la d\u00e9fense excusable le juge",
        "start": 468.32,
        "duration": 9.43
    },
    {
        "text": "appr\u00e9ciera si la peur l\u00e9gitime excusable",
        "start": 472.26,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 excuser justement une attaque une",
        "start": 477.75,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "agression en dehors du principe de",
        "start": 481.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "proportionnalit\u00e9",
        "start": 484.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en clair on assouplit la r\u00e8gle de la",
        "start": 484.95,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime d\u00e9fense pour tout le monde et",
        "start": 488.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en particulier pour les policiers \u00e0",
        "start": 489.72,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cette mesure je rajoute j'en ai beaucoup",
        "start": 491.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 avec les policiers que j'ai",
        "start": 494.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9s dans les villes que je vous",
        "start": 497.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ai cit\u00e9s tout \u00e0 l'heure je rajoute le",
        "start": 498.45,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "principe de pr\u00e9somption de l\u00e9gitime",
        "start": 501.21,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense",
        "start": 504.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que l\u00e0 \u00e7a ne concerne que",
        "start": 505.28,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "les policiers on estimera que les",
        "start": 507.63,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "policiers toujours une pr\u00e9somption de",
        "start": 511.44,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime d\u00e9fense c'est \u00e0 dire que ce ne",
        "start": 513.539,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sera plus aux policiers de prouver son",
        "start": 515.039,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "innocence mais ce sera au parquet \u00e0 juge",
        "start": 517.2,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "de prouver la culpabilit\u00e9 du policier et",
        "start": 521.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a permettra vous avez bien compris de",
        "start": 523.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "renverser la charge de la preuve est",
        "start": 525.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "donc de vous \u00e9viter les proc\u00e9dures",
        "start": 527.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "absolument humiliante qui font que",
        "start": 530.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand un policier est",
        "start": 532.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "agress\u00e9 par des racailles il n'ose",
        "start": 534.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sortir son arme une hausse se d\u00e9fendre",
        "start": 536.1,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parce qu'il se dit si jamais je fais",
        "start": 538.14,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "quoi que ce soit",
        "start": 540.63,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "je vais aller au trou je vais aller en",
        "start": 542.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "garde \u00e0 vue je vais perdre tout et c'est",
        "start": 543.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00eatre terrible et du coup voient",
        "start": 546.14,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "toujours ces policiers agress\u00e9s et",
        "start": 548.99,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment les racailles on tire un",
        "start": 551.86,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "profit qui ment c'est \u00e0 dire que c'est",
        "start": 554.87,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "ce sont les policiers qui ont peur et",
        "start": 557.3,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "non pas ne pas ce qui les agressent \u00e0",
        "start": 559.279,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "partir la part de ces deux mesures qui",
        "start": 563.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sont d'apr\u00e8s moi fondamental est qu'ils",
        "start": 565.22,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "vont changer le climat",
        "start": 567.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut aussi s'en prendre",
        "start": 568.779,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "aux moyens \u00e9videmment il faudra une loi",
        "start": 572.06,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de programmation sur cinq ans j'ai vu qu",
        "start": 575.029,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "emmanuel macron on avait parl\u00e9 en 2010",
        "start": 578.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est qu'ils en reparle en 2022 donc il",
        "start": 579.86,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "faudra bien l affaire par ailleurs j'ai",
        "start": 582.29,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure que votre temps \u00e9tait",
        "start": 584.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "surcharg\u00e9 de travail de paperasse je",
        "start": 587.029,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut donc revenir \u00e0 des",
        "start": 590.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures beaucoup plus simple beaucoup",
        "start": 593.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "plus simplifi\u00e9 o\u00f9 il n'ya pas l'avocat \u00e0",
        "start": 595.07,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tous les instants o\u00f9 les droits de la",
        "start": 598.58,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense",
        "start": 600.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'encombre pas exag\u00e9r\u00e9ment vos enqu\u00eates",
        "start": 601.27,
        "duration": 6.939
    },
    {
        "text": "par exemple je propose de supprimer le",
        "start": 604.82,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "juge des libert\u00e9s qui a une je pense \u00e0",
        "start": 608.209,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "un r\u00f4le n\u00e9faste dans toutes ces",
        "start": 611.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures je pense aussi que nous",
        "start": 613.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "devons rapprocher le plus possible les",
        "start": 616.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures classiques des proc\u00e9dure de",
        "start": 619.13,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "flagrant d\u00e9lit",
        "start": 621.02,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pour le soutien \u00e0 la police",
        "start": 622.39,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "maintenant pour la justice",
        "start": 626.57,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pour une justice ferme et efficace je",
        "start": 629.589,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut simplement prendre des",
        "start": 633.05,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "mesures fondamentales la premi\u00e8re",
        "start": 635.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment on sait aujourd'hui que",
        "start": 637.18,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "nombre de juges m\u00eame qu'ils ne sont pas",
        "start": 639.98,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiquement soumis \u00e0 la doxa du",
        "start": 642.92,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "syndicat de la magistrature ne peuvent",
        "start": 646.7,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 condamner la plupart des",
        "start": 648.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants et des condamn\u00e9s parce que",
        "start": 651.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "il n'ya pas de places de prison",
        "start": 653.72,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9gler cette question lancinante",
        "start": 655.48,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "depuis 20 ans je propose deux mesures la",
        "start": 657.589,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re",
        "start": 661.459,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "construire dix mille places de prison je",
        "start": 662.26,
        "duration": 3.819
    },
    {
        "text": "sais que depuis 20 ans tout le monde",
        "start": 664.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous promet \u00e7a et que personne ne le",
        "start": 666.079,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tient emmanuel macron avait promis 15000",
        "start": 668.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "places on en est \u00e0 2000",
        "start": 670.459,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "mais moi j'ajoute une autre mesure qui",
        "start": 672.23,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "est d'ex l'expulsion des 15000",
        "start": 676.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants \u00e9trangers qui n'ont rien \u00e0",
        "start": 678.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "faire dans nos prisons qui nous co\u00fbte",
        "start": 681.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cher et qui n'ont rien \u00e0 faire chez nous",
        "start": 683.1,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 25% d'\u00e9trangers dans les prisons",
        "start": 685.2,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises sur soixante mille",
        "start": 688.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "prisonniers je vous laisse faire le",
        "start": 690.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "calcul \u00e7a lib\u00e9rerait 15000 places par",
        "start": 691.68,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ailleurs je demande une justice beaucoup",
        "start": 694.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus ferme c'est \u00e0 dire que je r\u00e9tablis",
        "start": 697.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les peines planchers les fameuses peines",
        "start": 699.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "planchers qu'est ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 700.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous le savez tr\u00e8s bien c'est \u00e0 dire que",
        "start": 702.09,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les juges devront absolument instaurer",
        "start": 704.58,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des peines minimales qu'ils ne pourront",
        "start": 706.98,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pas donc accumul\u00e9 les lib\u00e9rations et les",
        "start": 709.86,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "mesures alternatives par ailleurs je",
        "start": 713.13,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "suis favorable \u00e0 ce qu'on revienne sur",
        "start": 716.34,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "toutes les l\u00e9gislations qui ont",
        "start": 719.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9 les r\u00e9ductions de peine que ce",
        "start": 721.29,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "soit la loi perben la loi dati la loi",
        "start": 724.62,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "taubira et la loi belloubet toutes ces",
        "start": 727.56,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "lois n'ont eu qu'un but",
        "start": 730.59,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire les emprisonnements et r\u00e9duire",
        "start": 733.37,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "les peines je supprimerai toutes ces",
        "start": 736.5,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "lois et je r\u00e9tablirai",
        "start": 739.08,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "une vraie mesure avec des peines qui",
        "start": 741.02,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "seront vraiment ex\u00e9cut\u00e9 ensuite par",
        "start": 745.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ailleurs j'aurais \u00e0 bir est une vraie",
        "start": 748.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "perp\u00e9tuit\u00e9 c'est \u00e0 dire que je",
        "start": 750.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n'admettrai pas que \u00e7a la belle slam",
        "start": 753.78,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "sortent de prison dans quelques ann\u00e9es",
        "start": 755.55,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "par ailleurs je pense que nous devront",
        "start": 758.33,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler la question de la d\u00e9linquance des",
        "start": 761.64,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "mineurs vous savez tous ici que vous les",
        "start": 765.06,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9s et ils ressortent libres dans",
        "start": 768.78,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "leur nous ferons deux nous prendrons des",
        "start": 771.42,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "mesures la premi\u00e8re r\u00e9duire",
        "start": 774.24,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "cette fameuse clause de minorit\u00e9 de 16 \u00e0",
        "start": 777.26,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "13 ans et par ailleurs nous expulserons",
        "start": 780.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tous les mineurs isol\u00e9s qui ne sont",
        "start": 783.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comme je le dis souvent pour la plupart",
        "start": 786.0,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "ni mineur ni isol\u00e9",
        "start": 788.34,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "cette mesure sera prise le plus",
        "start": 792.12,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "rapidement possible",
        "start": 794.58,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "enfin pour qu' il y ait une justice",
        "start": 797.6,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "efficace il faut des moyens je pense",
        "start": 800.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'effectivement les juges sont",
        "start": 803.279,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement d\u00e9bord\u00e9s donc nous",
        "start": 805.26,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 808.32,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "embaucherons",
        "start": 809.48,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "des magistrats en plus et comme beaucoup",
        "start": 811.43,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de magistrats sont malheureusement",
        "start": 814.8,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "je dirais intoxiqu\u00e9s par l'id\u00e9ologie",
        "start": 817.16,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "laxiste h\u00e9rit\u00e9 du syndicat de la",
        "start": 819.779,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "magistrature des ann\u00e9es 60-70",
        "start": 821.97,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "nous m\u00ealerons je pense que l'id\u00e9al sera",
        "start": 824.48,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 50 50 dans les effectifs de magistrats",
        "start": 828.029,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ceux qui sortiront de l'\u00e9cole de la",
        "start": 830.61,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "magistrature et ceux qui viendront",
        "start": 832.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'autres professions comme les policiers",
        "start": 834.44,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "les gendarmes ou des avocats",
        "start": 837.96,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "je pense que toutes ces mesures",
        "start": 840.529,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "feront que",
        "start": 843.2,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "le climat changera c'est \u00e0 dire que je",
        "start": 846.14,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "pense que l'important c'est que vous ne",
        "start": 849.93,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "soyez plus agress\u00e9s l'important c'est",
        "start": 853.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que vous puissiez vous d\u00e9fendre",
        "start": 855.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'important c'est que vous puissiez",
        "start": 857.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir la paix et que effectivement la",
        "start": 858.93,
        "duration": 5.779
    },
    {
        "text": "peur change de camp je serai le candidat",
        "start": 861.93,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de la paix parce que avec moi la peur",
        "start": 864.709,
        "duration": 7.411
    },
    {
        "text": "changera de camp je vous remercie",
        "start": 868.29,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 872.24,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "merci beaucoup monsieur zemmour nous",
        "start": 879.399,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "allons commencer par la premi\u00e8re",
        "start": 881.809,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "question sur le th\u00e8me de l'ordre public",
        "start": 882.679,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "par jean-marie",
        "start": 884.6,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour bonjour bonjour",
        "start": 888.04,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "monsieur je m'appelle jean marie philips",
        "start": 890.449,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je suis d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional des crs pour",
        "start": 892.699,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alliance pour la r\u00e9gion bourgogne",
        "start": 895.699,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "franche comt\u00e9 grand test depuis 2016",
        "start": 897.589,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "nous connaissons des manifestations",
        "start": 900.859,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ultra violente comme la loi de travail",
        "start": 902.649,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "les gilets jaunes la r\u00e9forme des",
        "start": 905.089,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "retraites les manifestations anti",
        "start": 907.789,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vaccins qui ont engendr\u00e9 des troubles \u00e0",
        "start": 910.069,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'ordre public important",
        "start": 912.589,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on d\u00e9plore plus de 2000 bless\u00e9s dans les",
        "start": 914.259,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "rangs de la police et des millions",
        "start": 917.689,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "d'euros de d\u00e9g\u00e2ts ou domaine public",
        "start": 919.339,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "devant tant de d\u00e9sordre \u00e0 notre sens les",
        "start": 921.579,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "services de police sont d\u00e9munis de",
        "start": 926.149,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moyens l\u00e9gislatifs pour \u00e9carter les",
        "start": 927.649,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "individus particuli\u00e8rement violent",
        "start": 929.569,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "monsieur \u00e0 l'instar de l'allemagne",
        "start": 933.639,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "seriez vous pr\u00eat \u00e0 adopter un dispositif",
        "start": 936.489,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "l\u00e9gal mettant en place un syst\u00e8me",
        "start": 939.139,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "d'arrestations administratives",
        "start": 941.809,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ventive dans le cadre de nos missions",
        "start": 942.939,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "de maintien de l'ordre",
        "start": 946.759,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "de m\u00eame seriez vous pr\u00eat \u00e0 instaurer une",
        "start": 948.22,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "disposition administrative",
        "start": 951.41,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d'interdiction de manifestations ou de",
        "start": 952.369,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "participation un rassemblement \u00e0",
        "start": 955.279,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'encontre d'individus ayant des",
        "start": 957.799,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "pratiques violentes",
        "start": 959.779,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "cher monsieur",
        "start": 962.23,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a effectivement \u00e7a me choque",
        "start": 964.989,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "beaucoup de voir depuis des ann\u00e9es",
        "start": 967.97,
        "duration": 7.369
    },
    {
        "text": "la moindre manifestation",
        "start": 971.679,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'achever par des violences inou\u00efes",
        "start": 976.089,
        "duration": 8.011
    },
    {
        "text": "des d\u00e9g\u00e2ts des destructions des pillages",
        "start": 979.299,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "ce sont des sc\u00e8nes de gu\u00e9rilla en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 984.1,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "j'ai un souvenir \u00e9videmment comme tout",
        "start": 987.259,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "le monde la sc\u00e8ne de sa cage de l'arc de",
        "start": 989.359,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "triomphe qui m'a \u00e9videmment le plus",
        "start": 993.47,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "choqu\u00e9 mais apr\u00e8s tout on peut",
        "start": 995.479,
        "duration": 7.491
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement aussi \u00eatre choqu\u00e9 par",
        "start": 999.829,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "les destructions de du moindre commerce",
        "start": 1002.97,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "de la moindre devanture",
        "start": 1006.879,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas acquis et non moins",
        "start": 1009.35,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "scandaleuse j'ai moi m\u00eame d'ailleurs",
        "start": 1011.46,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "subi cela il y a",
        "start": 1014.75,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "deux mois \u00e0 marseille o\u00f9 j'ai vu des",
        "start": 1018.17,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "bandes de racailles d'extr\u00eame gauche",
        "start": 1023.04,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "dite antifa",
        "start": 1025.05,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "menac\u00e9 tous les commer\u00e7ants qui voulait",
        "start": 1026.96,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "me rencontrer et d\u00e9truire la devanture",
        "start": 1030.27,
        "duration": 8.06
    },
    {
        "text": "du restaurant qui m'avait accueilli",
        "start": 1033.0,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "je n'ai pas vu d'ailleurs \u00e0 cette",
        "start": 1038.82,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "occasion",
        "start": 1039.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9fet faire diligence pour me",
        "start": 1040.58,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger et pour prot\u00e9ger les gens qui",
        "start": 1044.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "meurent sauv\u00e9 mais c'est une autre",
        "start": 1046.86,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "histoire",
        "start": 1047.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je pense que tout cela est absolument",
        "start": 1048.56,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "indigne scandaleux et que l'impunit\u00e9",
        "start": 1051.66,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "de ces racailles d'extr\u00eame gauche",
        "start": 1055.46,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "qu'elle s'appelle antifa qu'il s'appelle",
        "start": 1058.92,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "black blocks ou que sais-je doit cesser",
        "start": 1061.86,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "je pense que il y a une responsabilit\u00e9",
        "start": 1065.45,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "directe des gouvernements dans cette",
        "start": 1069.29,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "impunit\u00e9",
        "start": 1073.89,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "je pense \u00e9videmment",
        "start": 1075.02,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "que vous avez les moyens de les arr\u00eater",
        "start": 1077.06,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "de les conna\u00eetre de les arr\u00eater m\u00eame",
        "start": 1081.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ventivement vous avez raison sinon il",
        "start": 1083.91,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "faudra vous les donner",
        "start": 1085.62,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "quand je pense que on a r\u00e9gl\u00e9 ainsi",
        "start": 1087.98,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance dans les stades",
        "start": 1092.24,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "je me souviens moi qui allais voir des",
        "start": 1094.88,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "matchs de foot quand j'\u00e9tais gamin j'ai",
        "start": 1098.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vu cette d\u00e9gradation et j'ai vu aussi",
        "start": 1100.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comment on l'avait trait\u00e9 il n'y a",
        "start": 1102.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "aucune raison qu'on ne traite pas les",
        "start": 1104.49,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "antifas et les autres black box et les",
        "start": 1107.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "autres racailles venus de banlieues qui",
        "start": 1110.28,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "pillent",
        "start": 1112.32,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les magasins de la m\u00eame fa\u00e7on par",
        "start": 1113.21,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "ailleurs je pense que je le r\u00e9p\u00e8te il",
        "start": 1117.21,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "manque une volont\u00e9 politique pour faire",
        "start": 1120.93,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "cesser c'est scandaleux",
        "start": 1124.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "scandaleuse d\u00e9gradation est scandaleuse",
        "start": 1127.97,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "violence donc oui",
        "start": 1130.29,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "je serai pr\u00e9sident la volont\u00e9 politique",
        "start": 1132.92,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je peux vous l'assurer sera \u00e0 l'ordre du",
        "start": 1135.29,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "jour pour r\u00e9gler",
        "start": 1137.45,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "toutes ces questions",
        "start": 1140.05,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "merci beaucoup nous allons passer \u00e0 la",
        "start": 1142.99,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "question suivante sur le th\u00e8me de la",
        "start": 1145.19,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse p\u00e9nale par david un",
        "start": 1146.39,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "bon jour de vie",
        "start": 1152.38,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "si vous enlevez votre masse pour parler",
        "start": 1154.9,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait mieux parce qu'on n'entend pas",
        "start": 1156.92,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 1158.09,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "2 bonjour monsieur zemmour je me nomme",
        "start": 1173.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "david leyraud je suis le secr\u00e9taire",
        "start": 1175.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional adjoint alliance police en",
        "start": 1177.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion occitanie je suis affect\u00e9 \u00e0",
        "start": 1179.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "narbonne et donc \u00e0 quelques kilom\u00e8tres",
        "start": 1181.15,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "de montpellier et je voudrais \u00e9galement",
        "start": 1182.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avoir une pens\u00e9e tr\u00e8s forte pour notre",
        "start": 1184.68,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue de la bac de montpellier qui a",
        "start": 1186.64,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fr\u00f4l\u00e9 la mort hier soir et qui a quand",
        "start": 1189.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "m\u00eame fini sa vocation avec un passage au",
        "start": 1190.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bloc op\u00e9ratoire c'est pas acceptable de",
        "start": 1192.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "prendre mon service et de shenyang blocs",
        "start": 1194.77,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "op\u00e9ratoires c'est plus que pas",
        "start": 1196.0,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "acceptable c'est absolument inadmissible",
        "start": 1196.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et donc cela rejoint pleinement la",
        "start": 1198.66,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "question les statistiques portant sur",
        "start": 1201.79,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9volution de la d\u00e9linquance",
        "start": 1203.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ndic une tendance \u00e0 la hausse des",
        "start": 1205.05,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "violences contre les policiers ce",
        "start": 1207.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "constat concerne le p\u00e9rim\u00e8tre des",
        "start": 1209.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "infractions \u00e0 l'homme de l'outrag\u00e9 aux",
        "start": 1210.91,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "violences aggrav\u00e9es",
        "start": 1212.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout en sachant que vous connaissez nos",
        "start": 1213.57,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "positions sur les peines minimales et au",
        "start": 1215.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "regard du contexte actuel comme des ag",
        "start": 1217.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous pour am\u00e9liorer significativement la",
        "start": 1219.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse p\u00e9nale et l'impression des",
        "start": 1221.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "auteurs de ces faits vous l'avez en",
        "start": 1222.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "partie effleur\u00e9 mais en attendant sur",
        "start": 1224.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les peines planchers voil\u00e0 c'est vous",
        "start": 1226.45,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pouvez d\u00e9velopper un tout petit peu plus",
        "start": 1227.8,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "comme parution imm\u00e9diatement jeou voir",
        "start": 1229.77,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "de l'action je crois vous avoir r\u00e9pondu",
        "start": 1233.14,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "effectivement vous avez raison c'est un",
        "start": 1235.51,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "fait majeur",
        "start": 1238.48,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "il y avait en 1993",
        "start": 1239.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "28000",
        "start": 1242.88,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "outrag\u00e9 agression aux forces de l'ordre",
        "start": 1244.41,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "il y en a en 2019 66000",
        "start": 1246.91,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "c'est une explosion ph\u00e9nom\u00e9nal je",
        "start": 1250.2,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "voulais dit il faut bien comprendre que",
        "start": 1253.81,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "cette histoire s'inscrit que votre sort",
        "start": 1256.81,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "et ses agressions s'inscrit dans un",
        "start": 1260.47,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "contexte historique",
        "start": 1263.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "civilisationnel vous \u00eates aux premi\u00e8res",
        "start": 1265.8,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "loges d'un combat de civilisation c'est",
        "start": 1267.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a qu'on vous agresse c'est",
        "start": 1270.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re vous l'\u00e9tat et la france qu'on",
        "start": 1271.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "agresse il faut donc que l'\u00e9tat et la",
        "start": 1274.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "france se d\u00e9fendre c'est ce n'est ceux",
        "start": 1276.25,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n\u00e9s on n'est plus au temps d'une simple",
        "start": 1279.4,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance elle existe \u00e9videmment les",
        "start": 1281.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moteurs sont toujours les m\u00eames la",
        "start": 1283.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cupidit\u00e9 le go\u00fbt de la violence tout \u00e7a",
        "start": 1285.07,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "existe de toute \u00e9ternit\u00e9 mais il se",
        "start": 1287.65,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "rajoute d\u00e9sormais un vrai conflit de",
        "start": 1291.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "civilisations il faut que vous en",
        "start": 1293.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "preniez conscience vous \u00eates au coeur de",
        "start": 1294.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce conflit de civilisations et c'est",
        "start": 1296.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que moi je vous soutiendrai et",
        "start": 1299.35,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je crois avoir r\u00e9pondu \u00e0 votre question",
        "start": 1302.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 1304.87,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "effectivement je pense d'abord",
        "start": 1305.89,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parce que si vous voulez la m\u00e8re de",
        "start": 1308.28,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "toutes les batailles pour bien",
        "start": 1311.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comprendre que la m\u00e8re de toutes les",
        "start": 1312.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "batailles c'est l'immigration c'est \u00e0",
        "start": 1314.71,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "dire que l'important ce n'est pas comme",
        "start": 1317.35,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dit monsieur macron comme a d\u00fb leur dire",
        "start": 1320.46,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "vous le redire monsieur darmanin ou",
        "start": 1323.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "madame p\u00e9cresse le sujet n'est pas de",
        "start": 1325.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mettre plus de policiers dans la rue il",
        "start": 1327.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est de mettre moins de d\u00e9linquants dans",
        "start": 1330.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la rue et pour mettre moins de",
        "start": 1332.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants dans la rue il faut arr\u00eater",
        "start": 1334.03,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "l'immigration",
        "start": 1335.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est la nourrice de toute cette",
        "start": 1336.75,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance et dans l'immigration que",
        "start": 1340.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous connaissons depuis 30 ans donc si",
        "start": 1342.52,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on est \u00e0 l'immigration z\u00e9ro on aura une",
        "start": 1344.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance qui va baisser",
        "start": 1347.71,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "inexorablement",
        "start": 1349.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "in\u00e9luctablement c'est \u00e7a la premi\u00e8re",
        "start": 1351.09,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse fondamentale et je pense que je",
        "start": 1353.86,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "suis las le seul \u00e0 la donner et je suis",
        "start": 1356.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la seule le seul \u00e0 \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e pour",
        "start": 1359.44,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler cette question apr\u00e8s",
        "start": 1362.08,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "il aura \u00e9videmment je voulais dit des",
        "start": 1365.85,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "mesures qui seront prises je vous le",
        "start": 1368.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te d'abord dans la m\u00eame lign\u00e9e de ce",
        "start": 1370.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que je viens de vous dire expulsion des",
        "start": 1373.12,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants \u00e9trangers je rajouterais je",
        "start": 1375.43,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "rajouterais d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9",
        "start": 1378.58,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pour tous les binationaux d\u00e9linquants ou",
        "start": 1380.73,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "criminels qui viendront s'ajouter aux",
        "start": 1384.1,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquants expuls\u00e9",
        "start": 1386.95,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "par ailleurs",
        "start": 1389.49,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "pour les mineurs je voulais dit aussi je",
        "start": 1391.59,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "supprimerai au del\u00e0 de la condition de",
        "start": 1395.53,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 de deux minorit\u00e9s je",
        "start": 1399.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "supprimerai les allocations familiales",
        "start": 1401.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aux parents de d\u00e9linquants de danse de",
        "start": 1403.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mineurs d\u00e9linquants et ils seront",
        "start": 1406.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "expuls\u00e9s de leur hlm quand ils habitent",
        "start": 1408.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans des hlm je pense que nous devons",
        "start": 1410.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "prendre des mesures tr\u00e8s fermes qui sont",
        "start": 1412.72,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "implacables apr\u00e8s je voulais dit peine",
        "start": 1415.63,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "plancher peines minimales vous l'avez",
        "start": 1419.23,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "compris vraie perp\u00e9tuit\u00e9 pas de remise",
        "start": 1421.42,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "de peine je pense qu'avec cet attirail",
        "start": 1424.6,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 1428.61,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "engagerons \u00e0 la hauteur de l'enjeu le",
        "start": 1430.44,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "vrai combat pour la paix et la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 1433.63,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "et la tranquillit\u00e9 des fran\u00e7ais",
        "start": 1435.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et gr\u00e2ce \u00e0 vous",
        "start": 1438.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "merci beaucoup nous allons passer la",
        "start": 1440.26,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me question sur la protection du",
        "start": 1442.28,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "policier par eric",
        "start": 1444.02,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour et jean",
        "start": 1446.26,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "larroque je suis le secr\u00e9taire r\u00e9gional",
        "start": 1448.309,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "du syndicat alliance \u00e0 nouvelle",
        "start": 1450.049,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "aquitaine qui affecte \u00e0 bordeaux la",
        "start": 1451.52,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "brigade de s\u00fbret\u00e9 urbaine",
        "start": 1454.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quelles mesures concr\u00e8tes envisagez-vous",
        "start": 1456.46,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger l'identit\u00e9 des policiers",
        "start": 1459.02,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et donc celle de leur famille comme par",
        "start": 1461.36,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "exemple le foutage l'anomie",
        "start": 1464.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'anonymisation ou d'autres mesures",
        "start": 1466.03,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "inscrites dans votre programme cher",
        "start": 1468.2,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "monsieur",
        "start": 1470.69,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "il faut s'arr\u00eater une minute",
        "start": 1472.36,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "sur cette question avant de vous",
        "start": 1475.24,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre",
        "start": 1478.28,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que vous voyez l'incroyable",
        "start": 1479.26,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "\u00e9volution",
        "start": 1482.65,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "auparavant moi quand j'\u00e9tais enfant tout",
        "start": 1484.929,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "le monde \u00e9tait content d'avoir un",
        "start": 1488.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "policier dans son immeuble parce que \u00e7a",
        "start": 1489.11,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "voulait dire que c'\u00e9tait une garantie de",
        "start": 1491.51,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "tranquillit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 moi j'ai",
        "start": 1494.059,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "connu et pourtant je n'ai pas v\u00e9cu sous",
        "start": 1497.419,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "louis xiv mais j'ai connu en banlieue",
        "start": 1500.179,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "parisienne ma m\u00e8re ne fermait jamais",
        "start": 1502.669,
        "duration": 7.461
    },
    {
        "text": "son sa porte \u00e0 cl\u00e9",
        "start": 1505.75,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "c'est vous dire o\u00f9 on en est aujourd'hui",
        "start": 1510.13,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "je vous dis \u00e7a parce que il faut bien il",
        "start": 1512.62,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "faut toujours mesurer avant de se",
        "start": 1515.659,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cipiter sur les mesures les r\u00e9ponses",
        "start": 1517.909,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "\u00e9taient rares qui sont n\u00e9cessaires mais",
        "start": 1520.82,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "il faut comprendre l'\u00e9volution pour bien",
        "start": 1522.53,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "appr\u00e9cier",
        "start": 1526.9,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "et pour refuser ce qu'on nous fait vivre",
        "start": 1528.46,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 1531.669,
        "duration": 4.691
    },
    {
        "text": "demander le floutage la nonna mise",
        "start": 1533.289,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "l'anonymisation oui \u00e7a sera",
        "start": 1536.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "indispensable dans un premier temps mais",
        "start": 1538.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire d\u00e9j\u00e0 que nous avons perdu",
        "start": 1540.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une bataille \u00e7a veut dire qu'un policier",
        "start": 1542.12,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "doit se cacher mais o\u00f9 sommes nous dans",
        "start": 1544.28,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "quel pays vivons nous qui a peur de qui",
        "start": 1547.429,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "donc je pense que oui nous prendrons ces",
        "start": 1550.809,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "mesures de sauvegarde oui nous le ferons",
        "start": 1554.24,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pour prot\u00e9ger les policiers \u00e0 court",
        "start": 1557.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "terme mais moi je consid\u00e8rerai que c'est",
        "start": 1558.679,
        "duration": 7.761
    },
    {
        "text": "une d\u00e9faite et je consid\u00e9rerai que",
        "start": 1562.7,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "nous avant de gagner la bataille quand",
        "start": 1566.44,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "nous n'aurons plus besoin de ces mesures",
        "start": 1568.92,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "et je peux vous dire que",
        "start": 1571.76,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a ira plus vite qu'on ne le pense",
        "start": 1574.43,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "mais simplement il faudra \u00eatre ferme",
        "start": 1577.58,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9s et ne plus avoir peur de son",
        "start": 1580.02,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ombre ni des m\u00e9dias",
        "start": 1583.08,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "ni des juges",
        "start": 1584.9,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "encore une fois je pense que je suis le",
        "start": 1587.21,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "seul candidat dans ce cas l\u00e0",
        "start": 1590.94,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "merci beaucoup question suivante sur",
        "start": 1594.95,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'autel de la retraite du policier par",
        "start": 1597.66,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "arnaud",
        "start": 1599.7,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour bonjour",
        "start": 1614.09,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "monsieur je me pr\u00e9sente je suis arnaud",
        "start": 1616.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "boutelier je suis secr\u00e9taire r\u00e9gional",
        "start": 1618.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "adjoint \u00e9tait bien s\u00fbr",
        "start": 1619.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alliance police nationale des hauts de",
        "start": 1622.89,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "france est affect\u00e9 \u00e0 lille",
        "start": 1624.15,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "je vous \u00e9coute ma question est la",
        "start": 1629.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "suivante",
        "start": 1632.28,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "comme vous le savez plusieurs r\u00e9formes",
        "start": 1635.0,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "des retraites on modifier celle des",
        "start": 1637.56,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "policiers",
        "start": 1639.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comment envisagez-vous de pr\u00e9server la",
        "start": 1640.31,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "cahute la cat\u00e9gorie active des policiers",
        "start": 1642.9,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "ainsi que leur statut sp\u00e9cial",
        "start": 1645.24,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "j'ai vu que effectivement",
        "start": 1648.32,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "emmanuel macron voulait supprimer votre",
        "start": 1651.11,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime sp\u00e9cial",
        "start": 1654.99,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "moi j'ai",
        "start": 1658.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode assez simple je pense qu'il faut",
        "start": 1662.63,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "je ne suis pas contre les statuts",
        "start": 1665.34,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciaux j'\u00e9tais contre la r\u00e9forme de",
        "start": 1667.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "grande simplification de mettre tout le",
        "start": 1670.83,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "monde dans sous le m\u00eame r\u00e9gime je pense",
        "start": 1673.65,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "que si bien s\u00fbr il faut n'est pas oblig\u00e9",
        "start": 1676.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de garder tous les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux mais",
        "start": 1679.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je ne suis pas contre le principe il y \u00e0",
        "start": 1681.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des situations diff\u00e9rentes qui implique",
        "start": 1684.03,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "des solutions diff\u00e9rentes par ailleurs",
        "start": 1686.46,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "je pense que il n'est pas pour l'instant",
        "start": 1689.48,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire de vous promettre des",
        "start": 1693.18,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "embauches suppl\u00e9mentaires je pense qu'il",
        "start": 1695.82,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "vaut mieux un vous payez mieux est de",
        "start": 1699.26,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "vous permettre de plus travailler sur le",
        "start": 1702.86,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "terrain en r\u00e9duisant les contraintes",
        "start": 1706.07,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "juridiques",
        "start": 1708.76,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "la paperasse dont j'ai parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 1710.77,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "l'heure pour la retraite donc je pense",
        "start": 1714.32,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "qu'on ne",
        "start": 1717.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il n'est pas n\u00e9cessaire pour l'instant",
        "start": 1718.99,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "de changer votre origine",
        "start": 1721.49,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup pour la derni\u00e8re question",
        "start": 1726.94,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "sur le th\u00e8me du pouvoir d'achat pos\u00e9e",
        "start": 1729.71,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "par ml",
        "start": 1732.29,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur zemmour",
        "start": 1735.43,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "je m'appelle et me dit je suis une",
        "start": 1737.68,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentante alliance de la r\u00e9gion",
        "start": 1739.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "auvergne rh\u00f4ne-alpes brigadier chef et",
        "start": 1741.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au pgi avec \u00e0 la csp de lyon dans le",
        "start": 1743.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cadre de la future loi d'orientation et",
        "start": 1746.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de programmation pour les minist\u00e8res de",
        "start": 1747.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur des d\u00e9clarations ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1749.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faites et un budget suppl\u00e9mentaire de 15",
        "start": 1751.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "milliards d'euros ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s quand",
        "start": 1753.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ils vous respectez ou am\u00e9liorer le",
        "start": 1755.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "montant et le calendrier de cette future",
        "start": 1757.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "loi afin d'augmenter le pouvoir d'achat",
        "start": 1759.11,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et le d\u00e9roulement de carri\u00e8re des",
        "start": 1760.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "policiers des policiers et adjoints",
        "start": 1762.41,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "ainsi que des personnels administratifs",
        "start": 1764.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "scientifique et technique je pense",
        "start": 1765.82,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "effectivement que c'est un cadre qui me",
        "start": 1768.41,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "para\u00eet convenable je dirais qu'il faut",
        "start": 1772.04,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "non seulement am\u00e9liorer le pouvoir",
        "start": 1775.46,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "d'achat des policiers mais \u00e7a",
        "start": 1778.16,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "c'est comme tous les fran\u00e7ais il y a",
        "start": 1780.34,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "effectivement des choses \u00e0 faire mais",
        "start": 1783.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "aussi et surtout am\u00e9liorer les",
        "start": 1785.63,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements je pense que vraiment vous",
        "start": 1788.93,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00eates vous est sous-\u00e9quip\u00e9e je le disais",
        "start": 1792.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure on me parlait de ses",
        "start": 1794.24,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voitures \u00e9lectriques \u00e0 50000 euros et",
        "start": 1796.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui sont beaucoup plus lentes que les",
        "start": 1799.43,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "voitures des voyous",
        "start": 1801.8,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "je pense que \u00e7a c'est des d\u00e9penses",
        "start": 1804.36,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "inutiles en revanche qu'iliad ait",
        "start": 1806.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vraiment des d\u00e9penses en \u00e9quipements",
        "start": 1807.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour mieux vous prot\u00e9ger et pour \u00eatre \u00e0",
        "start": 1809.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la hauteur des enjeux et des combats",
        "start": 1812.5,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "avec",
        "start": 1815.44,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ces voyous et ces racailles donc oui je",
        "start": 1816.48,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "pense que le le cadre budg\u00e9taire est",
        "start": 1821.2,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "assez bien d\u00e9fini ainsi",
        "start": 1824.2,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 1828.63,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait la derni\u00e8re question nous allons",
        "start": 1830.76,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "vous remettre un questionnaire donc un",
        "start": 1833.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dossier avec diff\u00e9rentes questions liste",
        "start": 1834.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "non exhaustive concernant les les drames",
        "start": 1836.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme la formation la police judiciaire",
        "start": 1838.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et caetera et pour lesquels nous",
        "start": 1840.73,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "aimerions une r\u00e9ponse ult\u00e9rieure voil\u00e0",
        "start": 1842.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous avez encore du temps donc je vous",
        "start": 1844.86,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "laisse un mot de la fin si vous le",
        "start": 1846.88,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "voulez bien",
        "start": 1848.98,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "j'ai combien de temps",
        "start": 1850.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je suis largement en avance je veux bien",
        "start": 1853.95,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "prendre d'autres questions si vous",
        "start": 1856.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voulez alors si je peux me permettre de",
        "start": 1857.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "chez seymour malheureusement on a pr\u00e9vu",
        "start": 1859.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "enfin malheureusement tant mieux pour",
        "start": 1861.94,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "vous si vous allez pouvoir que tu vas",
        "start": 1863.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous exprimer mais on a pr\u00e9vu que cinq",
        "start": 1864.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "questions parce que vous savez dans un",
        "start": 1866.89,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "souci d'\u00e9quit\u00e9 il faut",
        "start": 1868.33,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "jamais dire \u00e9viter de f\u00e2cher les autres",
        "start": 1871.02,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "candidats par contre \u00e9videmment vous",
        "start": 1873.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00eates fait comme tous les autres",
        "start": 1875.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "candidats \u00e0 vos fils c'est bien avant le",
        "start": 1876.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "timing prenez votre temps analys\u00e9 par",
        "start": 1878.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ici les h\u00f4tes ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s sans",
        "start": 1880.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame famille que vous c'est \u00e0 dire qu'il",
        "start": 1883.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "voulait une autre question et je me suis",
        "start": 1884.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "permis leur dire non et donc pour un",
        "start": 1886.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "souci d'\u00e9quit\u00e9 content et je vais pas je",
        "start": 1887.62,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pense vous avoir dit l'essentiel je",
        "start": 1890.77,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tiens vraiment \u00e0 vous r\u00e9p\u00e9tez deux",
        "start": 1893.95,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "choses la premi\u00e8re",
        "start": 1896.14,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "on a chang\u00e9 d'\u00e9poque",
        "start": 1899.01,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "on a chang\u00e9 d'\u00e9poque vous le savez mieux",
        "start": 1901.92,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "que personne nous sommes engag\u00e9s dans un",
        "start": 1904.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "conflit de civilisations et vous \u00eates en",
        "start": 1907.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re ligne vous \u00eates en premi\u00e8re",
        "start": 1909.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ligne et vous vous savez ce qui se passe",
        "start": 1911.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vraiment les autres les fran\u00e7ais ont",
        "start": 1913.66,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "parfois",
        "start": 1917.32,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ils subissent parfois les agressions que",
        "start": 1919.71,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "vous subissez au quotidien ils subissent",
        "start": 1923.05,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "eux de temps en temps et c'est d\u00e9j\u00e0 trop",
        "start": 1926.08,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "les agressions que vous subissez tout le",
        "start": 1929.79,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "temps en v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1932.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous avons chang\u00e9 d'\u00e8re c'est que vous",
        "start": 1935.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00eates devenu la cible vous \u00eates devenu le",
        "start": 1936.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gibier alors que vous \u00e9tiez auparavant",
        "start": 1939.4,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "le chasseur c'est un changement",
        "start": 1941.74,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "vertigineux et je pense que les",
        "start": 1945.12,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "politiques les m\u00e9dias les gouvernants ne",
        "start": 1948.94,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "mesure pas le changement vertigineux que",
        "start": 1952.66,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "cela signifie esp\u00e8ce de nous vivons dans",
        "start": 1956.17,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "une esp\u00e8ce de gu\u00e9rilla et vous \u00eates les",
        "start": 1958.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res site de la gu\u00e9rilla alors",
        "start": 1961.179,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment vous entendrez les m\u00e9dias les",
        "start": 1963.19,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "tous les professionnels des excuses dire",
        "start": 1966.87,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "que c'est parce que vous \u00eatre injuste",
        "start": 1969.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous \u00eates violent vous est ce si vous",
        "start": 1971.71,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "\u00eates seul \u00e0",
        "start": 1973.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse est assez simple dans ce cas",
        "start": 1975.15,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "l\u00e0 les pompiers qui sont agress\u00e9s",
        "start": 1978.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre \u00e9galement horrible et les",
        "start": 1980.41,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins qui sont agress\u00e9s doivent",
        "start": 1983.32,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "exercer des violences",
        "start": 1985.99,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "absolument indigne sur tous les gens qui",
        "start": 1987.45,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "les agressent tout \u00e7a n'est pas s\u00e9rieux",
        "start": 1991.24,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la premi\u00e8re",
        "start": 1993.9,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "vraiment la premi\u00e8re e politique que",
        "start": 1997.35,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "nous devons suivre",
        "start": 2001.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est que vous reveniez les chasseurs et",
        "start": 2002.429,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "non plus les gibiers et je vous le",
        "start": 2005.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e8te la m\u00e8re de toutes les batailles",
        "start": 2007.59,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "c'est l'immigration c'est l'immigration",
        "start": 2010.41,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qui provoque depuis des d\u00e9cennies \u00e7a a",
        "start": 2013.44,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 70 avec",
        "start": 2016.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le regroupement familial on a eu une",
        "start": 2019.89,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "explosion et une mont\u00e9e des courbes de",
        "start": 2021.36,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la d\u00e9linquance et \u00e7a ne cesse d'exploser",
        "start": 2024.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "depuis on a je crois depuis les ann\u00e9es",
        "start": 2026.73,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "60 un cadre rup le mans",
        "start": 2028.89,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "des des crimes et d\u00e9lits un quadruples",
        "start": 2031.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mon",
        "start": 2035.309,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment li\u00e9 donc la premi\u00e8re",
        "start": 2036.11,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "politique \u00e0 suivre c'est la politique",
        "start": 2040.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que je propose d' immigration z\u00e9ro et",
        "start": 2042.6,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "que je suis le seul \u00e0 proposer",
        "start": 2044.76,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "ensuite comme je voulais dit c'est vous",
        "start": 2047.149,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "redonner les moyens",
        "start": 2050.639,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre tout simplement ceux qui",
        "start": 2052.639,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "maintiennent lent et non pas ceux qui",
        "start": 2055.619,
        "duration": 8.03
    },
    {
        "text": "subissent un ordre",
        "start": 2059.369,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "ranger c'est tr\u00e8s frappant dans le film",
        "start": 2064.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "back nord que vous avez je crois",
        "start": 2067.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "visionner avant nos prestations",
        "start": 2069.68,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9ciproque on voit bien que healy a",
        "start": 2071.72,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en france l\u00e0 en l'occurrence",
        "start": 2075.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans les quartiers nord de marseille",
        "start": 2077.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais on aurait pu faire ce film partout",
        "start": 2078.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en france en v\u00e9rit\u00e9 il y a des enclaves",
        "start": 2081.05,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res qui sont r\u00e9gis par un autre",
        "start": 2083.54,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "droit et o\u00f9",
        "start": 2086.45,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "l'ordre",
        "start": 2088.39,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est",
        "start": 2089.95,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "comment dire exerc\u00e9 par une autre police",
        "start": 2091.78,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "qui n'est pas la v\u00f4tre et qui est celle",
        "start": 2095.57,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "des ca\u00efds de la drogue et autres",
        "start": 2098.78,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "on dit toujours",
        "start": 2101.92,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "que ce sont des zones de non droit et",
        "start": 2103.87,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "que ce sont les territoires perdus de la",
        "start": 2108.02,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est faux ce ne sont pas des",
        "start": 2109.58,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "zones de non-droit il y \u00e0 un autre droit",
        "start": 2113.3,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "un autre droit qui est",
        "start": 2116.17,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "celui de ces enclaves \u00e9trang\u00e8res un",
        "start": 2119.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange",
        "start": 2123.02,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'islam du quotidien et de violence des",
        "start": 2123.94,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "ca\u00efds de la drogue et ce ne sont pas des",
        "start": 2128.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "territoires perdus de la r\u00e9publique ce",
        "start": 2130.76,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "sont des territoires perdus de la france",
        "start": 2132.59,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "car qui ce sont des enclaves \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 2134.44,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "nous ne sommes plus en france l\u00e0-bas et",
        "start": 2138.34,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous \u00eates consid\u00e9r\u00e9 comme une",
        "start": 2140.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e \u00e9trang\u00e8re et c'est pour \u00e7a que",
        "start": 2142.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous \u00eates agress\u00e9 en permanence par une",
        "start": 2144.89,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de gu\u00e9rilla donc je pense que",
        "start": 2147.26,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "c'est cela que nous devons d'abord faire",
        "start": 2150.91,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "avec vous",
        "start": 2154.55,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "reconqu\u00e9rir ces zones et ces enclaves",
        "start": 2157.28,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res",
        "start": 2160.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous serez aux premi\u00e8res loges de cette",
        "start": 2161.86,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "reconqu\u00eate et je compte sur vous comme",
        "start": 2164.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous pourrez compter sur moi je vous",
        "start": 2167.27,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "remercie",
        "start": 2169.58,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "oui monsieur zemmour avant de partir en",
        "start": 2178.16,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "tant que secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral je voulais",
        "start": 2182.22,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous remercier de votre pr\u00e9sence au nom",
        "start": 2183.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de tous les policiers dans la salle au",
        "start": 2184.92,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nom de tous les policiers sur le terrain",
        "start": 2186.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'aime bien le r\u00e9p\u00e9ter parce que malgr\u00e9",
        "start": 2187.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "tout un coll\u00e8gue sur deux est",
        "start": 2189.45,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quasiment est \u00e0 alliance",
        "start": 2190.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "police nationale donc c'est important de",
        "start": 2192.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le souligner de temps en temps en tout",
        "start": 2193.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cas merci pour votre expos\u00e9 merci",
        "start": 2195.81,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent contrairement \u00e0",
        "start": 2197.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'autres et je vous souhaite bonne",
        "start": 2198.96,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "continuation",
        "start": 2201.03,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2204.57,
        "duration": 4.779
    }
]