[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous mesdames et messieurs",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "merci bonjour aux journalistes honn\u00eates",
        "start": 1.949,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bonjour aussi merci aux repr\u00e9sentants",
        "start": 4.859,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "des corps diplomatiques",
        "start": 7.83,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "merci d'\u00eatre venus aussi nombreux pour",
        "start": 11.179,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "assister \u00e0 la pr\u00e9sentation de notre",
        "start": 14.34,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "programme pour la d\u00e9fense nationale",
        "start": 16.02,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines a",
        "start": 18.5,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par les tensions en ukraine",
        "start": 20.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale dans tout",
        "start": 22.92,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'est du continent hier le pr\u00e9sident de",
        "start": 25.14,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique confirm\u00e9es par ailleurs le",
        "start": 28.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "retrait de leurs troupes au mali et la",
        "start": 31.019,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "fin de l'op\u00e9ration barkan dans cette",
        "start": 33.51,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 36.96,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ce sont donc invit\u00e9s les d\u00e9licates",
        "start": 39.5,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "questions de nos capacit\u00e9s militaires",
        "start": 42.39,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "celles de nos voisins celle de nos",
        "start": 45.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s",
        "start": 47.489,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'otan humili\u00e9 \u00e0 kaboul il ya tout juste",
        "start": 48.26,
        "duration": 6.939
    },
    {
        "text": "six mois est revenu de plein fouet sur",
        "start": 51.57,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "le devant de la sc\u00e8ne internationale et",
        "start": 55.199,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "nos concitoyens ont d\u00e9couvert que la",
        "start": 56.94,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "guerre \u00e9tait une r\u00e9alit\u00e9 de moins en",
        "start": 59.55,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "moins longues antennes est de plus en",
        "start": 62.789,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "plus mena\u00e7ant c'est donc l'occasion pour",
        "start": 64.439,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "moi de vous pr\u00e9senter mon projet",
        "start": 67.83,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentiel pour la d\u00e9fense nationale",
        "start": 70.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et de comprendre la situation actuelle",
        "start": 73.13,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "et les menaces les d\u00e9fis et les moyens",
        "start": 75.72,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "de les relever",
        "start": 79.86,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "notre monde devenu multipolaire est",
        "start": 82.43,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "travers\u00e9 par une mont\u00e9e croissante des",
        "start": 86.31,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "p\u00e9rils des portes de l'europe aux",
        "start": 89.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "confins de l'afrique du pacifique \u00e0",
        "start": 91.979,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "l'oc\u00e9an indien nous ne comptons plus les",
        "start": 94.68,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "zones de tension",
        "start": 98.46,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "la nature ayant horreur du vide la fin",
        "start": 100.189,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "progressive de l'h\u00e9g\u00e9monie am\u00e9ricaine",
        "start": 102.869,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "bouscule les app\u00e9tits des pieux empire",
        "start": 104.659,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "qu'ils soient russes chinois ou turcs",
        "start": 107.64,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "dans ce contexte g\u00e9opolitique",
        "start": 110.869,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "la france puissance militaire nucl\u00e9aire",
        "start": 113.579,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "membre permanent du conseil de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 116.85,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des nations unies doit redevenir une",
        "start": 119.219,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "puissance d' \u00e9quilibre et assumer sa",
        "start": 122.49,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "vocation universelle",
        "start": 126.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et faire entendre",
        "start": 127.459,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "la france pour cela doit surtout",
        "start": 130.26,
        "duration": 7.119
    },
    {
        "text": "retrouver la voie de la d\u00e9fense de ses",
        "start": 134.37,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats",
        "start": 137.379,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "partout o\u00f9 elle est impliqu\u00e9e en afrique",
        "start": 138.569,
        "duration": 8.741
    },
    {
        "text": "au levant un arc de crise djihadistes",
        "start": 142.78,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "perdure depuis des ann\u00e9es et fait peser",
        "start": 147.31,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "sur nos fronti\u00e8res une terrible menace",
        "start": 150.04,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "migratoire au mali nous nous sommes",
        "start": 152.019,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "enlis\u00e9s dans une guerre sans fin et sans",
        "start": 155.92,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "but pr\u00e9cis",
        "start": 159.849,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "au lieu de nous pr\u00e9parer \u00e0 une op\u00e9ration",
        "start": 161.19,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "limit\u00e9e et efficace pour monter un coup",
        "start": 164.879,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eat aux djihadistes comme le fut",
        "start": 168.43,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'op\u00e9ration serval nous nous sommes",
        "start": 170.829,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "embourb\u00e9s dans un conflit tribal qui ne",
        "start": 173.62,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nous concerne pas d\u00e9sormais les \u00e9tats",
        "start": 176.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que nous sommes venus aider ne nous",
        "start": 179.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "respectent plus et pire ils nous",
        "start": 181.48,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "insultent en continuant \u00e0 ne pas",
        "start": 183.7,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "reprendre leurs clandestins",
        "start": 187.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dans cette affaire o\u00f9 sont les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 189.359,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "de la france",
        "start": 192.34,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "en asie pacifique",
        "start": 194.19,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "la souverainet\u00e9 de notre domaine",
        "start": 197.669,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "maritime et la libert\u00e9 de navigation",
        "start": 199.84,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "sont menac\u00e9s notamment en mer de chine",
        "start": 202.12,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9ridionale",
        "start": 206.079,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la france doit trouver sa place dans",
        "start": 207.12,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "cette zone et se pr\u00e9parer \u00e0 d\u00e9fendre bec",
        "start": 209.709,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "et ongles ses int\u00e9r\u00eats je suis convaincu",
        "start": 212.379,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "que face \u00e0 l'expansionnisme chinois et",
        "start": 216.22,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "la mont\u00e9e des tensions entre les",
        "start": 218.919,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "etats-unis et la chine la france doit",
        "start": 221.139,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "conserver sa voix singuli\u00e8re",
        "start": 224.5,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "en europe",
        "start": 227.159,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "nous lutterons contre toute",
        "start": 229.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "instrumentalisation",
        "start": 231.97,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine de la situation en ukraine",
        "start": 233.34,
        "duration": 7.209
    },
    {
        "text": "je veux une relation normalis\u00e9e et",
        "start": 237.0,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "apais\u00e9e avec la russie sans complaisance",
        "start": 240.549,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "mais sans provocation inutile pour moi",
        "start": 244.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les choses sont claires",
        "start": 248.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'extension de l'otan aux portes de la",
        "start": 250.18,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "russie n'a aucune justification pour la",
        "start": 252.76,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'europe et j'y suis",
        "start": 255.97,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9solument style les russes ne sont ni",
        "start": 258.099,
        "duration": 8.491
    },
    {
        "text": "nos alli\u00e9s ni nos ennemis",
        "start": 262.48,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr le recul de l'h\u00e9g\u00e9monie",
        "start": 266.59,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine nous ram\u00e8ne dans un monde o\u00f9",
        "start": 269.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les rapports de force entre les \u00e9tats",
        "start": 271.16,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ont repris le dessus mais ni le",
        "start": 273.32,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "multilat\u00e9ralisme donneurs de le\u00e7ons ni",
        "start": 276.62,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le f\u00e9d\u00e9ralisme europ\u00e9en n'ont apport\u00e9 et",
        "start": 279.53,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "n'apporteront les bonnes r\u00e9ponses aux",
        "start": 282.92,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordres du monde et",
        "start": 285.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ne pas permis et ne permettront pas d'as",
        "start": 287.68,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "est d'assurer la protection des int\u00e9r\u00eats",
        "start": 290.99,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais et leur s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 293.48,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dans ce monde plus incertain plus",
        "start": 297.23,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dangereux plus instable nous arm\u00e9s",
        "start": 298.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "doivent \u00eatre \u00e0 la hauteur pour prot\u00e9ger",
        "start": 301.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la france et les fran\u00e7ais nos arm\u00e9es",
        "start": 303.41,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sont encore respect\u00e9e et cr\u00e9dible aux",
        "start": 306.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "yeux du monde car elles combattent et",
        "start": 308.75,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9site pas \u00e0 aller au contact mais la",
        "start": 310.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "situation est beaucoup plus fragile",
        "start": 314.78,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "qu'il n'y para\u00eet je voudrais ici saluer",
        "start": 317.06,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "le courage de nos soldats et de leurs",
        "start": 321.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chefs dans l'accomplissement de leur",
        "start": 323.63,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mission j'ai pu personnellement me",
        "start": 326.21,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "rendre compte de leur enthousiasme et de",
        "start": 329.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "leur qualit\u00e9 en les visitant \u00e0 no\u00ebl sur",
        "start": 331.669,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "leurs bases abidjan je sais le sacrifice",
        "start": 334.46,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "consenti par chacun d'entre eux au",
        "start": 338.0,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "quotidien les difficult\u00e9s auxquelles",
        "start": 340.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sont confront\u00e9s leurs familles et toute",
        "start": 343.58,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie que mettent leur unit\u00e9 pour",
        "start": 346.1,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "les soutenir je m'incline avec respect",
        "start": 348.38,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "devant tous les soldats tomb\u00e9s au champ",
        "start": 352.91,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'honneur et je salue aussi la bravoure",
        "start": 355.729,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "de tous ceux qui sont bless\u00e9s dans leur",
        "start": 358.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "chair ou leur \u00e2me du fait des",
        "start": 361.01,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "engagements en op\u00e9ration pour pr\u00e9server",
        "start": 362.84,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "notre patrie nous avons une arm\u00e9e",
        "start": 365.9,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "magnifique du fait des hommes et des",
        "start": 369.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "femmes qui la composent mais nous devons",
        "start": 372.169,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "leur donner les moyens \u00e0 la hauteur de",
        "start": 374.45,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "nos ambitions",
        "start": 377.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "certes le budget de la d\u00e9fense",
        "start": 379.419,
        "duration": 7.661
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente 14 % du budget de l'\u00e9tat ce",
        "start": 381.83,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "qui en fait le deuxi\u00e8me budget apr\u00e8s",
        "start": 387.08,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 389.51,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "l'objectif des 2% de pib consacr\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 391.5,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense a m\u00eame \u00e9t\u00e9 remplis de justesse",
        "start": 394.75,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "en 2020 mais ne soyons pas dupes ce",
        "start": 396.52,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "pourcentage a \u00e9t\u00e9 miraculeusement",
        "start": 402.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "atteint \u00e0 cause de la forte diminution",
        "start": 404.32,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "du pib'",
        "start": 406.69,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "due \u00e0 la crise sanitaire beaucoup plus",
        "start": 409.23,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 l'effort substantiel au profit de",
        "start": 412.75,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "nos arm\u00e9es je fais le pari que si nous",
        "start": 415.54,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "maintenons les tendances actuelles nous",
        "start": 418.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "retomberons au-dessus des 2% tr\u00e8s",
        "start": 420.79,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rapidement par ailleurs nous sommes bien",
        "start": 423.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en de\u00e7\u00e0 du niveau des budgets de d\u00e9fense",
        "start": 425.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "britannique et m\u00eame allemands alors que",
        "start": 427.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous avons une politique bien plus",
        "start": 430.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ambitieuse est un outil nucl\u00e9aire",
        "start": 432.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante par manque d'investissement",
        "start": 434.65,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et par incoh\u00e9rences notre arm\u00e9e reste",
        "start": 437.29,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "sous dimensionn\u00e9 et pas assez \u00e9quip\u00e9s",
        "start": 440.41,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "les d\u00e9g\u00e2ts inflig\u00e9s par les coupes",
        "start": 443.43,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires sauvage au cours des 40",
        "start": 446.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es les fameux dividendes",
        "start": 447.91,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de la paix de droite comme de gauche",
        "start": 450.82,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sont immenses et ont cr\u00e9\u00e9 un paradoxe",
        "start": 453.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique monumentale \u00e0 monde toujours",
        "start": 455.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus dangereux mais un mod\u00e8le d'arm\u00e9e",
        "start": 458.11,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise toujours plus fragile",
        "start": 460.3,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "notre arm\u00e9e et \u00e9chantillonneur avec \u00e0",
        "start": 463.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "peine 100 canons",
        "start": 466.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lacunaire et taill\u00e9 au plus juste comme",
        "start": 468.66,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "un corps \u00e0 corps exp\u00e9ditionnaire elle ne",
        "start": 470.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dispose pas suffisamment de profondeur",
        "start": 473.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique pour durer dans un conflit",
        "start": 475.48,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "majeur elle ne pourrait supporter",
        "start": 477.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'attrition inh\u00e9rentes \u00e0 ce type de",
        "start": 480.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "conflit je vous donne un exemple un seul",
        "start": 482.86,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure actuelle la france serait",
        "start": 485.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "incapable de mener une op\u00e9ration",
        "start": 488.65,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "semblable \u00e0 la guerre des malouines",
        "start": 490.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "conduite avec succ\u00e8s par le royaume uni",
        "start": 492.3,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'argentine en 1982 en effet",
        "start": 495.13,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "notre arm\u00e9e ne dispose pas de la masse",
        "start": 499.18,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire pour durer dans un conflit de",
        "start": 502.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "haute intensit\u00e9 tant sur le plan humain",
        "start": 505.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que sur le plan mat\u00e9riel",
        "start": 507.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "enfin le manque de ressources",
        "start": 509.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res et humaines r\u00e9duit",
        "start": 512.14,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement le niveau de",
        "start": 514.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "disponibilit\u00e9 des mat\u00e9riels en service",
        "start": 517.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "dans l'arm\u00e9e de",
        "start": 519.07,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "et nous n'avons pas la masse suffisante",
        "start": 521.07,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "en effectifs en nombre de chars et de",
        "start": 523.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "canons mais aussi en v\u00e9hicules de",
        "start": 526.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "transport son \u00e9quipement est en grande",
        "start": 529.23,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "partie d\u00e9pendants de l'\u00e9tranger",
        "start": 531.9,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "notamment pour son armement et ses",
        "start": 534.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9quipements individuels",
        "start": 537.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans l'arm\u00e9e de l'air",
        "start": 538.82,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "le manque de moyens est inqui\u00e9tant le",
        "start": 541.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nombre d'avions de chasse et de drones",
        "start": 543.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est insuffisant et le manque d'avions de",
        "start": 545.4,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "transport strat\u00e9gique et d'h\u00e9licopt\u00e8res",
        "start": 548.37,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "lourds et crions j'en veux pour exemple",
        "start": 550.11,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "notre intervention au sahel o\u00f9 la france",
        "start": 553.52,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend des h\u00e9licopt\u00e8res am\u00e9ricains",
        "start": 557.15,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "wallin dans la marine nationale",
        "start": 560.22,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "le format cible avec 15 fr\u00e9gate et une",
        "start": 563.85,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "permanence \u00e0 la mer al\u00e9atoire du groupe",
        "start": 566.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "a\u00e9ronaval ne permettent pas de remplir",
        "start": 569.28,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "les missions qui lui sont assign\u00e9es",
        "start": 572.28,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de plus comme vous le savez nous sommes",
        "start": 574.25,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s d\u00e9pendants des am\u00e9ricains sur le",
        "start": 577.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "renseignement et la logistique les",
        "start": 580.17,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moyens de renseignement strat\u00e9gique et",
        "start": 582.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tactique sont tr\u00e8s insuffisants pour",
        "start": 584.43,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "disposer d'une pleine et enti\u00e8re",
        "start": 587.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 d'appr\u00e9ciation autonome de",
        "start": 588.62,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "situation il para\u00eet \u00e9videmment",
        "start": 591.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "impossible de se passer d\u00e9finitivement",
        "start": 594.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et rapidement de l'appui am\u00e9ricain dans",
        "start": 596.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cette recherche d'informations mais",
        "start": 599.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toutes les solutions doivent \u00eatre",
        "start": 601.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "envisag\u00e9s pour retrouver au plus vite un",
        "start": 603.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "maximum de souverainet\u00e9 et",
        "start": 605.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendance dans ce domaine \u00f4 combien",
        "start": 607.05,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique",
        "start": 609.9,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "enfin nous trois arm\u00e9es souffrent aussi",
        "start": 611.57,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "de fragilit\u00e9 en termes de stocks de",
        "start": 615.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "munitions qui ne nous permettrait pas de",
        "start": 618.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e",
        "start": 621.36,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "dans l'hypoth\u00e8se d'un engagement majeur",
        "start": 622.26,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "en clair nous ne pourrions tenir que",
        "start": 624.62,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "quelques jours dans un conflit qu'on",
        "start": 628.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "appelle aujourd'hui de haute intensit\u00e9",
        "start": 631.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire un conflit conventionnel",
        "start": 633.72,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "entre \u00e9tats ne serait ce uniquement pour",
        "start": 636.06,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "une affaire de munitions",
        "start": 640.14,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le d'arm\u00e9 doit donc \u00eatre recul",
        "start": 642.86,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "recapitaliser au plus vite densifier sur",
        "start": 647.24,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "le plan humain",
        "start": 650.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et r\u00e9\u00e9quiper sur le plan mat\u00e9riel",
        "start": 651.58,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9orienter comme le dit avec raison le",
        "start": 653.67,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es vers le",
        "start": 656.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "combat de haute intensit\u00e9 ce n'est qu'\u00e0",
        "start": 658.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la condition de disposer d'une arm\u00e9e",
        "start": 661.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bien \u00e9quip\u00e9e et aguerris que nous",
        "start": 663.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pouvons prot\u00e9ger nos int\u00e9r\u00eats \u00eatre",
        "start": 665.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9s et peser sur les grands",
        "start": 668.23,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibres mondiaux",
        "start": 670.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je veux donc reb\u00e2tir des forces arm\u00e9es",
        "start": 671.94,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qui soit digne du rang de la france",
        "start": 674.86,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "la nouvelle posture de d\u00e9fense que je",
        "start": 678.03,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "propose sera au service des int\u00e9r\u00eats de",
        "start": 681.43,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "la france et des fran\u00e7ais",
        "start": 685.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour cela la france doit retrouver sa",
        "start": 687.03,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "voix singuli\u00e8re et ind\u00e9pendante cela",
        "start": 690.13,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "veut dire prendre nos distances avec nos",
        "start": 692.89,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "dents etc c'est l'int\u00e9gration europ\u00e9enne",
        "start": 695.83,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de d\u00e9fense",
        "start": 699.34,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "je retirerais donc la france du",
        "start": 701.46,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "commandement militaire int\u00e9gr\u00e9 de l'otan",
        "start": 705.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est un acte politique qui nous",
        "start": 709.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "permettra de la france de montrer que la",
        "start": 710.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "france redevient une puissance d'",
        "start": 713.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre capable de parler avec qui",
        "start": 714.58,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "elle le souhaite et de mani\u00e8re cr\u00e9dible",
        "start": 717.25,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "la france recouvre sa pleine",
        "start": 720.42,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance",
        "start": 723.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "au plan militaire mais ne rompt pas sa",
        "start": 724.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration avec les \u00e9tats unis qui",
        "start": 726.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "resteront des alli\u00e9s proches mes alli\u00e9s",
        "start": 728.68,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "ne veut pas dire align\u00e9 il faudra",
        "start": 731.98,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "refonder notre coop\u00e9ration avec les",
        "start": 734.83,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis",
        "start": 737.77,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "avec le royaume uni",
        "start": 738.66,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "il faudra prendre acte de nos",
        "start": 741.63,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "divergences nos diplomaties regarde dans",
        "start": 744.37,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "des directions diff\u00e9rentes et nos",
        "start": 747.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eats ne sont pas align\u00e9s nous",
        "start": 749.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9valuerons nos accords de d\u00e9fense tout",
        "start": 752.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en poursuivant les coop\u00e9rations plan",
        "start": 754.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "capacitaire en r\u00e9visant les accords de",
        "start": 756.85,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "lancaster house avec l'allemagne",
        "start": 759.19,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "nous devons r\u00e9\u00e9quilibrer notre",
        "start": 763.2,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration dans le domaine de la",
        "start": 766.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense il faudra notamment revoir",
        "start": 768.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement",
        "start": 771.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "notre engagement dans les grands",
        "start": 772.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "programmes d'armement europ\u00e9en tel que",
        "start": 774.64,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "sse caf ou mg cf les fameux avions chars",
        "start": 776.74,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "et canon du futur au vu de la",
        "start": 781.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "clarification attendue de la partie",
        "start": 785.11,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "allemande et du respect des int\u00e9r\u00eats de",
        "start": 787.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "notre industrie de d\u00e9fense comme de nos",
        "start": 789.16,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "besoins op\u00e9rationnels r\u00e9el sans exclure",
        "start": 792.04,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat de ses programmes majeurs la",
        "start": 795.34,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "france ne sera pas isol\u00e9 nous",
        "start": 799.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "renforcerons les partenariats",
        "start": 802.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "strat\u00e9giques existants comme avec la",
        "start": 803.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ce l'inde l'egypte les \u00e9mirats arabes",
        "start": 805.99,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "unis o\u00f9 le br\u00e9sil tout en construisant",
        "start": 808.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de nouvelles alliances avec les pays qui",
        "start": 810.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "partagent notre vision du monde et des",
        "start": 813.61,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "menaces",
        "start": 815.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la france ne sera ni repli\u00e9e sur elle",
        "start": 816.42,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "m\u00eame ni isol\u00e9 au contraire je veux que",
        "start": 819.61,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la france regarde au del\u00e0 de l'union",
        "start": 823.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne dans lequel dans laquelle",
        "start": 825.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "emmanuel macron entend la confiner la",
        "start": 826.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "france est bien s\u00fbr une puissance",
        "start": 830.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne mais aussi et surtout par son",
        "start": 831.94,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "histoire sa g\u00e9ographie sa langue son",
        "start": 835.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "arme et une puissance \u00e0 vocation",
        "start": 838.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mondiale en v\u00e9rit\u00e9 c'est ma conviction",
        "start": 840.49,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "l'europe est trop petit pour la france",
        "start": 843.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il nous faut d'abord regarder vers",
        "start": 845.67,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "l'afrique c'est une priorit\u00e9 militaire",
        "start": 848.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et diplomatique",
        "start": 850.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je veux que la france redevienne une",
        "start": 852.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "puissance capable de d\u00e9fendre rapidement",
        "start": 855.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et efficacement ses alli\u00e9s ses int\u00e9r\u00eats",
        "start": 857.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sur le continent africain dans le cadre",
        "start": 859.24,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'une nouvelle politique africaine de la",
        "start": 862.0,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "france pour cela nous allons enti\u00e8rement",
        "start": 864.82,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "revoir notre dispositif et notre",
        "start": 869.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie au sahel et sur tout le",
        "start": 870.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "continent en fonction d'objectifs",
        "start": 873.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "militaires et surtout en renfor\u00e7ant nos",
        "start": 875.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "base interarm\u00e9es de r\u00e9action rapide",
        "start": 878.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploy\u00e9s dans la zone afin de maintenir",
        "start": 880.51,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "une capacit\u00e9 de projection",
        "start": 882.58,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est cette capacit\u00e9 de projection qui",
        "start": 885.03,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "est notre force et je compte bien la",
        "start": 888.04,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper au sahel nous avons r\u00e9duit la",
        "start": 890.83,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 d'action global des forces",
        "start": 895.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "terroristes je veux que les pays",
        "start": 897.19,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s prennent d\u00e9sormais en charge",
        "start": 899.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "leur propre d\u00e9fense",
        "start": 900.96,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e fran\u00e7aise n'a pas vocation \u00e0",
        "start": 903.34,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre ind\u00e9finiment les nations",
        "start": 906.52,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "africaines au mali je veux que nous nous",
        "start": 909.04,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tenons \u00e0 l'\u00e9cart de cette situation",
        "start": 912.37,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "inextricable sous peine d'\u00eatre accus\u00e9",
        "start": 914.14,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "d'en \u00eatre \u00e0 l'origine",
        "start": 917.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous continueront d'exercer",
        "start": 918.63,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "une pression sur l'ennemi djihadistes",
        "start": 921.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais seulement par des op\u00e9rations",
        "start": 922.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "coup-de-poing ponctuelles nous m\u00e8neront",
        "start": 924.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "donc une guerre de corsair afin de",
        "start": 926.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contenir laitiers \u00e0 10 dans l'arc de",
        "start": 928.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "crise un lien en nous r\u00e9servant le droit",
        "start": 930.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'intervenir sur le mod\u00e8le et les",
        "start": 932.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "conditions de l'op\u00e9ration serval des",
        "start": 934.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "op\u00e9rations br\u00e8ve avec des objectifs",
        "start": 937.27,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis et atteignable",
        "start": 939.49,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nous renforcerons notre d\u00e9ploiement sur",
        "start": 942.12,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "nos bases \u00e0 l'\u00e9tranger et dans",
        "start": 945.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'outre-mer afin de disposer dans chaque",
        "start": 946.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "zone d'une capacit\u00e9 imm\u00e9diate de",
        "start": 949.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9action c'est pourquoi nous doublerons",
        "start": 952.03,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "d'ici 2027 les forces stationn\u00e9es dans",
        "start": 954.94,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "nos cinq bases de pr\u00e9sence au s\u00e9n\u00e9gal en",
        "start": 959.41,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "c\u00f4te d'ivoire au gabon \u00e0 djibouti et",
        "start": 963.19,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9mirats arabes unis je",
        "start": 966.34,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "proposerai au tchad l'ouverture d'une",
        "start": 968.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nouvelle base permanente dans le cadre",
        "start": 971.77,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'un nouvel accord de coop\u00e9ration de",
        "start": 973.42,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "m\u00eame nous doublerons nos forces sur les",
        "start": 976.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cinq bases de souverainet\u00e9 outre-mer aux",
        "start": 978.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "antilles la guyane \u00e0 la r\u00e9union en",
        "start": 981.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nouvelle-cal\u00e9donie et dans la polyn\u00e9sie",
        "start": 983.8,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise il faut que la france assume",
        "start": 986.23,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "sa place de puissance maritime pour",
        "start": 990.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger ses outre-mer et son domaine",
        "start": 993.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "maritime aujourd'hui confront\u00e9s \u00e0 des",
        "start": 995.41,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "puissances pr\u00e9datrice",
        "start": 997.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement nous renforcerons les",
        "start": 999.75,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "moyens de surveillance et d'intervention",
        "start": 1002.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de l'action de l'\u00e9tat en mer afin de",
        "start": 1004.11,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger nos littoraux ultramarins",
        "start": 1007.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolitain et notre zone \u00e9conomique",
        "start": 1009.68,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "exclusive les fran\u00e7ais de l'outre-mer",
        "start": 1012.36,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9 au m\u00eame niveau que",
        "start": 1015.6,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "ceux de m\u00e9tropole",
        "start": 1018.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "enfin nous devons pr\u00e9server et",
        "start": 1020.0,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "moderniser notre dissuasion nucl\u00e9aire",
        "start": 1023.4,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante qui est le socle de notre",
        "start": 1025.68,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense celle ci prot\u00e8ge notre",
        "start": 1029.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 1031.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "population nos int\u00e9r\u00eats vitaux notre",
        "start": 1032.43,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire est le fruit d'une",
        "start": 1035.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 politique constante est",
        "start": 1037.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 travers tous les",
        "start": 1039.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gouvernements depuis la cr\u00e9ation du",
        "start": 1042.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "commissariat \u00e0 l'\u00e9nergie atomique",
        "start": 1044.58,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en 1945 la france a donc besoin d'une",
        "start": 1046.32,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e moderniser renforcer et",
        "start": 1049.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "revaloriser j'entends lui donner les",
        "start": 1052.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moyens dont elle a besoin pour disposer",
        "start": 1054.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'un mod\u00e8le d'arm\u00e9e complet et faire en",
        "start": 1056.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sorte que nos militaires se sentent \u00e0",
        "start": 1059.01,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "nouveau respect\u00e9e et reconnue",
        "start": 1061.23,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle je",
        "start": 1063.59,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "lancerai une nouvelle revue strat\u00e9gique",
        "start": 1066.69,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en vue de pr\u00e9parer le vote fin 2022",
        "start": 1068.79,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'une nouvelle loi de programmation",
        "start": 1072.3,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "militaire",
        "start": 1074.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "2023 2030 cette revue strat\u00e9gique n'est",
        "start": 1076.07,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "pas qu'un exercice intellectuel elle",
        "start": 1080.04,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "posera les bases et les orientations",
        "start": 1083.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'un budget de la d\u00e9fense qui devra",
        "start": 1084.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "atteindre 70 milliards d'euros par an",
        "start": 1087.09,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "d'ici 2030 afin de moderniser nos forces",
        "start": 1089.79,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires et conventionnels et",
        "start": 1093.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'augmenter la capacit\u00e9 d'intervention",
        "start": 1096.21,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de chacune de nos arm\u00e9es il faudra en",
        "start": 1098.01,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "effet dot\u00e9 nos arm\u00e9es de nouvelles",
        "start": 1102.0,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9s pour l'arm\u00e9e de terre",
        "start": 1104.7,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "porter la force op\u00e9rationnelle terrestre",
        "start": 1107.75,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "\u00e0 cent mille hommes d'ici 2027 et",
        "start": 1111.03,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "augmenter sa puissance de feu chars",
        "start": 1113.7,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "blind\u00e9s multi r\u00f4les canon notamment pour",
        "start": 1116.22,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "les combats de route intensit\u00e9 pour",
        "start": 1119.97,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e de l'air",
        "start": 1123.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "disposer de 300 avions de chasse afin",
        "start": 1124.49,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "d'avoir une capacit\u00e9 de projection",
        "start": 1128.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "permanente d'ici 2040 et se doter d'une",
        "start": 1129.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "flotte d'h\u00e9licopt\u00e8res de transport lourd",
        "start": 1132.72,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "et d'avions de transport gros porteurs",
        "start": 1134.49,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "pour la marine enfin poss\u00e9der \u00e0 terme",
        "start": 1138.02,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "deux porte-avions 20 fr\u00e9gates et huit",
        "start": 1141.9,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "sous marins nucl\u00e9aires d'attaqu\u00e9 contre",
        "start": 1146.07,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "six actuellement mais ses capacit\u00e9s ne",
        "start": 1148.68,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "signifie rien si nous perdons notre",
        "start": 1152.22,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "autonomie d'intervention c'est pourquoi",
        "start": 1154.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "je veux doter nos arm\u00e9es de moyens de",
        "start": 1157.31,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "surveillance",
        "start": 1159.99,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "et d'intervention dans l'espace optique",
        "start": 1161.149,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "laser planeur hypersonique",
        "start": 1163.999,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "afin de ma\u00eetriser les conflits complexes",
        "start": 1166.719,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "qui nous attendent et pr\u00e9server notre",
        "start": 1169.129,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 \u00e0 entrer en premier sur les",
        "start": 1171.049,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tres d'op\u00e9rations",
        "start": 1173.899,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment c'est devenu in\u00e9vitable",
        "start": 1175.659,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "la cyber d\u00e9fense b\u00e9n\u00e9fiera b\u00e9n\u00e9ficiera",
        "start": 1179.539,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aussi d'une attention particuli\u00e8re \u00e9tant",
        "start": 1182.359,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 la place croissante du num\u00e9rique",
        "start": 1184.849,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans les conflits qui nous attendent",
        "start": 1186.44,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "nous cr\u00e9erons donc une fili\u00e8re",
        "start": 1188.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "militaires sp\u00e9cifiques en recrutant",
        "start": 1190.729,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "massivement des sp\u00e9cialistes au civil en",
        "start": 1193.429,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9sum\u00e9 nous donneront \u00e0 nos armes et les",
        "start": 1196.729,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "moyens de d\u00e9fendre les fran\u00e7ais mais je",
        "start": 1200.749,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "n'oublie pas l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 1203.629,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9liorer les conditions de vie des",
        "start": 1205.659,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "hommes et des femmes qui risquent leur",
        "start": 1208.399,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "vie pour notre pays",
        "start": 1209.779,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi nous ferons un effort",
        "start": 1211.869,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "important pour am\u00e9liorer la condition",
        "start": 1214.94,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "militaire au 1er janvier 2023 nous",
        "start": 1217.729,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "augmenterons les soldes des militaires",
        "start": 1221.869,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de 20% pour tous les militaires d'activ\u00e9",
        "start": 1223.309,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et de r\u00e9serve",
        "start": 1227.149,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "conform\u00e9ment aux recommandations du haut",
        "start": 1229.249,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 pour la condition militaire qui a",
        "start": 1231.499,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 le d\u00e9crochage des militaires par",
        "start": 1233.69,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "rapport au reste de la fonction publique",
        "start": 1236.629,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "notamment du fait de leur suj\u00e9tion",
        "start": 1238.519,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifique nous am\u00e9liorerons aussi les",
        "start": 1241.07,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "conditions de vie de nos militaires et",
        "start": 1245.359,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de leurs familles en particulier leurs",
        "start": 1247.099,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "conditions de logement et d'h\u00e9bergement",
        "start": 1248.899,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "et nous nous attacherons \u00e0 prot\u00e9ger la",
        "start": 1251.979,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "singularit\u00e9 militaires dans les statuts",
        "start": 1255.649,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "nous porterons une attention",
        "start": 1258.19,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re au monde combattant qui",
        "start": 1260.799,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "sont de v\u00e9ritables acteurs du lien entre",
        "start": 1263.45,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e et la nation celui ci devra \u00eatre",
        "start": 1265.969,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "plus associ\u00e9s \u00e0 la vie de l'institution",
        "start": 1268.82,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "militaire dont il est issu et \u00e0 laquelle",
        "start": 1270.259,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ils restent attach\u00e9s en lien avec toutes",
        "start": 1272.299,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les actions direction de la jeunesse",
        "start": 1274.249,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame esprit je veux que l'\u00e9tat",
        "start": 1275.929,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "se souviennent qu'il a des devoirs \u00e0",
        "start": 1278.809,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard des anciens combattants \u00e0 devoir",
        "start": 1280.729,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de r\u00e9paration d'abord une r\u00e9flexion sera",
        "start": 1282.44,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement gag\u00e9s pour proposer",
        "start": 1285.619,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "revalorisation de la pension militaire",
        "start": 1287.7,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d'invalidit\u00e9 pour exprimer ainsi",
        "start": 1289.679,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "justement l'immense reconnaissance de la",
        "start": 1291.899,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "nation un devoir de reconnaissance du",
        "start": 1295.019,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "combattant par sa carte de combattant",
        "start": 1297.75,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "ses titres de reconnaissance et ses",
        "start": 1299.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9corations enfin un devoir de respect",
        "start": 1301.529,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "de la m\u00e9moire des combattants en \u00e9vitant",
        "start": 1304.71,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "une multitude de comm\u00e9moration qui",
        "start": 1306.63,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9naturent l'\u00e9v\u00e9nement et en cessant de",
        "start": 1309.539,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamer repentance \u00e0 chaque fois que",
        "start": 1312.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'honneur de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise est",
        "start": 1316.23,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "bafou\u00e9 la mise en oeuvre de ce vaste",
        "start": 1318.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plan de modernisation et de",
        "start": 1321.389,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "revalorisation de nos arm\u00e9es passe par",
        "start": 1322.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le renforcement de notre industrie de",
        "start": 1325.289,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense nous ne pouvons pas avoir d'arm\u00e9",
        "start": 1327.36,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante sans une industrie de",
        "start": 1330.809,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense ind\u00e9pendant la france ne doit",
        "start": 1333.419,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pas ne doit plus sacrifier son industrie",
        "start": 1336.419,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense la premi\u00e8re en europe pour la",
        "start": 1339.179,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "chim\u00e8re d'un couple franco allemand",
        "start": 1342.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moteur d'une d\u00e9fense europ\u00e9enne dont",
        "start": 1344.25,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "l'allemagne ne veut pas je sais que les",
        "start": 1347.37,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "industriels partagent mon constat la",
        "start": 1350.909,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "base industrielle et technologique de",
        "start": 1353.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne comme la souverainet\u00e9",
        "start": 1354.72,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne est un fantasme irr\u00e9aliste et",
        "start": 1356.909,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "dangereux nos entreprises fran\u00e7aises du",
        "start": 1360.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "secteur de la d\u00e9fense sont parmi les",
        "start": 1363.779,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "meilleurs au monde et ne pas besoin de",
        "start": 1365.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "se faire voler leurs tr\u00e9sors de savoir",
        "start": 1367.889,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "faire par nos partenaires europ\u00e9ens au",
        "start": 1369.87,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "nom de vagues chim\u00e8res politiques",
        "start": 1372.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins il faut voir la r\u00e9alit\u00e9 en",
        "start": 1375.389,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "face cette excellence est d\u00e9sormais",
        "start": 1377.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e je d\u00e9plore l'abandon de",
        "start": 1380.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "certaines technologies sacrifi\u00e9 par des",
        "start": 1383.1,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies de sous-investissement et de",
        "start": 1385.47,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "renoncement politique en mati\u00e8re de",
        "start": 1387.38,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense",
        "start": 1389.519,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "condamnant des pans entiers de notre",
        "start": 1390.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "industrie notamment dans le domaine des",
        "start": 1392.34,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "munitions je ne peux par exemple me",
        "start": 1395.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre au d\u00e9mant\u00e8lement de notre",
        "start": 1398.309,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re de l'armement de petit calibre",
        "start": 1400.32,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "qui conduit nos soldats \u00e0 combattre avec",
        "start": 1402.33,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "un fusil d'assaut allemand en",
        "start": 1404.549,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "remplacement du l\u00e9gendaire famas avec",
        "start": 1406.559,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "moi notre industrie de d\u00e9fense sera",
        "start": 1409.5,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante et puissante je re",
        "start": 1412.559,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocierait les grands programmes",
        "start": 1415.94,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en d'armement auquel nous prenons",
        "start": 1419.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas afin de respecter les int\u00e9r\u00eats de",
        "start": 1421.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nos industriels et les besoins",
        "start": 1423.75,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "op\u00e9rationnels de nos forces sans exclure",
        "start": 1425.67,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "de les arr\u00eater pour l'heure le programme",
        "start": 1429.15,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s et ne b\u00e9n\u00e9ficie",
        "start": 1432.66,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "aucunement \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1436.05,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce n'est plus l'heure de disperser nos",
        "start": 1439.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "efforts ou de nous laisser spolier anor",
        "start": 1441.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que nous avons la meilleure industrie",
        "start": 1444.12,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'armement en europe ce sont nos emplois",
        "start": 1445.98,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et notre ind\u00e9pendance nationale qui sont",
        "start": 1449.34,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en jeu il nous faudra lancer un nouveau",
        "start": 1451.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "grand programme d'armement pour",
        "start": 1454.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "renforcer notre capacit\u00e9 offensive dans",
        "start": 1456.27,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "les airs je proposerai un projet de",
        "start": 1459.24,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "drone de combat furtif et de missile",
        "start": 1462.51,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "hypersonique afin de rester au niveau",
        "start": 1465.26,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "des grandes puissances etats unis chine",
        "start": 1468.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "russie renforcer notre dissuasion et",
        "start": 1470.28,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9server notre capacit\u00e9 \u00e0 entrer en",
        "start": 1472.86,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "premier sur un th\u00e9\u00e2tre d'op\u00e9rations",
        "start": 1475.35,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "notre fili\u00e8re par moments des syst\u00e8mes",
        "start": 1478.49,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "les plus complexes aux armes de petit",
        "start": 1481.92,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "calibre doit \u00eatre renforc\u00e9e pour cela",
        "start": 1484.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nous allons investir dans nos",
        "start": 1488.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "entreprises de d\u00e9fense en augmentant le",
        "start": 1489.63,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "volume de la commande publique le",
        "start": 1492.39,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "soutien aux exportations et les moyens",
        "start": 1495.3,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "de l'innovation de d\u00e9fense pour cela je",
        "start": 1498.09,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "renforcerai le r\u00f4le et les moyens du",
        "start": 1501.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re des arm\u00e9es dans la conduite de",
        "start": 1503.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la politique industrielle et",
        "start": 1506.16,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "technologique de d\u00e9fense en le renommant",
        "start": 1508.17,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "ministre minist\u00e8re des arm\u00e9es et de",
        "start": 1510.77,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "l'industrie de d\u00e9fense il pourra",
        "start": 1514.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s'appuyer sur l' agence des",
        "start": 1517.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "participations de l'\u00e9tat transform\u00e9 en",
        "start": 1519.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable fonds souverains et dot\u00e9 de",
        "start": 1521.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moyens nouveaux pour consolider nos",
        "start": 1524.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "grands groupes de d\u00e9fense et prot\u00e9ger",
        "start": 1526.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nos entreprises strat\u00e9giques plus petit",
        "start": 1528.66,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "des rachats \u00e9trangers mon plan est donc",
        "start": 1531.0,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "simple je soutiendrai notre d\u00e9fense",
        "start": 1534.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nationale en renfor\u00e7ant notre autonomie",
        "start": 1537.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique en augmentant nos capacit\u00e9s",
        "start": 1539.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'action et en revalorisant le statut",
        "start": 1541.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "militaire de loos cette ambition",
        "start": 1544.23,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "nouvelle pour notre d\u00e9fense permettra \u00e0",
        "start": 1547.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous amener de remplir la premi\u00e8re",
        "start": 1549.809,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mission qui est la leur et la plus noble",
        "start": 1552.21,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "qui soit prot\u00e9g\u00e9 les fran\u00e7ais je serai",
        "start": 1554.369,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "le chef des arm\u00e9es qui prot\u00e8ge les",
        "start": 1558.389,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et porterait une attention",
        "start": 1560.669,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re \u00e0 ses soldats face aux",
        "start": 1562.789,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "\u00e9tats puissance qui r\u00e9arme je r\u00e9",
        "start": 1566.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "armerait la france en la dotant d'une",
        "start": 1568.499,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e cr\u00e9dible avec davantage",
        "start": 1570.09,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "d'effectifs et davantage de moyens pour",
        "start": 1572.159,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 tout type de conflit pour",
        "start": 1574.559,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "garantir notre souverainet\u00e9 et pour",
        "start": 1576.629,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais face \u00e0 la",
        "start": 1578.879,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "menace djihadiste jeu d'autres est notre",
        "start": 1582.239,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "paix d'une arm\u00e9e recentrer sur la",
        "start": 1584.609,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "protection du territoire national sur",
        "start": 1586.59,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "des op\u00e9rations ext\u00e9rieures rationaliser",
        "start": 1588.749,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et sur une capacit\u00e9 de projection",
        "start": 1591.119,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "calibr\u00e9 pour des op\u00e9rations limit\u00e9es",
        "start": 1593.369,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "dans le temps contre les djihadistes",
        "start": 1595.679,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "enfin passez au d\u00e9classement et \u00e0 la",
        "start": 1598.519,
        "duration": 5.321
    },
    {
        "text": "mise sous tutelle \u00e9trang\u00e8re je",
        "start": 1601.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "prot\u00e8gerai l'industrie de d\u00e9fense",
        "start": 1603.84,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise en garantissant son",
        "start": 1605.58,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance et sa souverainet\u00e9",
        "start": 1607.859,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "face au d\u00e9sordre du monde le moment est",
        "start": 1610.1,
        "duration": 7.659
    },
    {
        "text": "donc venu non pas de la dilution de",
        "start": 1614.429,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "notre puissance dans l'union europ\u00e9enne",
        "start": 1617.759,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "comme le voudrait emmanuel macron le",
        "start": 1619.369,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "moment est venu au contraire de",
        "start": 1623.19,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "l'affirmation de notre puissance",
        "start": 1625.559,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante comme puissance d'\u00e9quilibr\u00e9",
        "start": 1627.049,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "car dans le monde qui vient ce sont les",
        "start": 1630.179,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nations qui s'affirme qui survivront et",
        "start": 1632.82,
        "duration": 6.859
    },
    {
        "text": "prosp\u00e9rer je vous remercie",
        "start": 1635.669,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 1649.26,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "je suis l\u00e0 \u00e0 part dans quelques jours",
        "start": 1651.66,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 rapidement le mali la",
        "start": 1653.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "france a annonc\u00e9 son retrait militaire",
        "start": 1657.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de ce pays est ce que vous f\u00e9liciter de",
        "start": 1659.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cette nouvelle ou est-ce qu'au contraire",
        "start": 1661.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous craignez les r\u00e9percussions qu'il",
        "start": 1663.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "faudrait y avoir sur le plan",
        "start": 1665.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique non je pense que cette",
        "start": 1666.19,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision est la bienvenue simplement",
        "start": 1669.61,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "elle vient beaucoup trop tard",
        "start": 1671.59,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "je pense que si vous voulez",
        "start": 1674.88,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "nous avons r\u00e9ussi avec servane une",
        "start": 1679.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "op\u00e9ration magnifique",
        "start": 1682.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du moment o\u00f9 on a transform\u00e9",
        "start": 1683.52,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "serval embarque al \u00e7a a commenc\u00e9 \u00e0 se",
        "start": 1686.65,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9grader et \u00e0 prendre beaucoup plus de",
        "start": 1690.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "risques le risque particulier",
        "start": 1692.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'enlisement le risque qu'on pourrait",
        "start": 1694.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "appeler de daf camille starisation si",
        "start": 1696.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous voulez ou de vietnamisation pour",
        "start": 1699.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les plus anciens d'entre nous c'est \u00e0",
        "start": 1701.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dire l'enlisement d'une puissance",
        "start": 1702.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "militaire qui gagne dans un combat",
        "start": 1704.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "asym\u00e9trique mais qui finit par perdre",
        "start": 1706.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "politiquement alors qu'il a gagn\u00e9e",
        "start": 1709.57,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "militairement",
        "start": 1711.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je pense que nous aurions d\u00fb nous",
        "start": 1712.38,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "retirer depuis longtemps sur nos bases",
        "start": 1714.94,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "arri\u00e8res la c\u00f4te d'ivoire je vous ai dit",
        "start": 1716.44,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "le s\u00e9n\u00e9gal le gabon et",
        "start": 1718.6,
        "duration": 7.7
    },
    {
        "text": "il ne faut plus",
        "start": 1722.79,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "engag\u00e9e des exp\u00e9ditions si grande vous",
        "start": 1726.3,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "rendez compte avec 5000 hommes sur un",
        "start": 1729.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "territoire qui est aussi grand que",
        "start": 1731.89,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 1733.57,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9mesur\u00e9",
        "start": 1734.82,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous risquons l'enlisement",
        "start": 1736.77,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "par ailleurs emmanuel macron \u00e0 force de",
        "start": 1740.05,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "donner des le\u00e7ons de morale d\u00e9mocratique",
        "start": 1743.44,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "s'est brouill\u00e9 avec les dirigeants du",
        "start": 1745.77,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "mali qui ont fini par l'insult\u00e9 et le",
        "start": 1749.74,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "chasser",
        "start": 1753.04,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tandis qu' il faut monter des troubles",
        "start": 1754.44,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "contre les fran\u00e7ais r\u00e9veillant les les",
        "start": 1757.9,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "vieilles",
        "start": 1761.77,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "s'en tienne anticolonialiste",
        "start": 1764.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je pense que nous n'avions pas \u00e0 prendre",
        "start": 1766.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce risque alors que nous avions sauv\u00e9",
        "start": 1769.21,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce aux sacrifices de nos soldats je",
        "start": 1771.54,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "rappelle quand m\u00eame que 55 57 pardon de",
        "start": 1774.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nos soldats sont morts dans cette",
        "start": 1778.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "exp\u00e9dition pour prot\u00e9ger d'abord le mali",
        "start": 1779.44,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "et les maliens du djihadisme",
        "start": 1782.41,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 1785.79,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "si vous voulez voil\u00e0 comment j'estime",
        "start": 1787.74,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "que nous devrions nous devrons d\u00e9sormais",
        "start": 1790.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous comporter par ailleurs les",
        "start": 1792.28,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dirigeants maliens se moque de nous en",
        "start": 1794.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ne reprenant aucun de leurs clandestins",
        "start": 1797.53,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "alors que nos soldats meurent pour la",
        "start": 1799.6,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de leur pays avec moi je pense",
        "start": 1804.49,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "que cela change",
        "start": 1807.85,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "oui bonjour julien chavanne rfi un",
        "start": 1812.43,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9part bienvenus dites vous mais ce que",
        "start": 1816.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous cr\u00e9dit qu'avec le d\u00e9part des",
        "start": 1818.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "troupes fran\u00e7aises l'influencent russe",
        "start": 1819.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soit encore plus important je pense",
        "start": 1821.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notamment aux mercenaires le wagner et",
        "start": 1823.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "puis deuxi\u00e8me deuxi\u00e8me question voulait",
        "start": 1825.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mener une guerre de corsair est ce que",
        "start": 1827.65,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que les troupes fran\u00e7aises",
        "start": 1829.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentes au niger au tchad pour mener",
        "start": 1830.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des op\u00e9rations cibl\u00e9es sur le sol malien",
        "start": 1833.14,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "si la situation l'exig\u00e9 vous avez toute",
        "start": 1835.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on les maliens ne veulent plus que",
        "start": 1839.59,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "l'on reste",
        "start": 1841.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "on peut pas rester sur avec avoir des",
        "start": 1842.19,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "troupes dans un pays qui ne le",
        "start": 1846.61,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "souhaitent pas",
        "start": 1847.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc nous devions partir j'ai simplement",
        "start": 1849.06,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "souhaiter que nous le ferons nous",
        "start": 1852.07,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "aurions d\u00fb le faire plus t\u00f4t c'est tout",
        "start": 1853.3,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "maintenant pour l' influence russe pour",
        "start": 1854.55,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 1858.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "troupes de wagner",
        "start": 1859.56,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "on n'a pas attendu que les fran\u00e7ais s'en",
        "start": 1861.9,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "aille pour qu'il y ait des troubles de",
        "start": 1864.94,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "wagner au mali",
        "start": 1866.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a ne changera rien de fondamental",
        "start": 1867.57,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "manifestement les dirigeants du mali",
        "start": 1871.24,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8rent se tourner vers ses troupes de",
        "start": 1873.76,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "wagner que vers l'arm\u00e9e fran\u00e7aise c'est",
        "start": 1878.53,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "leur choix moi vous savez je respecte la",
        "start": 1882.01,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 de tous les \u00e9tats",
        "start": 1884.74,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "compris le mali",
        "start": 1886.91,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s nous verrons dans l'avenir",
        "start": 1888.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "maintenant pour les exp\u00e9ditions",
        "start": 1891.42,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "auxquelles vous faites r\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 1892.7,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "si le mali ne souhaite pas que l'on",
        "start": 1894.98,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "survole son territoire ou que l'on",
        "start": 1898.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "engage des troubles sur son territoire",
        "start": 1900.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous ne le ferons pas je rappelle que",
        "start": 1901.89,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "l'op\u00e9ration serval a \u00e9t\u00e9 faite",
        "start": 1904.41,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "par l'appel au secours des dirigeants",
        "start": 1907.7,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "maliens qui voyait d\u00e9ferler sur eux",
        "start": 1910.5,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "les",
        "start": 1914.31,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "troupe jihadistes",
        "start": 1915.65,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "bonjour un message brahim pour l'ide ici",
        "start": 1924.46,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "alors excusez moi je les ai entendu",
        "start": 1928.87,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de doubler les",
        "start": 1932.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "effectifs en outre-mer et dans les dom",
        "start": 1934.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tom il ya actuellement un fort taux de",
        "start": 1936.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage l\u00e0 bas est ce que vous comptez",
        "start": 1938.87,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vous appuyer l\u00e0-dessus pour un",
        "start": 1940.04,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "recrutement massif",
        "start": 1941.36,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "je ne l'avais pas fait le rapprochement",
        "start": 1944.38,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "vous savez les gens s'engagent pas dans",
        "start": 1947.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e parce qu'ils sont au ch\u00f4mage",
        "start": 1949.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il s'engage dans l'arm\u00e9e ils risquent",
        "start": 1951.46,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "leur vie",
        "start": 1953.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est par je suppose par volont\u00e9 de",
        "start": 1954.8,
        "duration": 7.85
    },
    {
        "text": "servir la france et nos arm\u00e9es",
        "start": 1958.52,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "bonsoir eric zemmour une question je",
        "start": 1964.21,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "vous ram\u00e8ne \u00e0 la politique fran\u00e7aise",
        "start": 1967.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nicolas bay a annonc\u00e9 vous rejoindre ir",
        "start": 1968.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans les colonnes du figaro ce matin sur",
        "start": 1970.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bfm comment vous accueillez le soutien",
        "start": 1973.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nicolas bay 2 1 et 2 2 est ce que vous",
        "start": 1975.26,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "avez peur que \u00e7a cr\u00e9e un d\u00e9s\u00e9quilibre",
        "start": 1976.94,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "puisque vous engrangez de nombreux",
        "start": 1978.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ralliements venant du r'n b - venant des",
        "start": 1979.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains \u00e9coutez j'accueille les",
        "start": 1982.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "bras ouverts nicolas bay comme tous ceux",
        "start": 1985.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui veulent me rejoindre et je ne fait",
        "start": 1986.78,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "pas le tri entre ceux qui viennent des",
        "start": 1989.33,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "seins et ceux qui viennent des autres",
        "start": 1993.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "moi ils sont tous les bienvenus \u00e0 partir",
        "start": 1995.23,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "du moment o\u00f9 ils soutiennent ma",
        "start": 1998.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "candidature malines politique et je",
        "start": 2000.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pense que c'est \u00e7a le sujet le sujet",
        "start": 2002.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est la ligne politique ce n'est pas",
        "start": 2004.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "all\u00e9 ce ne sont pas les individus",
        "start": 2006.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est la ligne politique et et le",
        "start": 2008.71,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "soutien",
        "start": 2011.17,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "du peuple fran\u00e7ais le reste vous savez",
        "start": 2012.63,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "et chacun se d\u00e9finit en fonction de ses",
        "start": 2016.66,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "convictions",
        "start": 2018.34,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et des 2 et 2 et de ses engagements et",
        "start": 2019.32,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "et de son id\u00e9e qu'il se fait de la",
        "start": 2023.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "france et de cette campagne",
        "start": 2025.63,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2026.77,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "je vais poursuivre sur une question",
        "start": 2030.41,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 politique qui concerne un",
        "start": 2032.31,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sondage qui vient d'\u00eatre publi\u00e9e par",
        "start": 2034.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'institut au dos que \u00e7a val\u00e9rie",
        "start": 2036.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse est donn\u00e9 \u00e0 12% ce soir vous",
        "start": 2039.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e0 14 une aubaine \u00e0 18 comment",
        "start": 2041.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est-ce que vous r\u00e9agissez une deuxi\u00e8me",
        "start": 2043.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "question le chef de l'\u00e9tat pourrait",
        "start": 2044.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre selon certains bruits se",
        "start": 2047.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarer candidat la semaine prochaine",
        "start": 2049.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "comment est-ce que vous accueillez sur",
        "start": 2050.52,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la je suis ici pour parler de d\u00e9fense",
        "start": 2052.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nationale n'a de r\u00e9pondre \u00e0 la question",
        "start": 2054.54,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sur nicolas bay alors sans mais parce",
        "start": 2056.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que je pensais que ce serait l'exception",
        "start": 2058.8,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "qui confirme la r\u00e8gle",
        "start": 2060.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une exception suppl\u00e9mentaires",
        "start": 2061.82,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pour notre question voil\u00e0 j'ai",
        "start": 2063.99,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu",
        "start": 2066.179,
        "duration": 2.211
    },
    {
        "text": "je faisais mon bonjour appartiennent du",
        "start": 2071.51,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "verbe pour les \u00e9chos",
        "start": 2074.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vous voulez porter le budget de la ville",
        "start": 2076.7,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "et ronces \u00e0 70 milliards c'est 30 de",
        "start": 2079.47,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "plus que notre nom comment 29 m\u00eame",
        "start": 2082.53,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "comment vous le financer et est ce que",
        "start": 2085.28,
        "duration": 8.35
    },
    {
        "text": "ce sera progressif bien s\u00fbr nous ferons",
        "start": 2089.429,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "une augmentation de 3 milliards 3",
        "start": 2093.63,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "milliards 6 par an pour arriver \u00e0 70",
        "start": 2096.419,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "milliards en 2030",
        "start": 2100.17,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e7a sera progressif et nous le",
        "start": 2102.41,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "financerons soit par des \u00e9conomies sur",
        "start": 2106.02,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "d'autres secteurs soit",
        "start": 2109.89,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "par des choix que nous ferons voil\u00e0 il",
        "start": 2111.5,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "ya des choix \u00e0 faire je pense qu'il faut",
        "start": 2116.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui contrairement \u00e0 ce que nous",
        "start": 2118.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avons fait depuis 30 ans c'est \u00e0 dire",
        "start": 2120.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sacrifier toujours les budgets",
        "start": 2121.89,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "militaires aux autres aujourd'hui nous",
        "start": 2124.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "allons privil\u00e9gier les budgets",
        "start": 2127.17,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "militaires par une forte augmentation",
        "start": 2128.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "car je pense c'est indispensable pour la",
        "start": 2129.78,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 de la france et des fran\u00e7ais",
        "start": 2133.08,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "ah pardon excusez moi il faut prendre le",
        "start": 2139.19,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "micro pour vous il suffit pas de lever",
        "start": 2141.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le bras",
        "start": 2143.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "jambes etc sans pour boulevard voltaire",
        "start": 2144.96,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "envisagerez envisageriez-vous de cr\u00e9er",
        "start": 2147.6,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "une force militaire d\u00e9di\u00e9 au contr\u00f4le",
        "start": 2151.18,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res terrestres et maritimes",
        "start": 2154.03,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse est oui et nous effectivement",
        "start": 2158.85,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "c'est pas exactement dans la discussion",
        "start": 2163.38,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui mais nous formerons une",
        "start": 2166.72,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "brigade de contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res",
        "start": 2170.64,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "est ce que ce sera avec des r\u00e9giments",
        "start": 2173.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "existants ou est-ce que \u00e7a serait une",
        "start": 2175.36,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation ex nihilo",
        "start": 2176.71,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez",
        "start": 2178.14,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "c'est vraiment une question que nous",
        "start": 2179.82,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "verrons quand nous serons au pouvoir",
        "start": 2182.32,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "bonjour bonjour traduire de calan agence",
        "start": 2187.14,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "france presse je vous vois pas excuser",
        "start": 2190.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la partie",
        "start": 2191.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous avez consacr\u00e9 un tr\u00e8s court passage",
        "start": 2193.6,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "de retz discours \u00e0 la cyber d\u00e9fense",
        "start": 2194.89,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "est plut\u00f4t ax\u00e9e sur une arm\u00e9e de masse",
        "start": 2197.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "finalement est-ce que c'est \u00e0 dire que",
        "start": 2200.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est un retour \u00e0 une arm\u00e9e plus",
        "start": 2202.89,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "traditionnels arm\u00e9e de terre o\u00f9 ce cas",
        "start": 2205.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l\u00e0 si la cyber d\u00e9fense a pas l'air",
        "start": 2208.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "crucial d\u00e9cisif d'entr\u00e9e co\u00fbtait si vous",
        "start": 2209.62,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "appelez une arm\u00e9e de masse une arm\u00e9e de",
        "start": 2212.71,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "100 mille hommes",
        "start": 2215.26,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "excusez moi vous savez",
        "start": 2216.9,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait 100 mille hommes c'est un",
        "start": 2219.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "chiffre tr\u00e8s symbolique dans l'histoire",
        "start": 2221.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le plafond qu'on imposait aux",
        "start": 2224.55,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "arm\u00e9es allemandes dans le trait\u00e9 de",
        "start": 2226.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "versailles et ce fut le plafond quand",
        "start": 2228.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9torsion hitler imposa \u00e0 l'arm\u00e9e",
        "start": 2230.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise en 1940 dans l'armistice de 40",
        "start": 2233.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc vous voyez cent mille hommes dans",
        "start": 2235.84,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "l'histoire de france c'est tr\u00e8s peu",
        "start": 2237.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est vraiment m\u00eame vraiment tr\u00e8s peu",
        "start": 2239.64,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "donc non on ne remet pas d\u00e9sarm\u00e9 de",
        "start": 2242.74,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "masse au temps o\u00f9 napol\u00e9on disait dieu",
        "start": 2246.55,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aime les gros bataillons ou au temps de",
        "start": 2249.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la guerre 14 salon en revanche",
        "start": 2251.59,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "effectivement nous avons constat\u00e9 que",
        "start": 2254.2,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "pour les hommes comme pour les mat\u00e9riels",
        "start": 2256.92,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions devenus une arm\u00e9e tr\u00e8s",
        "start": 2259.95,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "brillante avec des soldats magnifique",
        "start": 2263.14,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais \u00e9chantillonneur en tout nous",
        "start": 2265.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "faisions un peu de tout un peu et comme",
        "start": 2268.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je l'a\u00ef dit dans mon discours au bout de",
        "start": 2270.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quelques jours nous avions besoin des",
        "start": 2272.2,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "munitions am\u00e9ricaines sans compter les",
        "start": 2273.97,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "les moyens d'information et c'est donc",
        "start": 2278.07,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "ce n'est plus acceptable voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 2281.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous avez l'impression que je privil\u00e9gie",
        "start": 2283.24,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "solar mais ce n'est pas le retour non",
        "start": 2285.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les grandes masses d'avant maintenant",
        "start": 2288.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour le seul \u00e0 la cyberd\u00e9pendance oui",
        "start": 2290.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est c'est pas con l\u00e0 c'est pas du tout",
        "start": 2292.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'on le marginalise je les dis au",
        "start": 2294.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "contraire on va faire un effort dans le",
        "start": 2295.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cyber d\u00e9fense je vais pas vous d\u00e9tailler",
        "start": 2297.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tout comme \u00e7a l\u00e0 le discours d\u00e9j\u00e0 il",
        "start": 2300.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9tait long l\u00e0 il aurait il serait dur et",
        "start": 2302.47,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "une r\u00e9gion encore plus longtemps",
        "start": 2304.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais je ne mets je d\u00e9daigne pas du tout",
        "start": 2305.97,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "c'est cette forme de combat",
        "start": 2308.59,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "oui bonjour jean marc tanguy je suis ici",
        "start": 2312.0,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "c'est vous cette fois oui c'est moi qui",
        "start": 2315.24,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussit vous avez r\u00e9ussi \u00e0 attraper mais",
        "start": 2317.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on l'a donn\u00e9e j'ai quatre questions tr\u00e8s",
        "start": 2318.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "br\u00e8ve quel budget sur le drone de combat",
        "start": 2321.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dont vous avez parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure par",
        "start": 2323.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "del\u00e0 le enfin l'incantation comment vous",
        "start": 2325.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voyez \u00e7a deuxi\u00e8me question comment on",
        "start": 2328.24,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "peut vouloir une alliance avec la russie",
        "start": 2329.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et d\u00e9plor\u00e9 les effets de wagner en",
        "start": 2331.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "afrique puisque c'est un peu ce qui se",
        "start": 2333.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "passe quand m\u00eame vous avait stigmatis\u00e9",
        "start": 2335.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aussi le r\u00f4le des \u00e9tats unis dans la",
        "start": 2338.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fourniture d'armement mais vous le savez",
        "start": 2340.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sans doute les drones reaper seulement",
        "start": 2341.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "trois drones reaper ont fait 58 % de",
        "start": 2343.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'attrition rec\u00e8le en 2020 donc on peut",
        "start": 2345.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire quand m\u00eame que ces \u00e9quipements",
        "start": 2348.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains font font le bilan avec",
        "start": 2349.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'autres en mati\u00e8re de renseignements",
        "start": 2351.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "par exemple et enfin que ce que vous",
        "start": 2353.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avez retenu de votre passage 43\u00e8me bima",
        "start": 2355.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2358.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "manifestement c'\u00e9tait un peu fondateur",
        "start": 2359.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour vous faire une id\u00e9e assez pr\u00e9cise",
        "start": 2361.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de ce dont les militaires fran\u00e7ais ont",
        "start": 2363.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "besoin et comme vous le savez \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 2364.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avait un d\u00e9but de pol\u00e9mique sur les",
        "start": 2366.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "consignes que vous n'auriez pas respect\u00e9",
        "start": 2368.14,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pouvez revenir voil\u00e0",
        "start": 2369.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a permettra comme \u00e7a une",
        "start": 2371.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bonne fois pour toutes de alors passer \u00e0",
        "start": 2372.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "autre chose je vous devance les 36 vols",
        "start": 2374.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "trois premi\u00e8res questions d\u00e9j\u00e0 sont",
        "start": 2377.14,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "fausses",
        "start": 2378.55,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "donc la premi\u00e8re vous avez dit",
        "start": 2379.859,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "allez-y parce que vous mettez quatre",
        "start": 2384.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "questions donc",
        "start": 2387.73,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "bon bah oui dans \u00e7a vous je ne peux pas",
        "start": 2391.44,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vous dire exactement la somme aurait",
        "start": 2394.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la loi de programmation d\u00e9cidera",
        "start": 2397.08,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment alors deuxi\u00e8mement vous avez",
        "start": 2399.16,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "dit que je voulais \u00eatre un alli\u00e9 de la",
        "start": 2401.14,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "russie et que je je je stigmatise et",
        "start": 2403.839,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "wagner je n'ai fait ni l'un ni l'autre",
        "start": 2406.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je ne veux pas \u00eatre un alli\u00e9 de la",
        "start": 2408.9,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "russie je veux simplement ne pas \u00eatre un",
        "start": 2411.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ennemi de la russie et deuxi\u00e8mement je",
        "start": 2412.75,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "ne stigmatise pas wagner moi vous savez",
        "start": 2414.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'on a plus l'habitude l\u00e0",
        "start": 2417.119,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "mais moi je ne donne pas de le\u00e7ons de",
        "start": 2419.47,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "morale aux autres les pays d\u00e9fendent",
        "start": 2421.18,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "leur l'heure",
        "start": 2424.0,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "leur leurs nations les \u00e9tats pardon",
        "start": 2425.75,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent leur nation comme ils",
        "start": 2428.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'entendent moi je tiens compte des",
        "start": 2429.45,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9s je ne suis pas dans la morale",
        "start": 2432.18,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique ou ou l\u00e0 o\u00f9 la moraline des",
        "start": 2434.96,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "droits de l'homme troisi\u00e8me question",
        "start": 2438.24,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "c'est est s\u00fbre",
        "start": 2440.52,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "je n'ai absolument pas stigmatis\u00e9 les",
        "start": 2443.78,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains je sais tr\u00e8s bien ce qu'on",
        "start": 2447.12,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "leur doit puisque justement",
        "start": 2448.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "justement jeudi qu' il faut devenir",
        "start": 2449.84,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant de parce qu'on est trop",
        "start": 2452.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant d'eux donc \u00e7a veut dire que je",
        "start": 2453.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "reconnais \u00e9videmment la d\u00e9pendance qu'on",
        "start": 2455.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "a et la reconnaissance que j'ai je ne",
        "start": 2457.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "suis pas un grand simplement je pense",
        "start": 2459.87,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "que la volont\u00e9 tout",
        "start": 2461.52,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "l'esprit de du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle tout",
        "start": 2464.66,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "l'esprit de la politique de d\u00e9fense du",
        "start": 2467.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle c'est justement ne",
        "start": 2469.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre de personne pour chaque type",
        "start": 2472.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'armement c'est tout l'esprit de la",
        "start": 2473.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "politique suivie par le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 2476.28,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "gaulle je souhaite simplement qu'on",
        "start": 2477.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "revienne \u00e0 cet esprit l\u00e0 c'est tout \u00e7a",
        "start": 2478.62,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "sans animosit\u00e9 envers les am\u00e9ricains",
        "start": 2480.93,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8me point",
        "start": 2483.83,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "alors \u00e9coutez l\u00e0 vous me fait plaisir en",
        "start": 2487.49,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "me posant cette question ce qui \u00e9tait",
        "start": 2490.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas comme dans les pas comme pour les",
        "start": 2491.61,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "trois premi\u00e8res",
        "start": 2493.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc pour cette question l\u00e0 je suis ravi",
        "start": 2494.57,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "de r\u00e9pondre \u00e0 cette question oui j'ai",
        "start": 2497.64,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 une journ\u00e9e magnifique oui j'ai",
        "start": 2500.22,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "go\u00fbt\u00e9 de pr\u00e8s le la ferveur de ces gens",
        "start": 2503.21,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0 d\u00e9termination",
        "start": 2507.81,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la gentillesse aussi tout b\u00eatement",
        "start": 2509.93,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le d\u00e9vouement",
        "start": 2513.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'esprit patriotique",
        "start": 2516.05,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "oui j'ai aim\u00e9 ces gens oui j'ai pass\u00e9",
        "start": 2517.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "une journ\u00e9e magnifique oui j'ai ils",
        "start": 2519.99,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m'ont montr\u00e9 tout ce qu'il faisait tout",
        "start": 2522.66,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "ce qu'il pouvait faire et",
        "start": 2524.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais vraiment heureux d'\u00eatre parmi",
        "start": 2527.0,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "eux et 2 pendant une journ\u00e9e de me",
        "start": 2529.44,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sentir encore plus au service de mon",
        "start": 2533.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pays donc \u00e9videmment maintenant ce que",
        "start": 2535.41,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "vous dites sur les consignes que je",
        "start": 2539.04,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "n'aurai pas \u00e0 respecter vous savez",
        "start": 2541.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "j'ai respect\u00e9 toutes les consignes et",
        "start": 2544.7,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "puis si je ne laisse pas respect\u00e9 sais",
        "start": 2547.23,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "pas quand",
        "start": 2549.36,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "bonjour bonjour",
        "start": 2551.84,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "elodie ferait france inter je vous vois",
        "start": 2555.23,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "pas excus\u00e9 m\u00e9daille je la remercie",
        "start": 2557.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "beaucoup il ya cinq ans en 2017 marine",
        "start": 2559.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le pen avait propos\u00e9 de r\u00e9 instaurer",
        "start": 2562.56,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "progressivement le service militaire",
        "start": 2564.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "juste voil\u00e0 qu'est ce que vous vous en",
        "start": 2565.76,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "pensez eh ben je ne leur ait instaur\u00e9",
        "start": 2567.57,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 2570.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut d\u00e9velopper un",
        "start": 2572.18,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "service militaire volontaire avec voyez",
        "start": 2574.62,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 effectivement un renforcement de",
        "start": 2577.77,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "ce service volontaire mais mais pas le",
        "start": 2581.85,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "service militaire \u00e0 l'ancienne",
        "start": 2584.82,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "oui bonjour michel p\u00e9bereau je suis l\u00e0",
        "start": 2589.28,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "michel cabirol la tribune une question",
        "start": 2592.46,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "soit des coop\u00e9rations sur les",
        "start": 2596.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rations oui est-ce que vous excluez",
        "start": 2597.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "toute id\u00e9e de coop\u00e9ration et notamment",
        "start": 2600.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avec l'allemagne et avec quel pays",
        "start": 2602.31,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "pourrait t'on",
        "start": 2605.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rer sur des grands programmes",
        "start": 2606.53,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "d'armement europ\u00e9ennes jeu je n'exclus",
        "start": 2608.91,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "pas a priori d'accord de coop\u00e9ration",
        "start": 2613.07,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "mais si vous voulez je pense que",
        "start": 2617.27,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "les accords avec l'allemagne",
        "start": 2621.35,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "sont biais\u00e9s si vous voulez nous avons",
        "start": 2623.99,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "des divergences avec l'allemagne que ne",
        "start": 2628.79,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "veut pas voir emmanuel macron qui est",
        "start": 2631.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "emport\u00e9 par ses chim\u00e8res id\u00e9ologique et",
        "start": 2633.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ses mythes du couple franco-allemand et",
        "start": 2636.48,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "2 de l'europe de la d\u00e9fense ou de",
        "start": 2638.73,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'autonomie strat\u00e9gique en tant qu'homme",
        "start": 2641.99,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et change de nom tous les 6 mois parce",
        "start": 2643.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que \u00e7a marche jamais on sonde ne suis",
        "start": 2644.51,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "plus tout simplement le premier probl\u00e8me",
        "start": 2646.52,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "c'est que pour l'allemagne",
        "start": 2649.63,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense europ\u00e9enne s'appelle l'otan",
        "start": 2652.24,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "et son la d\u00e9fense de l'allemagne",
        "start": 2655.58,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "s'appelle l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine s'\u00e9tait",
        "start": 2658.49,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 d'ailleurs",
        "start": 2661.31,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pardon \u00e0 mes emmanuel macron vous savez",
        "start": 2662.47,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "errare humanum est perseverare",
        "start": 2666.92,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "diabolicum",
        "start": 2669.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "emmanuel macron pers\u00e9v\u00e8re dans une",
        "start": 2670.54,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "erreur que m\u00eame le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle a",
        "start": 2673.07,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "commise et la le\u00e7on du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle",
        "start": 2676.19,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "n'a pas servi \u00e0 emmanuel macron en 1963",
        "start": 2679.34,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle avait sign\u00e9 un",
        "start": 2683.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 franco-allemand dont on parle",
        "start": 2686.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "toujours depuis avec le chancelier",
        "start": 2688.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "adenauer qu'est ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 2690.44,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "ensuite",
        "start": 2692.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il y a eu un vote au bundestag qui a",
        "start": 2693.34,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 un pr\u00eat 1",
        "start": 2697.16,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "un avenant \u00e0 ce trait\u00e9 qui disait quoi",
        "start": 2699.67,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "qu'ils disent est la d\u00e9fense de",
        "start": 2703.82,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'allemagne c'est l'otan et l'am\u00e9rique",
        "start": 2705.77,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "cinquante ans plus tard pr\u00e8s de 60 ans",
        "start": 2709.82,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "plus tard c'est la m\u00eame ritournelle",
        "start": 2711.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "quand emmanuel macron a parl\u00e9 de d\u00e9fense",
        "start": 2713.59,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne la ministre de la d\u00e9fense",
        "start": 2716.96,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "allemande l'a s\u00e8chement remise \u00e0 sa",
        "start": 2719.03,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "place et a dit qu'il n'en \u00e9tait pas",
        "start": 2722.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "question et que pour elle la d\u00e9fense",
        "start": 2724.7,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne s'\u00e9tait l'otan et les \u00e9tats",
        "start": 2726.47,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "unis qu'est ce qu'il faut de plus \u00e0",
        "start": 2729.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "emmanuel macron pour comprendre par",
        "start": 2730.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ailleurs par ailleurs nous n'avons pas",
        "start": 2732.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les m\u00eames objectifs strat\u00e9giques",
        "start": 2735.95,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "si vous voulez l'allemagne se se d\u00e9ploie",
        "start": 2737.84,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "dans un conflit uniquement europ\u00e9en",
        "start": 2742.55,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "nous nous faisons des interventions",
        "start": 2745.66,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "exp\u00e9ditionnaire en afrique et ailleurs",
        "start": 2748.54,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "c'est pas du tout le m\u00eame type d'arm\u00e9",
        "start": 2751.87,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "donc c'est pas le m\u00eame type d'avion donc",
        "start": 2754.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame pas le m\u00eame type de chars",
        "start": 2756.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on va faire un avion",
        "start": 2758.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ensemble et un char au centre puisqu'on",
        "start": 2759.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'a pas le m\u00eame objectif et ont ils",
        "start": 2760.91,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "n'ont pas la m\u00eame destination",
        "start": 2762.74,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement",
        "start": 2764.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je constate depuis que ces programmes",
        "start": 2765.76,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2769.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mis en oeuvre comment c'est de mettre en",
        "start": 2770.37,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "oeuvre qu'en v\u00e9rit\u00e9 et",
        "start": 2773.35,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "pardonnez moi ma brutalit\u00e9 mais",
        "start": 2776.31,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "manifestement les allemands ne sont avec",
        "start": 2779.49,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "nous que pour prendre les secrets de",
        "start": 2782.47,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "notre savoir-faire en particulier en",
        "start": 2785.77,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d'aviation",
        "start": 2788.26,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a ce n'est pas admissible donc je",
        "start": 2790.89,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "pense \u00e7a d\u00e9j\u00e0 la discussion a d\u00e9j\u00e0 eu",
        "start": 2794.59,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "lieu sous donnez-vous avec l'eurofighter",
        "start": 2797.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais se sont d\u00e9j\u00e0 retir\u00e9s de",
        "start": 2799.35,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "leur facteur vous en souvenez et je",
        "start": 2801.88,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "constate d'ailleurs avec le recul que",
        "start": 2804.07,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 plaide pour l'avenir vous avez",
        "start": 2807.99,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "vu que l'eurofighter a co\u00fbt\u00e9 plus cher \u00e0",
        "start": 2811.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chacun des pays qui sont membres de",
        "start": 2813.64,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "cette organisation que le rafale pour la",
        "start": 2816.01,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "france je dis bien \u00e0 chacun des pays pas",
        "start": 2819.7,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "en tout",
        "start": 2822.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "donc je pense que effectivement",
        "start": 2823.65,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "quatri\u00e8mement pardon il ya une derni\u00e8re",
        "start": 2826.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chose qui est arriv\u00e9 c'est qu'il y a",
        "start": 2828.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "maintenant la nouvelle coalition en",
        "start": 2831.04,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "allemagne et vous avez lu comme moi le",
        "start": 2833.2,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "programme de cette nouvelle coalition",
        "start": 2836.86,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui est tr\u00e8s stricte sur les",
        "start": 2838.62,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "exportations d'armes",
        "start": 2842.17,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "imaginez demain nos exportations d'armes",
        "start": 2844.05,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "l'avion du futur le successeur du rafale",
        "start": 2847.57,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous devrions puisqu'il y aurait des",
        "start": 2850.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ces allemande puisque les allemands",
        "start": 2853.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "auraient particip\u00e9 nous devrions",
        "start": 2854.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "demander l'autorisation au bundestag",
        "start": 2856.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "allemand pour savoir si nous exportons",
        "start": 2858.34,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "nos avions en gr\u00e8ce ou en inde",
        "start": 2860.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "on al impression qu emmanuel macron n'a",
        "start": 2863.07,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "pas du tout pens\u00e9 \u00e0 \u00e7a \u00e7a m'\u00e9tonne et \u00e7a",
        "start": 2865.24,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "me chagrine donc je pense que oui nous",
        "start": 2869.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "devons avoir une explication avec les",
        "start": 2872.68,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "allemands",
        "start": 2874.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "simple direct entre amis pour voir si",
        "start": 2875.22,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "effectivement tous ces obstacles doivent",
        "start": 2879.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00eatre relev\u00e9s ou pas peuvent \u00eatre lev\u00e9s",
        "start": 2881.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ou pas sinon s'ils ne peuvent pas \u00eatre",
        "start": 2883.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "lev\u00e9 ce que je comprendrais volontiers",
        "start": 2886.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les allemands m\u00e8nent la politique de",
        "start": 2888.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense qu'ils veulent et politique",
        "start": 2890.95,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re qu'ils veulent et je respecte",
        "start": 2892.15,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "cela \u00e9videmment eh ben",
        "start": 2893.83,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "nous nous retirerons et nous ferons nos",
        "start": 2896.21,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "avions et nos chars seul",
        "start": 2898.76,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "mais nous pouvons toujours faire des",
        "start": 2904.51,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rations avec d'autres pays nous",
        "start": 2907.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avons fait des choses avec les anglais",
        "start": 2908.51,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous pourrons faire des choses avec",
        "start": 2910.52,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'autres pays je ne suis pas ferm\u00e9 \u00e0",
        "start": 2911.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ceux l\u00e0 voyez mais \u00e7a sera aux",
        "start": 2913.7,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "conditions fran\u00e7aise sinon je pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 2915.8,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "que nous le fassions seul",
        "start": 2917.869,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous",
        "start": 2921.28,
        "duration": 3.18
    }
]