[
    {
        "text": "Bonsoir tout le monde !",
        "start": 22.38,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "Bonsoir \u00e0 vous. Bonsoir...",
        "start": 24.44,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "...l\u00e0 haut.",
        "start": 28.14,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "J'ai mes lunettes, je vous vois tr\u00e8s bien.\nNe vous inqui\u00e9tez pas.",
        "start": 30.37,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "\u00c7a aurait \u00e9t\u00e9 plus difficile sans...",
        "start": 33.26,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Ah, vous aussi.\nIl ne faut pas \u00eatre jaloux.",
        "start": 37.34,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "Bonsoir \u00e0 tous, je suis vraiment tr\u00e8s heureux que vous soyez l\u00e0.",
        "start": 43.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "D\u00e9cid\u00e9ment, cette nouvelle ann\u00e9e commence tr\u00e8s bien,\ncar elle commence en votre compagnie !",
        "start": 48.92,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": " Et pour commencer, je voudrais vous souhaiter \u00e0 tous ici pr\u00e9sents ce soir",
        "start": 65.04,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": " une bonne et heureuse ann\u00e9e 2022 !",
        "start": 70.59,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "Que cette nouvelle ann\u00e9e soit parsem\u00e9e de victoires, de succ\u00e8s et de r\u00e9ussites !",
        "start": 82.58,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "J\u2019esp\u00e8re que les f\u00eates se sont bien pass\u00e9es pour vous",
        "start": 94.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et que vous avez pu profiter\nde vos proches pendant ces quelques jours de repos.",
        "start": 98.96,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "J\u2019esp\u00e8re aussi que vous avez pu profiter de ces repas en famille pour glisser quelques mots",
        "start": 104.62,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": " sur notre engagement pour la France, entre le foie gras et le dessert\u2026",
        "start": 110.22,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "Enfin, si le foie gras \u00e9tait autoris\u00e9 \u00e0 votre table ! De nos jours, on ne sait plus tr\u00e8s bien.",
        "start": 116.69,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "Je veux encore vous remercier pour l\u2019incroyable enthousiasme que vous avez soulev\u00e9 en 2021.",
        "start": 122.99,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "Je veux vous dire qu\u2019en 2022, nous allons encore faire plus et mieux pour la France et les Fran\u00e7ais.",
        "start": 131.49,
        "duration": 8.78
    },
    {
        "text": "J\u2019esp\u00e8re que vous avez profit\u00e9 de ces derniers jours pour vous reposer car tout va s\u2019acc\u00e9l\u00e9rer.",
        "start": 148.61,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": " Comme vous le devinez sur mon visage repos\u00e9 et d\u00e9termin\u00e9,  j\u2019ai moi-m\u00eame pris le temps de quelques jours de vacances ;",
        "start": 155.89,
        "duration": 10.06
    },
    {
        "text": " ce furent, vous le savez, mes derni\u00e8res vacances.",
        "start": 165.95,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "Car pendant 100 jours...",
        "start": 171.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "Car pendant cent jours puis pendant cinq ans, nous allons convaincre puis sauver la France.",
        "start": 178.61,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "Ensemble avec tous les Fran\u00e7ais de m\u00e9tropole et d\u2019outre-mer !",
        "start": 186.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "Quel chemin parcouru depuis un an, depuis l\u2019hiver dernier !",
        "start": 206.22,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": " Entrer dans l\u2019ar\u00e8ne politique pour porter nos id\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e \u00e9tait alors pour moi un projet un peu fou et lointain.",
        "start": 211.01,
        "duration": 12.28
    },
    {
        "text": " Longtemps j\u2019avais esp\u00e9r\u00e9 que la classe politique finirait pas faire germer le candidat qui reprendrait le flambeau de nos convictions.",
        "start": 223.29,
        "duration": 10.17
    },
    {
        "text": "Mais comme vous, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u.",
        "start": 233.46,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00c9tablir le bon diagnostic, faire les bons pronostics, pour finalement voir notre pays s\u2019enliser et dispara\u00eetre",
        "start": 238.83,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "parce qu\u2019aucun de nos politiques n\u2019avait eu le courage de dire ce que tout le monde pensait",
        "start": 246.6,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "et de proposer ce que tout le monde attendait.",
        "start": 251.42,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "C\u2019est pour cela que j\u2019ai choisi de franchir le Rubicon.",
        "start": 255.48,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "J\u2019ai quitt\u00e9, je ne dirais pas \u00e0 regret mais avec nostalgie tout de m\u00eame, trente ans de vie d\u2019\u00e9crivain et de journaliste",
        "start": 272.32,
        "duration": 9.98
    },
    {
        "text": "pour pr\u00e9senter ma candidature \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.\n\u00c0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019une vie, c\u2019est une nouvelle aventure,",
        "start": 282.3,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "et un immense saut dans le vide, \nmais pour le pays, c\u2019\u00e9tait un devoir.",
        "start": 289.61,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "Et je ne l\u2019aurais jamais fait sans vous.",
        "start": 294.99,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Votre engagement, vos applaudissements, vos embrassades, vos chants, vos tractages, vos collages d\u2019affiches,",
        "start": 314.37,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "les milliers de lettres que j\u2019ai re\u00e7ues de vous, votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9\u2026",
        "start": 322.34,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "Si vous saviez \u00e0 quel point, au fond de mon c\u0153ur, vous m\u2019avez touch\u00e9 !",
        "start": 326.97,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "Je veux remercier nos alli\u00e9s !",
        "start": 332.29,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "Vous avez eu le courage de nous rejoindre.\nBient\u00f4t, nous serons rejoints par d\u2019autres,",
        "start": 336.08,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "mais je n\u2019oublierai jamais que vous avez \u00e9t\u00e9 les premiers !",
        "start": 341.85,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "Je veux bien s\u00fbr remercier tous les militants de la Reconqu\u00eate.",
        "start": 355.7,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "Partis de rien, nous avons cr\u00e9\u00e9 ensemble un v\u00e9ritable parti : 75 000 adh\u00e9rents en un mois seulement.",
        "start": 361.84,
        "duration": 9.41
    },
    {
        "text": "Je tiens \u00e0 le redire : 75 000 adh\u00e9rents en seulement un mois, et encore plus de sympathisants.",
        "start": 376.13,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": " 75 000 Fran\u00e7ais qui refusent de baisser les yeux \net ont d\u00e9cid\u00e9 de partir \u00e0 la reconqu\u00eate de leur pays !",
        "start": 384.45,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "Que dire de G\u00e9n\u00e9ration Z, cet immense mouvement de la jeunesse qui impressionne tant nos adversaires ?",
        "start": 400.14,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": " Vous faites ma fiert\u00e9 par votre nombre, par votre travail, par votre enthousiasme,",
        "start": 415.86,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "par votre ardeur \u00e0 convaincre chacun de nos concitoyens.",
        "start": 422.03,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "Cela fait un an qu\u2019une v\u00e9ritable petite arm\u00e9e s\u2019affaire \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s pour rendre notre combat possible :",
        "start": 426.18,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "sur internet, en travaillant sur notre programme, \nen construisant des f\u00e9d\u00e9rations partout en France,",
        "start": 432.89,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "en militant sur les march\u00e9s, sur les plateaux t\u00e9l\u00e9, par votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, par les milliers de t\u00e9moignages que vous m\u2019envoyez.",
        "start": 439.26,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "Je veux vous dire merci !",
        "start": 446.19,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "De la Bretagne \u00e0 Nice, de Perpignan \u00e0 Lille, \nde Montpellier \u00e0 Paris, de l\u2019Alsace \u00e0 la Corse,",
        "start": 458.11,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "ce sont des dizaines d\u2019heures, parfois des centaines d\u2019heures que vous avez consacr\u00e9es \u00e0 rendre cette candidature possible.",
        "start": 466.09,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "C\u2019est votre engagement qui m\u2019a donn\u00e9 ce courage et cette d\u00e9termination. Il m\u2019a aussi donn\u00e9 une responsabilit\u00e9 immense :",
        "start": 474.45,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": " ne jamais vous d\u00e9cevoir, pour \u00eatre \u00e0 la hauteur de la t\u00e2che que vous m\u2019avez confi\u00e9e.",
        "start": 482.59,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "C\u2019est le sens du serment que je vous ai fait \u00e0 Villepinte : \nnous sommes la droite qui tiendra parole.",
        "start": 495.9,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": " Nous sommes la droite qui ne baissera pas les yeux.",
        "start": 502.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "Nous sommes la droite qui se bat pour remporter les prochaines \u00e9lections, oui, mais aussi pour sauver les prochaines g\u00e9n\u00e9rations.",
        "start": 506.12,
        "duration": 9.08
    },
    {
        "text": "Et pour tout \u00e7a, je sais que les Fran\u00e7ais pourront compter sur nous.",
        "start": 531.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "L\u2019aventure dans laquelle nous nous sommes engag\u00e9s est finalement plus qu\u2019une aventure politique :",
        "start": 536.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c\u2019est une aventure existentielle. C\u2019est celle qui doit nous permettre d\u2019\u00eatre fiers",
        "start": 541.66,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de l\u2019h\u00e9ritage re\u00e7u et ne pas avoir honte de ce que nous allons transmettre.",
        "start": 547.42,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "C\u2019est celle qui doit nous permettre de regarder nos enfants dans les yeux",
        "start": 551.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quand ils nous demanderont si nous avons agi pour leur avenir.",
        "start": 555.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "Depuis des mois, on se croise, on se parle, on s\u2019\u00e9crit.",
        "start": 560.0,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "Je commence \u00e0 bien conna\u00eetre\nles militants de la Reconqu\u00eate.",
        "start": 565.38,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": " Et j\u2019ai compris que c\u2019est la nature si particuli\u00e8re de ce combat qui expliquait la diversit\u00e9 de vos parcours.",
        "start": 569.26,
        "duration": 8.15
    },
    {
        "text": "J\u2019ai compris que tous les destins\nfran\u00e7ais menaient \u00e0 nous.",
        "start": 577.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "Certains sont \u00e9tudiants, d\u2019autres artisans, commer\u00e7ants, paysans.",
        "start": 581.73,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": " Certains sont haut-fonctionnaires, cadres dans des grandes entreprises, d\u2019autres entrepreneurs, employ\u00e9s ou ouvriers.",
        "start": 585.85,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "Certains sont retrait\u00e9s et pensent \u00e0 leurs petits-enfants.",
        "start": 592.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "Des enseignants, des militaires, des policiers, des pompiers, des infirmi\u00e8res, des magistrats.",
        "start": 595.7,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "La reconqu\u00eate a plusieurs visages.",
        "start": 600.91,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Elle a aussi plusieurs visages politiques.",
        "start": 603.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Certains d\u2019entre vous viennent des R\u00e9publicains. Vous nous avez rejoint il y a d\u00e9j\u00e0 un an",
        "start": 607.44,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "et vous \u00eates de plus en plus nombreux depuis la d\u00e9faite de mon ami Eric Ciotti.",
        "start": 613.4,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "J\u2018aimerais que nous applaudissions ces LR fid\u00e8les \u00e0 leurs convictions, fid\u00e8les \u00e0 eux-m\u00eames, fid\u00e8les \u00e0 la France !",
        "start": 624.18,
        "duration": 10.39
    },
    {
        "text": "D\u2019autres viennent du Rassemblement National, eux aussi, de plus en plus nombreux partout en France.",
        "start": 643.37,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "J\u2019aimerais que nous applaudissions \u00e0 leur tour ces militants qui se sont battus depuis tant d\u2019ann\u00e9es !",
        "start": 649.33,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "Certains de nos militants viennent m\u00eame de la gauche ! Eh oui !",
        "start": 658.2,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Vous \u00e9tiez chev\u00e8nementistes, souverainistes, et vous \u00eates \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s ! Bravo \u00e0 vous !",
        "start": 669.81,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "Certains n\u2019avaient jamais cru \u00e0 la politique. Certains sont des militants chevronn\u00e9s.",
        "start": 682.24,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "Pour d\u2019autres, c\u2019est une premi\u00e8re dans ce monde excitant et \u00e9trange du militantisme.",
        "start": 688.17,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "Mais tous, vous avez en commun cette volont\u00e9 de construire quelque chose qui nous d\u00e9passe",
        "start": 693.74,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "et qui va au-del\u00e0 de la conqu\u00eate des places.",
        "start": 699.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "Vous vous battez pour des id\u00e9es et pour une certaine id\u00e9e de la France.",
        "start": 702.21,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Cet engagement vous honore. Et pr\u00e9parez-vous, car les prochains mois ne seront pas de tout repos.",
        "start": 716.09,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "Plus nous allons nous rapprocher du premier tour de l\u2019\u00e9lection\npr\u00e9sidentielle, plus nos adversaires vont taper fort.",
        "start": 723.63,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "Notre succ\u00e8s les rend fous. \nOn m'avait pr\u00e9venu :",
        "start": 731.04,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "les journaux de gauche seront sans limite. Et ils attaqueront toujours sous la ceinture",
        "start": 737.0,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "M\u00e9diapart et Lib\u00e9ration ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9voil\u00e9 leur jeu. \nIls sont partis en chasse :",
        "start": 743.18,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9nonciations mensong\u00e8res, t\u00e9moignages calomnieux\u2026 peu leur importe,",
        "start": 753.93,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "l\u2019essentiel est de salir, salir notre si beau combat pour la France.",
        "start": 758.83,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "Ils vont s\u2019en prendre \u00e0 moi et ils vont aussi s\u2019en prendre \u00e0 vous !",
        "start": 764.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "J\u2019aime autant vous pr\u00e9venir tout de suite : ils n\u2019attaqueront jamais vos id\u00e9es,",
        "start": 769.2,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ils savent que les Fran\u00e7ais les partagent, mais ils tenteront de salir vos personnes.",
        "start": 775.05,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "J\u2019en sais quelque chose, c\u2019est ce que je subis depuis vingt ans !",
        "start": 780.61,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "Au fil des semaines, on vous jouera la sc\u00e8ne habituelle du grand th\u00e9\u00e2tre antifasciste.",
        "start": 798.35,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "Ils nous accusent d\u2019\u00eatre violents.",
        "start": 807.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "J\u2019ai toujours condamn\u00e9 la violence : c\u2019est l\u2019arme des faibles, des faibles politiquement et des faibles intellectuellement,",
        "start": 813.05,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "l\u2019arme de ceux qui ne p\u00e8sent rien et de ceux qui ne pensent rien.",
        "start": 819.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "C\u2019est pour cela qu\u2019elle va si bien \u00e0 l\u2019extr\u00eame-gauche !",
        "start": 823.62,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": " Cela fait cent ans qu\u2019elle utilise la violence pour intimider,",
        "start": 834.93,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "provoquer ses adversaires et pouvoir ensuite accuser ceux qui r\u00e9pliquent.",
        "start": 840.6,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "Nous sommes le parti de l\u2019ordre, du calme et de la tranquillit\u00e9.",
        "start": 845.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "La violence est non seulement \u00e9trang\u00e8re \u00e0 nos actions, mais aussi \u00e9trang\u00e8re \u00e0 nos id\u00e9es.",
        "start": 849.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019en pouvons plus de vivre dans un pays si violent.",
        "start": 855.2,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Nous n\u2019en pouvons plus d\u2019avoir peur pour nos enfants : \nc\u2019est cela aussi, le sens de notre engagement",
        "start": 858.84,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "Nos id\u00e9es justement : ils vous accusent d\u2019\u00eatre des id\u00e9ologues, de ne pas avoir de recul, d\u2019\u00eatre \u00ab endoctrin\u00e9s \u00bb.",
        "start": 872.76,
        "duration": 10.05
    },
    {
        "text": "Ben voyons !",
        "start": 882.81,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "S\u2019il y a bien des Fran\u00e7ais qui r\u00e9sistent \u00e0 l\u2019endoctrinement, au conformisme intellectuel, et \u00e0 la facilit\u00e9 d\u2019opinion, c\u2019est bien vous !",
        "start": 886.13,
        "duration": 9.8
    },
    {
        "text": "Notre seule boussole, c\u2019est le r\u00e9el. C\u2019est pour cela que nous sommes ceux qui d\u00e9fendons le mieux le quotidien des Fran\u00e7ais.",
        "start": 901.56,
        "duration": 11.09
    },
    {
        "text": "Depuis quelques semaines, nos adversaires ont m\u00eame trouv\u00e9 une nouvelle attaque, c\u2019est ma pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e !",
        "start": 912.65,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "Vous seriez \u00ab trop jeunes \u00bb !",
        "start": 919.16,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "J'en vois qui sont heureux d'\u00eatre trait\u00e9s de \"trop jeunes\".",
        "start": 925.3,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "C\u2019est s\u00fbr que si l\u2019on regarde l\u2019\u00e2ge\ndes militants des autres partis,",
        "start": 930.17,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "Reconqu\u00eate d\u00e9gage effectivement une certaine force de la jeunesse, c\u2019est le moins qu\u2019on puisse dire !",
        "start": 934.0,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "Nos adversaires m\u2019accusent en m\u00eame temps d\u2019\u00eatre tourn\u00e9 vers le pass\u00e9.",
        "start": 948.38,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "Ils ne voient pas la contradiction. \nNos militants sont justement ceux de l\u2019avenir !",
        "start": 953.68,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "Et bien moi, cette jeunesse m\u2019enchante !",
        "start": 959.64,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "Vous saisissez votre avenir \u00e0 bras le corps, vous vous engagez pour r\u00e9parer les erreurs de vos a\u00een\u00e9s,",
        "start": 964.52,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "vous construisez votre France pour demain.",
        "start": 968.58,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Je suis s\u00fbr que vous faites la fiert\u00e9 de vos parents et de vos grands parents pour cet engagement.",
        "start": 971.08,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "Moi, je suis fier de vous !",
        "start": 976.38,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Avec nos adversaires, le contraste est saisissant : nous avons la fougue au c\u0153ur, ils ont la peur au ventre.",
        "start": 994.74,
        "duration": 8.99
    },
    {
        "text": "Ils se soumettent au politiquement correct et du qu\u2019en dira-t-on m\u00e9diatique,",
        "start": 1003.73,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "ils ne pensent qu\u2019\u00e0 leur petit confort et s\u2019inclinent devant la racaille.",
        "start": 1008.66,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Regardez nos meetings. \u00c9coutez nos militants.",
        "start": 1014.78,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "Go\u00fbtez \u00e0 leur sinc\u00e9rit\u00e9, \u00e0 leur enthousiasme, \u00e0 leur optimisme, \u00e0 leur d\u00e9termination.",
        "start": 1017.8,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "C\u2019est unique, c\u2019est du jamais vu, et cela annonce un mouvement qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 transformer la France \u00e0 jamais.",
        "start": 1023.34,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "Nous avons devant nous trois mois de campagne, trois mois durant lesquels vous allez devoir convaincre,",
        "start": 1039.37,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre notre programme et r\u00e9pondre aux mensonges propag\u00e9s par nos adversaires.",
        "start": 1047.78,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Cela sera difficile et exigeant, \nmais la victoire est \u00e0 port\u00e9e de main.",
        "start": 1052.3,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "Le premier tour se jouera jusqu\u2019au dernier jour et face \u00e0 Emmanuel Macron au second tour,",
        "start": 1057.64,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "c\u2019est une autre campagne qui s\u2019ouvrira au cours de laquelle tout deviendra possible.",
        "start": 1063.84,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "Depuis le d\u00e9but, les m\u00e9dias sous-estiment notre dynamique.",
        "start": 1078.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": " Ils ne voient pas le processus r\u00e9volutionnaire qui a lieu actuellement \u00e0 droite :",
        "start": 1082.7,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en quelques semaines, nous avons bouscul\u00e9 les partis install\u00e9s, nous avons impos\u00e9 nos th\u00e8mes et diffus\u00e9 nos id\u00e9es.",
        "start": 1088.16,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "En juin, tous ceux qui font de la politique depuis mille ans me dissuadaient d\u2019y aller,",
        "start": 1095.73,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tous ces grands professionnels pensaient que nous ne d\u00e9passerions jamais les 3% dans les sondages.",
        "start": 1101.07,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "Ils ne croient ni aux id\u00e9es, ni aux Fran\u00e7ais.",
        "start": 1107.22,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "Car depuis le mois de septembre, c\u2019est nous qui avons \u00e9crit l\u2019histoire de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "start": 1110.04,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "Nous avons impos\u00e9 nos th\u00e8mes, nous avons \u00e9t\u00e9 combattus et nous avons souvent \u00e9t\u00e9 copi\u00e9s.",
        "start": 1116.1,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": " Marl\u00e8ne Schiappa a m\u00eame d\u00e9clar\u00e9...",
        "start": 1122.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "Ne la huez pas, pour une fois qu'elle dit quelque chose de sens\u00e9.",
        "start": 1127.41,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "Marl\u00e8ne Schiappa a m\u00eame d\u00e9clar\u00e9 que la primaire des R\u00e9publicains avait ressembl\u00e9 \u00e0 \u00ab 50 nuances d\u2019Eric Zemmour \u00bb.",
        "start": 1132.29,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "La presse de gauche panique, elle pleurniche parce qu\u2019on ne parle que de nous, de nos id\u00e9es, de nos militants, de nos th\u00e8mes.",
        "start": 1148.01,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "Ils appellent cela \u00ab la zemmourisation des esprits \u00bb !",
        "start": 1155.73,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": " Si \u00eatre zemmouris\u00e9, c\u2019est croire que la France est en grand danger, alors je crois que les esprits \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 zemmouris\u00e9s.",
        "start": 1159.38,
        "duration": 8.3
    },
    {
        "text": "Les m\u00e9dias ne voyaient pas venir notre succ\u00e8s. \nPourtant, il \u00e9tait tellement pr\u00e9visible\u2009:",
        "start": 1174.64,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois depuis tant d\u2019ann\u00e9es, on parle de la France aux Fran\u00e7ais.",
        "start": 1180.49,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "De celle que nous avons re\u00e7ue, \nde celle que nous voulons l\u00e9guer.",
        "start": 1185.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "Pour la premi\u00e8re fois depuis des ann\u00e9es, nous r\u00e9ussissons \u00e0 imposer comme th\u00e8me central de la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1189.68,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "le sujet politique du grand remplacement et de l\u2019immigration :",
        "start": 1195.85,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "celle qui change nos villes, nos rues, nos \u00e9coles, nos mani\u00e8res de vivre, notre culture et notre civilisation.",
        "start": 1199.77,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "Tout ce que les Fran\u00e7ais voyaient, \nmais n\u2019osaient pas d\u00e9noncer.",
        "start": 1212.67,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "Pour la premi\u00e8re fois depuis des mois, nous avons parl\u00e9 d\u2019autre chose que de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19",
        "start": 1217.54,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "et de la longue liste d\u2019erreurs et de mensonges du gouvernement.",
        "start": 1223.98,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "Emmanuel Macron veut faire du Covid le sujet de cette pr\u00e9sidentielle.",
        "start": 1230.61,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "Il veut nous faire oublier le destin de la France.",
        "start": 1237.94,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Sur ce sujet, comme sur tant d\u2019autres, il a navigu\u00e9 \u00e0 vue et nous pouvons lui r\u00e9pondre point par point.",
        "start": 1242.9,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "J\u2019ai d\u2019ailleurs pr\u00e9sent\u00e9 une strat\u00e9gie compl\u00e8te sur l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, avant l\u2019\u00e9mergence d\u2019Omicron",
        "start": 1250.88,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "et force est de reconna\u00eetre que les faits me donnent plus que jamais raison.",
        "start": 1256.17,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Oui, mes amis, sur ce sujet aussi nous avons les r\u00e9ponses.",
        "start": 1260.33,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Mais ne tombons pas dans son pi\u00e8ge, \nne nous laissons pas voler cette \u00e9lection !",
        "start": 1264.45,
        "duration": 8.03
    },
    {
        "text": "Oui mes amis, pendant cette campagne, je vous le promets, nous allons accomplir l\u2019exploit, envers et contre tout,",
        "start": 1272.48,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": " de parler de la France, de son visage, de son Histoire, de son avenir.",
        "start": 1279.39,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "Je ne laisserai ni Emmanuel Macron, ni les autres politiciens occulter cette question existentielle,",
        "start": 1285.05,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "comme ils sont parvenus \u00e0 le faire lors de chaque \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "start": 1291.5,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Nous parlerons de tous les sujets, oui, nous ferons des propositions sur tous les th\u00e8mes, oui.",
        "start": 1306.21,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "Parce que le quotidien des Fran\u00e7ais nous importe dans tous ses aspects,",
        "start": 1314.04,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "parce que l\u2019avenir de la France nous passionne dans tous ses d\u00e9tails.",
        "start": 1318.86,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Mais sans nous lasser, nous mart\u00e8lerons notre priorit\u00e9.",
        "start": 1322.74,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "Le succ\u00e8s que nous avons obtenu en imposant notre th\u00e8me nous r\u00e9jouit. C\u2019est vrai.",
        "start": 1329.5,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "Mais nous ne nous en contentons pas. \nNous ne voulons pas d\u2019une candidature de t\u00e9moignage.",
        "start": 1334.32,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": " Nous ne voulons pas seulement marquer les esprits. Nous voulons le pouvoir. Nous voulons agir.",
        "start": 1340.36,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "Nous avons un plan clair, nous savons ce qu\u2019il faut faire.\nLes autres veulent r\u00e9former la France.",
        "start": 1346.22,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "Nous, nous voulons sauver la France !",
        "start": 1351.33,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "Pendant ces mois de pr\u00e9-campagne, vous avez aussi r\u00e9ussi le tour de force de montrer un nouveau visage de la droite,",
        "start": 1371.62,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "enthousiaste et combattive, form\u00e9e et enracin\u00e9e, sans peur et sans reproche !",
        "start": 1379.81,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "Une droite qui repousse l\u2019alliance avec le centre, alliance qui a toujours signifi\u00e9 depuis 40 ans la soumission au centre.",
        "start": 1385.68,
        "duration": 11.3
    },
    {
        "text": "avez montr\u00e9 le visage d\u2019une droite qui n\u2019a pas d\u2019ennemi \u00e0 droite,",
        "start": 1400.94,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "une droite qui ne qu\u00e9mande pas \u00e0 la gauche ses brevets de r\u00e9publicanisme.",
        "start": 1406.32,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "Vous \u00eates le visage d\u2019une droite qui, une fois au pouvoir, ne fera pas exactement la m\u00eame chose que Macron,",
        "start": 1411.68,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "une droite qui ne r\u00eave pas d\u2019appeler \u00e0 voter Macron pour devenir son ministre !",
        "start": 1418.75,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "Vous avez ringardis\u00e9 20 ann\u00e9es de politique politicienne, de militants apparatchiks qui ont peur de leur ombre,",
        "start": 1432.73,
        "duration": 8.98
    },
    {
        "text": " qui se battent pour des petits postes, qui ont peur de leurs propres id\u00e9es et se m\u00e9fient m\u00eame de leurs intuitions.",
        "start": 1441.71,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "Vous avez b\u00e2ti une nouvelle mani\u00e8re de faire de la politique et vous incarnez une nouvelle mani\u00e8re d\u2019\u00eatre de droite.",
        "start": 1448.58,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "Enfin, vous avez redonn\u00e9 de l\u2019espoir. \nCeci mes amis, ce n\u2019est pas une mince affaire",
        "start": 1456.02,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "et aucun militant d\u2019aucun autre parti ne peut se targuer d\u2019avoir fait renna\u00eetre l\u2019esp\u00e9rance dans le c\u0153ur des Fran\u00e7ais.",
        "start": 1462.62,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "Pour vous, il ne s\u2019agit pas simplement de remporter des \u00e9lections ou de vaincre Emmanuel Macron.",
        "start": 1477.25,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "Il s\u2019agit de redonner un avenir \u00e0 tout un peuple et refaire de la France un moteur de l\u2019Histoire.",
        "start": 1482.91,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "C\u2019est la mission que nous nous sommes confi\u00e9e, et nous n\u2019avons pas le droit d\u2019\u00e9chouer.",
        "start": 1489.17,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Mes amis, trois mois intenses nous attendent.",
        "start": 1503.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "Pendant ces trois mois, vous pourrez compter sur mon engagement, sur ma d\u00e9termination et ma certitude dans la victoire.",
        "start": 1507.18,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "Et je sais qu\u2019en retour, je pourrais toujours compter sur votre d\u00e9vouement, votre courage et votre intelligence.",
        "start": 1514.75,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "Nous serons \u00e0 la hauteur des esp\u00e9rances soulev\u00e9es.",
        "start": 1529.26,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "Nous saurons tenir les serments qui ont \u00e9t\u00e9 faits. Nous redonnerons \u00e0 la France une destin\u00e9e.",
        "start": 1533.45,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "Vive la R\u00e9publique, et surtout, vive la France !",
        "start": 1541.38,
        "duration": 4.31
    }
]