[
    {
        "text": "mes chers compatriotes de nouvelle",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie par deux fois d\u00e9j\u00e0 une partie",
        "start": 1.979,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'entre vous a pu s'exprimer pour ou",
        "start": 5.279,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "contre l'ind\u00e9pendance de votre",
        "start": 7.379,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "territoire par deux fois d\u00e9j\u00e0",
        "start": 9.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates oppos\u00e9s \u00e0 l'ind\u00e9pendance",
        "start": 12.15,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "et avait manifest\u00e9 votre attachement \u00e0",
        "start": 13.95,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "la france malgr\u00e9 tous les renoncements",
        "start": 16.289,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat depuis plus de 30 ans et",
        "start": 18.869,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 tous les stratag\u00e8mes mis en place",
        "start": 22.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "par une \u00e9lite socialiste id\u00e9ologues pour",
        "start": 24.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "favoriser le camp ind\u00e9pendantiste",
        "start": 27.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "vous avez tenu bon vous avez su garder",
        "start": 28.98,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "intact votre volont\u00e9 d'appartenir \u00e0 la",
        "start": 32.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nation fran\u00e7aise",
        "start": 35.219,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "ce ne sont ni le corps \u00e9lectoral",
        "start": 36.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "restreint et je les nie l'inscription",
        "start": 38.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "automatique sur les listes \u00e9lectorales",
        "start": 40.68,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "des jeunes de statut coutumier ni les",
        "start": 42.3,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "institutions d\u00e9faillantes issu de",
        "start": 44.309,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'accord de noum\u00e9a qui vous ont",
        "start": 46.559,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9courag\u00e9 de revendiquer votre",
        "start": 48.39,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "appartenance \u00e0 la france le syst\u00e8me de",
        "start": 50.7,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "discrimination \u00e9lectoral inique qui a",
        "start": 53.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 institu\u00e9 en nouvelle cal\u00e9donie exclu",
        "start": 56.309,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "des dizaines de milliers de citoyens",
        "start": 58.89,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais du droit de vote soit pr\u00e8s de",
        "start": 60.6,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "18 % du corps \u00e9lectoral",
        "start": 63.059,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "mais ce syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par la cndh",
        "start": 65.729,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui s'\u00e9meut du temps de travail de nos",
        "start": 68.25,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "militaires mais valide des infractions",
        "start": 70.619,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "aux cif la grande au principe le plus",
        "start": 72.659,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "fondamental de la d\u00e9mocratie",
        "start": 74.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le long chapitre ouvert par l'accord de",
        "start": 76.939,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "noum\u00e9a n'en finit pas de finir et vous",
        "start": 79.74,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "souffrez de sa conclusion interminable",
        "start": 82.619,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "et incertaine il est breton qu'il prenne",
        "start": 85.08,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "fin pour que vous puissiez enfin vous",
        "start": 88.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "projeter sereinement dans un avenir",
        "start": 90.72,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais car je suis convaincu que vous",
        "start": 92.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ferez le choix de la france une",
        "start": 95.579,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me fois le 12 d\u00e9cembre prochain",
        "start": 96.99,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l'histoire de la nouvelle-cal\u00e9donie",
        "start": 99.799,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "s'inscrit dans l'histoire de france",
        "start": 101.369,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "depuis 168 ans un lien ind\u00e9fectible nous",
        "start": 103.079,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "unit par del\u00e0 les oc\u00e9ans depuis le",
        "start": 107.49,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "second empire ce lien a parfois \u00e9t\u00e9",
        "start": 109.619,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "lourd de sens lorsque la nouvelle",
        "start": 112.049,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie a envoy\u00e9 sa jeunesse au combat",
        "start": 113.82,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "dans les tranch\u00e9es en m\u00e9tropole pendant",
        "start": 115.86,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "la grande guerre ou encore avec le",
        "start": 117.719,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "bataillon du pacifique pendant la",
        "start": 119.909,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "seconde guerre mondiale qui s'est",
        "start": 121.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "illustr\u00e9 jusque dans les d\u00e9serts",
        "start": 123.57,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "d'afrique comme toute terre fran\u00e7aise la",
        "start": 125.25,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie a pay\u00e9 le prix du",
        "start": 128.95,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sang terre de bagnes d'espoirs bris\u00e9s de",
        "start": 131.05,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "lutte violente l'histoire de la nouvelle",
        "start": 134.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie est tragique mais elle est",
        "start": 136.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9galement travers\u00e9 par un formidable",
        "start": 138.43,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "esprit pionnier gr\u00e2ce auquel vous avez",
        "start": 140.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "su faire de la nouvelle cal\u00e9donie un",
        "start": 143.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "territoire fran\u00e7ais d\u00e9velopp\u00e9s o\u00f9 il",
        "start": 145.84,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "fait bon vivre bien s\u00fbr la victoire du",
        "start": 148.24,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "non \u00e0 l'ind\u00e9pendance n'a pas vocation \u00e0",
        "start": 151.51,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "remettre en cause la singularit\u00e9 de vos",
        "start": 154.209,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9s locales et de vos identit\u00e9s",
        "start": 156.459,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "la france est une grande nation riche de",
        "start": 159.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "nombreuses identit\u00e9s locales diverses",
        "start": 162.459,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "qui ont su trouver leur place j'ai la",
        "start": 164.17,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "conviction que c'est dans la france que",
        "start": 167.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les diff\u00e9rentes identit\u00e9s qui peuplent",
        "start": 169.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la nouvelle cal\u00e9donie pourront",
        "start": 171.07,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "pleinement s'\u00e9panouir",
        "start": 172.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pacifiquement je veux dire aujourd'hui \u00e0",
        "start": 174.42,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "nos compatriotes kanak que je comprends",
        "start": 178.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "leur lutte et que je la respecte le 13",
        "start": 180.519,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre il n'y aura ni vainqueur ni",
        "start": 183.25,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vaincu la france respectera toujours vos",
        "start": 185.89,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "coutumes et valorisera votre culture il",
        "start": 189.01,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "faudra toutefois que les cal\u00e9doniens",
        "start": 191.98,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "accepte dans leur ensemble le r\u00e9sultat",
        "start": 194.28,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "des urnes le processus",
        "start": 197.019,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d'autod\u00e9termination de la nouvelle",
        "start": 198.519,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 il y a plus de 30",
        "start": 200.44,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ans la fa\u00e7on dont a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e ce",
        "start": 203.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "processus par les gouvernements fran\u00e7ais",
        "start": 206.2,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "successifs a clairement favoris\u00e9 le camp",
        "start": 207.7,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantiste la r\u00e9ussite des",
        "start": 211.269,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "socialistes aura \u00e9t\u00e9 de dresser la",
        "start": 213.76,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "repentance en obstacle \u00e0 l'implication",
        "start": 216.13,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "de la france contre l'ind\u00e9pendance",
        "start": 218.829,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "cal\u00e9doniennes la france doit affirmer sa",
        "start": 220.92,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de ne pas \u00eatre priv\u00e9 d'une",
        "start": 224.59,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "partie de son territoire que dire du",
        "start": 226.93,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "quinquennat de fran\u00e7ois hollande qui n'a",
        "start": 230.17,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jamais pr\u00f4n\u00e9 que les cui distance entre",
        "start": 232.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes et non",
        "start": 234.67,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendantistes g\u00e9rant l'accord de",
        "start": 235.69,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "noum\u00e9a comme un saint greffier quant \u00e0",
        "start": 238.329,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il a agi en id\u00e9ologue",
        "start": 241.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "contre les int\u00e9r\u00eats de la france comment",
        "start": 244.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aurait-il pu agir diff\u00e9remment il",
        "start": 246.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re que la colonisation est un",
        "start": 248.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "crime contre l'humanit\u00e9 apr\u00e8s trois",
        "start": 251.36,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "victoires du non \u00e0 l'ind\u00e9pendance en \u00e0",
        "start": 254.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "peine plus de trois ans la volont\u00e9",
        "start": 256.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "populaire des cal\u00e9doniens se sera",
        "start": 258.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9 de mani\u00e8re claire et",
        "start": 260.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "incontestable",
        "start": 262.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat devra respecter le choix des",
        "start": 263.42,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cal\u00e9doniens et la nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 266.12,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "devra donc \u00eatre dot\u00e9e d'un statut",
        "start": 268.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "institutionnel durable au sein de la",
        "start": 270.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 273.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce nouveau statut devra mettre un terme",
        "start": 275.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aux entorses qui ont pu \u00eatre faites en",
        "start": 277.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie aux principes les",
        "start": 279.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus fondamentaux de la d\u00e9mocratie",
        "start": 281.18,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je pense bien s\u00fbr au d\u00e9gel du corps",
        "start": 283.46,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoral ainsi qu'au r\u00e9tablissement",
        "start": 286.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9quit\u00e9 de traitement entre les",
        "start": 287.98,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes ethnies du territoire",
        "start": 290.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les discussions qui s'ouvriront aux",
        "start": 293.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "termes de l'accord de noum\u00e9a permettront",
        "start": 294.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9galement de red\u00e9finir le mode de",
        "start": 297.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fonctionnement de nouveaux institutions",
        "start": 299.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui ont montr\u00e9 leurs limites",
        "start": 301.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "si le nom l'emportent le temps des",
        "start": 304.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "statuts transitoire sera termin\u00e9 il ne",
        "start": 306.44,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "sera plus temps d'attendre mais de",
        "start": 309.8,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "construire",
        "start": 311.419,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi il faudra d\u00e8s le 13",
        "start": 312.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre commenc\u00e9 \u00e0 construire un avenir",
        "start": 314.84,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "commun et affirmer le principe que nous",
        "start": 317.27,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ne pr\u00e9voir on pas d'autres r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 320.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "comment pourrait-on g\u00e9rer de mani\u00e8re",
        "start": 323.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "uniforme un territoire aussi contrast\u00e9es",
        "start": 325.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que la nouvelle cal\u00e9donie une triple",
        "start": 327.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fracture traversent la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 329.96,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donienne g\u00e9ographique politique et",
        "start": 332.0,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "identitaire pour cette raison le nouveau",
        "start": 335.6,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "statut de la nouvelle cal\u00e9donie devra",
        "start": 338.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'appuyer sur ces collectivit\u00e9s",
        "start": 341.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "provincial dont les contours",
        "start": 342.71,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "correspondent le plus aux diff\u00e9rentes",
        "start": 345.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "populations du territoire ce sont les",
        "start": 347.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "provinces qui permettront de d\u00e9gager les",
        "start": 350.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "grands axes de d\u00e9veloppement de la",
        "start": 352.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie pour les d\u00e9cennies",
        "start": 354.47,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "venir que ce soit dans le domaine de",
        "start": 356.6,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'agriculture de la mer du tourisme ou",
        "start": 359.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "encore dans le domaine fondamental du",
        "start": 362.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nickel pour lequel la pr\u00e9\u00e9minence de la",
        "start": 364.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence provinciale s'est illustr\u00e9",
        "start": 367.07,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment dans la cession de l'usin\u00e9 du",
        "start": 369.23,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sud la nouvelle cal\u00e9donie poss\u00e8de de",
        "start": 371.42,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "nombreuses richesses et de nombreuses",
        "start": 374.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s de d\u00e9veloppement je suis",
        "start": 377.3,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "convaincu que vous saurez concr\u00e9tiser le",
        "start": 380.6,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "potentiel de votre territoire une fois",
        "start": 383.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la question institutionnelle r\u00e9gler et",
        "start": 386.42,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "avec le soutien de l'\u00e9tat ne nous",
        "start": 389.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "voilons pas la face les temps qui",
        "start": 392.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s'annoncent dans votre r\u00e9gion du monde",
        "start": 394.67,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sont difficiles au coeur de l'opposition",
        "start": 396.38,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "entre les \u00e9tats unis et la chine le",
        "start": 399.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pacifique devient progressivement le",
        "start": 402.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nouveau centre du monde la nouvelle",
        "start": 403.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie est un territoire tr\u00e8s",
        "start": 405.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "convoit\u00e9 par des puissances \u00e9trang\u00e8res",
        "start": 407.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui envient votre positionnement",
        "start": 409.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique ainsi que vos ressources",
        "start": 412.01,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "naturelles or dans le pacifique comme",
        "start": 414.53,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ailleurs la diplomatie est toujours une",
        "start": 417.56,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "affaire de puissance la r\u00e9cente rupture",
        "start": 419.96,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "du contrat du si\u00e8cle a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la",
        "start": 422.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "faiblesse de la politique \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 425.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise depuis des ann\u00e9es la r\u00e9action",
        "start": 427.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d' emmanuel macron \u00e0 montrer au monde",
        "start": 430.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que la france n'avait plus les moyens de",
        "start": 431.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir quand ses alli\u00e9s ne la respectez",
        "start": 434.09,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pas regard\u00e9 la rencontre entre emmanuel",
        "start": 436.97,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "macron et joe biden on a peine \u00e0",
        "start": 440.06,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "comprendre qu'ils s'excusent aupr\u00e8s de",
        "start": 442.07,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qui les pr\u00e9dations \u00e9trang\u00e8res ont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 445.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 en nouvelle cal\u00e9donie seule la",
        "start": 448.31,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voix d'ind\u00e9pendance strat\u00e9gie que je",
        "start": 450.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "propose peut permettre \u00e0 la france de",
        "start": 452.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "redevenir suffisamment puissante pour",
        "start": 455.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "imposer ses vues dans le pacifique votre",
        "start": 457.28,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "archipel s'inscrit pleinement dans cette",
        "start": 460.64,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "politique ambitieuse gel\u00e9 annonc\u00e9 la",
        "start": 463.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "france doit augmenter le budget qu'elle",
        "start": 466.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "consacre \u00e0 sa d\u00e9fense substantiellement",
        "start": 467.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pour atteindre 60 milliards d'euros le",
        "start": 470.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "renforcement de notre politique de",
        "start": 474.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense devra passer par l'accroissement",
        "start": 475.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de nos moyens militaires dans le",
        "start": 477.74,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "pacifique je souhaite que la nouvelle",
        "start": 479.51,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie accueille une v\u00e9ritable base",
        "start": 481.96,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "militaire du pacifique \u00e0 la hauteur des",
        "start": 484.93,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "enjeux g\u00e9ostrat\u00e9giques de la zone la",
        "start": 487.419,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "france est une nation mondiale elle",
        "start": 490.629,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente sur tous les oc\u00e9ans la france",
        "start": 494.02,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "d'outre-mer regroupe 18 % du territoire",
        "start": 496.539,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "national et 4% de la population",
        "start": 499.899,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise la france poss\u00e8de la plus",
        "start": 502.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "grande zone \u00e9conomique exclusive au",
        "start": 504.999,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "monde avec plus de onze millions cinq",
        "start": 506.71,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "cent mille kilom\u00e8tres carr\u00e9s si",
        "start": 509.319,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'outre-mer fran\u00e7ais a connu un",
        "start": 511.779,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement consid\u00e9rable depuis",
        "start": 513.519,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'apr\u00e8s guerre gr\u00e2ce notamment au",
        "start": 514.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "financement de l'\u00e9tat cette richesse",
        "start": 516.279,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qu'est l'outre-mer a manqu\u00e9 de",
        "start": 518.26,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vision strat\u00e9gique de la part de nos",
        "start": 521.079,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "dirigeants au cours des derni\u00e8res",
        "start": 523.029,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennies je souhaite que la france",
        "start": 524.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "prenne toute la mesure des opportunit\u00e9s",
        "start": 526.959,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui lui offrent ses territoires ultra",
        "start": 529.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "marins ainsi que des devoirs qu'elle a",
        "start": 531.459,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des fran\u00e7ais d'outre-mer il",
        "start": 534.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est temps que la france regarde au del\u00e0",
        "start": 536.319,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du continent europ\u00e9en pour se tourner",
        "start": 539.05,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vers la mer et notamment en direction du",
        "start": 541.209,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "pacifique de la nouvelle cal\u00e9donie et de",
        "start": 543.819,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'ensemble des territoires fran\u00e7ais de",
        "start": 546.22,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "par le monde",
        "start": 548.649,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mes chers compatriotes cal\u00e9donien vous",
        "start": 549.93,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "l'avez compris je souhaite que vous",
        "start": 553.209,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fassiez le choix de la france le 12",
        "start": 555.069,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre prochain",
        "start": 557.079,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "choisir de rester fran\u00e7ais c'est faire",
        "start": 558.639,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "le choix d'un avenir stable et serein du",
        "start": 561.069,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de la",
        "start": 563.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 la france a une chance unique",
        "start": 564.91,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "de comprendre un territoire d'outre-mer",
        "start": 568.12,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "aussi beau et attachant que le v\u00f4tre et",
        "start": 570.279,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vous aussi vous avez la chance unique",
        "start": 573.399,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre fran\u00e7ais dans cette r\u00e9gion du",
        "start": 575.709,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "monde aussi contest\u00e9 je m'inscris donc",
        "start": 578.139,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pleinement dans les propos que vous",
        "start": 580.779,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "tenez le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle en",
        "start": 582.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "1966 lors de sa visite en nouvelle",
        "start": 584.79,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie vous avez j'en suis certain un",
        "start": 587.35,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "r\u00f4le fran\u00e7ais \u00e0 jouer dans cette partie",
        "start": 591.16,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "du monde car vous \u00eates un morceau de la",
        "start": 593.38,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "france vous \u00eates la france australe",
        "start": 595.449,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "plus que jamais la nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 598.81,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre une vitrine du g\u00e9nie fran\u00e7ais",
        "start": 601.06,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "dans le pacifique mes chers compatriotes",
        "start": 603.569,
        "duration": 5.501
    },
    {
        "text": "alors que cette ultime consultation",
        "start": 606.93,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "d'autod\u00e9termination se rapproche je sais",
        "start": 609.07,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "que certains sont tent\u00e9s d'appeler \u00e0 la",
        "start": 612.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "non participation",
        "start": 614.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je tiens \u00e0 dire que personne n'est",
        "start": 615.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taire de votre vote tous les",
        "start": 618.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cal\u00e9doniens qui le souhaitent doivent",
        "start": 621.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s'exprimer le 12 d\u00e9cembre cette",
        "start": 622.78,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "consultation sera de toute fa\u00e7on valide",
        "start": 624.97,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et reconnu par tous car pr\u00e9vu depuis",
        "start": 627.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plus de 20 ans demand\u00e9s par les",
        "start": 630.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes et succ\u00e9dant \u00e0 deux",
        "start": 632.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "consultations en tout point similaire en",
        "start": 634.63,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "moins de quatre ans",
        "start": 636.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "j'invite donc l'ensemble des cal\u00e9doniens",
        "start": 638.43,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 exprimer librement leur choix pour",
        "start": 641.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'avenir du territoire",
        "start": 644.53,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'histoire de la nouvelle cal\u00e9donie doit",
        "start": 646.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "continuer de s'\u00e9crire dans le grand",
        "start": 648.49,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "livre de l'histoire de france",
        "start": 650.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donienne et cal\u00e9doniens vot\u00e9 non \u00e0",
        "start": 651.96,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance le 12 d\u00e9cembre prochain",
        "start": 654.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vive la nouvelle cal\u00e9donie fran\u00e7aise et",
        "start": 656.89,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "vive la france",
        "start": 659.74,
        "duration": 2.78
    }
]